{"entities":{"P1313":{"pageid":18479931,"ns":120,"title":"Property:P1313","lastrevid":1824440173,"modified":"2023-02-02T08:31:01Z","type":"property","datatype":"wikibase-item","id":"P1313","labels":{"en":{"language":"en","value":"office held by head of government"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u044b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430"},"da":{"language":"da","value":"regeringslederens post"},"de":{"language":"de","value":"oberstes Regierungsamt"},"nl":{"language":"nl","value":"hoogste ambt"},"hu":{"language":"hu","value":"korm\u00e1nyf\u0151 tiszts\u00e9ge"},"sv":{"language":"sv","value":"regeringschefens \u00e4mbete"},"zh":{"language":"zh","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111\u804c\u4f4d"},"fr":{"language":"fr","value":"poste occup\u00e9 par le chef de l'ex\u00e9cutif"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"office held by head of government"},"cs":{"language":"cs","value":"pozice hlavy vl\u00e1dy"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u0448\u0435\u0444\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0430"},"scn":{"language":"scn","value":"c\u00e0rrica d\u00fb capu d\u00fb guvernu"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430 \u043a\u0456\u0440\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a\u0430 \u045e\u0440\u0430\u0434\u0430"},"it":{"language":"it","value":"carica politica del capo del governo"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0627\u062f\u0627\u0631\u0647\u0654 \u0645\u0633\u0626\u0648\u0644 \u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a"},"ja":{"language":"ja","value":"\u884c\u653f\u5e9c\u306e\u9577\u306e\u5730\u4f4d"},"sco":{"language":"sco","value":"office held bi heid o govrenment"},"bs":{"language":"bs","value":"du\u017enost \u0161efa vlade"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043d\u0430\u0458\u0432\u0438\u0448\u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0430\u0458 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438"},"nb":{"language":"nb","value":"tittel for politisk \u00f8verste leder"},"pl":{"language":"pl","value":"urz\u0105d szefa rz\u0105du"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \uc218\ubc18\uc758 \uc9c1\ud568"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8166\u8077\u4f4d"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111\u804c\u4f4d"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111\u804c\u4f4d"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8166\u8077\u4f4d"},"zh-mo":{"language":"zh-mo","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8166\u8077\u4f4d"},"zh-my":{"language":"zh-my","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111\u804c\u4f4d"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111\u804c\u4f4d"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8166\u8077\u4f4d"},"es":{"language":"es","value":"cargo ocupado por el jefe de gobierno"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"cargo ocupado pelo chefe de governo"},"ca":{"language":"ca","value":"c\u00e0rrec ocupat pel cap de govern"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u0456 \u045e\u0440\u0430\u0434\u0443"},"el":{"language":"el","value":"\u03b8\u03ad\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1\u03c2"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0430 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438 \u0443\u0440\u044f\u0434\u0443"},"eu":{"language":"eu","value":"gobernuburuak okupatzen duen kargua"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10db\u10d7\u10d0\u10d5\u10e0\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10db\u10d4\u10d7\u10d0\u10e3\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d7\u10d0\u10dc\u10d0\u10db\u10d3\u10d4\u10d1\u10dd\u10d1\u10d0"},"ro":{"language":"ro","value":"func\u021bia de\u021binut\u0103 de c\u0103tre \u0219eful guvernului"},"ast":{"language":"ast","value":"cargu qu'ocupa'l cabezaleru del gobiernu"},"cy":{"language":"cy","value":"swydd a ddelir gan bennaeth y llywodraeth"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0440\u044a\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b (\u0434\u043b\u044a\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442)"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05e9\u05e8\u05d4 \u05e9\u05de\u05d5\u05d7\u05d6\u05e7\u05ea \u05d1\u05d9\u05d3\u05d9 \u05e8\u05d0\u05e9 \u05d4\u05de\u05de\u05e9\u05dc"},"vi":{"language":"vi","value":"ch\u1ee9c v\u1ee5 \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00ednh quy\u1ec1n"},"ilo":{"language":"ilo","value":"opisina a tinengngel babaen ti daulo ti gobierno"},"tg-cyrl":{"language":"tg-cyrl","value":"\u0432\u0430\u0437\u0438\u0444\u0430\u0438 \u0441\u0430\u0440\u0434\u043e\u0440\u0438 \u04b3\u0443\u043a\u0443\u043c\u0430\u0442"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0445\u04e9\u043a\u04af\u043c\u04d9\u0442 \u0431\u0430\u0448\u043b\u044b\u0493\u044b \u0432\u0430\u0437\u0438\u0444\u0430\u04bb\u044b"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0445\u04e9\u043a\u04af\u043c\u04d9\u0442 \u0431\u0430\u0448\u043b\u044b\u0433\u044b \u0432\u0430\u0437\u044b\u0439\u0444\u0430\u0441\u044b"},"et":{"language":"et","value":"valitsusjuhi ametikoht"},"gl":{"language":"gl","value":"cargo ocupado polo xefe do goberno"},"nn":{"language":"nn","value":"h\u00f8gaste embete"},"lv":{"language":"lv","value":"vald\u012bbas vad\u012bt\u0101ja amats"},"hsb":{"language":"hsb","value":"najwy\u0161e knje\u017eerstwowe zastojnstwo"},"af":{"language":"af","value":"kantoor gehou deur hoof van die regering"},"eo":{"language":"eo","value":"ofico de la registarestro"},"id":{"language":"id","value":"jabatan kepala pemerintahan"},"ga":{"language":"ga","value":"oifig cheannaire an rialtais"},"az":{"language":"az","value":"ba\u015f\u00e7\u0131"},"fi":{"language":"fi","value":"hallituksen johtajan nimike"},"la":{"language":"la","value":"titulus gubernatoris"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0a95\u0abe\u0ab0\u0acd\u0aaf\u0abe\u0ab2\u0aaf\u0aae\u0abe\u0a82 \u0ab8\u0ab0\u0a95\u0abe\u0ab0\u0aa8\u0abe \u0aaa\u0acd\u0ab0\u0aae\u0ac1\u0a96"},"pt":{"language":"pt","value":"cargo ocupado pelo chefe de governo"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u057a\u0561\u0577\u057f\u0585\u0576\u055d"},"hr":{"language":"hr","value":"funkcija predsjednika vlade"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07d6\u07e1\u07ca\u07ec\u07e3\u07ca\u07eb \u07de\u07cf\u07d5\u07cc\u07ef \u07db\u07d3\u07cd\u07d8\u07ca"},"sk":{"language":"sk","value":"poz\u00edcia ved\u00faceho predstavite\u013ea"},"olo":{"language":"olo","value":"halli\u010duksen pi\u00e4miehen nimi"},"hy":{"language":"hy","value":"\u056f\u0561\u057c\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0572\u0565\u056f\u0561\u057e\u0561\u0580\u056b \u057a\u0561\u0577\u057f\u0578\u0576"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u0646\u0648\u0648\u0633\u06cc\u0646\u06af\u06d5\u06cc \u0628\u06d5\u0695\u06ce\u0648\u06d5\u0628\u0631\u062f\u0646"},"tr":{"language":"tr","value":"h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131 unvan\u0131"},"lt":{"language":"lt","value":"valstyb\u0117s vykdomosios vald\u017eios vadovo pozicija"},"ms":{"language":"ms","value":"jawatan yang dipegang oleh ketua kerajaan"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u062c\u0627\u0648\u062a\u0646 \u064a\u06a0 \u062f\u06a4\u0762\u06a0 \u0627\u0648\u0644\u064a\u0647 \u06a9\u062a\u0648\u0627 \u06a9\u0631\u0627\u062c\u0627\u0621\u0646"},"vec":{"language":"vec","value":"incargo ocup\u00e0 dal cao de goerno"},"ur":{"language":"ur","value":"\u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a\u06cc \u062f\u0641\u062a\u0631"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09be\u09a7\u09bf"},"xmf":{"language":"xmf","value":"\u10d7\u10d0\u10e0\u10dd\u10d1\u10d0\u10e8 \u10db\u10d0\u10d3\u10e3\u10d3\u10d4\u10e8 \u10de\u10dd\u10e1\u10e2\u10d8"},"br":{"language":"br","value":"post dalc'het gant penn ar gouarnamant"},"kcg":{"language":"kcg","value":"ofit wu nang a\u0331kwak a\u0331son a\u0331gwomna\u0331ti wu ba\u0331ng a\u0331ni"},"pap":{"language":"pap","value":"puesto okup\u00e1 pa e hefe di gobi\u00e8rnu"},"mn":{"language":"mn","value":"\u0437\u0430\u0441\u0433\u0438\u0439\u043d \u0433\u0430\u0437\u0440\u044b\u043d \u0442\u044d\u0440\u0433\u04af\u04af\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043b\u0431\u0430\u043d \u0442\u0443\u0448\u0430\u0430\u043b\u044b\u043d \u043d\u044d\u0440"},"diq":{"language":"diq","value":"Leqeme Serdar \u00ea  H\u0131kumati"},"ig":{"language":"ig","value":"\u1ee5l\u1ecd \u1ecdr\u1ee5 nke onye isi g\u1ecd\u1ecdment\u1ecb nwere"},"ks":{"language":"ks","value":"\u062d\u06a9\u0648\u0657\u0645\u064e\u062a\u06be\u064f\u06a9 \u062f\u064e\u0641\u062a\u064e\u0631"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"political office that is fulfilled by the head of the government of this item"},"fr":{"language":"fr","value":"fonction politique remplie par le chef du gouvernement de cet \u00e9l\u00e9ment"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"political office that is fulfilled by the head of the government of this item"},"scn":{"language":"scn","value":"la c\u00e0rrica pul\u00ectica chi havi lu capu d\u00fb guvernu di stu suggettu"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0627\u062f\u0627\u0631\u0647\u200c\u0627\u06cc \u06a9\u0647 \u0645\u0633\u0626\u0648\u0644\u06cc\u062a \u0631\u0647\u0628\u0631\u06cc \u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a \u0631\u0627 \u0628\u0647 \u0639\u0647\u062f\u0647 \u062f\u0627\u0631\u062f"},"pl":{"language":"pl","value":"oficjalna nazwa stanowiska szefa rz\u0105du"},"es":{"language":"es","value":"denominaci\u00f3n que recibe el cargo que ocupa el jefe o presidente del organismo al que se refiere este elemento"},"el":{"language":"el","value":"\u03cc\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b1\u03be\u03b9\u03ce\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2"},"de":{"language":"de","value":"das Amt des Leiters einer Regierung"},"nl":{"language":"nl","value":"politieke ambt welke wordt vervuld door de overheid van dit item"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud56d\ubaa9 \uc8fc\uc81c\uc778 \ud589\uc815\ubd80\uc758 \ub300\ud45c\uac00 \uac16\ub294 \uc9c1\ud568"},"ast":{"language":"ast","value":"nome de cargu de la persona qu'ocupa la presidencia del gobiernu d'esti elementu"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u064a\u0634\u063a\u0644\u0647 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0636\u0648\u0639"},"ilo":{"language":"ilo","value":"politikal nga opisina a rebbengan babaen ti daulo ti gobierno iti daytoy a banag"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043e\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0438 \u0443\u0440\u044f\u0434\u0443"},"gl":{"language":"gl","value":"denominaci\u00f3n do xefe do goberno deste elemento"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7531\u8a72\u9805\u76ee\u7684\u653f\u5e9c\u9996\u8166\u5c65\u884c\u7684\u653f\u6cbb\u6a5f\u69cb"},"cs":{"language":"cs","value":"n\u00e1zev pozice, kterou zast\u00e1v\u00e1 hlava vl\u00e1dy t\u00e9to polo\u017eky"},"he":{"language":"he","value":"\u05ea\u05d9\u05d0\u05d5\u05e8 \u05d4\u05ea\u05d5\u05d0\u05e8 \u05e9\u05dc \u05e8\u05d0\u05e9 \u05d4\u05e8\u05e9\u05d5\u05ea \u05d4\u05e9\u05dc\u05d8\u05d5\u05e0\u05d9\u05ea \u05d1\u05de\u05e7\u05d5\u05dd \u05d6\u05d4"},"fi":{"language":"fi","value":"hallitusta johtavasta henkil\u00f6st\u00e4 k\u00e4ytetty nimike"},"nb":{"language":"nb","value":"det politiske embedet som ut\u00f8ves av dette elementets \u00f8verste politiske leder"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0ab8\u0ab0\u0a95\u0abe\u0ab0\u0aa8\u0abe \u0ab0\u0abe\u0a9c\u0aa8\u0ac8\u0aa4\u0abf\u0a95 \u0aae\u0ac1\u0a96\u0acd\u0aaf \u0a95\u0abe\u0ab0\u0acd\u0aaf\u0ab5\u0abe\u0ab9\u0a95"},"ca":{"language":"ca","value":"denominaci\u00f3 que rep el president o cap d'aquesta entitat"},"tr":{"language":"tr","value":"bu maddenin h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131 taraf\u0131ndan yerine getirilen siyasi g\u00f6rev"},"lt":{"language":"lt","value":"politin\u0117 pozicija, kuri\u0105 u\u017eima vyriausyb\u0117s vadovas"},"id":{"language":"id","value":"nama jabatan politik yang diisi oleh kepala pemerintahan butir ini"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc \u062f\u0641\u062a\u0631 \u062c\u0648 \u0627\u0633 \u0622\u0626\u0679\u0645 \u06a9\u06d2 \u0644\u06cc\u06d2 \u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a\u06cc \u0633\u0637\u062d \u067e\u0631 \u06c1\u0648"},"kcg":{"language":"kcg","value":"ofit kwai-nfwuo-\u00e1\u0331niet nang a\u0331kwak a\u0331son a\u0331gwomna\u0331ti wu mba\u0331ng a\u0331ni"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u09a6\u09aa\u09cd\u09a4\u09b0 \u09af\u09be \u098f\u0987 \u0986\u0987\u099f\u09c7\u09ae\u09c7\u09b0 \u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09c3\u0995 \u09aa\u09b0\u09bf\u09aa\u09c2\u09b0\u09cd\u09a3 \u09b9\u09af\u09bc"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"office of head of government"},{"language":"en","value":"position of head of government"},{"language":"en","value":"position held by head of government"},{"language":"en","value":"title of head of government"},{"language":"en","value":"head of government's office"}],"es":[{"language":"es","value":"cargo ocupado por el jefe del Ejecutivo"},{"language":"es","value":"posici\u00f3n de jefe de gobierno"},{"language":"es","value":"posici\u00f3n ocupada por el jefe de gobierno"}],"fa":[{"language":"fa","value":"\u0646\u0645\u0627\u06cc\u0646\u062f\u0647 \u062f\u0648\u0644\u062a\u06cc \u0627\u062f\u0627\u0631\u0647"},{"language":"fa","value":"\u0644\u0642\u0628 \u0627\u0631\u0634\u062f\u062a\u0631\u06cc\u0646 \u0641\u0631\u062f \u062f\u0648\u0644\u062a"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc815\ubd80 \uc218\ubc18\uc758 \uc9c0\uc704"},{"language":"ko","value":"\uc815\ubd80 \uc218\ubc18\uc758 \uc9c0\uc704 \uba85\uce6d"},{"language":"ko","value":"\uc815\ubd80 \uc218\ubc18 \uc9c0\uc704 \uba85\uce6d"},{"language":"ko","value":"\uc9c0\uc790\uccb4\uc7a5 \uba85\uce6d"},{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \uc218\uc7a5 \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\uc815\ubd80 \uc218\uc7a5\uc758 \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\uc815\ubd80 \uc218\uc7a5 \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\uc815\ubd80 \uc218\ubc18 \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \uc218\uc7a5\uc758 \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \uc218\ubc18\uc758 \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \ub300\ud45c \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \ub300\ud45c\uc758 \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \uc218\ubc18\uc774 \uac00\uc9c0\ub294 \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \uc218\uc7a5\uc774 \uac00\uc9c0\ub294 \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \uc218\ubc18\uc774 \ub9e1\ub294 \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \uc218\uc7a5\uc774 \ub9e1\ub294 \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \uc218\ubc18 \uc9c1\uc704"},{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \uc218\ubc18 \uc9c1\ud568"},{"language":"ko","value":"\uc815\ubd80 \uc218\ubc18 \uc9c1\ud568"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0443\u0440\u044f\u0434 \u043e\u0447\u043e\u043b\u044e\u0454 \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0430"},{"language":"uk","value":"\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0443\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0437\u0432\u0435\u0442\u044c\u0441\u044f"}],"ro":[{"language":"ro","value":"func\u021bia \u0219efului de guvern"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629"}],"de":[{"language":"de","value":"Amt des Regierungschefs"},{"language":"de","value":"Regierungschef"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u884c\u653f\u9996\u8111\u804c\u4f4d"}],"hsb":[{"language":"hsb","value":"\u0161ef knje\u017eerstwa"}],"eo":[{"language":"eo","value":"registarestra ofico"}],"nn":[{"language":"nn","value":"h\u00f8gaste stilling"},{"language":"nn","value":"h\u00f8gaste verv"}],"fi":[{"language":"fi","value":"hallituksen johtajan virka"},{"language":"fi","value":"hallituksen johtajan asema"}],"nb":[{"language":"nb","value":"tittel for politisk leder"},{"language":"nb","value":"h\u00f8yeste stilling"},{"language":"nb","value":"h\u00f8yeste verv"},{"language":"nb","value":"h\u00f8yeste embede"}],"ckb":[{"language":"ckb","value":"\u0626\u06c6\u0641\u06cc\u0633\u06cc \u0628\u06d5\u0695\u06ce\u0648\u06d5\u0628\u0631\u062f\u0646"},{"language":"ckb","value":"\u0646\u0648\u0648\u0633\u06cc\u0646\u06af\u06d5\u06cc \u0628\u06d5\u0695\u06ce\u0648\u06d5\u0628\u0631\u062f\u0646\u06cc \u062d\u06a9\u0648\u0648\u0645\u06cc"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u653f\u5e9c\u306e\u9577\u306e\u8077"}],"tr":[{"language":"tr","value":"h\u00fckumet ba\u015fkan\u0131 pozisyonu"},{"language":"tr","value":"siyasi g\u00f6revin ad\u0131"},{"language":"tr","value":"h\u00fckumet ba\u015fkan\u0131 unvan\u0131"},{"language":"tr","value":"h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131 pozisyonu"}],"lt":[{"language":"lt","value":"vyriausyb\u0117s vadovo pozicijos pavadinimas"},{"language":"lt","value":"vykdomosios vald\u017eios vadovo pozicijos pavadinimas"}],"ms":[{"language":"ms","value":"jawatan ketua kerajaan"}],"cs":[{"language":"cs","value":"pozice p\u0159edsedy vl\u00e1dy"},{"language":"cs","value":"pozice vedouc\u00edho p\u0159edstavitele"}],"ms-arab":[{"language":"ms-arab","value":"\u062c\u0627\u0648\u062a\u0646 \u06a9\u062a\u0648\u0627 \u06a9\u0631\u0627\u062c\u0627\u0621\u0646"}],"kcg":[{"language":"kcg","value":"a\u0331lyoot a\u0331kwak a\u0331son a\u0331gwomna\u0331ti ka"},{"language":"kcg","value":"ofit a\u0331kwak a\u0331son a\u0331gwomna\u0331ti"}],"bn":[{"language":"bn","value":"\u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09c3\u0995 \u0985\u09a7\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09bf\u09a4 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8"},{"language":"bn","value":"\u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u0985\u09ac\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09a8"},{"language":"bn","value":"\u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09a6\u09aa\u09cd\u09a4\u09b0"}],"diq":[{"language":"diq","value":"Namey wezifey siyasi"},{"language":"diq","value":"Pozisyon \u00ea serdar \u00ea h\u0131kumati"}],"sv":[{"language":"sv","value":"styresmannens \u00e4mbete"}]},"claims":{"P1855":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1855","hash":"415cc0c2c86b318a7b52d791ba5618eceaa9d1b2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":145,"id":"Q145"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1313":[{"snaktype":"value","property":"P1313","hash":"a594b9f75fa14b44954383324b0f3733965cd56b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14211,"id":"Q14211"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P1313"],"id":"P1313$5a557f52-4da0-710a-9acd-c64e7143ff78","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1855","hash":"a70f960321cf4fe97f5685e3c140233132162d14","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30,"id":"Q30"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1313":[{"snaktype":"value","property":"P1313","hash":"dbec2a021f97b1eb64c8711e23679b12577e9c86","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11696,"id":"Q11696"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P1313"],"id":"P1313$6FD5E4F3-5508-441C-B8B6-DE30338E8D4E","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1855","hash":"1f69d5ea338bf2b0108474620f98459d1c3d895b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":174450,"id":"Q174450"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1313":[{"snaktype":"value","property":"P1313","hash":"cfb3119ab6ce8d36e1d1579fb1d7527beabf2882","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2623293,"id":"Q2623293"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P1313"],"id":"P1313$1729e507-4a26-0669-6499-2fba59725249","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"5316eb23691acff6208b7fb8a806a5b29b9520dd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":18608993,"id":"Q18608993"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P1313$b467f265-4b25-dc35-7725-4a0df132a77b","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"3effd3e9b788d6aeabf05897a01758abcc183f01","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":22997934,"id":"Q22997934"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P1313$51fd9887-470f-61b5-a631-118d3b5a72ec","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"463412de901eb8a344b7ede69bb36e2bc31554aa","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":22984475,"id":"Q22984475"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P1313$55f80697-4962-2aec-a88e-1e0036d8787f","rank":"normal"}],"P1659":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1659","hash":"dfc1f1c87f38317e6e0de35d91136fa0882608ec","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":6,"id":"P6"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"P1313$f2b37739-4766-0714-27a7-f059f30f56c5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1659","hash":"ff26458a040b5d1a7228103e9f909c086952a65f","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":1906,"id":"P1906"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"P1313$c69ebecc-4d9e-804e-79e4-266921fc6c21","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1659","hash":"925082f50699282ac12f49ba09c002ec1b8b546c","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":2388,"id":"P2388"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"P1313$dc40dd4b-44f6-81eb-9a18-1d10741d19aa","rank":"normal"}],"P3254":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3254","hash":"3a0b6dbdda2a6cf53acb4850e050ef58ed86eb78","datavalue":{"value":"https://www.wikidata.org/wiki/Wikidata:Property_proposal/Archive/21#P1313","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"P1313$AA192D63-872E-42CD-B2D4-A2AAEBB90E35","rank":"normal"}],"P973":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P973","hash":"b0bbde115394e6702dd75c17e5200ae3f7eb6464","datavalue":{"value":"https://www.wikidata.org/wiki/Wikidata:WikiProject_Heads_of_state_and_government","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"P1313$13ac81c5-46ce-1f29-6201-f8a8c45b11d1","rank":"normal"}],"P2302":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2302","hash":"a00327947c6d834f33f6ee14916142d6a2008aef","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21503250,"id":"Q21503250"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P2308":[{"snaktype":"value","property":"P2308","hash":"a4bb3b22bc768191a4ed214c5b677b8137bc9199","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":56061,"id":"Q56061"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},{"snaktype":"value","property":"P2308","hash":"746c480fa743854efeab8d1e7021f4d4dc3a0f2c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15617994,"id":"Q15617994"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},{"snaktype":"value","property":"P2308","hash":"9fe2fd8dc9973963aebf6eb468acbec9c20c96fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3895768,"id":"Q3895768"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},{"snaktype":"value","property":"P2308","hash":"1c5de3e78f6e0f29aab8bb0c58070546118be06a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7188,"id":"Q7188"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},{"snaktype":"value","property":"P2308","hash":"35d25435d2a69dd5211140037b8412e098080388","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":640506,"id":"Q640506"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},{"snaktype":"value","property":"P2308","hash":"842b06bcc0c180ac6971948a1396ed6d3a7c2cac","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4358176,"id":"Q4358176"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P2309":[{"snaktype":"value","property":"P2309","hash":"8d7afee22e0fa6211dd8c95f247e1dd7b38daf70","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21503252,"id":"Q21503252"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P2308","P2309"],"id":"P1313$E7B292EC-FE1C-496E-A74B-86961743B97C","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2302","hash":"f682b0724a7ad8a25fffc7b602c4ecab3d8c6274","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21510865,"id":"Q21510865"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P2308":[{"snaktype":"value","property":"P2308","hash":"aa3c68251f0ff2ca2083cfdd6911a4253f32d825","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},{"snaktype":"value","property":"P2308","hash":"a5b67f2eb84697fbf48c58dc79a96880d7e93d3a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21451536,"id":"Q21451536"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},{"snaktype":"value","property":"P2308","hash":"3c3aa67c42de9d138b1f139a78fb743ed242e55f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":114962596,"id":"Q114962596"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P2309":[{"snaktype":"value","property":"P2309","hash":"8fb539b5b9fd607316a1edaf9f8fd42a67a51dd2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30208840,"id":"Q30208840"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P2308","P2309"],"id":"P1313$71D8BF76-0956-4938-BA48-655ECDEC9FBE","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2302","hash":"6dc8a4d7709a521bc0d1672c9450283d7da7330b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21510864,"id":"Q21510864"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P2306":[{"snaktype":"value","property":"P2306","hash":"57e0c059ce6c4f38e5ffd260c63684eb7c6e0e87","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":31,"id":"P31"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"}],"P2305":[{"snaktype":"value","property":"P2305","hash":"17566309808bc4c95bf796ea371feda49ff27bf5","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},{"snaktype":"value","property":"P2305","hash":"8f5bb6f263c1d5d1f181eec3d2205611e813f0a6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},{"snaktype":"value","property":"P2305","hash":"c4fa72db31a829b38c8cc0a517ec123f6f4e3d7c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":17279032,"id":"Q17279032"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},{"snaktype":"value","property":"P2305","hash":"9baa54e4db2c5fce09629aed635ebff22dbdd6d9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21451536,"id":"Q21451536"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},{"snaktype":"value","property":"P2305","hash":"06dc262d8712c69eddb4fef2ca0bde27f30f5ac5","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":114962596,"id":"Q114962596"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P2306","P2305"],"id":"P1313$D5EFDB31-7714-41EC-AB21-5F891818D585","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2302","hash":"6dc8a4d7709a521bc0d1672c9450283d7da7330b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21510864,"id":"Q21510864"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P2306":[{"snaktype":"value","property":"P2306","hash":"99d90ce0fab2899054cbe01102d695aa31d5a57e","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":1001,"id":"P1001"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"}]},"qualifiers-order":["P2306"],"id":"P1313$760FE0F7-B9C7-4541-9793-63BCDB9E0E6B","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2302","hash":"fede01024807ea412f925e250a71651eda314b38","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21503247,"id":"Q21503247"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P2306":[{"snaktype":"value","property":"P2306","hash":"3a4317718b867e82f0d1661aab306cbb64c65bdb","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":17,"id":"P17"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"}]},"qualifiers-order":["P2306"],"id":"P1313$6B6B3696-B325-4C6C-B169-B0E6B12933C3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2302","hash":"53d308536f097808b330155b19a3241548159443","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":52060874,"id":"Q52060874"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P4155":[{"snaktype":"value","property":"P4155","hash":"e8d676da952341796e85cdedd29bdca265c6e592","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":518,"id":"P518"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},{"snaktype":"value","property":"P4155","hash":"ef760c6ae4a2226d579735231f72a9b7bbffacd8","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":1001,"id":"P1001"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},{"snaktype":"value","property":"P4155","hash":"7771ab84a6898bcbfd2cd37bc337fef61e01563b","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":3831,"id":"P3831"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"}]},"qualifiers-order":["P4155"],"id":"P1313$18148c0e-4534-3e4b-2aa0-d9e96ac54887","rank":"normal"}],"P7087":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7087","hash":"0b665203ebc720ace66d727cda2373eb5a92590f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":81718783,"id":"Q81718783"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P1313$31d1e407-4b95-2eab-07e1-368b9213bc3b","rank":"normal"}],"P2235":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2235","hash":"be4a35852eaf02cffc3f2a9bdcae4c6cf8dd99a6","datavalue":{"value":"https://schema.org/jobTitle","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"P1313$dc9581b2-4550-533f-e2ec-157600efb840","rank":"normal"}],"P2875":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2875","hash":"6b37b5a69e97d86761be3681c38f33da92fa19b8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":46753791,"id":"Q46753791"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P1313$4FCED950-E729-418A-9504-961EB9AE015B","rank":"normal"}],"P2668":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2668","hash":"4572c19310f5dffc3f60e540cd40fcf6ece10ef8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":24025284,"id":"Q24025284"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P1313$a779dbbe-45e7-6164-efc9-caf9449ff230","rank":"normal"}]}}}}