{"entities":{"P8592":{"pageid":97182689,"ns":120,"title":"Property:P8592","lastrevid":1900994894,"modified":"2023-05-22T11:50:54Z","type":"property","datatype":"commonsMedia","id":"P8592","labels":{"en":{"language":"en","value":"aerial view"},"es":{"language":"es","value":"vista a\u00e9rea"},"fr":{"language":"fr","value":"vue a\u00e9rienne"},"tr":{"language":"tr","value":"havadan g\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015f"},"nl":{"language":"nl","value":"luchtfoto"},"pt":{"language":"pt","value":"vista a\u00e9rea"},"eo":{"language":"eo","value":"deaera vido"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u043e\u0433\u043b\u0435\u0434 \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430"},"ja":{"language":"ja","value":"\u7a7a\u4e2d\u5199\u771f"},"de":{"language":"de","value":"Luftbild"},"hu":{"language":"hu","value":"l\u00e9gifot\u00f3"},"sv":{"language":"sv","value":"flygfotografi"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0432\u0438\u0434 \u0441 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445\u0430"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"vista a\u00e9rea"},"ca":{"language":"ca","value":"vista a\u00e8ria"},"it":{"language":"it","value":"vista aerea"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u0435\u043d \u043f\u043e\u0433\u043b\u0435\u0434"},"pl":{"language":"pl","value":"widok z lotu ptaka"},"sl":{"language":"sl","value":"zra\u010dni posnetek"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0432\u0438\u0433\u043b\u044f\u0434 \u0437 \u043f\u043e\u0432\u0456\u0442\u0440\u044f"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0638\u0631 \u062c\u0648\u064a"},"el":{"language":"el","value":"\u03b5\u03bd\u03b1\u03ad\u03c1\u03b9\u03b1 \u03cc\u03c8\u03b7"},"fi":{"language":"fi","value":"ilmakuva"},"da":{"language":"da","value":"luftfoto"},"sh":{"language":"sh","value":"aerofotografija"},"vec":{"language":"vec","value":"vista a\u00e8rea"},"cs":{"language":"cs","value":"leteck\u00fd pohled"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05e8\u05d0\u05d4 \u05de\u05d4\u05d0\u05d5\u05d5\u05d9\u05e8"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0646\u0645\u0627\u06cc \u0647\u0648\u0627\u06cc\u06cc"},"cy":{"language":"cy","value":"awyrlun"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud56d\uacf5\uc0ac\uc9c4"},"my":{"language":"my","value":"\u1000\u1031\u102c\u1004\u103a\u1038\u1000\u1004\u103a\u1019\u103c\u1004\u103a\u1000\u103d\u1004\u103a\u1038"},"vi":{"language":"vi","value":"nh\u00ecn t\u1eeb tr\u00ean kh\u00f4ng"},"zh":{"language":"zh","value":"\u9e1f\u77b0\u56fe"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0432\u044b\u0433\u043b\u044f\u0434 \u0437 \u043f\u0430\u0432\u0435\u0442\u0440\u0430"},"hr":{"language":"hr","value":"slika iz zraka"},"nb":{"language":"nb","value":"flyfoto"},"tt":{"language":"tt","value":"\u04bb\u0430\u0432\u0430\u0434\u0430\u043d \u043a\u04af\u0440\u0435\u043d\u0435\u0448"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u9ce5\u77b0\u5716"},"bs":{"language":"bs","value":"pogled iz zraka"},"eu":{"language":"eu","value":"aireko ikuspegia"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"image of the subject taken from the air"},"es":{"language":"es","value":"imagen del elemento tomada desde el aire"},"fr":{"language":"fr","value":"image du sujet prise du ciel"},"tr":{"language":"tr","value":"nesnenin havadan al\u0131nan g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc"},"de":{"language":"de","value":"Bild des Motivs aus der Luft"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"imagem do sujeito vista do ar"},"ca":{"language":"ca","value":"imatge de l'element presa des de l'aire"},"it":{"language":"it","value":"immagine del soggetto vista dal cielo"},"pl":{"language":"pl","value":"zdj\u0119cie obiektu wykonane z powietrza"},"sl":{"language":"sl","value":"slika objekta, posneta iz zraka"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0435\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0433\u043b\u044f\u0434\u0443 \u0437 \u043f\u043e\u0432\u0456\u0442\u0440\u044f"},"el":{"language":"el","value":"\u03b5\u03b9\u03ba\u03cc\u03bd\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c5 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03ad\u03c7\u03b5\u03b9 \u03bb\u03b7\u03c6\u03b8\u03b5\u03af \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd \u03b1\u03ad\u03c1\u03b1"},"cs":{"language":"cs","value":"pohled subjektu po\u0159\u00edzen\u00fd ze vzduchu"},"cy":{"language":"cy","value":"delwedd a gymerwyd o'r awyr"},"ja":{"language":"ja","value":"\u7a7a\u304b\u3089\u64ae\u5f71\u3057\u305f\u88ab\u5199\u4f53\u306e\u753b\u50cf"},"nb":{"language":"nb","value":"bilde av subjektet tatt fra luften"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u7531\u9ad8\u8655\u5f80\u4f4e\u8655\u62cd\u651d\u7684\u5716\u7247"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7531\u9ad8\u8655\u5f80\u4f4e\u8655\u62cd\u651d\u7684\u5716\u7247"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u044b"},"eu":{"language":"eu","value":"elementu baten ikuspegia airetik"}},"aliases":{"sr":[{"language":"sr","value":"\u043f\u043e\u0433\u043b\u0435\u0434 \u0438\u0437 \u0430\u0432\u0438\u043e\u043d\u0430"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u822a\u7a7a\u5199\u771f"},{"language":"ja","value":"\u885b\u661f\u5199\u771f"},{"language":"ja","value":"\u885b\u661f\u753b\u50cf"},{"language":"ja","value":"\u7a7a\u64ae"}],"de":[{"language":"de","value":"Luftaufnahme"},{"language":"de","value":"Satellitenbild"},{"language":"de","value":"Satellitenaufnahme"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0432\u0438\u0434 \u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443"},{"language":"ru","value":"\u0441 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u044b \u043f\u0442\u0438\u0447\u044c\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430"},{"language":"ru","value":"\u0432\u0438\u0434 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u044b \u043f\u0442\u0438\u0447\u044c\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u0430"}],"mk":[{"language":"mk","value":"\u043f\u043e\u0433\u043b\u0435\u0434 \u043e\u0434 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445"}],"fr":[{"language":"fr","value":"photo a\u00e9rienne"},{"language":"fr","value":"photographie a\u00e9rienne"},{"language":"fr","value":"image a\u00e9rienne"},{"language":"fr","value":"vue d'en haut"},{"language":"fr","value":"vue de dessus"}],"sl":[{"language":"sl","value":"zra\u010dni pogled"},{"language":"sl","value":"pogled iz zraka"},{"language":"sl","value":"pti\u010dja perspektiva"},{"language":"sl","value":"pogled iz pti\u010dje perspektive"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0432\u0438\u0433\u043b\u044f\u0434 \u0437\u0432\u0435\u0440\u0445\u0443"},{"language":"uk","value":"\u0437 \u0432\u0438\u0441\u043e\u0442\u0438 \u043f\u0442\u0430\u0448\u0438\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u043e\u0442\u0443"},{"language":"uk","value":"\u0432\u0438\u0433\u043b\u044f\u0434 \u0437 \u0432\u0438\u0441\u043e\u0442\u0438 \u043f\u0442\u0430\u0448\u0438\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u043e\u0442\u0443"}],"da":[{"language":"da","value":"flyfoto"},{"language":"da","value":"luftbillede"},{"language":"da","value":"dronefoto"}],"pt-br":[{"language":"pt-br","value":"fotografia a\u00e9rea"},{"language":"pt-br","value":"imagem a\u00e9rea"}],"cs":[{"language":"cs","value":"pta\u010d\u00ed perspektiva"}],"en":[{"language":"en","value":"aerial image"},{"language":"en","value":"aerial photograph"},{"language":"en","value":"orthophotograph"},{"language":"en","value":"aerial photo"},{"language":"en","value":"orthophoto"},{"language":"en","value":"satellite image"},{"language":"en","value":"satellite picture"},{"language":"en","value":"aerial video"},{"language":"en","value":"space view"}],"pl":[{"language":"pl","value":"widok z powietrza"},{"language":"pl","value":"zdj\u0119cie z lotu ptaka"},{"language":"pl","value":"fotografia z lotu ptaka"},{"language":"pl","value":"fotografia lotnicza"},{"language":"pl","value":"widok z drona"},{"language":"pl","value":"z drona"},{"language":"pl","value":"z lotu ptaka"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05ea\u05de\u05d5\u05e0\u05d4 \u05d0\u05d5\u05d5\u05d9\u05e8\u05d9\u05ea"},{"language":"he","value":"\u05ea\u05e6\u05dc\u05d5\u05dd \u05d0\u05d5\u05d5\u05d9\u05e8"},{"language":"he","value":"\u05ea\u05e6\"\u05d0"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d1\u05d8 \u05de\u05dc\u05de\u05e2\u05dc\u05d4"},{"language":"he","value":"\u05de\u05e8\u05d0\u05d4 \u05de\u05dc\u05de\u05e2\u05dc\u05d4"},{"language":"he","value":"\u05d0\u05d5\u05e8\u05ea\u05d5\u05e4\u05d5\u05d8\u05d5"}],"fa":[{"language":"fa","value":"\u0645\u0646\u0638\u0631\u0647 \u0647\u0648\u0627\u06cc\u06cc"}],"sv":[{"language":"sv","value":"flygfoto"}],"nb":[{"language":"nb","value":"flybilde"},{"language":"nb","value":"luftfoto"},{"language":"nb","value":"bilde fra luften"},{"language":"nb","value":"flyfotografi"}],"zh-tw":[{"language":"zh-tw","value":"\u822a\u7167\u5716"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u822a\u7167\u5716"}],"it":[{"language":"it","value":"vista dal cielo"},{"language":"it","value":"fotografia aerea"},{"language":"it","value":"foto aerea"},{"language":"it","value":"immagine satellitare"},{"language":"it","value":"foto satellitare"}],"eu":[{"language":"eu","value":"aireko argazki"},{"language":"eu","value":"aireko irudi"},{"language":"eu","value":"ortofoto"},{"language":"eu","value":"aireko bideo"},{"language":"eu","value":"aireko bista"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"c7661c5a9988dc9b5c0f3a3ba1c79b6b80e239e6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":26940804,"id":"Q26940804"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P8592$8277a9a3-43a9-8158-64e8-438b1f295e4c","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"c4fae07b0b83f02c61ca40e8cbe0149c7aa5cddf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":18610173,"id":"Q18610173"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P8592$9a0f4a67-44e7-33df-330f-66277a6aa06b","rank":"normal"}],"P1647":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1647","hash":"cb542a6206efacf09c733bb43ebf7668cd9f7ac4","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":18,"id":"P18"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"P8592$a8d396c7-4c6f-ec66-7cb9-353c4d88e65a","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1647","hash":"3212e1a2f9dd8b3baa64a237f53061281900badd","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":10,"id":"P10"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"P8592$43ebf77d-4635-95ff-bb77-229bb82d0a9d","rank":"normal"}],"P2302":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2302","hash":"e73a5f036f31bb6d50421be620803e7374551ba8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21510852,"id":"Q21510852"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P2307":[{"snaktype":"value","property":"P2307","hash":"6f0f66d85faac670ae81588dc58e6f17ce01e373","datavalue":{"value":"File","type":"string"},"datatype":"string"}],"P2316":[{"snaktype":"value","property":"P2316","hash":"d50c571a43e6102d65b729ccc7049a0a2f867e34","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21502408,"id":"Q21502408"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P2307","P2316"],"id":"P8592$a9a8bb10-4ba6-ad3e-7c72-74f5debdfee1","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2302","hash":"3ab788a79997cfb672590fc69472661329379611","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21502404,"id":"Q21502404"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1793":[{"snaktype":"value","property":"P1793","hash":"3590985f1044bbb5efdfe7885da18bfed63ecacf","datavalue":{"value":"(?i).+\\.(jpg|jpeg|png|svg|tif|tiff|gif|xcf|webm|ogv)|","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1793"],"id":"P8592$37668c59-46a5-d7c0-4ad2-67fa7625ad2f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2302","hash":"793a77bb61b7ab2ebc9b8ef826c2c4c236eeccc1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":53869507,"id":"Q53869507"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P5314":[{"snaktype":"value","property":"P5314","hash":"a0202111cb525ed31611bf926974b74a2419b8ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":54828448,"id":"Q54828448"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P5314"],"id":"P8592$02e30e54-41be-0acc-4e72-b008bb932450","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2302","hash":"eba677434c5f12338ab5fd1ce6a834ab3139856a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":52004125,"id":"Q52004125"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P2305":[{"snaktype":"value","property":"P2305","hash":"76a83209b6ab9e5ea1a1dd8e2986281a5a0479d7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29934200,"id":"Q29934200"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P2305"],"id":"P8592$adf9250a-4c41-4b15-195c-cdde1a8d0a84","rank":"normal"}],"P3254":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3254","hash":"f9aedf360cd0ddb010fda52f2d3caae6c266dbbf","datavalue":{"value":"https://www.wikidata.org/wiki/Wikidata:Property_proposal/aerial_view","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"P8592$07b1248b-4ba6-4968-932a-483bb1eed253","rank":"normal"}],"P1855":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1855","hash":"d4b0f743f08c19987800b6b5842463cfdf7fe598","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2946,"id":"Q2946"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P8592":[{"snaktype":"value","property":"P8592","hash":"60860944d403c1dcfc62249dbe660d61dcf97b85","datavalue":{"value":"Vue a\u00e9rienne du domaine de Versailles par ToucanWings - Creative Commons By Sa 3.0 - 073.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"}]},"qualifiers-order":["P8592"],"id":"P8592$a0fbf71e-4999-a3e9-1b97-abe84cf35a2e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1855","hash":"f916f36b6233d4fa69ae002d83a955901fb7ee81","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9202,"id":"Q9202"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P8592":[{"snaktype":"value","property":"P8592","hash":"da7401b7645301bf14c4a39258d866ce6a498ede","datavalue":{"value":"Statue of Liberty, officially \"Liberty Enlightening the World,\" Jersey City, New Jersey LCCN2011634182.tif","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"}]},"qualifiers-order":["P8592"],"id":"P8592$7754f8e6-40f5-a004-409f-64ea3b0a30b4","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1855","hash":"7c2a4b076707a3c7be33bcdbeafdd91ca2c9049a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":98708086,"id":"Q98708086"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P8592":[{"snaktype":"value","property":"P8592","hash":"df380f14320bd1667e14f8d686e237a80241f47e","datavalue":{"value":"La Tour-de-Scay, le lavoir \u00e0 impluvium vu de dessus.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"}]},"qualifiers-order":["P8592"],"id":"P8592$b72b5e1a-423a-5e2f-8602-351f467656eb","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1855","hash":"d31f6651d7a136884182f7ea9084292cf1f87911","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":100000001,"id":"Q100000001"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P8592":[{"snaktype":"value","property":"P8592","hash":"a00e7740eec5f4b127ac97755f6b560d8775d413","datavalue":{"value":"Franklin Early Childhood Centre Aerial2017.png","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"}]},"qualifiers-order":["P8592"],"id":"P8592$9ab004ff-412e-8ae5-ced1-2aabe1654540","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1855","hash":"7599956c6a6998766ba2e8f9e5ef4c4b52f50636","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5491137,"id":"Q5491137"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P8592":[{"snaktype":"value","property":"P8592","hash":"cb28c6f554fd9e0c87a9ba9795457c80a521b2ca","datavalue":{"value":"Harrison Franklin aerial.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"}]},"qualifiers-order":["P8592"],"id":"P8592$195d4851-43c2-ff32-e1e8-829e77d39fba","rank":"normal"}],"P1629":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1629","hash":"161912b786786e1101ad0cd2adf01be02041a165","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3993424,"id":"Q3993424"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P8592$066ce094-4059-0695-a260-2022a97ac626","rank":"normal"}],"P2668":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2668","hash":"543f33af212bde6bc376f92acca2cc6404689d66","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":23611840,"id":"Q23611840"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"P8592$14a36994-404b-c5c2-2b06-258a7b5aca6f","rank":"normal"}]}}}}