{"entities":{"Q1006398":{"pageid":955862,"ns":0,"title":"Q1006398","lastrevid":1836098900,"modified":"2023-02-18T00:43:42Z","type":"item","id":"Q1006398","labels":{"eo":{"language":"eo","value":"Kanceliero (A\u016dstrio)"},"en":{"language":"en","value":"Federal Chancellor of Austria"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5965\u5730\u5229\u603b\u7406"},"ca":{"language":"ca","value":"Canceller d'\u00c0ustria"},"de":{"language":"de","value":"Bundeskanzler"},"it":{"language":"it","value":"Cancelliere federale dell'Austria"},"da":{"language":"da","value":"\u00d8strigs kanslere"},"fr":{"language":"fr","value":"chancelier de l'Autriche"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627"},"io":{"language":"io","value":"kanceleri di Austria"},"cs":{"language":"cs","value":"kancl\u00e9\u0159 Rakouska"},"fi":{"language":"fi","value":"It\u00e4vallan liittokansleri"},"gl":{"language":"gl","value":"Chanceler de Austria"},"id":{"language":"id","value":"Kanselir Austria"},"es":{"language":"es","value":"Canciller de Austria"},"he":{"language":"he","value":"\u05e7\u05e0\u05e6\u05dc\u05e8 \u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4"},"scn":{"language":"scn","value":"Canzilleri di l'Austria"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438"},"nl":{"language":"nl","value":"Bondskanselier"},"pt":{"language":"pt","value":"Chanceler da \u00c1ustria"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0435"},"sq":{"language":"sq","value":"kryeministrave t\u00eb Austris\u00eb"},"sw":{"language":"sw","value":"Machansela wa Austria"},"sv":{"language":"sv","value":"\u00d6sterrikes f\u00f6rbundskansler"},"ja":{"language":"ja","value":"\u9023\u90a6\u9996\u76f8"},"sk":{"language":"sk","value":"spolkov\u00fdch kancel\u00e1rov a ministersk\u00fdch predsedov Rak\u00faska"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0456\u0457"},"hu":{"language":"hu","value":"sz\u00f6vets\u00e9gi kancell\u00e1r"},"ro":{"language":"ro","value":"Cancelar federal al Austriei"},"pl":{"language":"pl","value":"Kanclerze Austrii"},"nb":{"language":"nb","value":"\u00d8sterrikes forbundskansler"},"be":{"language":"be","value":"\u0444\u0435\u0434\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0410\u045e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0456"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a(\u0627\u062a\u0631\u06cc\u0634)"},"ast":{"language":"ast","value":"Canciller d'Austria"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc624\uc2a4\ud2b8\ub9ac\uc544\uc758 \ucd1d\ub9ac"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430"},"lv":{"language":"lv","value":"Austrijas kanclers"},"el":{"language":"el","value":"\u039a\u03b1\u03b3\u03ba\u03b5\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03af\u03b1\u03c2"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Chancellor of Austria"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Chancellor of Austria"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Chanceler da \u00c1ustria"},"tr":{"language":"tr","value":"Avusturya Ba\u015fbakan\u0131"},"eu":{"language":"eu","value":"Austriako kantzeler federal"},"ms":{"language":"ms","value":"Canselor Austria"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u00c1o"},"cy":{"language":"cy","value":"Canghellor Ffederal Awstria"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u043a\u04d9\u043d\u0441\u043b\u0438\u0440\u0435"},"th":{"language":"th","value":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2d\u0e2d\u0e2a\u0e40\u0e15\u0e23\u0e35\u0e22"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0686\u0627\u0646\u0633\u0644\u0631 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0627"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0531\u057e\u057d\u057f\u0580\u056b\u0561\u0575\u056b \u0564\u0561\u0577\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056f\u0561\u0576\u0581\u056c\u0565\u0580"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Bundeskanzler"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f\u093e \u0915\u0947 \u091a\u093e\u0902\u0938\u0932\u0930"},"sl":{"language":"sl","value":"Kancler Avstrije"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0444\u044d\u0434\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0410\u045e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0456"},"ary":{"language":"ary","value":"\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u062f \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627"},"sd":{"language":"sd","value":"\u0622\u0633\u067d\u0631\u064a\u0627 \u062c\u0648 \u0686\u0627\u0646\u0633\u0644\u0631"},"ga":{"language":"ga","value":"Seansail\u00e9ir C\u00f3naidhme na hOstaire"},"an":{"language":"an","value":"Canceller d'Austria"},"vec":{"language":"vec","value":"Canceliero federa\u0142e de l'Austria"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430\u0442\u04d9\u0438 \u0430\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0442\u04d9 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440"},"lb":{"language":"lb","value":"Bundeskanzler (\u00c9istr\u00e4ich)"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"Regierungschef der Republik \u00d6sterreich"},"nl":{"language":"nl","value":"Oostenrijk"},"en":{"language":"en","value":"Austrian office"},"es":{"language":"es","value":"jefe de gobierno de Austria"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0448\u0435\u0444 \u043d\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a"},"ms":{"language":"ms","value":"ketua kerajaan bagi Republik Austria"},"cy":{"language":"cy","value":"gwleidydd o Awstria"},"th":{"language":"th","value":"\u0e19\u0e31\u0e01\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e27\u0e2d\u0e2d\u0e2a\u0e40\u0e15\u0e23\u0e35\u0e22"},"sv":{"language":"sv","value":"\u00d6sterrikes stats\u00f6verhuvud"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Regierungschef der Republik \u00d6sterreich"},"hu":{"language":"hu","value":"az Osztr\u00e1k K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g korm\u00e1nyf\u0151je"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0434\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u045e\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\uff08\u5185\u95a3\uff09\u306e\u9577"},"fr":{"language":"fr","value":"chef du gouvernement de l'Autriche"},"fi":{"language":"fi","value":"It\u00e4vallan hallituksen johtaja"},"tr":{"language":"tr","value":"Avusturya'n\u0131n h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5965\u5730\u5229\u5171\u548c\u56fd\u653f\u5e9c\u9996\u8111"}},"aliases":{"eo":[{"language":"eo","value":"Kanceliero (A\u016dstrujo)"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u5965\u5730\u5229\u603b\u7406\u5217\u8868"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Canceller d\u2019\u00c0ustria"}],"de":[{"language":"de","value":"Kanzler (\u00d6sterreich)"},{"language":"de","value":"\u00d6sterreichischer Bundeskanzler"}],"it":[{"language":"it","value":"Cancelliere federale (Austria)"},{"language":"it","value":"Cancelliere dell'Austria"}],"da":[{"language":"da","value":"Forbundskansler (\u00d8strig)"}],"es":[{"language":"es","value":"Canciller austr\u00edaco"},{"language":"es","value":"Canciller austriaco"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 (\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f)"},{"language":"ru","value":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438"},{"language":"ru","value":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 (\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f)"},{"language":"ru","value":"\u0411\u0443\u043d\u0434\u0435\u0441\u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 (\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f)"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Kanselier (Oostenrijk)"},{"language":"nl","value":"Bondskanselier van Oostenrijk"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Chanceler da \u00e1ustria"}],"sr":[{"language":"sr","value":"\u0421\u0430\u0432\u0435\u0437\u043d\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0435"}],"sw":[{"language":"sw","value":"Chansela wa Austria"}],"sv":[{"language":"sv","value":"F\u00f6rbundskansler (\u00d6sterrike)"},{"language":"sv","value":"\u00d6sterrikes kansler"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u306e\u9996\u76f8"}],"mk":[{"language":"mk","value":"\u0421\u043e\u0458\u0443\u0437\u0435\u043d \u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430"}],"tr":[{"language":"tr","value":"Avusturya \u015eans\u00f6lyesi"}],"el":[{"language":"el","value":"\u039f\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2 \u039a\u03b1\u03b3\u03ba\u03b5\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Chancelier f\u00e9d\u00e9ral d'Autriche"}],"ms":[{"language":"ms","value":"Canselor Persekutuan Republik Austria"}],"th":[{"language":"th","value":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e2b\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e23\u0e31\u0e10\u0e2d\u0e2d\u0e2a\u0e40\u0e15\u0e23\u0e35\u0e22"}],"en":[{"language":"en","value":"Chancellor of Austria"}],"arz":[{"language":"arz","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"c86279f2d7168e9a35b071ef175003ab7c68a08a","datavalue":{"value":"Federal Chancellors of Austria","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q1006398$F3C03CFD-0C81-475F-9E39-2CFF487F9B86","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"e1651f0fa834af846ac7b4e6195856974c63be06","datavalue":{"value":"/m/0gg5b","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1006398$A4A36B6A-C1EC-4EA6-A316-43F56E2481DF","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"e7a8b1f1075e02c7ec02be3338a4c6299e5dc076","datavalue":{"value":"https://www.bundeskanzleramt.gv.at/","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q1006398$B2FA4277-377E-4030-9C7C-84ED0D900CC8","rank":"normal"}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"2ccd4226a011f45f30f7ae34feb0090aebc112ad","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":475658,"id":"Q475658"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$5DAE97D6-8E60-427F-8571-7D4DAF57D176","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"a90f2137c05cdaac5c351cf00f41cb8ec3555020","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2285706,"id":"Q2285706"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P642":[{"snaktype":"value","property":"P642","hash":"e1c00ab607a51cdb41264af7d493e96990c0ffdc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":40,"id":"Q40"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P642"],"id":"Q1006398$2e6147d3-488c-7718-e5d1-83ccc1e56427","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"57bd09dc72aa4c777baa2e8817e260c2e397fcb1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":373085,"id":"Q373085"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P642":[{"snaktype":"value","property":"P642","hash":"e1c00ab607a51cdb41264af7d493e96990c0ffdc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":40,"id":"Q40"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P642"],"id":"Q1006398$d0bb477e-40f9-45d9-7858-937be2035640","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"0a26176b4ea136c969ee0772fed6784f61938891","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14212,"id":"Q14212"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$2223f2cf-4cbb-c6b5-2322-9bbe24acca0f","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$98E9C98A-EA89-47F8-A50A-FF0D205FEC34","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"293957f3f8134186bcb75f6dc8728e25d805f8b1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8914376,"id":"Q8914376"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$3DDE8DF6-F609-4297-AEF3-CCEE45F45865","rank":"normal","references":[{"hash":"732ec1c90a6f0694c7db9a71bf09fe7f2b674172","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"9123b0de1cc9c3954366ba797d598e4e1ea4146f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10000,"id":"Q10000"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"3421ac7521c5e97354fd40063702bc62aa1658e5","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":40,"id":"Q40"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$75FF08F9-0D99-4532-81CC-C5152DD61507","rank":"normal","references":[{"hash":"133f8dca7a859a7510d2a7342ba58267dd00d8c3","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"c43e4c2a1ada4f864ae40a104752bd8650024427","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":40,"id":"Q40"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"df4aafd30255b4c3fe0cc9dec0e8c1df92dd2bc9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":42860944,"id":"Q42860944"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"50f8030ca4147c26aed827e83fee73ab842122ba","datavalue":{"value":{"time":"+2021-12-05T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q1006398$e2bfb7f9-49e6-5ce2-6839-36ea4db0f36d","rank":"normal"}],"P935":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P935","hash":"bc3358135c4e5805e028e72441d88617c7f241f9","datavalue":{"value":"Federal Chancellor of Austria","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q1006398$B9C71DC9-C629-422E-87A3-395F383539A0","rank":"normal"}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"5ab511f1727c236eadbc6902bc739fa606d1b62f","datavalue":{"value":"03437377n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1006398$3E355B71-97AC-4345-BA64-F25A84256B0E","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"ccf8f871ebe392004c66ed37b78dd30d341cc949","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":40,"id":"Q40"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$c989e90f-435d-9fdc-b5c0-6a15d731ff78","rank":"normal"}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"4c103fccfb7d91cdc0267ae840a8b61edd80cd3d","datavalue":{"value":{"time":"+1920-11-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q1006398$BF0686E3-DE92-4F97-B1B7-D21ABB1E7523","rank":"normal","references":[{"hash":"eb9544e2b0bc923be78b8538fd38ac9333b58a6c","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"00722bd78d7aa080f0f56544e641459f3abd3228","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Chancellor_of_Austria&oldid=875307851","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P2098":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2098","hash":"366b399600f1da0b370c19e2748dd47ae1ce3ff1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":692110,"id":"Q692110"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$471873CF-D33F-4DCE-A1F7-F5A60168EC67","rank":"normal","references":[{"hash":"eb9544e2b0bc923be78b8538fd38ac9333b58a6c","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"00722bd78d7aa080f0f56544e641459f3abd3228","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Chancellor_of_Austria&oldid=875307851","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P41":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P41","hash":"cc652abeb438eb1b3282dcd10d73cd729b73471d","datavalue":{"value":"Flag of Austria (state).svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q1006398$2cdb818c-4d41-c94d-6d65-873d9dcd8589","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"53870e9f0da8593a8ff0aa30e6aae969ac911998","datavalue":{"value":{"text":"Bundeskanzlerin","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1006398$46c88cd1-4af0-34a2-c6e9-bbcd08dfbbfe","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"5182fa41b9d4e9cfe3b417c5974cd3b6a8ca2cb6","datavalue":{"value":{"text":"Cancellera d'\u00c0ustria","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1006398$d834f3f4-42bd-b033-ff00-4e77383300d4","rank":"normal"}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"356af9ab0927f3c9d3094c80c4f469ca84e9941f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4970706,"id":"Q4970706"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$3e18569b-4751-1175-6451-a74a138e7506","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"1d86b0736c5579991f1e2a6115967e7f2acbbb62","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":687810,"id":"Q687810"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$b7bb459d-400c-84a3-6178-da1db44d659e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"c84d1dcb7318cd5130eef6cd5c9c9db373a32446","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":162906,"id":"Q162906"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$340027c7-459c-1f3c-2f10-e74ab2bbbd1c","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"f568ee8919c67bd3c8a7a6c25a7dfaedd6e09e00","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":695205,"id":"Q695205"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$259f00df-41c5-103d-6809-7e688a4fb741","rank":"normal"}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"5be27b4a93ec6c99f2df091ac03ee106504677c4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":24192165,"id":"Q24192165"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$221270F7-B7E9-4682-B2A0-834490731F47","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"beefbf52f15adc278cee3f2308bee8632ebc43ae","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":695599,"id":"Q695599"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$3F4F67FA-8042-44EC-8B7A-6C684FD60D01","rank":"normal"}],"P1365":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1365","hash":"a5d83039c172c9724106ac65ffccbcfd8e12d1e9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15902790,"id":"Q15902790"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1006398$61ae3aa5-4968-079c-55e7-62492cc6a435","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"anwiki":{"site":"anwiki","title":"Canceller d'Austria","badges":[],"url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Canceller_d%27Austria"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%85%D8%B3%D8%A7"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%85%D8%B3%D8%A7"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Canciller d'Austria","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Canciller_d%27Austria"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0424\u0435\u0434\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0410\u045e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D1%8D%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80_%D0%90%D1%9E%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B%D1%96"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Canceller d'\u00c0ustria","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Canceller_d%27%C3%80ustria"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Federal Chancellor of Austria","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Federal_Chancellor_of_Austria"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"\u00d8strigs kanslere","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/%C3%98strigs_kanslere"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Bundeskanzler (\u00d6sterreich)","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Bundeskanzler_(%C3%96sterreich)"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u039a\u03b1\u03b3\u03ba\u03b5\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CE%B1%CE%B3%CE%BA%CE%B5%CE%BB%CE%AC%CF%81%CE%B9%CE%BF%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%91%CF%85%CF%83%CF%84%CF%81%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Chancellor of Austria","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Chancellor_of_Austria"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Kanceliero (A\u016dstrio)","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Kanceliero_(A%C5%ADstrio)"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0635\u062f\u0631\u0627\u0639\u0638\u0645 \u0627\u062a\u0631\u06cc\u0634","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B5%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%B9%D8%B8%D9%85_%D8%A7%D8%AA%D8%B1%DB%8C%D8%B4"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"It\u00e4vallan liittokansleri","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/It%C3%A4vallan_liittokansleri"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Chancelier f\u00e9d\u00e9ral d'Autriche","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chancelier_f%C3%A9d%C3%A9ral_d%27Autriche"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Chanceler de Austria","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Chanceler_de_Austria"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e7\u05e0\u05e6\u05dc\u05e8 \u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%A0%D7%A6%D7%9C%D7%A8_%D7%90%D7%95%D7%A1%D7%98%D7%A8%D7%99%D7%94"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Sz\u00f6vets\u00e9gi kancell\u00e1r (Ausztria)","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Sz%C3%B6vets%C3%A9gi_kancell%C3%A1r_(Ausztria)"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u0531\u057e\u057d\u057f\u0580\u056b\u0561\u0575\u056b \u0564\u0561\u0577\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056f\u0561\u0576\u0581\u056c\u0565\u0580","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B1%D5%BE%D5%BD%D5%BF%D6%80%D5%AB%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D5%A4%D5%A1%D5%B7%D5%B6%D5%A1%D5%B5%D5%AB%D5%B6_%D5%AF%D5%A1%D5%B6%D6%81%D5%AC%D5%A5%D6%80"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kanselir Austria","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kanselir_Austria"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Cancelliere federale dell'Austria","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Cancelliere_federale_dell%27Austria"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u9023\u90a6\u9996\u76f8 (\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2)","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E9%80%A3%E9%82%A6%E9%A6%96%E7%9B%B8_(%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%AA%E3%82%A2)"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc624\uc2a4\ud2b8\ub9ac\uc544\uc758 \uc5f0\ubc29\ucd1d\ub9ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%98%A4%EC%8A%A4%ED%8A%B8%EB%A6%AC%EC%95%84%EC%9D%98_%EC%97%B0%EB%B0%A9%EC%B4%9D%EB%A6%AC"},"lbwiki":{"site":"lbwiki","title":"Bundeskanzler (\u00c9istr\u00e4ich)","badges":[],"url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Bundeskanzler_(%C3%89istr%C3%A4ich)"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Austrijas kanclers","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Austrijas_kanclers"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%80_%D0%BD%D0%B0_%D0%90%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Kanselor Austria","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Kanselor_Austria"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Bondskanselier van Oostenrijk","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Bondskanselier_van_Oostenrijk"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"\u00d8sterrikes forbundskansler","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%98sterrikes_forbundskansler"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Chanceler da \u00c1ustria","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Chanceler_da_%C3%81ustria"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Cancelar federal al Austriei","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Cancelar_federal_al_Austriei"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80_%D0%90%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B8"},"scnwiki":{"site":"scnwiki","title":"Canzilleri di l'Austria","badges":[],"url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Canzilleri_di_l%27Austria"},"sdwiki":{"site":"sdwiki","title":"\u0622\u0633\u067d\u0631\u064a\u0627 \u062c\u0648 \u0686\u0627\u0646\u0633\u0644\u0631","badges":[],"url":"https://sd.wikipedia.org/wiki/%D8%A2%D8%B3%D9%BD%D8%B1%D9%8A%D8%A7_%D8%AC%D9%88_%DA%86%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%84%D8%B1"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Chancellor of Austria","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Chancellor_of_Austria"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Kancler Avstrije","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Kancler_Avstrije"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0435","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%80_%D0%90%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B5"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"\u00d6sterrikes f\u00f6rbundskansler","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterrikes_f%C3%B6rbundskansler"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2d\u0e2d\u0e2a\u0e40\u0e15\u0e23\u0e35\u0e22","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%AA%E0%B9%80%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%A2"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Avusturya \u015fans\u00f6lyesi","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Avusturya_%C5%9Fans%C3%B6lyesi"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80_%D0%90%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D1%96%D1%97"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u00c1o","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%A7_t%C6%B0%E1%BB%9Bng_%C3%81o"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u5965\u5730\u5229\u603b\u7406","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A5%A5%E5%9C%B0%E5%88%A9%E6%80%BB%E7%90%86"}}}}}