{"entities":{"Q1033140":{"pageid":982411,"ns":0,"title":"Q1033140","lastrevid":1882931893,"modified":"2023-04-26T10:50:22Z","type":"item","id":"Q1033140","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts"},"en":{"language":"en","value":"All Souls' Day"},"zh":{"language":"zh","value":"\u8af8\u9748\u7bc0"},"hr":{"language":"hr","value":"Du\u0161ni dan"},"vi":{"language":"vi","value":"L\u1ec5 C\u00e1c \u0110\u1eb3ng"},"de":{"language":"de","value":"Allerseelen"},"it":{"language":"it","value":"commemorazione dei defunti"},"da":{"language":"da","value":"Alle Sj\u00e6les Dag"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0906\u0902\u0932 \u0938\u094b\u0932\u094d\u0938 \u0921\u0947"},"lmo":{"language":"lmo","value":"D\u00ec d'i M\u00f2rt"},"cs":{"language":"cs","value":"Du\u0161i\u010dky"},"et":{"language":"et","value":"Hingedep\u00e4ev"},"csb":{"language":"csb","value":"Z\u00f4d\u00ebszny Dz\u00e9\u0144"},"ja":{"language":"ja","value":"\u6b7b\u8005\u306e\u65e5"},"es":{"language":"es","value":"Todos los fieles difuntos"},"he":{"language":"he","value":"\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05dc \u05d4\u05e0\u05e9\u05de\u05d5\u05ea"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0441\u043e\u043f\u0448\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445"},"nl":{"language":"nl","value":"Allerzielen"},"qu":{"language":"qu","value":"Wa\u00f1usqa yuyay p'unchaw"},"pt":{"language":"pt","value":"Dia dos Fi\u00e9is Defuntos"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc704\ub839\uc758 \ub0a0"},"nah":{"language":"nah","value":"Nehuely\u014dll\u014dtilonih Miccatzintin Ilhuitl"},"la":{"language":"la","value":"Commemoratio Omnium Fidelium Defunctorum"},"sv":{"language":"sv","value":"Alla sj\u00e4lars dag"},"li":{"language":"li","value":"Allerzi\u00e8le"},"si":{"language":"si","value":"\u0db8\u0dc5\u0dc0\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba"},"lt":{"language":"lt","value":"V\u0117lin\u0117s"},"ms":{"language":"ms","value":"Hari Para Mendiang"},"sl":{"language":"sl","value":"Verne du\u0161e"},"hu":{"language":"hu","value":"halottak napja"},"pdc":{"language":"pdc","value":"Aller Seel"},"ksh":{"language":"ksh","value":"Allersiele"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0b87\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0b9a\u0bc1\u0bb5\u0bbe\u0b9a\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b85\u0ba9\u0bc8\u0bb5\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba8\u0bbf\u0ba9\u0bc8\u0bb5\u0bc1 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd"},"nb":{"language":"nb","value":"Alle sjelers dag"},"eu":{"language":"eu","value":"Hilen Eguna"},"ro":{"language":"ro","value":"Ziua mor\u021bilor"},"wa":{"language":"wa","value":"Djo\u00fb des \u00e5mes"},"pl":{"language":"pl","value":"Wspomnienie Wszystkich Wiernych Zmar\u0142ych"},"sgs":{"language":"sgs","value":"Vielin\u0117s"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Allerseele"},"tl":{"language":"tl","value":"Araw ng mga Kaluluwa"},"gl":{"language":"gl","value":"D\u00eda dos Fieis Defuntos"},"ca":{"language":"ca","value":"Dia dels Difunts"},"id":{"language":"id","value":"Hari Arwah"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0417\u0430\u0434\u0443\u0448\u043d\u0438\u0446\u0430"},"ga":{"language":"ga","value":"L\u00e1 Fh\u00e9ile na Marbh"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0440\u043b\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0440\u043d\u0438\u0445"},"ast":{"language":"ast","value":"Conmemoraci\u00f3n de los Fieles Difuntos"},"sw":{"language":"sw","value":"Marehemu wote"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u0648\u0632 \u0627\u0631\u0648\u0627\u062d \u062f\u0631\u06af\u0630\u0634\u062a\u0647"},"sh":{"language":"sh","value":"Du\u0161ni dan"},"vro":{"language":"vro","value":"Hingip\u00e4iv"},"mr":{"language":"mr","value":"\u0911\u0932 \u0938\u094b\u0932\u094d\u0938 \u0921\u0947"},"pcd":{"language":"pcd","value":"Jour \u00e0 ches morts"},"nds-nl":{"language":"nds-nl","value":"Allerselen"},"cy":{"language":"cy","value":"G\u0175yl yr Holl Eneidiau"},"eo":{"language":"eo","value":"Tago de la Mortintoj"},"af":{"language":"af","value":"Allersiele"},"nn":{"language":"nn","value":"Allesjelersdag"},"bs":{"language":"bs","value":"Du\u0161ni dan"},"ltg":{"language":"ltg","value":"Dviese\u013cu d\u012bnys"},"lv":{"language":"lv","value":"Dv\u0113se\u013cu dienas"},"ar":{"language":"ar","value":"\u064a\u0648\u0645 \u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062a"},"lb":{"language":"lb","value":"Allers\u00e9ilen"},"wuu":{"language":"wuu","value":"\u8bf8\u7075\u8282"},"br":{"language":"br","value":"Gouel an Anaon"},"ary":{"language":"ary","value":"\u0646\u0647\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u062f \u0644\u0645\u0648\u062a\u0627"},"fy":{"language":"fy","value":"Aldersielen"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Finados"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u8af8\u9748\u7bc0"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u8af8\u9748\u7bc0"},"yue":{"language":"yue","value":"\u8ffd\u601d\u7bc0"},"sk":{"language":"sk","value":"Du\u0161i\u010dky"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"feast day in some Christian denominations"},"de":{"language":"de","value":"Feiertag"},"hu":{"language":"hu","value":"kereszt\u00e9ny \u00fcnnep"},"it":{"language":"it","value":"ricorrenza del cristianesimo"},"pt":{"language":"pt","value":"celebra\u00e7\u00e3o religiosa"},"es":{"language":"es","value":"conmemoraci\u00f3n en el cristianismo"},"nl":{"language":"nl","value":"in het liturgische jaar een dag,, ter nagedachtenis aan overleden dierbaren"},"cs":{"language":"cs","value":"den modliteb za zem\u0159el\u00e9"},"he":{"language":"he","value":"\u05d7\u05d2 \u05e7\u05ea\u05d5\u05dc\u05d9"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629"},"ca":{"language":"ca","value":"Dia de preg\u00e0ria pels morts,"},"wa":{"language":"wa","value":"djo\u00fb di rsovnance des moirts, li 2 d' n\u00f4vimbe"},"fr":{"language":"fr","value":"c\u00e9l\u00e9bration chr\u00e9tienne de comm\u00e9moration des morts"},"pl":{"language":"pl","value":"w Ko\u015bciele katolickim i w niekt\u00f3rych wyznaniach protestanckich liturgiczne wspomnienie wszystkich zmar\u0142ych"},"gl":{"language":"gl","value":"d\u00eda dedicado \u00f3s defuntos da familia ou da parroquia"},"vi":{"language":"vi","value":"L\u1ec5 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb c\u00e1c t\u00edn h\u1eefu \u0111\u00e3 qua \u0111\u1eddi, c\u00e1c t\u00edn h\u1eefu \u0111\u01b0\u1ee3c xem l\u00e0 \u0111ang \u1edf trong Luy\u1ec7n Ng\u1ee5c, l\u1ec5 n\u00e0y \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1eed h\u00e0nh v\u00e0o ng\u00e0y 2 th\u00e1ng 11 h\u1eb1ng n\u0103m"},"sk":{"language":"sk","value":"de\u0148 modlitieb za zosnul\u00fdch"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u8ffd\u601d\u4ea1\u8005\u8282"},{"language":"zh","value":"\u842c\u9748\u7bc0"},{"language":"zh","value":"\u8ffd\u601d\u7bc0"},{"language":"zh","value":"\u8ffd\u601d\u4ea1\u8005\u7bc0"}],"vi":[{"language":"vi","value":"L\u1ec5 c\u1ea7u cho c\u00e1c t\u00edn h\u1eefu \u0111\u00e3 qua \u0111\u1eddi"}],"it":[{"language":"it","value":"Festa dei defunti"},{"language":"it","value":"Commemorazione dei Defunti"}],"da":[{"language":"da","value":"Alle sj\u00e6les dag"},{"language":"da","value":"Allesj\u00e6lesdag"}],"lmo":[{"language":"lmo","value":"D\u00e9 di Morcc"},{"language":"lmo","value":"D\u00e9 di M\u00f3rcc"},{"language":"lmo","value":"D\u00ec di Mort"},{"language":"lmo","value":"D\u00ec di M\u00f2rt"},{"language":"lmo","value":"D\u00e9 di Mort"},{"language":"lmo","value":"D\u00e9 di morc"}],"cs":[{"language":"cs","value":"Pam\u00e1tka v\u0161ech v\u011brn\u00fdch zem\u0159el\u00fdch"},{"language":"cs","value":"Pam\u00e1tka v\u011brn\u00fdch zem\u0159el\u00fdch"},{"language":"cs","value":"Pam\u00e1tka zesnul\u00fdch"},{"language":"cs","value":"Vzpom\u00ednka na v\u0161echny v\u011brn\u00e9 zem\u0159el\u00e9"}],"es":[{"language":"es","value":"cara de nargas"},{"language":"es","value":"Conmemoracion de los Fieles Difuntos"},{"language":"es","value":"Conmemoraci\u00f3n de los fieles difuntos"},{"language":"es","value":"Oficio de difuntos"},{"language":"es","value":"D\u00eda de los Campos Difuntos"},{"language":"es","value":"D\u00eda dos Finados"},{"language":"es","value":"dia de difuntos"},{"language":"es","value":"Fiesta de los fieles difuntos"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0434\u0443\u0448"}],"qu":[{"language":"qu","value":"Ayakunap p'unchawnin"},{"language":"qu","value":"Ayakunaq punchaynin"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Dia de finados"},{"language":"pt","value":"Finados"},{"language":"pt","value":"Dia dos finados"},{"language":"pt","value":"Feriado de finados"},{"language":"pt","value":"Feriado de Finados"},{"language":"pt","value":"Dia de Finados"},{"language":"pt","value":"Festa de finados"},{"language":"pt","value":"Dia dos fi\u00e9is defuntos"}],"nah":[{"language":"nah","value":"Nochtin Cualli Miccatzintin Ilnamiquiztli"}],"li":[{"language":"li","value":"Allerziele"},{"language":"li","value":"Allerzele"},{"language":"li","value":"Allerzeel"}],"ms":[{"language":"ms","value":"Hari Para Arwah"}],"ksh":[{"language":"ksh","value":"Allerseelen"}],"ta":[{"language":"ta","value":"\u0b85\u0ba9\u0bc8\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba9\u0bcd\u0bae\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bae\u0bcd."},{"language":"ta","value":"\u0b85\u0ba9\u0bc8\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0b86\u0ba9\u0bcd\u0bae\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd"},{"language":"ta","value":"\u0b95\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bb1\u0bc8 \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd"},{"language":"ta","value":"\u0b95\u0bb2\u0bcd\u0bb2\u0bb1\u0bc8\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd"}],"en":[{"language":"en","value":"Commemoration of All Faithful solemne epgarted"},{"language":"en","value":"Feast of All Souls"},{"language":"en","value":"Holy Souls"},{"language":"en","value":"All Souls Day"},{"language":"en","value":"All-Souls' Day"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Allesjelersdag"},{"language":"nb","value":"Commemoratio omnium animarum"}],"gl":[{"language":"gl","value":"D\u00eda de Defuntos"},{"language":"gl","value":"D\u00eda de Finados"},{"language":"gl","value":"D\u00eda dos Mortos"},{"language":"gl","value":"Conmemoraci\u00f3n dos Fieis Defuntos"},{"language":"gl","value":"D\u00eda dos Defuntos"}],"id":[{"language":"id","value":"Hari Raya Arwah"},{"language":"id","value":"Hari Peringatan Arwah Semua Orang Beriman"}],"hu":[{"language":"hu","value":"Commemoratio omnium Fidelium Defunctorum"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u4e07\u970a\u7bc0"}],"wa":[{"language":"wa","value":"Djo\u00fb des \u00c5mes"},{"language":"wa","value":"djo\u00fb des \u00e5mes"},{"language":"wa","value":"Djo\u00fb des moirts"}],"cy":[{"language":"cy","value":"G\u0175yl yr Eneidiau"},{"language":"cy","value":"G\u0175yl y Meirw"},{"language":"cy","value":"Dygwyl y Meirw"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u60bc\u4ea1\u7bc0"},{"language":"zh-hant","value":"\u8ffd\u601d\u5df2\u4ea1\u7bc0"},{"language":"zh-hant","value":"\u8ffd\u601d\u4ea1\u8005\u7bc0"}],"zh-tw":[{"language":"zh-tw","value":"\u60bc\u4ea1\u7bc0"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Comm\u00e9moration des d\u00e9funts"},{"language":"fr","value":"jour des morts"},{"language":"fr","value":"f\u00eate des morts"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Dzie\u0144 Zaduszny"}],"sk":[{"language":"sk","value":"Pamiatka zosnul\u00fdch"},{"language":"sk","value":"Pamiatka v\u0161etk\u00fdch vern\u00fdch zosnul\u00fdch"},{"language":"sk","value":"Pamiatka vern\u00fdch zosnul\u00fdch"},{"language":"sk","value":"Spomienka na v\u0161etk\u00fdch vern\u00fdch zosnul\u00fdch"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"128307eb069cd9c93097180fe36b00d7e60f0f93","datavalue":{"value":"All Souls' Day","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q1033140$BDF33711-A110-4024-AA2F-AAE67DE14615","rank":"normal"}],"P837":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P837","hash":"775ffa2313964a759cae53dfc0f5022d76c38324","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2996,"id":"Q2996"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P361":[{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"07a3fbbbf2da9d1c08637f12e4c4f43b19918e16","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":13012667,"id":"Q13012667"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"8a4f1f65473c355751ccb47586599d5418769553","datavalue":{"value":{"time":"+1970-01-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P9002":[{"snaktype":"value","property":"P9002","hash":"45eddd0721582efe0d66e74d31cd8643000b1ee9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1621783,"id":"Q1621783"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P361","P580","P9002"],"id":"q1033140$69b16200-402d-540f-f8df-8e5230b0f47f","rank":"normal","references":[{"hash":"c7896e0338427452105b81496be41e9c653a956f","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"d6844a1e6072f98f4c1e6db762876a86ea2cca41","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":98782022,"id":"Q98782022"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P304":[{"snaktype":"value","property":"P304","hash":"67d684c815f5de86a94b38dd9bd10c59655b773a","datavalue":{"value":"31","type":"string"},"datatype":"string"}]},"snaks-order":["P248","P304"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"02ff8367c64d2786d95a6cc4e7434faa288650fb","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1417046,"id":"Q1417046"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1033140$24a99084-43f1-6a12-03b8-d380599d8537","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"7f3a28a4450f6c327fe3e90bda86ccef2bb98656","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":60075825,"id":"Q60075825"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1033140$2c507070-4dc6-8749-7ccb-3155e5edb2a3","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"c7d6d3c00ccd402f6ef8c2e56ee5c60b15739514","datavalue":{"value":"4264395-8","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$96FA5178-A658-40BA-B376-63F972D62598","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"9b8f37bfd82267661719b3686f46ece41005631a","datavalue":{"value":"/m/0m2r","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$9E264833-A2F3-4D4A-9A91-E24DB3A5CB21","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"131f4fc75aabcef4aa9a7e93e06cc8f37d8538d5","datavalue":{"value":"William-Adolphe Bouguereau (1825-1905) - The Day of the Dead (1859).jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"2adc2ebaf9aa7d6c80e7dc182802ffd47c6d1483","datavalue":{"value":{"text":"El Dia de les \u00c0nimes, de William-Adolphe Bouguereau","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"8cf3c3672877f830992827896e67ec3da0ec69cb","datavalue":{"value":{"text":"\u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0411\u0443\u0433\u0440\u043e. \u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438 \u0443\u0441\u043e\u043f\u0448\u0438\u0445. 1859","language":"ru"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P2096"],"id":"Q1033140$43FE9B98-B188-4A5E-8022-74CCB0ED7345","rank":"normal","references":[{"hash":"732ec1c90a6f0694c7db9a71bf09fe7f2b674172","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"9123b0de1cc9c3954366ba797d598e4e1ea4146f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10000,"id":"Q10000"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P508":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P508","hash":"9eef29aabc3649e88ebaa6adf28831e3c7ff8ee6","datavalue":{"value":"51276","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$92ab7fbe-4d42-fd6e-a11a-d71ad7d58b6b","rank":"normal"}],"P1417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"ecd642dc336e41f004e0cbf4bdb48ee39750e3d9","datavalue":{"value":"topic/All-Souls-Day-Christianity","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$f3560407-4ce5-65be-46df-02161772de7d","rank":"normal","references":[{"hash":"355b56329b78db22be549dec34f2570ca61ca056","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"d1d1b10a05a8f3fc5d26bb4aeb6849617ad81fc7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5375741,"id":"Q5375741"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"3bb5d207f1cbae7625834f521f2569c824a12bba","datavalue":{"value":"topic/All-Souls-Day-Buddhism","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$FF6FBD75-AD85-42AF-BB77-6AE042488CB5","rank":"normal"}],"P3241":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3241","hash":"427eb62f53fd14e1acbe349bccc7ddecb51ab10a","datavalue":{"value":"01315b","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$D8930640-A7BA-47A4-B2E2-EEE64909E074","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"41baaa18bc97c1e0b9740f0d1e996ae44043ac12","datavalue":{"value":"sh85003612","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$aab5485a-4b1c-0f86-8b6e-86981a4477b0","rank":"normal","references":[{"hash":"5bff7988b5fe2f383a162c41f6ac6402e40021da","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"76cab56c4e574e57ff754289c69b1c0651940027","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":131454,"id":"Q131454"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"293888642b4687a83c8b939294ec08d7c21eecbb","datavalue":{"value":{"time":"+2017-10-31T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P1256":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1256","hash":"ae18784daae020338514151ddded7d28ff4de248","datavalue":{"value":"11Q7675","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$03886C20-7548-4EB7-9178-CEA5B528F123","rank":"normal"}],"P1343":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1343","hash":"eda63bed5c3d7a3460033092338ab321a2374c7f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2041543,"id":"Q2041543"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P805":[{"snaktype":"value","property":"P805","hash":"1008229f3e81580fa3f83376845bee07c68689f3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":52180482,"id":"Q52180482"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P805"],"id":"Q1033140$D6815745-0186-4644-9C4B-D78692EEFACE","rank":"normal","references":[{"hash":"ef3e45202d8c3dabfea4f12f9d488f0157e86f21","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"249a812cb434a6317b168b3345386ee7a9b4276e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":52180482,"id":"Q52180482"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1343","hash":"4cfd4eb1fe49d401455df557a7d9b1154f22a725","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3181656,"id":"Q3181656"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"c6d6418daacc8f8db32a43ee1090266eafd3e984","datavalue":{"value":"All-Souls' Day","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q1033140$c22d8380-4e9f-5fea-a433-89a9d9986c4d","rank":"normal"}],"P268":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P268","hash":"4f76433eec941ff1f28b185ecad0155b694e6887","datavalue":{"value":"12352731p","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"7c6f44ef901e6369023749dfe7e29d6f12793f86","datavalue":{"value":"Jour des Morts","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q1033140$deb14085-0699-4276-a0db-aa68f84e3560","rank":"normal","references":[{"hash":"545766e383de756e3f44914229e5a4827bdf22a1","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3b090a7bae73c288393b2c8b9846cc7ed9a58f91","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16583225,"id":"Q16583225"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"e9e88d5b963904ac89e08d179d527c15c4a679d8","datavalue":{"value":"https://thes.bncf.firenze.sbn.it/termine.php?id=51276","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"6ae3be8bc564afd93aa3bd0f3af2aacae338fda0","datavalue":{"value":{"time":"+2021-06-17T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P854","P813"]}]}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"397b8051f820e27737c2e4bd05be0a949666750b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":92912034,"id":"Q92912034"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1033140$2309EFB0-5EAA-40F2-AF8F-5FD1BD470C49","rank":"normal","references":[{"hash":"dd7569a78d3a70496d69d918851fcb9a1e30ca9a","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"39224a9c2e8ce5424defbd16603d25771956c7fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1551807,"id":"Q1551807"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"86ab1f175f24cc42e1fd530a4cd5bf10e3df800b","datavalue":{"value":"https://pl.wikipedia.org/w/index.php?title=Zaduszki&oldid=63320645","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P949":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P949","hash":"52d139d309813d2cc7a5a8934b67986e9a478108","datavalue":{"value":"000642337","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$d2a9f973-4211-862e-8c84-e61b99c69e0d","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"f709acedfebd2718e98f1c9bbb0fc9e6a5ea56ca","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5643137,"id":"Q5643137"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P155":[{"snaktype":"value","property":"P155","hash":"9090cb4385e2a509c610f2a5b00f660286f3d48c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":587,"id":"Q587"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P155"],"id":"Q1033140$a6c41e1c-4f07-93b2-f7e1-b65b6c23d6c4","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"c5df2fe819bd5656abd35a27d0a3a98c7b0e8fb6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51617,"id":"Q51617"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1033140$5abeebd0-49ab-ab8d-828d-94ec9598e375","rank":"normal"}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"6a33ed36497ed233ea5d3fe871be6bdcde677786","datavalue":{"value":"987007293925405171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$D86DAC29-181A-4224-A4E3-C82D628F319F","rank":"normal"}],"P6385":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6385","hash":"24e355a52f4898d6bc49ae2b41bfdaf78cc097b6","datavalue":{"value":"kultura_i_obrazovanie/religiya/POMINOVENIYA_USOPSHIH_PRAZDNIK.html","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$1f1e6c6a-4cf7-039d-1ef6-e6c73ce8dd2d","rank":"normal"}],"P7818":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7818","hash":"456238f0a29b1ab2a6b8f7d6de8a088908557ed0","datavalue":{"value":"Jour_des_morts","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$728419ae-4730-9969-dde0-063246b9c856","rank":"normal"}],"P7305":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7305","hash":"8aca59e8467854f28f6f1fcdc9c126fd91fca20b","datavalue":{"value":"3999791","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"26922612105be65d4c9a4267f50666ffe595f1e6","datavalue":{"value":"Zaduszki","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q1033140$f48d9892-4161-6bc9-2405-9d5139e42558","rank":"normal","references":[{"hash":"1d22e4c5ff10966879d2fd1d946f23fabab693d1","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"6bb9dbc871246d3bee437f9255f96352ceb610fc","datavalue":{"value":"https://encyklopedia.pwn.pl/haslo/Zaduszki;3999791.html","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P8313":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8313","hash":"4d807c9f6b7e3f60f267abdbd4d8d9e867fc4374","datavalue":{"value":"allesj\u00e6lesdag","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$35B32571-4677-4090-A775-796397266916","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"6cfadfc407daeb2d5d521b62f32c992ccf764220","datavalue":{"value":"ph894046","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"6fb0830ff9cf187876892bc0e6ba22f3142e12b1","datavalue":{"value":"Vzpom\u00ednka na v\u0161echny v\u011brn\u00e9 zem\u0159el\u00e9","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q1033140$27B13784-B1E2-46C5-9B48-DACB38CCDDD3","rank":"normal"}],"P6262":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6262","hash":"da742b7671a7955f4d93be9d4e4864dfaf7b77ab","datavalue":{"value":"halloween:All_Souls'_Day","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"f549cf082aed86348526d280f6f7dafc4f5f75f5","datavalue":{"value":"All Souls' Day","type":"string"},"datatype":"string"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"daf1c4fcb58181b02dff9cc89deb084004ddae4b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1860,"id":"Q1860"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P9675":[{"snaktype":"value","property":"P9675","hash":"20b6cb97885f19e3e8a4c27630ce74b123848564","datavalue":{"value":"2626","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810","P407","P9675"],"id":"Q1033140$FC86FEC4-3B2C-49DA-BD26-6F31AFF5A474","rank":"normal","references":[{"hash":"ef363aeb43c99f8597bc77e7fa8505f854d6a5e3","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"168f1874ff604c4d79efe1b9154c62663883da88","datavalue":{"value":"https://halloween.fandom.com/wiki/All_Souls%27_Day","type":"string"},"datatype":"url"}],"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"a9003cbc5d43ec50f77274e069842f681fe9d5a6","datavalue":{"value":{"text":"All Souls' Day | Halloween Wiki | Fandom","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"284828ff26a3249a5e38b721bcafddfd35f267fd","datavalue":{"value":{"time":"+2022-10-03T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P1476","P813"]}]}],"P443":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P443","hash":"3cf1f5ad7a5d46bcaa94e171df8dc3c6036f1b2d","datavalue":{"value":"LL-Q34057 (tgl)-Kunokuno-Araw ng mga Kaluluwa.wav","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d8da7af454ebc65a7d65c25d8c44c1b739a93529","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":34057,"id":"Q34057"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q1033140$ba7dd012-818c-49a5-9d71-b349cf2e204b","rank":"normal","references":[{"hash":"85e9be145e2392751a22b49359fbed6a606704af","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"5145b24880b056661fcb9186f7d2a7c1fa541f5b","datavalue":{"value":"https://lingualibre.org/wiki/Q820799","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P8080":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8080","hash":"64e883b8d0f508c1fd3b17a72532d4ec58e2566e","datavalue":{"value":"A/Alle_Seelen.htm","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$6A9925E3-D3FD-4428-AD19-75DC46D5F062","rank":"normal"}],"P4342":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4342","hash":"6942fe53db656c2d016a63cf68fea2b51a3e3199","datavalue":{"value":"allesjelersdag","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$EB55A347-A614-4D12-8A80-F94DA25EFF42","rank":"normal"}],"P5008":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5008","hash":"720a459636ff6ad07284d8ad4c8f9b59967b1966","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":116878906,"id":"Q116878906"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1033140$7226AECA-A48E-422E-9356-C30AD07DE42F","rank":"normal"}],"P10565":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10565","hash":"6c42fa53422dcde58cb8081611f2c6bf2360795a","datavalue":{"value":"449040","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1033140$BFE3679E-C3B4-43A1-836D-5DDEA2A45834","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Allersiele","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Allersiele"},"alswiki":{"site":"alswiki","title":"Allerseelen","badges":[],"url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Allerseelen"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u064a\u0648\u0645 \u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0648\u0627\u062a","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%8A%D9%88%D9%85_%D8%B0%D9%83%D8%B1%D9%89_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D9%88%D8%A7%D8%AA"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Conmemoraci\u00f3n de los Fieles Difuntos","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Conmemoraci%C3%B3n_de_los_Fieles_Difuntos"},"bat_smgwiki":{"site":"bat_smgwiki","title":"Vielin\u0117s","badges":[],"url":"https://bat-smg.wikipedia.org/wiki/Vielin%C4%97s"},"brwiki":{"site":"brwiki","title":"Gouel an Anaon","badges":[],"url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Gouel_an_Anaon"},"bswiki":{"site":"bswiki","title":"Du\u0161ni dan","badges":[],"url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Du%C5%A1ni_dan"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Dia dels Difunts","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Dia_dels_Difunts"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:All Souls' Day","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:All_Souls%27_Day"},"csbwiki":{"site":"csbwiki","title":"Z\u00f4d\u00ebszny Dz\u00e9\u0144","badges":[],"url":"https://csb.wikipedia.org/wiki/Z%C3%B4d%C3%ABszny_Dz%C3%A9%C5%84"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Du\u0161i\u010dky","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Du%C5%A1i%C4%8Dky"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"G\u0175yl yr Holl Eneidiau","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/G%C5%B5yl_yr_Holl_Eneidiau"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Alle Sj\u00e6les Dag","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Alle_Sj%C3%A6les_Dag"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Allerseelen","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Allerseelen"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"All Souls' Day","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/All_Souls%27_Day"},"enwikiquote":{"site":"enwikiquote","title":"All Souls' Day","badges":[],"url":"https://en.wikiquote.org/wiki/All_Souls%27_Day"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"D\u00eda de los Fieles Difuntos","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/D%C3%ADa_de_los_Fieles_Difuntos"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Hingedep\u00e4ev","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Hingedep%C3%A4ev"},"etwikiquote":{"site":"etwikiquote","title":"Hingedep\u00e4ev","badges":[],"url":"https://et.wikiquote.org/wiki/Hingedep%C3%A4ev"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Hilen Eguna","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Hilen_Eguna"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u0648\u0632 \u0627\u0631\u0648\u0627\u062d \u062f\u0631\u06af\u0630\u0634\u062a\u0647","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D9%88%D8%B2_%D8%A7%D8%B1%D9%88%D8%A7%D8%AD_%D8%AF%D8%B1%DA%AF%D8%B0%D8%B4%D8%AA%D9%87"},"fiu_vrowiki":{"site":"fiu_vrowiki","title":"Hingip\u00e4iv","badges":[],"url":"https://fiu-vro.wikipedia.org/wiki/Hingip%C3%A4iv"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Comm\u00e9moration de tous les fid\u00e8les d\u00e9funts","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Comm%C3%A9moration_de_tous_les_fid%C3%A8les_d%C3%A9funts"},"fywiki":{"site":"fywiki","title":"Aldersielen","badges":[],"url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Aldersielen"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"L\u00e1 Fh\u00e9ile na Marbh","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/L%C3%A1_Fh%C3%A9ile_na_Marbh"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"D\u00eda dos Fieis Defuntos","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/D%C3%ADa_dos_Fieis_Defuntos"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d9\u05d5\u05dd \u05db\u05dc \u05d4\u05e0\u05e9\u05de\u05d5\u05ea","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%99%D7%95%D7%9D_%D7%9B%D7%9C_%D7%94%D7%A0%D7%A9%D7%9E%D7%95%D7%AA"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0906\u0902\u0932 \u0938\u094b\u0932\u094d\u0938 \u0921\u0947","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%86%E0%A4%82%E0%A4%B2_%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%B8_%E0%A4%A1%E0%A5%87"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Du\u0161ni dan","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Du%C5%A1ni_dan"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Halottak napja","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Halottak_napja"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Hari Arwah","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Hari_Arwah"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Commemorazione dei defunti","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Commemorazione_dei_defunti"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Commemorazione dei defunti","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Commemorazione_dei_defunti"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u6b7b\u8005\u306e\u65e5","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%AD%BB%E8%80%85%E3%81%AE%E6%97%A5"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc704\ub839\uc758 \ub0a0","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%9C%84%EB%A0%B9%EC%9D%98_%EB%82%A0"},"kshwiki":{"site":"kshwiki","title":"Allersiele","badges":[],"url":"https://ksh.wikipedia.org/wiki/Allersiele"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Commemoratio Omnium Fidelium Defunctorum","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Commemoratio_Omnium_Fidelium_Defunctorum"},"lbwiki":{"site":"lbwiki","title":"Allers\u00e9ilen","badges":[],"url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Allers%C3%A9ilen"},"liwiki":{"site":"liwiki","title":"Allerzi\u00e8le","badges":[],"url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Allerzi%C3%A8le"},"lmowiki":{"site":"lmowiki","title":"D\u00ec di Mort","badges":[],"url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/D%C3%AC_di_Mort"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"V\u0117lin\u0117s","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/V%C4%97lin%C4%97s"},"mrwiki":{"site":"mrwiki","title":"\u0911\u0932 \u0938\u094b\u0932\u094d\u0938 \u0921\u0947","badges":[],"url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%91%E0%A4%B2_%E0%A4%B8%E0%A5%8B%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%B8_%E0%A4%A1%E0%A5%87"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Hari Para Mendiang","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Hari_Para_Mendiang"},"nahwiki":{"site":"nahwiki","title":"Nehuely\u014dll\u014dtilonih Miccatzintin Ilhuitl","badges":[],"url":"https://nah.wikipedia.org/wiki/Nehuely%C5%8Dll%C5%8Dtilonih_Miccatzintin_Ilhuitl"},"nds_nlwiki":{"site":"nds_nlwiki","title":"Allerselen","badges":[],"url":"https://nds-nl.wikipedia.org/wiki/Allerselen"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Allerzielen","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Allerzielen"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Allesjelersdag","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Allesjelersdag"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Alle sjelers dag","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Alle_sjelers_dag"},"pcdwiki":{"site":"pcdwiki","title":"Jour \u00e0 ches morts","badges":[],"url":"https://pcd.wikipedia.org/wiki/Jour_%C3%A0_ches_morts"},"pdcwiki":{"site":"pdcwiki","title":"Aller Seel","badges":[],"url":"https://pdc.wikipedia.org/wiki/Aller_Seel"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Zaduszki","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Zaduszki"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Dia dos Fi\u00e9is Defuntos","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Dia_dos_Fi%C3%A9is_Defuntos"},"quwiki":{"site":"quwiki","title":"Wa\u00f1usqa yuyay p'unchaw","badges":[],"url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Wa%C3%B1usqa_yuyay_p%27unchaw"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Ziua mor\u021bilor","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Ziua_mor%C8%9Bilor"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0443\u0441\u043e\u043f\u0448\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D0%B2%D1%81%D0%B5%D1%85_%D1%83%D1%81%D0%BE%D0%BF%D1%88%D0%B8%D1%85_%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D1%8B%D1%85"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Du\u0161ni dan","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Du%C5%A1ni_dan"},"siwiki":{"site":"siwiki","title":"\u0db8\u0dc5\u0dc0\u0dd4\u0db1\u0dca\u0d9c\u0dda \u0daf\u0dd2\u0db1\u0dba","badges":[],"url":"https://si.wikipedia.org/wiki/%E0%B6%B8%E0%B7%85%E0%B7%80%E0%B7%94%E0%B6%B1%E0%B7%8A%E0%B6%9C%E0%B7%9A_%E0%B6%AF%E0%B7%92%E0%B6%B1%E0%B6%BA"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Pamiatka zosnul\u00fdch","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Pamiatka_zosnul%C3%BDch"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Verne du\u0161e","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Verne_du%C5%A1e"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Alla sj\u00e4lars dag","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Alla_sj%C3%A4lars_dag"},"swwiki":{"site":"swwiki","title":"Marehemu wote","badges":[],"url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Marehemu_wote"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0b87\u0bb1\u0ba8\u0bcd\u0ba4 \u0bb5\u0bbf\u0b9a\u0bc1\u0bb5\u0bbe\u0b9a\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd \u0b85\u0ba9\u0bc8\u0bb5\u0bb0\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba8\u0bbf\u0ba9\u0bc8\u0bb5\u0bc1 \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%87%E0%AE%B1%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4_%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D_%E0%AE%85%E0%AE%A9%E0%AF%88%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D_%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%88%E0%AE%B5%E0%AF%81_%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%B3%E0%AF%8D"},"tlwiki":{"site":"tlwiki","title":"Araw ng mga Kaluluwa","badges":[],"url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Araw_ng_mga_Kaluluwa"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u0443\u0441\u0456\u0445 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0440\u043b\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0440\u043d\u0438\u0445","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D1%83%D1%81%D1%96%D1%85_%D0%BF%D0%BE%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B8%D1%85_%D0%B2%D1%96%D1%80%D0%BD%D0%B8%D1%85"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"L\u1ec5 C\u00e1c \u0110\u1eb3ng","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/L%E1%BB%85_C%C3%A1c_%C4%90%E1%BA%B3ng"},"wawiki":{"site":"wawiki","title":"Djo\u00fb des \u00e5mes","badges":[],"url":"https://wa.wikipedia.org/wiki/Djo%C3%BB_des_%C3%A5mes"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"\u8bf8\u7075\u8282","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E8%AF%B8%E7%81%B5%E8%8A%82"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u8ffd\u601d\u7bc0","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E8%BF%BD%E6%80%9D%E7%AF%80"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u8af8\u9748\u7bc0","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%AB%B8%E9%9D%88%E7%AF%80"}}}}}