{"entities":{"Q1048835":{"pageid":997868,"ns":0,"title":"Q1048835","lastrevid":1892793032,"modified":"2023-05-09T10:27:49Z","type":"item","id":"Q1048835","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u653f\u6cbb\u9886\u571f\u5b9e\u4f53"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u653f\u5340"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u653f\u5340"},"pt":{"language":"pt","value":"divis\u00e3o pol\u00edtica"},"en":{"language":"en","value":"political territorial entity"},"zh":{"language":"zh","value":"\u653f\u6cbb\u9886\u571f\u5b9e\u4f53"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"},"de":{"language":"de","value":"politische Unterteilung"},"fr":{"language":"fr","value":"division politique"},"nl":{"language":"nl","value":"politieke indeling"},"es":{"language":"es","value":"divisi\u00f3n pol\u00edtica"},"it":{"language":"it","value":"divisione politica"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"political territorial entity"},"sco":{"language":"sco","value":"poleetical diveesion"},"el":{"language":"el","value":"\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7"},"cs":{"language":"cs","value":"samospr\u00e1vn\u00e1 jednotka"},"nb":{"language":"nb","value":"politisk inndeling"},"vi":{"language":"vi","value":"\u0111\u01a1n v\u1ecb ch\u00ednh tr\u1ecb"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0435\u043b\u0430"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0435\u043b\u0430"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"politi\u010dka podela"},"da":{"language":"da","value":"politisk territoriel inddeling"},"fi":{"language":"fi","value":"poliittinen hallinnollinen alue"},"scn":{"language":"scn","value":"entit\u00e0 tirrituriali pul\u00ectica"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u043a\u0430"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0642\u0644\u0645\u0631\u0648 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc"},"pl":{"language":"pl","value":"polityczna jednostka terytorialna"},"hr":{"language":"hr","value":"politi\u010dka teritorijalna jedinica"},"la":{"language":"la","value":"subdivisio"},"ro":{"language":"ro","value":"entitate teritorial\u0103 politic\u0103"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"political territorial entity"},"id":{"language":"id","value":"entitas teritorial politik"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0643\u064a\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0625\u0642\u0644\u064a\u0645\u064a"},"tr":{"language":"tr","value":"devletin y\u00f6netim bi\u00e7imi"},"ca":{"language":"ca","value":"divisi\u00f3 pol\u00edtica"},"vmf":{"language":"vmf","value":"bolidisch\u00e4 Unn\u00e4rd\u00e4\u00e4lung"},"sk":{"language":"sk","value":"\u00fazemn\u00e1 samospr\u00e1vna jednotka"},"lb":{"language":"lb","value":"Politesch Andeelung"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u044f"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0432\u043e\u04b3\u0438\u0434\u0438 \u0441\u0438\u0451\u0441\u0438\u0432\u0443-\u04b3\u0443\u0434\u0443\u0434\u04e3"},"tg-cyrl":{"language":"tg-cyrl","value":"\u0432\u043e\u04b3\u0438\u0434\u0438 \u04b3\u0443\u0434\u0443\u0434\u0438\u0438 \u0442\u0430\u049b\u0441\u0438\u043c\u043e\u0442\u0438 \u0441\u0438\u0451\u0441\u04e3"},"gl":{"language":"gl","value":"divisi\u00f3n pol\u00edtica"},"ast":{"language":"ast","value":"entid\u00e1 pol\u00edtica d'un territoriu"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc \u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u0626\u06cc \u0627\u06a9\u0627\u0626\u06cc"},"hu":{"language":"hu","value":"politikai ter\u00fcleti egys\u00e9g"},"eo":{"language":"eo","value":"politika teritoria divido"},"sv":{"language":"sv","value":"politisk territoriell enhet"},"lv":{"language":"lv","value":"politisk\u0101 teritori\u0101l\u0101 vien\u012bba"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u044d\u0440\u044b\u0442\u0430\u0440\u044b\u044f\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u043a\u0430"},"az":{"language":"az","value":"siyasi-\u0259razi vahidi"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u653f\u6cbb\u5340\u5283"},"ms":{"language":"ms","value":"entiti wilayah politik"},"vec":{"language":"vec","value":"divizion pu\u0142\u00ectega"},"br":{"language":"br","value":"rann velestradurel"},"cy":{"language":"cy","value":"endid tiriogaethol gwleidyddol"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f\u0915 \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930\u0940\u092f \u0907\u0915\u093e\u0908"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u0986\u099e\u09cd\u099a\u09b2\u09bf\u0995 \u09b8\u09a4\u09cd\u09a4\u09be"},"he":{"language":"he","value":"\u05d9\u05e9\u05d5\u05ea \u05d8\u05e8\u05d9\u05d8\u05d5\u05e8\u05d9\u05d0\u05dc\u05d9\u05ea \u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05ea"},"ja":{"language":"ja","value":"\u653f\u6cbb\u7684\u9818\u571f\u5b9f\u4f53"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u0627\u064a\u0646\u062a\u064a\u062a\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0647 \u06a4\u0648\u0644\u064a\u062a\u064a\u06a9"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0441\u04d9\u0439\u04d9\u0441\u0438 \u0431\u04af\u043b\u0435\u043d\u0435\u0448\u0442\u0435\u04a3 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c \u0431\u0435\u0440\u04d9\u043c\u0435\u0433\u0435"},"lt":{"language":"lt","value":"politinis teritorinis vienetas"},"xmf":{"language":"xmf","value":"\u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10e2\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8 \u10e2\u10d4\u10e2\u10d8\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8\u10e3\u10da\u10d8 \u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"region accepted to be in the jurisdiction of a particular government entity"},"el":{"language":"el","value":"\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03c7\u03ae \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03af\u03b1 \u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b5\u03ba\u03c1\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7\u03c2 \u03ba\u03c5\u03b2\u03b5\u03c1\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03bf\u03bd\u03c4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2, \u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bb\u03b1\u03bc\u03b2\u03b1\u03bd\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u03c7\u03c9\u03c1\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03bf\u03b4\u03b9\u03b1\u03b9\u03c1\u03ad\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03c7\u03c9\u03c1\u03ce\u03bd"},"scn":{"language":"scn","value":"entit\u00e0 tirrituriali ca havi nu propiu guvernu: ad esempiu un pa\u00ecsi, na riggioni, un cumuni"},"de":{"language":"de","value":"geographische Region mit eigener Verwaltung"},"pl":{"language":"pl","value":"region wyposa\u017cony w cia\u0142o administracyjne"},"fr":{"language":"fr","value":"r\u00e9gion g\u00e9ographique avec son propre gouvernement, comme les pays, les r\u00e9gions ou les municipalit\u00e9s"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"region with its own government; includes countries, country subdivisions, and municipalities"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"region with its own government; includes countries, country subdivisions, and municipalities"},"id":{"language":"id","value":"wilayah dengan kepemerintahan sendiri, termasuk negara, negara bagian dan munisipalitas"},"es":{"language":"es","value":"regi\u00f3n con su propio gobierno; incluye pa\u00edses, sus divisiones y municipios"},"pt":{"language":"pt","value":"regi\u00e3o com seu pr\u00f3prio governo; ele inclui pa\u00edses, suas divis\u00f5es e munic\u00edpios"},"ca":{"language":"ca","value":"concepte gen\u00e8ric de divisi\u00f3 pol\u00edtica del territori amb govern propi; inclou pa\u00efsos, les seves divisions i municipis"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043d\u0435\u0441\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u044b \u0441\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0438 \u043c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u0442\u044b"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0440\u0435\u0433\u0456\u043e\u043d \u0456\u0437 \u0432\u043b\u0430\u0441\u043d\u0438\u043c \u0443\u0440\u044f\u0434\u043e\u043c"},"gl":{"language":"gl","value":"rexi\u00f3n co seu propio goberno; inclue pa\u00edses,as  s\u00faas divisi\u00f3ns e municipios"},"ast":{"language":"ast","value":"rex\u00f3n con un gobiernu propiu; incluye paises, subdivisiones de paises y conceyos"},"hu":{"language":"hu","value":"saj\u00e1t k\u00f6zigazgat\u00e1ssal rendelkez\u0151 ter\u00fclet; ide tartoznak az orsz\u00e1gok, megy\u00e9k, k\u00f6zs\u00e9gek"},"sv":{"language":"sv","value":"region accepterad att vara inom jurisdiktionen \u00e5t specifik statlig makt"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0440\u044d\u0433\u0456\u0451\u043d \u043f\u0430\u0434 \u0443\u043b\u0430\u0441\u043d\u044b\u043c \u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c \u043a\u0456\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u044c\u043d\u0435\u043c"},"ms":{"language":"ms","value":"kawasan diterima berada dalam bidang kuasa sebuah entiti kerajaan tertentu"},"hi":{"language":"hi","value":"\u090f\u0915 \u0910\u0938\u093e \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 \u091c\u094b \u0915\u093f\u0938\u0940 \u0935\u093f\u0936\u0947\u0937 \u0938\u0930\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0907\u0915\u093e\u0908 \u0915\u0947 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930 \u0915\u094d\u0937\u0947\u0924\u094d\u0930 \u092e\u0947\u0902 \u0939\u094b\u0928\u093e \u0938\u094d\u0935\u0940\u0915\u093e\u0930 \u0915\u0930\u0924\u093e \u0939\u0948"},"ja":{"language":"ja","value":"\u7279\u5b9a\u306e\u653f\u5e9c\u6a5f\u95a2\u306e\u7ba1\u8f44\u4e0b\u306b\u3042\u308b\u3068\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u5730\u57df"},"zh":{"language":"zh","value":"\u88ab\u63a5\u53d7\u4e3a\u7279\u5b9a\u653f\u5e9c\u5b9e\u4f53\u7ba1\u8f96\u7684\u5730\u533a"},"it":{"language":"it","value":"tipo di divisione"},"ba":{"language":"ba","value":"\u04af\u0499 \u0445\u04e9\u043a\u04af\u043c\u04d9\u0442\u0435 \u0431\u0443\u043b\u0493\u0430\u043d \u0442\u04e9\u0431\u04d9\u043a, \u0448\u0443\u043b \u0438\u04ab\u04d9\u043f\u0442\u04d9\u043d \u0441\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043b\u044b \u0438\u043b\u0434\u04d9\u0440, \u0441\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043b\u044b \u0438\u043b\u0434\u04d9\u0440\u0499\u0435\u04a3 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c \u0431\u0435\u0440\u04d9\u043c\u0435\u043a\u0442\u04d9\u0440\u0435 \u04bb\u04d9\u043c \u043c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u0438\u0442\u0435\u0442\u0442\u0430\u0440"}},"aliases":{"ru":[{"language":"ru","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430"},{"language":"ru","value":"\u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d"},{"language":"ru","value":"\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430"}],"en":[{"language":"en","value":"political division"},{"language":"en","value":"polity"}],"en-ca":[{"language":"en-ca","value":"political division"},{"language":"en-ca","value":"political subdivision"}],"en-gb":[{"language":"en-gb","value":"political division"},{"language":"en-gb","value":"political subdivision"}],"id":[{"language":"id","value":"bagian politik"},{"language":"id","value":"subbagian politik"},{"language":"id","value":"divisi politik"}],"tr":[{"language":"tr","value":"politika"},{"language":"tr","value":"idare \u015fekli"}],"es":[{"language":"es","value":"subdivisi\u00f3n pol\u00edtica"},{"language":"es","value":"division politica"},{"language":"es","value":"subdivision politica"}],"ast":[{"language":"ast","value":"divisi\u00f3n pol\u00edtica"},{"language":"ast","value":"subdivisi\u00f3n pol\u00edtica"},{"language":"ast","value":"entid\u00e1 alministrativa d'un territoriu"}],"nl":[{"language":"nl","value":"bestuurlijke indeling"}],"pt-br":[{"language":"pt-br","value":"novacki"},{"language":"pt-br","value":"eumar"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u043a\u0430"}],"az":[{"language":"az","value":"siyasi vahid"}],"zh-tw":[{"language":"zh-tw","value":"\u653f\u5340"}],"ms":[{"language":"ms","value":"bahagian politik"},{"language":"ms","value":"kawasan politik"}],"bg":[{"language":"bg","value":"\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e-\u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0446\u0430"}],"ca":[{"language":"ca","value":"divisi\u00f3 administrativa"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"9df82d2b02fcf0e27f59ce4667e8f5c2ca95c5c3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":56061,"id":"Q56061"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1048835$29e5d065-434e-7ebd-31c5-6384e869ae7e","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"f8c6c895dc1f87379e868a0fbb3364531c47d065","datavalue":{"value":"Political-Division","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1048835$BDFB2738-9BD7-4B68-9DBB-1B65036D0007","rank":"normal","references":[{"hash":"3b0a5bb3c1f955edce73740124f7d935698092ad","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3ac9682e789a3a3791d4fd088b265ea03abef101","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51711,"id":"Q51711"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P1963":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1963","hash":"f69afbb53bb6afa26ec01371c86d51412cb44de5","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":440,"id":"P440"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"Q1048835$9F7AC64E-4923-49E1-8A81-EC52B681B17D","rank":"normal"}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"d15d5d33bd890935cd5ad55a5ced9d9aba6f61a7","datavalue":{"value":"01318763n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1048835$6480C6A2-29D8-44C9-839F-4895D73EAD12","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P1014":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1014","hash":"6e673f7a64b98841632a20b18011d4abddad5d87","datavalue":{"value":"300236157","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1048835$77053E2D-9236-4309-8B92-6FB262572AE1","rank":"normal"}],"P797":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P797","hash":"59cc75075b890a9ccf2fffe792c86ef530da6dd4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16562419,"id":"Q16562419"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1048835$529ad4c9-4b5b-e55f-2a40-bded292647dd","rank":"normal"}],"P8408":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8408","hash":"68c7320c0b16fd1ee4a7e36cfe92d4c197fbf0d7","datavalue":{"value":"PoliticalTerritorialEntity","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1048835$E91DCBB2-ABD4-4205-90AC-B64C8A92ABF3","rank":"normal","references":[{"hash":"9a681f9dd95c90224547c404e11295f4f7dcf54e","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"9d5780dddffa8746637a9929a936ab6b0f601e24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64139102,"id":"Q64139102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"622a5a27fa5b25e7e7984974e9db494cf8460990","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"8988675f799d32a88e7e778c50009d9cff6d919c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":56061,"id":"Q56061"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1048835$3f1d9d54-4947-3a34-faab-5eb51161752a","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"b523895b7bdbcc266f909d5ecddfa084df731efe","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15042037,"id":"Q15042037"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1048835$ffac64b5-49d8-c848-3f10-991f6171d708","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"a2f8f499f45760428c49857a3edfe0bab168ad5e","datavalue":{"value":"/g/11bc5dj80q","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1048835$023F5234-A695-45C3-80A9-016E5BCF552F","rank":"normal"}],"P1282":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1282","hash":"b45be63c2111e8d9caa01634f5292ecc4f2e9218","datavalue":{"value":"Key:political_division","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q1048835$54716807-4728-50bf-e892-656bfd3b9580","rank":"normal"}],"P11012":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P11012","hash":"b3befbb92c7623074f3a3faa27c882dc77b8c6fc","datavalue":{"value":"Q251","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1048835$A2325817-0BD0-4ED2-8455-584BBDA96A8F","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Divis\u00e3o pol\u00edtica","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Divis%C3%A3o_pol%C3%ADtica"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u653f\u5340","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%94%BF%E5%8D%80"}}}}}