{"entities":{"Q105180889":{"pageid":100566567,"ns":0,"title":"Q105180889","lastrevid":1900262446,"modified":"2023-05-21T02:25:15Z","type":"item","id":"Q105180889","labels":{"en":{"language":"en","value":"2021 Myanmar coup d'\u00e9tat"},"ca":{"language":"ca","value":"cop d'estat a Myanmar de 2021"},"ko":{"language":"ko","value":"2021\ub144 \ubbf8\uc580\ub9c8 \ucfe0\ub370\ud0c0"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"2021\u5e74\u7f05\u7538\u653f\u53d8"},"ja":{"language":"ja","value":"2021\u5e74\u30df\u30e3\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc"},"zh":{"language":"zh","value":"2021\u5e74\u7dec\u7538\u653f\u8b8a"},"sv":{"language":"sv","value":"statskuppen i Myanmar 2021"},"it":{"language":"it","value":"colpo di Stato in Birmania del 2021"},"eo":{"language":"eo","value":"\u015ctatpu\u0109o en Birmo en 2021"},"fi":{"language":"fi","value":"Myanmarin vallankaappaus 2021"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05d4\u05e4\u05d9\u05db\u05d4 \u05d4\u05e6\u05d1\u05d0\u05d9\u05ea \u05d1\u05de\u05d9\u05d0\u05e0\u05de\u05e8 2021"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u0645\u064a\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631 2021"},"fr":{"language":"fr","value":"coup d'\u00c9tat de 2021 en Birmanie"},"my":{"language":"my","value":"\u1042\u1040\u1042\u1041 \u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1005\u1005\u103a\u1021\u102c\u100f\u102c\u101e\u102d\u1019\u103a\u1038\u1001\u1036\u101b\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038"},"ms":{"language":"ms","value":"Rampasan kuasa Myanmar 2021"},"be":{"language":"be","value":"\u0412\u0430\u0435\u043d\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0430\u0432\u0430\u0440\u043e\u0442 \u0443 \u041c\u2019\u044f\u043d\u043c\u0435 (2021)"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09e8\u09e6\u09e8\u09e7-\u098f \u09ae\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09a8\u09ae\u09be\u09b0\u09c7 \u09b8\u09c7\u09a8\u09be \u0985\u09ad\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09cd\u09a5\u09be\u09a8"},"da":{"language":"da","value":"Milit\u00e6rkuppet i Myanmar 2021"},"de":{"language":"de","value":"Milit\u00e4rputsch in Myanmar 2021"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Milit\u00e4rputsch in Myanmar 2021"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03b1\u03be\u03b9\u03ba\u03cc\u03c0\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 2021 \u03c3\u03c4\u03b7 \u039c\u03b9\u03b1\u03bd\u03bc\u03ac\u03c1"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"2021 Myanmar coup d'\u00e9tat"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"2021 Myanmar coup d'\u00e9tat"},"es":{"language":"es","value":"Golpe de Estado en Birmania de 2021"},"fa":{"language":"fa","value":"\u06a9\u0648\u062f\u062a\u0627\u06cc \u06f2\u06f0\u06f2\u06f1 \u0645\u06cc\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631"},"id":{"language":"id","value":"Kudeta Myanmar 2021"},"km":{"language":"km","value":"\u179a\u178a\u17d2\u178b\u1794\u17d2\u179a\u17a0\u17b6\u179a\u1798\u17b8\u1799\u17c9\u17b6\u1793\u17cb\u1798\u17c9\u17b6\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u17e2\u17e0\u17e2\u17e1"},"mzn":{"language":"mzn","value":"\u0645\u06cc\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631 \u06f2\u06f0\u06f2\u06f1 \u06a9\u0648\u062f\u062a\u0627"},"nb":{"language":"nb","value":"Milit\u00e6rkuppet i Myanmar 2021"},"pl":{"language":"pl","value":"Zamach stanu w Mjanmie (2021)"},"pt":{"language":"pt","value":"Golpe de Estado no Mianmar em 2021"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Golpe de Estado no Mianmar em 2021"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0432 \u041c\u044c\u044f\u043d\u043c\u0435 (2021)"},"sh":{"language":"sh","value":"Dr\u017eavni udar u Mjanmaru 2021."},"th":{"language":"th","value":"\u0e23\u0e31\u0e10\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e32\u0e23\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e1e\u0e21\u0e48\u0e32 \u0e1e.\u0e28. 2564"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0412\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0443 \u041c'\u044f\u043d\u043c\u0456 (2021)"},"ur":{"language":"ur","value":"2021\u0621 \u0645\u06cc\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631 \u0645\u0633\u0644\u062d \u0628\u063a\u0627\u0648\u062a"},"vi":{"language":"vi","value":"\u0110\u1ea3o ch\u00ednh Myanmar 2021"},"yue":{"language":"yue","value":"2021\u5e74\u7dec\u7538\u653f\u8b8a"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Milit\u00e4rputsch in Myanmar 2021"},"nl":{"language":"nl","value":"Staatsgreep in Myanmar 2021"},"cs":{"language":"cs","value":"vojensk\u00fd p\u0159evrat v Myanmaru 2021"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0422\u0430\u0431\u0430\u0434\u0434\u0443\u043b\u043e\u0442\u0438 \u04b3\u0430\u0440\u0431\u04e3 \u0434\u0430\u0440 \u041c\u044f\u043d\u043c\u0430 (2021)"},"wuu":{"language":"wuu","value":"2021\u5e74\u7f05\u7538\u653f\u53d8"},"shn":{"language":"shn","value":"\u101c\u103d\u1004\u103a\u1088\u1011\u102f\u1075\u103a\u1087\u101e\u102d\u102f\u1075\u103a\u1038\u101e\u102d\u1019\u103a\u1038\u1022\u1062\u1019\u103a\u1038\u107c\u1062\u1010\u103a\u1088\u1019\u102d\u1030\u1004\u103a\u1038\u1019\u103b\u1062\u107c\u103a\u1087\u1019\u1083\u1087 2021"},"eu":{"language":"eu","value":"Myanmarko estatu kolpea (2021)"},"mnw":{"language":"mnw","value":"\u1015\u105e\u102c\u1014\u103a\u101e\u102e\u1021\u101d\u1035\u102f \u100d\u102f\u1004\u103a\u1017\u105f\u102c \u1042\u1040\u1042\u1041"},"la":{"language":"la","value":"Interceptio regiminis Birmaniae anno 2021"},"pnb":{"language":"pnb","value":"2021\u0621 \u0645\u06cc\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631 \u0645\u0633\u0644\u062d \u0628\u063a\u0627\u0648\u062a"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u06a9\u0648\u062f\u06d5\u062a\u0627\u06cc \u0633\u06d5\u0631\u0628\u0627\u0632\u06cc\u06cc \u0662\u0660\u0662\u0661\u06cc \u0645\u06cc\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0938\u0928\u094d \u0968\u0966\u0968\u0967 \u0915\u094b \u092c\u0930\u094d\u092e\u0947\u0932\u0940 \u0938\u0948\u0928\u094d\u092f \u0935\u093f\u0926\u094d\u0930\u094b\u0939"},"et":{"language":"et","value":"2021. aasta Myanmari riigip\u00f6\u00f6re"},"tr":{"language":"tr","value":"2021 Myanmar darbesi"},"ro":{"language":"ro","value":"Lovitura de stat din Myanmar din 2021"},"tl":{"language":"tl","value":"Kudeta sa Myanmar ng 2021"},"cy":{"language":"cy","value":"Coup d'\u00e9tat Myanmar, 2021"},"ta":{"language":"ta","value":"2021 \u0bae\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0bae\u0bb0\u0bcd \u0b87\u0bb0\u0bbe\u0ba3\u0bc1\u0bb5\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bc1\u0bb0\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bbf"},"hu":{"language":"hu","value":"2021-es mianmari puccs"},"sk":{"language":"sk","value":"Vojensk\u00fd prevrat v Mjanmarsku"},"sc":{"language":"sc","value":"Corpu de istadu in Myanmar de su 2021"},"te":{"language":"te","value":"2021 \u0c2e\u0c2f\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c3e\u0c30\u0c4d \u0c24\u0c3f\u0c30\u0c41\u0c17\u0c41\u0c2c\u0c3e\u0c1f\u0c41"},"frp":{"language":"frp","value":"C\u00f4p d\u2019\u00c8tat de 2021 en Birmania"},"ga":{"language":"ga","value":"Coup d'\u00e9tat Mhaenmar, 2021"}},"descriptions":{"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u7f05\u7538\u519b\u65b9\u53d1\u8d77\u7684\u653f\u53d8"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7531\u7dec\u7538\u8ecd\u65b9\u767c\u52d5\u7684\u653f\u8b8a"},"en":{"language":"en","value":"2021 military overthrow of the Myanmar's officially elected government"},"sv":{"language":"sv","value":"milit\u00e4rens makt\u00f6vertagande i Myanmar i februari 2021"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0648\u0642\u0639 \u0641\u064a 1 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2021"},"fr":{"language":"fr","value":"prise de contr\u00f4le militaire du gouvernement en Birmanie"},"ms":{"language":"ms","value":"rampasan kuasa yang berlangsung di Myanmar"},"de":{"language":"de","value":"\u00dcbernahme der Regierung durch das Milit\u00e4r"},"de-at":{"language":"de-at","value":"\u00dcbernahme der Regierung durch das Milit\u00e4r Myanmars"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"\u00dcbernahme der Regierung durch das Milit\u00e4r Myanmars"},"my":{"language":"my","value":"\u1005\u1005\u103a\u1010\u1015\u103a\u1019\u103e \u200b\u1021\u101b\u1015\u103a\u101e\u102c\u1038\u1021\u1005\u102d\u102f\u1038\u101b\u104f\u1021\u102c\u100f\u102c\u1021\u102c\u1038\u1021\u1013\u1039\u1013\u1019\u1014\u100a\u103a\u1038\u1016\u103c\u1004\u1037\u103a\u1000\u103c\u1036\u1005\u100a\u103a \u101e\u102d\u1019\u103a\u1038\u1015\u102d\u102f\u1000\u103a\u101b\u101a\u1030\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038"},"nl":{"language":"nl","value":"militaire machtsovername in Myanmar in januari 2021"},"cs":{"language":"cs","value":"st\u00e1tn\u00ed p\u0159evrat v Myanmaru proveden\u00fd myanmarskou arm\u00e1dou dne 1. \u00fanora"},"es":{"language":"es","value":"derrocamiento militar"},"ca":{"language":"ca","value":"colp d'estat militar contra el govern de Myanmar"},"pt":{"language":"pt","value":"derrubada militar do governo oficialmente eleito de Myanmar em 2021"},"shn":{"language":"shn","value":"\u101c\u103d\u1004\u103a\u1088\u1010\u1015\u103a\u1089\u1019\u200b\u200b\u1010\u1031\u1083\u1087 \u101e\u102d\u1019\u103a\u1038\u1022\u101d\u103a\u1022\u1062\u1019\u103a\u1038\u107c\u1062\u1010\u103a\u1088\u1078\u102d\u102f\u1004\u103a\u1088\u1019\u102d\u1030\u1004\u103a\u1038"},"tr":{"language":"tr","value":"Asker\u00ee darbe"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0437\u0430\u0445\u0432\u0430\u0442 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u041c\u044c\u044f\u043d\u043c\u0435 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 2021 \u0433\u043e\u0434\u0430"},"it":{"language":"it","value":"colpo di Stato militare avvenuto in Birmania nel 2021"},"cy":{"language":"cy","value":"Dymchwel milwrol o'r Llywodraeth Myanmar, 2021"},"vi":{"language":"vi","value":"Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ph\u1ebf tru\u1ea5t ch\u00ednh ph\u1ee7 t\u1ea1i Myanmar"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"golpe pol\u00edtico causado pelos militares"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05e4\u05d9\u05db\u05d4 \u05e6\u05d1\u05d0\u05d9\u05ea \u05e0\u05d2\u05d3 \u05d4\u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05d4 \u05d1\u05de\u05d9\u05d0\u05e0\u05de\u05e8"},"id":{"language":"id","value":"Pengambilalihan pemerintah oleh militer di Myanmar"},"te":{"language":"te","value":"\u0c2e\u0c2f\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c3e\u0c30\u0c4d\u200c\u0c32\u0c4b \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2d\u0c41\u0c24\u0c4d\u0c35\u0c02\u0c2a\u0c48 \u0c38\u0c48\u0c28\u0c4d\u0c2f\u0c02 \u0c24\u0c3f\u0c30\u0c41\u0c17\u0c41\u0c2c\u0c3e\u0c1f\u0c41"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09e8\u09e6\u09e8\u09e7 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7 \u09ae\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09a8\u09ae\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09ae\u09b0\u09bf\u0995 \u09ac\u09be\u09b9\u09bf\u09a8\u09c0\u09b0 \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c0\u09af\u09bc \u0995\u09cd\u09b7\u09ae\u09a4\u09be \u09a6\u0996\u09b2"},"ro":{"language":"ro","value":"Lovitur\u0103 de stat Birmanez\u0103"}},"aliases":{"it":[{"language":"it","value":"colpo di Stato del 2021 in Birmania"}],"cs":[{"language":"cs","value":"pu\u010d v Myanmaru 2021"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Staatsgreep in Myanmar"},{"language":"nl","value":"Myanmarese staatsgreep"},{"language":"nl","value":"Birmeese staatsgreep"}],"en":[{"language":"en","value":"coup d'\u00e9tat in Myanmar"}],"de":[{"language":"de","value":"milit\u00e4rputsch in Myanmar"}],"fi":[{"language":"fi","value":"Myanmarin sotilasvallankaappaus 2021"}],"es":[{"language":"es","value":"Golpe de Estado en Birmania"}],"pt-br":[{"language":"pt-br","value":"Golpe de Estado no Myanmar em 2021"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Golpe de Estado no Myanmar em 2021"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"b2a68e8cfc81efeaf6891b539ecc2c920f8d8129","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":45382,"id":"Q45382"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q105180889$0f134eb9-4e58-a81d-138a-787c3aed4534","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c22b48524439e135d58a7907ec741a65e30d1a9d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":836,"id":"Q836"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q105180889$bc38f9bc-4e9f-dbb9-1faf-ff7bdc21773d","rank":"normal"}],"P710":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"e5a365bc9ccb6d427b3290a46a7d2cce283ef94e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":105191418,"id":"Q105191418"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q105180889$513ea2ed-4fde-a51c-b2e2-8263971c99e2","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"3e8441e957a90b9f99981ce1cb3f3f936c6499b4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":728190,"id":"Q728190"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P3831":[{"snaktype":"value","property":"P3831","hash":"67705b46d54beac2dea67fc51ca8ed2cd336f9f8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1136723,"id":"Q1136723"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P3831"],"id":"Q105180889$e37d4b10-4724-2ec4-99cf-54eca80583af","rank":"normal"}],"P2716":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2716","hash":"66ee4116d0e74df27311b8adfad0bb78772f7943","datavalue":{"value":"Aung San Suu Kyi & Min Aung Hlaing collage.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"fbbf7094edf70f7b74a14ebf0c5df6fa6a77a140","datavalue":{"value":{"text":"Aung San Suu Kyi (a sinistra) e Min Aung Hlaing (a destra), rispettivamente Consigliere di Stato e Comandante in Capo delle Forze Armate nonch\u00e9 leader del colpo di Stato","language":"it"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"35f2a524dcd156473622e6155c5231d88c2368c3","datavalue":{"value":{"text":"Former State Counsellor of Myanmar Aung San Suu Kyi (left), and coup leader Min Aung Hlaing (right)","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"026b7ad7b31311efc19bda35af2857d6dbe7c98c","datavalue":{"value":{"text":"L'exconsellera d'Estat de Myanmar, Aung San Suu Kyi (esquerra), i el l\u00edder colpista Min Aung Hlaing (dreta)","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P2096"],"id":"Q105180889$4568254c-41a4-5567-9e67-95d423c2e778","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"f92788648a8775211f10da837b9c2259f5d39a76","datavalue":{"value":"2021 Myanmar coup d'\u00e9tat","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q105180889$6aa2cad8-41e8-a8a5-fa29-80b451a0f714","rank":"normal"}],"P3553":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3553","hash":"d634845743fce0a1f0e11585b8720ccd2aeb9675","datavalue":{"value":"21667447","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q105180889$69b62e72-453d-0884-5df5-67d5378ac80d","rank":"normal","references":[{"hash":"417d7fc410a1f850eb6b3059d92865cfb89d35be","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"9132d86e5568dffd8f74d26cec9e3e7625e0e63a","datavalue":{"value":"https://www.google.com/search?q=%E7%B7%AC%E7%94%B8%E6%94%BF%E8%AE%8A+site:zhihu.com","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P5337":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5337","hash":"03d3639b5dfa0330f7aa2a9adbeb7584ec5711ef","datavalue":{"value":"CAAqLAgKIiZDQkFTRmdvTkwyY3ZNVEZ1YkRZd2VHZHlOaElGWlc0dFIwSW9BQVAB","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q105180889$f857c682-4c86-ef35-a25c-8278105f197b","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"6ab634ecc7bb09d75816b1fadee9383a3f432953","datavalue":{"value":"/g/11nl60xgr6","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q105180889$39A05154-B0AC-4C07-ACE6-18F7EEDDBF1D","rank":"normal"}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"b0e9d09878b01120444d5f65cf9de24d9f5d15a5","datavalue":{"value":{"time":"+2021-02-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q105180889$25a048d4-4795-0ae2-75e3-a53963739ef1","rank":"normal"}],"P156":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P156","hash":"4e42ffa35d919b5eb5297158a6540e7f2215fee2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":105367670,"id":"Q105367670"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q105180889$5a4a1d8b-40ed-e573-b88e-d075eadd1414","rank":"normal"}],"P3479":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3479","hash":"031d47521eb03033192c7c6b9b658195ac31abc4","datavalue":{"value":"9d3f3940-73d9-4645-81d2-15f907d59f26","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q105180889$785405bf-424b-31d1-7b9d-a5970cf57192","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"0edc557d1a6663e51b8e7de658865442840fe2ea","datavalue":{"value":{"time":"+2021-02-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q105180889$8d9b7040-43b8-0b57-093c-c430b9b297c4","rank":"normal"}],"P1617":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1617","hash":"d96af0567f00f551aaae3c75f1b7db87f8cf2d81","datavalue":{"value":"10038450-e9c0-41b2-9992-81a05129978a","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q105180889$b26684a7-4965-4943-beb9-d79c15ae3f06","rank":"normal"}],"P6200":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6200","hash":"b0f7c6ffa5966b431c9685a5fc6db6ed9259850d","datavalue":{"value":"c22ylwnm5zgt","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q105180889$3391ef48-4b8a-4892-864f-2f08019be148","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 2021 \u0641\u064a \u0645\u064a\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%86%D9%82%D9%84%D8%A7%D8%A8_2021_%D9%81%D9%8A_%D9%85%D9%8A%D8%A7%D9%86%D9%85%D8%A7%D8%B1"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0412\u0430\u0435\u043d\u043d\u044b \u043f\u0435\u0440\u0430\u0432\u0430\u0440\u043e\u0442 \u0443 \u041c\u2019\u044f\u043d\u043c\u0435 (2021)","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%BE%D1%82_%D1%83_%D0%9C%E2%80%99%D1%8F%D0%BD%D0%BC%D0%B5_(2021)"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09e8\u09e6\u09e8\u09e7-\u098f \u09ae\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09a8\u09ae\u09be\u09b0\u09c7 \u09b8\u09c7\u09a8\u09be \u0985\u09ad\u09cd\u09af\u09c1\u09a4\u09cd\u09a5\u09be\u09a8","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%A7-%E0%A6%8F_%E0%A6%AE%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%87_%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%A8%E0%A6%BE_%E0%A6%85%E0%A6%AD%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A6%BE%E0%A6%A8"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Cop d'estat a Myanmar de 2021","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Cop_d%27estat_a_Myanmar_de_2021"},"ckbwiki":{"site":"ckbwiki","title":"\u06a9\u0648\u062f\u06d5\u062a\u0627\u06cc \u0633\u06d5\u0631\u0628\u0627\u0632\u06cc\u06cc \u0662\u0660\u0662\u0661\u06cc \u0645\u06cc\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631","badges":[],"url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%88%D8%AF%DB%95%D8%AA%D8%A7%DB%8C_%D8%B3%DB%95%D8%B1%D8%A8%D8%A7%D8%B2%DB%8C%DB%8C_%D9%A2%D9%A0%D9%A2%D9%A1%DB%8C_%D9%85%DB%8C%D8%A7%D9%86%D9%85%D8%A7%D8%B1"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:2021 Myanmar coup d'\u00e9tat","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:2021_Myanmar_coup_d%27%C3%A9tat"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Vojensk\u00fd p\u0159evrat v Myanmaru 2021","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Vojensk%C3%BD_p%C5%99evrat_v_Myanmaru_2021"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Coup d'\u00e9tat Myanmar (2021)","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Coup_d%27%C3%A9tat_Myanmar_(2021)"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Milit\u00e6rkuppet i Myanmar 2021","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Milit%C3%A6rkuppet_i_Myanmar_2021"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Milit\u00e4rputsch in Myanmar 2021","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Milit%C3%A4rputsch_in_Myanmar_2021"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03b1\u03be\u03b9\u03ba\u03cc\u03c0\u03b7\u03bc\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 2021 \u03c3\u03c4\u03b7 \u039c\u03b9\u03b1\u03bd\u03bc\u03ac\u03c1","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CE%B1%CE%BE%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CF%80%CE%B7%CE%BC%CE%B1_%CF%84%CE%BF%CF%85_2021_%CF%83%CF%84%CE%B7_%CE%9C%CE%B9%CE%B1%CE%BD%CE%BC%CE%AC%CF%81"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"2021 Myanmar coup d'\u00e9tat","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/2021_Myanmar_coup_d%27%C3%A9tat"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Golpe de Estado en Birmania de 2021","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Golpe_de_Estado_en_Birmania_de_2021"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"2021. aasta Myanmari riigip\u00f6\u00f6re","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/2021._aasta_Myanmari_riigip%C3%B6%C3%B6re"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Myanmarko estatu kolpea (2021)","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Myanmarko_estatu_kolpea_(2021)"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u06a9\u0648\u062f\u062a\u0627\u06cc \u06f2\u06f0\u06f2\u06f1 \u0645\u06cc\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%88%D8%AF%D8%AA%D8%A7%DB%8C_%DB%B2%DB%B0%DB%B2%DB%B1_%D9%85%DB%8C%D8%A7%D9%86%D9%85%D8%A7%D8%B1"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Myanmarin sotilasvallankaappaus 2021","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Myanmarin_sotilasvallankaappaus_2021"},"frpwiki":{"site":"frpwiki","title":"C\u00f4p d\u2019\u00c8tat de 2021 en Birmania","badges":[],"url":"https://frp.wikipedia.org/wiki/C%C3%B4p_d%E2%80%99%C3%88tat_de_2021_en_Birmania"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Coup d'\u00c9tat de 2021 en Birmanie","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Coup_d%27%C3%89tat_de_2021_en_Birmanie"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Coup d'\u00e9tat Mhaenmar, 2021","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Coup_d%27%C3%A9tat_Mhaenmar,_2021"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d4\u05d4\u05e4\u05d9\u05db\u05d4 \u05d4\u05e6\u05d1\u05d0\u05d9\u05ea \u05d1\u05de\u05d9\u05d0\u05e0\u05de\u05e8 (2021)","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%94%D7%A4%D7%99%D7%9B%D7%94_%D7%94%D7%A6%D7%91%D7%90%D7%99%D7%AA_%D7%91%D7%9E%D7%99%D7%90%D7%A0%D7%9E%D7%A8_(2021)"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"2021-es mianmari puccs","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/2021-es_mianmari_puccs"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kudeta Myanmar 2021","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kudeta_Myanmar_2021"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Colpo di Stato in Birmania del 2021","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Colpo_di_Stato_in_Birmania_del_2021"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"2021\u5e74\u30df\u30e3\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u30fc\u30c7\u30bf\u30fc","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/2021%E5%B9%B4%E3%83%9F%E3%83%A3%E3%83%B3%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%82%AF%E3%83%BC%E3%83%87%E3%82%BF%E3%83%BC"},"kmwiki":{"site":"kmwiki","title":"\u179a\u178a\u17d2\u178b\u1794\u17d2\u179a\u17a0\u17b6\u179a\u1798\u17b8\u1799\u17c9\u17b6\u1793\u17cb\u1798\u17c9\u17b6\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u17e2\u17e0\u17e2\u17e1","badges":[],"url":"https://km.wikipedia.org/wiki/%E1%9E%9A%E1%9E%8A%E1%9F%92%E1%9E%8B%E1%9E%94%E1%9F%92%E1%9E%9A%E1%9E%A0%E1%9E%B6%E1%9E%9A%E1%9E%98%E1%9E%B8%E1%9E%99%E1%9F%89%E1%9E%B6%E1%9E%93%E1%9F%8B%E1%9E%98%E1%9F%89%E1%9E%B6%E1%9E%86%E1%9F%92%E1%9E%93%E1%9E%B6%E1%9F%86%E1%9F%A2%E1%9F%A0%E1%9F%A2%E1%9F%A1"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"2021\ub144 \ubbf8\uc580\ub9c8 \ucfe0\ub370\ud0c0","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/2021%EB%85%84_%EB%AF%B8%EC%96%80%EB%A7%88_%EC%BF%A0%EB%8D%B0%ED%83%80"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Interceptio regiminis Birmaniae anno 2021","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Interceptio_regiminis_Birmaniae_anno_2021"},"mnwwiki":{"site":"mnwwiki","title":"\u1015\u105e\u102c\u1014\u103a\u101e\u102e\u1021\u101d\u1035\u102f \u100d\u102f\u1004\u103a\u1017\u105f\u102c \u1042\u1040\u1042\u1041","badges":[],"url":"https://mnw.wikipedia.org/wiki/%E1%80%95%E1%81%9E%E1%80%AC%E1%80%94%E1%80%BA%E1%80%9E%E1%80%AE%E1%80%A1%E1%80%9D%E1%80%B5%E1%80%AF_%E1%80%8D%E1%80%AF%E1%80%84%E1%80%BA%E1%80%97%E1%81%9F%E1%80%AC_%E1%81%82%E1%81%80%E1%81%82%E1%81%81"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Rampasan kuasa Myanmar 2021","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Rampasan_kuasa_Myanmar_2021"},"mywiki":{"site":"mywiki","title":"\u1042\u1040\u1042\u1041 \u1019\u103c\u1014\u103a\u1019\u102c\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1005\u1005\u103a\u1021\u102c\u100f\u102c\u101e\u102d\u1019\u103a\u1038\u1001\u1036\u101b\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038","badges":[],"url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%81%82%E1%81%80%E1%81%82%E1%81%81_%E1%80%99%E1%80%BC%E1%80%94%E1%80%BA%E1%80%99%E1%80%AC%E1%80%94%E1%80%AD%E1%80%AF%E1%80%84%E1%80%BA%E1%80%84%E1%80%B6%E1%80%85%E1%80%85%E1%80%BA%E1%80%A1%E1%80%AC%E1%80%8F%E1%80%AC%E1%80%9E%E1%80%AD%E1%80%99%E1%80%BA%E1%80%B8%E1%80%81%E1%80%B6%E1%80%9B%E1%80%81%E1%80%BC%E1%80%84%E1%80%BA%E1%80%B8"},"mznwiki":{"site":"mznwiki","title":"\u0645\u06cc\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631 \u06f2\u06f0\u06f2\u06f1 \u06a9\u0648\u062f\u062a\u0627","badges":[],"url":"https://mzn.wikipedia.org/wiki/%D9%85%DB%8C%D8%A7%D9%86%D9%85%D8%A7%D8%B1_%DB%B2%DB%B0%DB%B2%DB%B1_%DA%A9%D9%88%D8%AF%D8%AA%D8%A7"},"newiki":{"site":"newiki","title":"\u0938\u0928\u094d \u0968\u0966\u0968\u0967 \u0915\u094b \u092c\u0930\u094d\u092e\u0947\u0932\u0940 \u0938\u0948\u0928\u094d\u092f \u0935\u093f\u0926\u094d\u0930\u094b\u0939","badges":[],"url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A5%8D_%E0%A5%A8%E0%A5%A6%E0%A5%A8%E0%A5%A7_%E0%A4%95%E0%A5%8B_%E0%A4%AC%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%80_%E0%A4%B8%E0%A5%88%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%AF_%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%A6%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%B9"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Milit\u00e6rkuppet i Myanmar 2021","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Milit%C3%A6rkuppet_i_Myanmar_2021"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Zamach stanu w Mjanmie","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Zamach_stanu_w_Mjanmie"},"pnbwiki":{"site":"pnbwiki","title":"2021\u0621 \u0645\u06cc\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631 \u0645\u0633\u0644\u062d \u0628\u063a\u0627\u0648\u062a","badges":[],"url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/2021%D8%A1_%D9%85%DB%8C%D8%A7%D9%86%D9%85%D8%A7%D8%B1_%D9%85%D8%B3%D9%84%D8%AD_%D8%A8%D8%BA%D8%A7%D9%88%D8%AA"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Golpe de Estado em Mianmar em 2021","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Golpe_de_Estado_em_Mianmar_em_2021"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Lovitura de stat din Myanmar din 2021","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Lovitura_de_stat_din_Myanmar_din_2021"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0432 \u041c\u044c\u044f\u043d\u043c\u0435 (2021)","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82_%D0%B2_%D0%9C%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%BC%D0%B5_(2021)"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0432 \u041c\u044c\u044f\u043d\u043c\u0435 (2021)","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%92%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82_%D0%B2_%D0%9C%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D0%BC%D0%B5_(2021)"},"scwiki":{"site":"scwiki","title":"Corpu de istadu in Myanmar de su 2021","badges":[],"url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Corpu_de_istadu_in_Myanmar_de_su_2021"},"shnwiki":{"site":"shnwiki","title":"\u101c\u103d\u1004\u103a\u1088\u1011\u102f\u1075\u103a\u1087\u101e\u102d\u102f\u1075\u103a\u1038\u101e\u102d\u1019\u103a\u1038\u1022\u1062\u1019\u103a\u1038\u107c\u1062\u1010\u103a\u1088\u1019\u102d\u1030\u1004\u103a\u1038\u1019\u103b\u1062\u107c\u103a\u1087\u1019\u1083\u1087 2021","badges":[],"url":"https://shn.wikipedia.org/wiki/%E1%80%9C%E1%80%BD%E1%80%84%E1%80%BA%E1%82%88%E1%80%91%E1%80%AF%E1%81%B5%E1%80%BA%E1%82%87%E1%80%9E%E1%80%AD%E1%80%AF%E1%81%B5%E1%80%BA%E1%80%B8%E1%80%9E%E1%80%AD%E1%80%99%E1%80%BA%E1%80%B8%E1%80%A2%E1%81%A2%E1%80%99%E1%80%BA%E1%80%B8%E1%81%BC%E1%81%A2%E1%80%90%E1%80%BA%E1%82%88%E1%80%99%E1%80%AD%E1%80%B0%E1%80%84%E1%80%BA%E1%80%B8%E1%80%99%E1%80%BB%E1%81%A2%E1%81%BC%E1%80%BA%E1%82%87%E1%80%99%E1%82%83%E1%82%87_2021"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Dr\u017eavni udar u Mjanmaru 2021.","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Dr%C5%BEavni_udar_u_Mjanmaru_2021."},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"2021 Myanmar coup d'\u00e9tat","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/2021_Myanmar_coup_d%27%C3%A9tat"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Vojensk\u00fd prevrat v Mjanmarsku","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Vojensk%C3%BD_prevrat_v_Mjanmarsku"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Statskuppen i Myanmar 2021","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Statskuppen_i_Myanmar_2021"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"2021 \u0bae\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0bae\u0bb0\u0bcd \u0b87\u0bb0\u0bbe\u0ba3\u0bc1\u0bb5\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bc1\u0bb0\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bbf","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/2021_%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AE%E0%AE%B0%E0%AF%8D_%E0%AE%87%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%A3%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%AA%E0%AF%8D_%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF"},"tewiki":{"site":"tewiki","title":"2021 \u0c2e\u0c2f\u0c28\u0c4d\u0c2e\u0c3e\u0c30\u0c4d \u0c24\u0c3f\u0c30\u0c41\u0c17\u0c41\u0c2c\u0c3e\u0c1f\u0c41","badges":[],"url":"https://te.wikipedia.org/wiki/2021_%E0%B0%AE%E0%B0%AF%E0%B0%A8%E0%B1%8D%E0%B0%AE%E0%B0%BE%E0%B0%B0%E0%B1%8D_%E0%B0%A4%E0%B0%BF%E0%B0%B0%E0%B1%81%E0%B0%97%E0%B1%81%E0%B0%AC%E0%B0%BE%E0%B0%9F%E0%B1%81"},"tgwiki":{"site":"tgwiki","title":"\u0422\u0430\u0431\u0430\u0434\u0434\u0443\u043b\u043e\u0442\u0438 \u04b3\u0430\u0440\u0431\u04e3 \u0434\u0430\u0440 \u041c\u044f\u043d\u043c\u0430 (2021)","badges":[],"url":"https://tg.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B0%D0%B1%D0%B0%D0%B4%D0%B4%D1%83%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%B8_%D2%B3%D0%B0%D1%80%D0%B1%D3%A3_%D0%B4%D0%B0%D1%80_%D0%9C%D1%8F%D0%BD%D0%BC%D0%B0_(2021)"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e23\u0e31\u0e10\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e2b\u0e32\u0e23\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e1e\u0e21\u0e48\u0e32 \u0e1e.\u0e28. 2564","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%A8%E0%B8%9E%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%B2_%E0%B8%9E.%E0%B8%A8._2564"},"tlwiki":{"site":"tlwiki","title":"Kudeta sa Myanmar ng 2021","badges":[],"url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Kudeta_sa_Myanmar_ng_2021"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"2021 Myanmar darbesi","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/2021_Myanmar_darbesi"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0412\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0440\u043e\u0442 \u0443 \u041c'\u044f\u043d\u043c\u0456 (2021)","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%96%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%B9_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%82_%D1%83_%D0%9C%27%D1%8F%D0%BD%D0%BC%D1%96_(2021)"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0645\u06cc\u0627\u0646\u0645\u0627\u0631 \u0641\u0648\u062c\u06cc \u062a\u0627\u062e\u062a\u060c 2021\u0621","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%85%DB%8C%D8%A7%D9%86%D9%85%D8%A7%D8%B1_%D9%81%D9%88%D8%AC%DB%8C_%D8%AA%D8%A7%D8%AE%D8%AA%D8%8C_2021%D8%A1"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"\u0110\u1ea3o ch\u00ednh Myanmar 2021","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90%E1%BA%A3o_ch%C3%ADnh_Myanmar_2021"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"2021\u5e74\u7f05\u7538\u653f\u53d8","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/2021%E5%B9%B4%E7%BC%85%E7%94%B8%E6%94%BF%E5%8F%98"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"2021\u5e74\u7dec\u7538\u653f\u8b8a","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/2021%E5%B9%B4%E7%B7%AC%E7%94%B8%E6%94%BF%E8%AE%8A"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"2021\u5e74\u7dec\u7538\u8ecd\u4e8b\u653f\u8b8a","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/2021%E5%B9%B4%E7%B7%AC%E7%94%B8%E8%BB%8D%E4%BA%8B%E6%94%BF%E8%AE%8A"}}}}}