{"entities":{"Q10905276":{"pageid":12176975,"ns":0,"title":"Q10905276","lastrevid":1883619775,"modified":"2023-04-27T17:32:01Z","type":"item","id":"Q10905276","labels":{"de":{"language":"de","value":"Gro\u00dfes Bundesverdienstkreuz"},"en":{"language":"en","value":"Commander's Cross of the Order of Merit of the Federal Republic of Germany"},"fr":{"language":"fr","value":"commandeur de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb"},"sco":{"language":"sco","value":"Grand Merit Cross o the Order o Merit o the Federal Republic o Germany"},"cs":{"language":"cs","value":"velkok\u0159\u00ed\u017e \u0158\u00e1du za z\u00e1sluhy Spolkov\u00e9 republiky N\u011bmecko"},"it":{"language":"it","value":"Gran croce al merito dell'Ordine al Merito di Germania"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0413\u043e\u043b\u0435\u043c \u043a\u0440\u0441\u0442 \u043d\u0430 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u0442 \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0437\u0430 \u0421\u0420 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430"},"nl":{"language":"nl","value":"Grote Kruis van Verdienste van de Orde van Verdienste van de Bondsrepubliek Duitsland"},"el":{"language":"el","value":"\u039c\u03b5\u03b3\u03b1\u03bb\u03cc\u03c3\u03c4\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03be\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039f\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2"},"hu":{"language":"hu","value":"a N\u00e9met Sz\u00f6vets\u00e9gi K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g Rendj\u00e9nek nagykeresztje"},"es":{"language":"es","value":"Cruz de Comendador de la Orden del M\u00e9rito de la Rep\u00fablica Federal Alemana"},"hy":{"language":"hy","value":"\u00ab\u0533\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576\u056b\u0561\u0575\u056b \u0534\u0561\u0577\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0540\u0561\u0576\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576\u0568 \u0574\u0561\u057f\u0578\u0582\u0581\u0561\u056e \u056e\u0561\u057c\u0561\u0575\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0576\u0565\u0580\u056b \u0570\u0561\u0574\u0561\u0580\u00bb \u0577\u0584\u0561\u0576\u0577\u0561\u0576\u056b \u0570\u0580\u0561\u0574\u0561\u0576\u0561\u057f\u0561\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576 \u056d\u0561\u0579"},"nb":{"language":"nb","value":"stort fortjenstkors av Forbundsrepublikken Tysklands fortjenstorden"},"ilo":{"language":"ilo","value":"Nalatak a Dayaw ti Krus iti Bilin ti Dayaw ti Republika Pederal ti Alemania"},"ro":{"language":"ro","value":"Ordinul de Merit al Republicii Federale Germania \u00een grad de mare cruce"},"be":{"language":"be","value":"\u043a\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0441\u043a\u0456 \u043a\u0440\u044b\u0436 \u043e\u0440\u0434\u044d\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0430\u0434 \u0424\u0435\u0434\u044d\u0440\u0430\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0439 \u0420\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0456\u044f\u00bb"},"he":{"language":"he","value":"\u05e6\u05dc\u05d1 \u05d4\u05de\u05e4\u05e7\u05d3 \u05e9\u05dc \u05de\u05e1\u05d3\u05e8 \u05d4\u05de\u05e6\u05d5\u05d9\u05e0\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc \u05d4\u05e8\u05e4\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e7\u05d4 \u05d4\u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9\u05ea \u05e9\u05dc \u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05d4"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0635\u0644\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u062f \u0645\u0646 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642 \u0645\u0646 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d9\u10dd\u10db\u10d0\u10dc\u10d3\u10dd\u10e0\u10d8\u10e1 \u10ef\u10d5\u10e0\u10d8\u10e1 \u10dd\u10e0\u10d3\u10d4\u10dc\u10d8 \u201e\u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10d8\u10e1 \u10e4\u10d4\u10d3\u10d4\u10e0\u10d0\u10ea\u10d8\u10e3\u10da\u10d8 \u10e0\u10d4\u10e1\u10de\u10e3\u10d1\u10da\u10d8\u10d9\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d8\u10dc\u10d0\u10e8\u10d4 \u10d3\u10d0\u10db\u10e1\u10d0\u10ee\u10e3\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1\u10d7\u10d5\u10d8\u10e1\u201c"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0445\u0440\u0435\u0441\u0442 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u044e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u043e\u044e \u041d\u0456\u043c\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u043e\u044e"},"da":{"language":"da","value":"Storkors af Forbundsrepublikken Tysklands fortjenestorden"},"sv":{"language":"sv","value":"F\u00f6rbundsrepubliken Tysklands f\u00f6rtj\u00e4nstorden - stora kommend\u00f6rskorset"},"ca":{"language":"ca","value":"Creu de Comanador de l'Orde al M\u00e8rit de la Rep\u00fablica Federal Alemanya"},"cy":{"language":"cy","value":"Croes Cadlywydd Urdd Teilyngdod Gweriniaeth Ffederal yr Almaen"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Gr\u00e3-Cruz da Ordem do M\u00e9rito da Rep\u00fablica Federal da Alemanha"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u5927\u529f\u52b4\u5341\u5b57\u7ae0"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u041a\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0441\u043a\u0456 \u043a\u0440\u044b\u0436 \u043e\u0440\u0434\u044d\u043d\u0443 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0430\u0434 \u0424\u044d\u0434\u044d\u0440\u0430\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0439 \u0420\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430\u0439 \u041d\u044f\u043c\u0435\u0447\u0447\u044b\u043d\u0430\u00bb"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Grosses Verdienstkreuz des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland"},"gl":{"language":"gl","value":"Gran Cruz da Orde do M\u00e9rito da Rep\u00fablica Federal de Alema\u00f1a"},"tt":{"language":"tt","value":"\u00ab\u0410\u043b\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432 \u0496\u04e9\u043c\u04bb\u04af\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435 \u0430\u043b\u0434\u044b\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0445\u0435\u0437\u043c\u04d9\u0442\u043b\u04d9\u0440 \u04e9\u0447\u0435\u043d\u00bb \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u044b\u043d\u044b\u04a3 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u0442\u04d9\u0440\u0435\u0441\u0435"},"eo":{"language":"eo","value":"Komandora Kruco de la Ordeno de Merito de Federacia Respubliko Germanio"},"ast":{"language":"ast","value":"Gran Cruz de la Orde del M\u00e9ritu de la Rep\u00fablica Federal d'Alema\u00f1a"},"lb":{"language":"lb","value":"Gro\u00dfes Verdienstkreuz des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland"},"az":{"language":"az","value":"\"Almaniya Federativ Respublikas\u0131 qar\u015f\u0131s\u0131nda xidm\u0259tl\u0259rin\u0259 g\u00f6r\u0259\" ordeninin komandor xa\u00e7\u0131"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u00ab\u0533\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576\u056b\u0578\u0575 \u0534\u0561\u0577\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0540\u0561\u0576\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 \u0574\u0561\u057f\u0578\u0582\u0581\u0561\u056e \u056e\u0561\u057c\u0561\u0575\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576\u0576\u0565\u0580\u0578\u0582\u0576 \u0570\u0561\u0574\u0561\u0580\u00bb \u0570\u0580\u0561\u0574\u0561\u0576\u0561\u057f\u0561\u0580\u056b \u056d\u0561\u0579-\u0577\u0584\u0561\u0576\u0577\u0561\u0576,"},"pl":{"language":"pl","value":"Wielki Krzy\u017c Orderu Zas\u0142ugi Republiki Federalnej Niemiec"},"vi":{"language":"vi","value":"Hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng Th\u1eadp t\u1ef1 T\u01b0 l\u1ec7nh c\u1ee7a C\u1ed9ng h\u00f2a Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"distinction allemande"},"cs":{"language":"cs","value":"n\u011bmeck\u00e9 vyznamen\u00e1n\u00ed"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb"},"nl":{"language":"nl","value":"Duitse onderscheiding"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043d\u044f\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u045e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430"},"de":{"language":"de","value":"Stufe des deutschen Verdienstordens"},"pl":{"language":"pl","value":"niemieckie odznaczenie"}},"aliases":{"de":[{"language":"de","value":"Gro\u00dfes Verdienstkreuz des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb"}],"es":[{"language":"es","value":"Gran Cruz de la Orden del Merito de la Republica Federal de Alemania"},{"language":"es","value":"Cruz de Comendador de la Orden del M\u00e9rito de la Rep\u00fablica Federal de Alemania"},{"language":"es","value":"Gran Cruz de la Orden del M\u00e9rito de la Rep\u00fablica Federal de Alemania"}],"de-ch":[{"language":"de-ch","value":"Grosses Bundesverdienstkreuz"}],"en":[{"language":"en","value":"Great Cross of Merit of the Federal Republic of Germany"}],"fr":[{"language":"fr","value":"croix de commandeur de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"201b7a2ec8f89f7ab192a9f886c24b14cc3eff4b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":524980,"id":"Q524980"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q10905276$3f98e198-49c6-3e5b-2993-961ea0033924","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"ef7247b704f4ec0a7df39e83306bb388fea17d5f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":183,"id":"Q183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q10905276$8304a853-4c3c-fe57-9261-645e68f315b9","rank":"normal"}],"P2517":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2517","hash":"fce1e8fb74f98c5801da07d610f74c71a4ead790","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9144556,"id":"Q9144556"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q10905276$36E238DE-8246-4FE8-98B7-BE9193085E23","rank":"normal"}],"P2425":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2425","hash":"304e027a8a746fa686775bb7db08f8498b9b1c9d","datavalue":{"value":"GER Bundesverdienstkreuz 4 GrVK.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q10905276$b39de76e-4ac2-951b-4e7b-d4d246357741","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"f314a492bf62780ef5a931210bcc2953864fd8e9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21164,"id":"Q21164"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q10905276$963f6983-4548-1b34-0583-bc5540c412d4","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"3b659571a66205c38cb175d2bb08efeb365048c0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":60754876,"id":"Q60754876"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q10905276$40BD6E10-6FCD-4FB3-AEB8-DC01B47D83BA","rank":"normal"}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"9368ab3ea6e1bd93ee63508337c9074d78c33330","datavalue":{"value":{"text":"Gro\u00dfes Verdienstkreuz des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q10905276$93555573-4cdc-c090-29a6-9ae84bccf0a2","rank":"normal"}],"P3729":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3729","hash":"3087e1ac35b9067e209f7e7f67bf0353bb837e8f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10905334,"id":"Q10905334"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q10905276$c15df410-46a5-0822-bdbb-3dc4ed50e623","rank":"normal"}],"P3730":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3730","hash":"26554a7ee939f12abb7eb8efc62f5813032f8e5e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10905235,"id":"Q10905235"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q10905276$f50c93cf-4feb-172a-6b49-14cdc3cc29bd","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"b557c4ce4767011564093c107df1ac6a7a4d1097","datavalue":{"value":"Commanders Crosses of the Order of Merit of the Federal Republic of Germany","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q10905276$4cdb2066-4a5a-797b-9acb-e05c5e1d03b1","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"bc74fcc71078e3d9ec2f0b0f48931f3dfceb2d6d","datavalue":{"value":{"text":"commandeure de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q10905276$9656c535-49fe-4a46-2822-35092b520d85","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"0b8dfa53dd92ec1fb8c979b02f061c9269cfbbea","datavalue":{"value":"1237073561","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q10905276$2fec6b27-407f-f123-6309-a83470da784b","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Gro\u00dfes Verdienstkreuz","badges":["Q70894304"],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gro%C3%9Fes_Verdienstkreuz"}}}}}