{"entities":{"Q1129595":{"pageid":1076602,"ns":0,"title":"Q1129595","lastrevid":1865888123,"modified":"2023-04-01T11:47:54Z","type":"item","id":"Q1129595","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u897f\u73ed\u725921\u5c81\u4ee5\u4e0b\u56fd\u5bb6\u8db3\u7403\u961f"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u897f\u73ed\u725921\u6b72\u4ee5\u4e0b\u570b\u5bb6\u8db3\u7403\u968a"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u897f\u73ed\u725921\u6b72\u4ee5\u4e0b\u570b\u5bb6\u8db3\u7403\u968a"},"pl":{"language":"pl","value":"Reprezentacja Hiszpanii U-21 w pi\u0142ce no\u017cnej"},"he":{"language":"he","value":"\u05e0\u05d1\u05d7\u05e8\u05ea \u05e1\u05e4\u05e8\u05d3 \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc \u05e2\u05d3 \u05d2\u05d9\u05dc 21"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u043d\u0430\u044f \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443"},"fr":{"language":"fr","value":"\u00e9quipe d'Espagne espoirs de football"},"es":{"language":"es","value":"Selecci\u00f3n de f\u00fatbol sub-21 de Espa\u00f1a"},"en":{"language":"en","value":"Spain national under-21 association football team"},"tr":{"language":"tr","value":"\u0130spanya 21 Ya\u015f Alt\u0131 Mill\u00ee Futbol Tak\u0131m\u0131"},"ca":{"language":"ca","value":"Espanya sub-21"},"fi":{"language":"fi","value":"Espanjan alle 21-vuotiaiden jalkapallomaajoukkue"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0456\u0436\u043d\u0430 \u0437\u0431\u0456\u0440\u043d\u0430 \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443"},"it":{"language":"it","value":"Nazionale Under-21 di calcio della Spagna"},"gl":{"language":"gl","value":"Selecci\u00f3n de f\u00fatbol sub-21 de Espa\u00f1a"},"id":{"language":"id","value":"Tim nasional sepak bola U-21 Spanyol"},"de":{"language":"de","value":"Spanische U-21-Fu\u00dfballnationalmannschaft"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Spanische Fussballnationalmannschaft"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u062a\u062d\u062a 21 \u0633\u0646\u0629 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645"},"sv":{"language":"sv","value":"Spaniens U21-herrlandslag i fotboll"},"hu":{"language":"hu","value":"spanyol U21-es labdar\u00fag\u00f3-v\u00e1logatott"},"nl":{"language":"nl","value":"Spaans voetbalelftal onder 21"},"el":{"language":"el","value":"\u0395\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u0399\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2 U21 (\u03c0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf \u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03ce\u03bd)"},"zh":{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u725921\u6b72\u4ee5\u4e0b\u570b\u5bb6\u8db3\u7403\u968a"},"ro":{"language":"ro","value":"Echipa na\u021bional\u0103 de fotbal a Spaniei sub 21"},"da":{"language":"da","value":"Spaniens U/21-fodboldlandshold"},"cs":{"language":"cs","value":"\u0160pan\u011blsk\u00e1 fotbalov\u00e1 reprezentace do 21 let"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc2a4\ud398\uc778 U-21 \ucd95\uad6c \uad6d\uac00\ub300\ud45c\ud300"},"eu":{"language":"eu","value":"Espainiako 21 urtetik beherako futbol selekzioa"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u044f\u0448\u044c\u043b\u04d9\u0440 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0497\u044b\u0435\u043b\u043c\u0430\u0441\u044b"},"th":{"language":"th","value":"\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e17\u0e35\u0e21\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34\u0e2a\u0e40\u0e1b\u0e19\u0e23\u0e38\u0e48\u0e19\u0e2d\u0e32\u0e22\u0e38\u0e44\u0e21\u0e48\u0e40\u0e01\u0e34\u0e19 21 \u0e1b\u0e35"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062a\u06cc\u0645 \u0645\u0644\u06cc \u0641\u0648\u062a\u0628\u0627\u0644 \u0632\u06cc\u0631 \u06f2\u06f1 \u0633\u0627\u0644 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627"},"eo":{"language":"eo","value":"vira sub-21-jarula futbala teamo de Hispanio"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"sele\u00e7\u00e3o de futebol sub-21 da Espanha"},"ast":{"language":"ast","value":"seleici\u00f3n masculina de f\u00fatbol sub-21 d'Espa\u00f1a"},"vi":{"language":"vi","value":"\u0110\u1ed9i tuy\u1ec3n b\u00f3ng \u0111\u00e1 U-21 qu\u1ed1c gia T\u00e2y Ban Nha"},"nb":{"language":"nb","value":"Spanias fotballandslag (U21)"},"az":{"language":"az","value":"\u0130spaniya U-21"},"ja":{"language":"ja","value":"U-21\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4ee3\u8868"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d4\u10e1\u10de\u10d0\u10dc\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1 21 \u10ec\u10da\u10d0\u10db\u10d3\u10d4 \u10e4\u10d4\u10ee\u10d1\u10e3\u10e0\u10d7\u10d4\u10da\u10d7\u10d0 \u10dc\u10d0\u10d9\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u062a\u062d\u062a 21 \u0633\u0646\u0647 \u0644\u0643\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0424\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0428\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0434\u043e 21 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Spain men's national under-21 soccer team"}},"descriptions":{"pl":{"language":"pl","value":"m\u0142odzie\u017cowa reprezentacja Hiszpanii do lat 21"},"en":{"language":"en","value":"under-21 association football team representing Spain"},"de":{"language":"de","value":"spanische U-21-Fu\u00dfballnationalmannschaft der M\u00e4nner"},"el":{"language":"el","value":"\u03b7 \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae \u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c0\u03b1\u03af\u03ba\u03c4\u03b5\u03c2 \u03ba\u03ac\u03c4\u03c9 \u03c4\u03c9\u03bd 21 \u03b5\u03c4\u03ce\u03bd \u03c4\u03b7\u03c2 \u0399\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"national association football team"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0643\u0631\u0629 \u0642\u062f\u0645 \u0648\u0637\u0646\u064a"},"nl":{"language":"nl","value":"nationaal voetbalteam"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"national soccer team"},"sv":{"language":"sv","value":"U21-herrlandslag i fotboll representerandes Spanien"},"ca":{"language":"ca","value":"selecci\u00f3 nacional de futbol masculina sots 21"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062a\u06cc\u0645 \u0645\u0644\u06cc \u0641\u0648\u062a\u0628\u0627\u0644 \u0645\u0631\u062f\u0627\u0646 \u0632\u06cc\u0631 \u06f2\u06f1\u0633\u0627\u0644 \u0628\u0647 \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0646\u062f\u06af\u06cc \u0627\u0632 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627"},"es":{"language":"es","value":"equipo representativo de Espa\u00f1a en competiciones futbol\u00edsticas sub-21"},"he":{"language":"he","value":"\u05e0\u05d1\u05d7\u05e8\u05ea \u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9\u05ea"},"th":{"language":"th","value":"\u0e15\u0e31\u0e27\u0e41\u0e17\u0e19\u0e17\u0e35\u0e21\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34\u0e2a\u0e40\u0e1b\u0e19 \u0e43\u0e19\u0e01\u0e32\u0e23\u0e41\u0e02\u0e48\u0e07\u0e02\u0e31\u0e19\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25 \u0e2d\u0e32\u0e22\u0e38\u0e44\u0e21\u0e48\u0e40\u0e01\u0e34\u0e19 21 \u0e1b\u0e35"},"hu":{"language":"hu","value":"Spanyolorsz\u00e1g koroszt\u00e1lyos nemzeti labdar\u00fag\u00f3csapata"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u7259U21"},{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u7259 U21"},{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u7259 U23"},{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u7259U23"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0435\u0436\u043d\u0430\u044f \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443"},{"language":"ru","value":"\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 \u0434\u043e 21 \u0433\u043e\u0434\u0430"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Equipe d'Espagne espoirs de football"},{"language":"fr","value":"\u00c9quipe d'Espagne de football des moins de 21 ans"}],"es":[{"language":"es","value":"Seleccion de f\u00fatbol sub-21 de Espa\u00f1a"},{"language":"es","value":"Seleccion de futbol sub-21 de Espana"},{"language":"es","value":"Seleccion de f\u00fatbol sub 21 de Espana"},{"language":"es","value":"Selecci\u00f3n de f\u00fatbol sub-21 de Espana"},{"language":"es","value":"Selecci\u00f3n de futbol sub 21 de Espana"},{"language":"es","value":"Seleccion de f\u00fatbol sub-21 de Espana"},{"language":"es","value":"Seleccion de f\u00fatbol sub 21 de Espa\u00f1a"},{"language":"es","value":"Seleccion de futbol sub 21 de Espa\u00f1a"},{"language":"es","value":"Selecci\u00f3n de f\u00fatbol de sub-21 de Espa\u00f1a"},{"language":"es","value":"Selecci\u00f3n de futbol sub 21 de Espa\u00f1a"},{"language":"es","value":"Selecci\u00f3n de f\u00fatbol sub 21 de Espa\u00f1a"},{"language":"es","value":"Selecci\u00f3n de futbol sub-21 de Espana"},{"language":"es","value":"Selecci\u00f3n de futbol sub-21 de Espa\u00f1a"},{"language":"es","value":"Seleccion de futbol sub-21 de Espa\u00f1a"},{"language":"es","value":"Seleccion de futbol sub 21 de Espana"},{"language":"es","value":"Selecci\u00f3n de f\u00fatbol sub 21 de Espana"},{"language":"es","value":"selecci\u00f3n espa\u00f1ola de f\u00fatbol sub-21"}],"tr":[{"language":"tr","value":"\u0130spanya U-21"},{"language":"tr","value":"\u0130spanya 21 Ya\u015f Alt\u0131 Milli Futbol Tak\u0131m\u0131"},{"language":"tr","value":"\u0130spanya U21 Milli Futbol Tak\u0131m\u0131"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Selecci\u00f3 espanyola de futbol sub-21"},{"language":"ca","value":"Selecci\u00f3 de futbol d'Espanya sots-21"},{"language":"ca","value":"Espanya sots-21"},{"language":"ca","value":"selecci\u00f3 de futbol d'Espanya sub-21"}],"it":[{"language":"it","value":"Nazionale di calcio della Spagna Under-21"},{"language":"it","value":"Nazionale di calcio spagnola Under-21"},{"language":"it","value":"Nazionale di calcio della Spagna Under 21"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Spanien U21"},{"language":"sv","value":"Spanien U-21"}],"en":[{"language":"en","value":"Spain U21"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u062a\u062d\u062a \u0662\u0661 \u0633\u0646\u0629 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30b9\u30da\u30a4\u30f3U-21"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"a345e900dfbb9f8a617fa3dd205d125e01a8150a","datavalue":{"value":"Spain national under-21 football team","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q1129595$0FD528F7-CA50-4BBD-B671-C4C03116199C","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"d7e5aa3ebd09cceaf9dde0243a889ebdf365afa4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6979593,"id":"Q6979593"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1129595$1F462C34-DBBD-4522-BD1D-FF3EDD0BD9CD","rank":"normal"}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"b28bddd31cf7a51ac9ae2b1ed7c5773a012aafca","datavalue":{"value":"http://www.sefutbol.com/home-sub21","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q1129595$4C41376F-BA32-40A6-B18C-A0A3E4AA0FB6","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P641":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P641","hash":"1624e15e061523279bc14bb6497168e45caacb32","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2736,"id":"Q2736"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1129595$268D95E2-7169-4496-8DD6-56E5D1AEBA37","rank":"normal"}],"P1532":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1532","hash":"a4cdcf7b9e6ad9ef6c5e800f30d33eea1f9274ad","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29,"id":"Q29"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1129595$28f8bae2-4cad-c021-532c-317a16fee151","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"315f67677fe3c9284d77025c750398abed828117","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":25341094,"id":"Q25341094"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1129595$62492E15-25A1-4559-890E-4070289615E6","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1813":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1813","hash":"a7c35884f6631e8282a6a852747ee43bc0c41a21","datavalue":{"value":{"text":"Spania U-21","language":"ro"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1129595$4ef931c0-4abd-a697-95e9-89f45bfa5d50","rank":"normal"}],"P3441":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3441","hash":"a8d3356e24775e7bfbb68dd53d1c4f4b8f3b1896","datavalue":{"value":"ESP","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q1129595$706105AE-04D0-4D72-A29C-0EA8A07F8115","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2094":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2094","hash":"ba6fc40a7111534838f71529994878fd6ac64637","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":44417630,"id":"Q44417630"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1129595$4C8FAFDD-8731-4B48-A024-603F12A9F502","rank":"normal"}],"P127":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P127","hash":"583df9f31afa6854a6ff02dfa40b6fc509a2e408","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":207615,"id":"Q207615"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1129595$522874DF-B9A1-4C9C-8982-0153B63641DB","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"69df494d7fa0613c7bd8f047afc1e87bdc03a0f2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29,"id":"Q29"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1129595$0BEA3BDD-4D3C-4745-A923-992E5D5C5EF6","rank":"normal"}],"P41":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P41","hash":"6658db4c73ae4e1c022b096172adc00a22ae5a00","datavalue":{"value":"Flag of Spain.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q1129595$383AC101-4C9D-4A1D-BC2D-E940A663A1E6","rank":"normal"}],"P1344":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1344","hash":"27324f13abc18858e8482667346b0a671ebb618a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":20806404,"id":"Q20806404"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1129595$2e16e475-4495-81ac-eb18-8b3a90758f31","rank":"normal"}],"P286":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P286","hash":"607e8344c76b3b4980ecc4deb532913c3ddffce4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":459099,"id":"Q459099"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1129595$afa69c4e-4518-b9f6-ddb3-dbf255591313","rank":"normal"}],"P634":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P634","hash":"220fe60c6a83fbd3a2fcce6c088edd6909e7b8ec","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":17987582,"id":"Q17987582"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1129595$777273d8-4f24-683e-c2fb-26cf4998f813","rank":"normal","references":[{"hash":"425a5798b5d4450563b7bd121d8fd09cb10172c8","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"82d734aa40596160e0edcf5d955b86e876401f4a","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=100770886","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P154":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P154","hash":"4fb266c642955171524c09b9dfa9c2efb31f1cb1","datavalue":{"value":"Escudo de Espa\u00f1a (mazonado).svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q1129595$84ca1772-4aab-64c4-4255-78217ba5ef63","rank":"normal","references":[{"hash":"425a5798b5d4450563b7bd121d8fd09cb10172c8","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"82d734aa40596160e0edcf5d955b86e876401f4a","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=100770886","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P7223":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7223","hash":"a3391b5fe09417630dc0e8a8d2c5a639d7b1376b","datavalue":{"value":"9567","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1129595$4DEC3824-72AA-47D6-BD85-E9FF023C5B00","rank":"normal","references":[{"hash":"737f6cad7f6586bb8d2cb03e003a18a6d6e03c8f","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5a343e7e758a4282a01316d3e959b6e653b767fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11920,"id":"Q11920"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"70862824074d9a6f9545c8cd9ddce1f39e7416a3","datavalue":{"value":"https://it.wikipedia.org/w/index.php?title=Nazionale_Under-21_di_calcio_della_Spagna&oldid=115751488","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"fd9e0d36c635e907c7aac5f6a4c8a5f9ec235d83","datavalue":{"value":"/m/095350","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1129595$6F339558-48C8-4996-89CB-C51B7DFCA86E","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u062a\u062d\u062a 21 \u0633\u0646\u0629 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D9%86%D8%AA%D8%AE%D8%A8_%D8%A5%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7_%D8%AA%D8%AD%D8%AA_21_%D8%B3%D9%86%D8%A9_%D9%84%D9%83%D8%B1%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%AF%D9%85"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u062a\u062d\u062a 21 \u0633\u0646\u0647 \u0644\u0643\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%82_%D8%A7%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7_%D8%AA%D8%AD%D8%AA_21_%D8%B3%D9%86%D9%87_%D9%84%D9%83%D9%88%D8%B1%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%AF%D9%85"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"\u0130spaniya U-21 milli futbol komandas\u0131","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/%C4%B0spaniya_U-21_milli_futbol_komandas%C4%B1"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Selecci\u00f3 de futbol d'Espanya sub-21","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Selecci%C3%B3_de_futbol_d%27Espanya_sub-21"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"\u0160pan\u011blsk\u00e1 fotbalov\u00e1 reprezentace do 21 let","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C5%A0pan%C4%9Blsk%C3%A1_fotbalov%C3%A1_reprezentace_do_21_let"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Spaniens U/21-fodboldlandshold","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Spaniens_U/21-fodboldlandshold"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Spanische Fu\u00dfballnationalmannschaft (U-21-M\u00e4nner)","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Spanische_Fu%C3%9Fballnationalmannschaft_(U-21-M%C3%A4nner)"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0395\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u0399\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2 \u039a-21 (\u03c0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf \u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03ce\u03bd)","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%95%CE%B8%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%AE_%CE%99%CF%83%CF%80%CE%B1%CE%BD%CE%AF%CE%B1%CF%82_%CE%9A-21_(%CF%80%CE%BF%CE%B4%CF%8C%CF%83%CF%86%CE%B1%CE%B9%CF%81%CE%BF_%CE%B1%CE%BD%CE%B4%CF%81%CF%8E%CE%BD)"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Spain national under-21 football team","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Spain_national_under-21_football_team"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Selecci\u00f3n de f\u00fatbol sub-21 de Espa\u00f1a","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Selecci%C3%B3n_de_f%C3%BAtbol_sub-21_de_Espa%C3%B1a"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u062a\u06cc\u0645 \u0645\u0644\u06cc \u0641\u0648\u062a\u0628\u0627\u0644 \u0632\u06cc\u0631 \u06f2\u06f1 \u0633\u0627\u0644 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%DB%8C%D9%85_%D9%85%D9%84%DB%8C_%D9%81%D9%88%D8%AA%D8%A8%D8%A7%D9%84_%D8%B2%DB%8C%D8%B1_%DB%B2%DB%B1_%D8%B3%D8%A7%D9%84_%D8%A7%D8%B3%D9%BE%D8%A7%D9%86%DB%8C%D8%A7"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Espanjan alle 21-vuotiaiden jalkapallomaajoukkue","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Espanjan_alle_21-vuotiaiden_jalkapallomaajoukkue"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"\u00c9quipe d'Espagne espoirs de football","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89quipe_d%27Espagne_espoirs_de_football"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Selecci\u00f3n de f\u00fatbol sub-21 de Espa\u00f1a","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Selecci%C3%B3n_de_f%C3%BAtbol_sub-21_de_Espa%C3%B1a"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e0\u05d1\u05d7\u05e8\u05ea \u05e1\u05e4\u05e8\u05d3 \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc \u05e2\u05d3 \u05d2\u05d9\u05dc 21","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A0%D7%91%D7%97%D7%A8%D7%AA_%D7%A1%D7%A4%D7%A8%D7%93_%D7%91%D7%9B%D7%93%D7%95%D7%A8%D7%92%D7%9C_%D7%A2%D7%93_%D7%92%D7%99%D7%9C_21"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Spanyol U21-es labdar\u00fag\u00f3-v\u00e1logatott","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Spanyol_U21-es_labdar%C3%BAg%C3%B3-v%C3%A1logatott"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Tim nasional sepak bola U-21 Spanyol","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Tim_nasional_sepak_bola_U-21_Spanyol"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Nazionale Under-21 di calcio della Spagna","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Nazionale_Under-21_di_calcio_della_Spagna"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"U-21\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4ee3\u8868","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/U-21%E3%82%B5%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%9A%E3%82%A4%E3%83%B3%E4%BB%A3%E8%A1%A8"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d4\u10e1\u10de\u10d0\u10dc\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1 21 \u10ec\u10da\u10d0\u10db\u10d3\u10d4 \u10e4\u10d4\u10ee\u10d1\u10e3\u10e0\u10d7\u10d4\u10da\u10d7\u10d0 \u10dc\u10d0\u10d9\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%94%E1%83%A1%E1%83%9E%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%94%E1%83%97%E1%83%98%E1%83%A1_21_%E1%83%AC%E1%83%9A%E1%83%90%E1%83%9B%E1%83%93%E1%83%94_%E1%83%A4%E1%83%94%E1%83%AE%E1%83%91%E1%83%A3%E1%83%A0%E1%83%97%E1%83%94%E1%83%9A%E1%83%97%E1%83%90_%E1%83%9C%E1%83%90%E1%83%99%E1%83%A0%E1%83%94%E1%83%91%E1%83%98"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc2a4\ud398\uc778 U-21 \ucd95\uad6c \uad6d\uac00\ub300\ud45c\ud300","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%8A%A4%ED%8E%98%EC%9D%B8_U-21_%EC%B6%95%EA%B5%AC_%EA%B5%AD%EA%B0%80%EB%8C%80%ED%91%9C%ED%8C%80"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Spaans voetbalelftal onder 21 (mannen)","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Spaans_voetbalelftal_onder_21_(mannen)"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Reprezentacja Hiszpanii U-21 w pi\u0142ce no\u017cnej m\u0119\u017cczyzn","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Reprezentacja_Hiszpanii_U-21_w_pi%C5%82ce_no%C5%BCnej_m%C4%99%C5%BCczyzn"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Echipa na\u021bional\u0103 de fotbal a Spaniei sub 21","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Echipa_na%C8%9Bional%C4%83_de_fotbal_a_Spaniei_sub_21"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 (\u0434\u043e 21 \u0433\u043e\u0434\u0430)","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%98%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8_%D0%BF%D0%BE_%D1%84%D1%83%D1%82%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%83_(%D0%B4%D0%BE_21_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0)"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Spain national under-21 football team","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Spain_national_under-21_football_team"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0424\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b\u0441\u043a\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0428\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435 \u0434\u043e 21 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%83%D0%B4%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%A8%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%98%D0%B5_%D0%B4%D0%BE_21_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B5"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Spaniens U21-herrlandslag i fotboll","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Spaniens_U21-herrlandslag_i_fotboll"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e1f\u0e38\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25\u0e17\u0e35\u0e21\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34\u0e2a\u0e40\u0e1b\u0e19\u0e23\u0e38\u0e48\u0e19\u0e2d\u0e32\u0e22\u0e38\u0e44\u0e21\u0e48\u0e40\u0e01\u0e34\u0e19 21 \u0e1b\u0e35","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%9F%E0%B8%B8%E0%B8%95%E0%B8%9A%E0%B8%AD%E0%B8%A5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B8%A1%E0%B8%8A%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%AA%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%99%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B9%88%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%B4%E0%B8%99_21_%E0%B8%9B%E0%B8%B5"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"\u0130spanya 21 ya\u015f alt\u0131 mill\u00ee futbol tak\u0131m\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/%C4%B0spanya_21_ya%C5%9F_alt%C4%B1_mill%C3%AE_futbol_tak%C4%B1m%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0456\u0436\u043d\u0430 \u0437\u0431\u0456\u0440\u043d\u0430 \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B4%D1%96%D0%B6%D0%BD%D0%B0_%D0%B7%D0%B1%D1%96%D1%80%D0%BD%D0%B0_%D0%86%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%97_%D0%B7_%D1%84%D1%83%D1%82%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%83"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"\u0110\u1ed9i tuy\u1ec3n b\u00f3ng \u0111\u00e1 U-21 qu\u1ed1c gia T\u00e2y Ban Nha","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90%E1%BB%99i_tuy%E1%BB%83n_b%C3%B3ng_%C4%91%C3%A1_U-21_qu%E1%BB%91c_gia_T%C3%A2y_Ban_Nha"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u897f\u73ed\u725921\u6b72\u4ee5\u4e0b\u570b\u5bb6\u8db3\u7403\u968a","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%9921%E6%AD%B2%E4%BB%A5%E4%B8%8B%E5%9C%8B%E5%AE%B6%E8%B6%B3%E7%90%83%E9%9A%8A"}}}}}