{"entities":{"Q113846055":{"pageid":108590113,"ns":0,"title":"Q113846055","lastrevid":1900651052,"modified":"2023-05-21T18:09:28Z","type":"item","id":"Q113846055","labels":{"es":{"language":"es","value":"muerte de Isabel II"},"en":{"language":"en","value":"death of Elizabeth II"},"ru":{"language":"ru","value":"C\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b II"},"fr":{"language":"fr","value":"mort d'\u00c9lisabeth II"},"pt":{"language":"pt","value":"Morte de Isabel II do Reino Unido"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Morte de Isabel II do Reino Unido"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u306e\u6b7b"},"zh":{"language":"zh","value":"\u4f0a\u5229\u6c99\u4f2f\u4e8c\u4e16\u4e4b\u6b7b"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u4e4b\u6b7b"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u098f\u09b2\u09bf\u099c\u09be\u09ac\u09c7\u09a5\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1 \u0993 \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c0\u09af\u09bc \u09b6\u09c7\u09b7\u0995\u09c3\u09a4\u09cd\u09af"},"cy":{"language":"cy","value":"marwolaeth Elisabeth II"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05d5\u05ea\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d0\u05dc\u05d9\u05d6\u05d1\u05ea \u05d4\u05e9\u05e0\u05d9\u05d9\u05d4"},"ca":{"language":"ca","value":"mort d'Elisabet II"},"mr":{"language":"mr","value":"\u0926\u0941\u0938\u0931\u094d\u092f\u093e \u090f\u0932\u093f\u091d\u093e\u092c\u0947\u0925\u091a\u093e \u092e\u0943\u0924\u094d\u092f\u0942"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u4f0a\u9e97\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u4e4b\u6b7b"},"nl":{"language":"nl","value":"overlijden van Elizabeth II"},"cs":{"language":"cs","value":"\u00famrt\u00ed Al\u017eb\u011bty II."},"lv":{"language":"lv","value":"Elizabetes II n\u0101ve"},"gl":{"language":"gl","value":"morte de Isabel II"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u4f0a\u8389\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u4e4b\u6b7b"},"pl":{"language":"pl","value":"\u015bmier\u0107 i pogrzeb El\u017cbiety II"},"hu":{"language":"hu","value":"II. Erzs\u00e9bet hal\u00e1la"},"eo":{"language":"eo","value":"morto de Elizabeto la 2-a"},"de":{"language":"de","value":"Tod von Elisabeth II."},"sv":{"language":"sv","value":"Elizabeth II:s d\u00f6d och begravning"},"hi":{"language":"hi","value":"\u092e\u0939\u093e\u0930\u093e\u0928\u0940 \u090f\u0932\u093f\u091c\u093c\u093e\u092c\u0947\u0925 \u0926\u094d\u0935\u093f\u0924\u0940\u092f \u0915\u0940 \u092e\u0943\u0924\u094d\u092f\u0941 \u0914\u0930 \u0930\u093e\u091c\u0915\u0940\u092f \u0905\u0902\u0924\u093f\u092e \u0938\u0902\u0938\u094d\u0915\u093e\u0930"},"fi":{"language":"fi","value":"Elisabet II:n kuolema"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc5d8\ub9ac\uc790\ubca0\uc2a4 2\uc138\uc758 \uc8fd\uc74c\uacfc \uc7a5\ub840\uc2dd"},"la":{"language":"la","value":"mors Elizabethae II"},"el":{"language":"el","value":"\u03b8\u03ac\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03bb\u03b9\u03c3\u03ac\u03b2\u03b5\u03c4 \u0392\u0384 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0397\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03b5\u03af\u03bf\u03c5"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0648\u0641\u0627\u0629 \u0648\u0645\u0631\u0627\u0633\u0645 \u062a\u0634\u064a\u064a\u0639 \u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0627\u06cc\u0644\u0632\u0628\u062a\u06be \u062f\u0624\u0645 \u06a9\u06cc \u0648\u0641\u0627\u062a \u0627\u0648\u0631 \u0622\u062e\u0631\u06cc \u0631\u0633\u0648\u0645\u0627\u062a"},"af":{"language":"af","value":"Afsterwe en staatsbegrafnis van Elizabeth II"},"ro":{"language":"ro","value":"Decesul \u0219i funeraliile de stat ale Elisabetei a II-a a Regatului Unit"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0b87\u0bb0\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0b8e\u0bb2\u0bbf\u0b9a\u0baa\u0bc6\u0ba4\u0bcd \u0bae\u0b95\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0ba3\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b87\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1"},"th":{"language":"th","value":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2a\u0e27\u0e23\u0e23\u0e04\u0e15\u0e41\u0e25\u0e30\u0e1e\u0e34\u0e18\u0e35\u0e1d\u0e31\u0e07\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e1a\u0e23\u0e21\u0e28\u0e1e\u0e2a\u0e21\u0e40\u0e14\u0e47\u0e08\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e34\u0e19\u0e35\u0e19\u0e32\u0e16\u0e40\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e0b\u0e32\u0e40\u0e1a\u0e18\u0e17\u0e35\u0e48 2 \u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2a\u0e2b\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e2d\u0e32\u0e13\u0e32\u0e08\u0e31\u0e01\u0e23"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0645\u0631\u06af \u0648 \u062e\u0627\u06a9\u0633\u067e\u0627\u0631\u06cc \u0627\u0644\u06cc\u0632\u0627\u0628\u062a \u062f\u0648\u0645"},"ny":{"language":"ny","value":"Imfa ndi maliro a boma a Elizabeth II"},"vi":{"language":"vi","value":"C\u00e1i ch\u1ebft c\u1ee7a Elizabeth II"},"km":{"language":"km","value":"\u1780\u17b6\u179a\u179f\u17c4\u1799\u1791\u17b7\u179c\u1784\u17d2\u1782\u178f\u179a\u1794\u179f\u17cb\u179f\u1798\u17d2\u178f\u17c1\u1785\u1796\u17d2\u179a\u17c7\u179a\u17b6\u1787\u17b7\u1793\u17b8\u1793\u17b6\u1790\u17a2\u17c1\u179b\u17b8\u17a0\u17d2\u179f\u17b6\u1794\u17ca\u17c2\u178f\u1791\u17b8 \u17e2"},"tr":{"language":"tr","value":"II. Elizabeth'in \u00f6l\u00fcm\u00fc ve devlet cenaze t\u00f6reni"},"id":{"language":"id","value":"Kematian dan pemakaman kenegaraan Elizabeth II"},"it":{"language":"it","value":"Morte di Elisabetta II"},"sl":{"language":"sl","value":"Smrt Elizabete II. Britanske"},"ms":{"language":"ms","value":"kemangkatan Elizabeth II"},"az":{"language":"az","value":"II Elizabetin \u00f6l\u00fcm\u00fc"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u0404\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0438 II"},"dag":{"language":"dag","value":"Napa\u0263a Elizabeth II kpibu"},"tn":{"language":"tn","value":"Leso la ga Elizabeth II"},"ga":{"language":"ga","value":"Sochraid Bhanr\u00edon Eil\u00eds II"},"ps":{"language":"ps","value":"\u062f \u062f\u0648\u06cc\u0645\u06d0 \u0627\u0644\u06cc\u0632\u0627\u0628\u062a \u0645\u0693\u06cc\u0646\u0647 \u0627\u0648 \u062f \u062c\u0646\u0627\u0632\u06d0 \u062f\u0648\u0644\u062a\u06cc \u0645\u0631\u0627\u0633\u0645"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u4e4b\u6b7b"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"death of the monarch of the United Kingdom"},"fr":{"language":"fr","value":"d\u00e9c\u00e8s de la reine \u00c9lisabeth II le 8 septembre 2022"},"pt":{"language":"pt","value":"morte e funeral de Estado da rainha do Reino Unido em 2022"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"morte da rainha do Reino Unido em 2022"},"zh":{"language":"zh","value":"2022\u5e74\u82f1\u56fd\u5973\u738b\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u901d\u4e16"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"2022\u5e74\u82f1\u56fd\u5973\u738b\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u901d\u4e16"},"es":{"language":"es","value":"muerte de la reina Isabel II del Reino Unido en 2022"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05d5\u05ea\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d0\u05dc\u05d9\u05d6\u05d1\u05ea \u05d4\u05e9\u05e0\u05d9\u05d9\u05d4, \u05de\u05dc\u05db\u05ea \u05d4\u05de\u05de\u05dc\u05db\u05d4 \u05d4\u05de\u05d0\u05d5\u05d7\u05d3\u05ea"},"ja":{"language":"ja","value":"2022\u5e749\u67088\u65e5\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u541b\u4e3b\u306e\u6b7b"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"2022\u5e74\u82f1\u570b\u5973\u738b\u4f0a\u9e97\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u901d\u4e16"},"mr":{"language":"mr","value":"\u0926\u0941\u0938\u0931\u094d\u092f\u093e \u090f\u0932\u093f\u091d\u093e\u092c\u0947\u0925 \u091c\u0947 \u092f\u0941\u0928\u093e\u092f\u091f\u0947\u0921 \u0915\u093f\u0902\u0917\u0921\u092e\u091a\u0940 \u0930\u093e\u0923\u0940 \u0939\u094b\u0924\u0947 \u092f\u093e\u0902\u091a\u0947 \u092e\u0943\u0924\u094d\u092f\u0942"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"2022\u5e74\u82f1\u570b\u5973\u738b\u4f0a\u8389\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u901d\u4e16"},"nl":{"language":"nl","value":"dood van koningin Elizabeth II van het Verenigd Koninkrijk"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043e\u0431\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 2022 \u0433\u043e\u0434\u0430"},"gl":{"language":"gl","value":"morte da ra\u00ed\u00f1a Isabel II do Reino Unido"},"ca":{"language":"ca","value":"mort de la reina Isabel II del Regne Unit"},"hu":{"language":"hu","value":"az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g uralkod\u00f3j\u00e1nak hal\u00e1la"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u099c\u09cd\u09af\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u099c\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0\u09b0 \u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc601\uad6d \uc5d8\ub9ac\uc790\ubca0\uc2a4 2\uc138\uc758 \uc8fd\uc74c"},"pl":{"language":"pl","value":"\u015bmier\u0107 kr\u00f3lowej Wielkiej Brytanii (1952-2022) i jej ceremonia pogrzebowa"},"dag":{"language":"dag","value":"Napa\u0263a Elizabeth kpibu y\u025bla"},"sv":{"language":"sv","value":"drottning Elizabeth II:s d\u00f6d och begravning"},"tn":{"language":"tn","value":"Leso la kgosi ya pele ya United Kingdom Elizabeth II"},"tr":{"language":"tr","value":"Birle\u015fik Krall\u0131k Krali\u00e7esi II. Elizabeth'in \u00f6l\u00fcm\u00fc"},"hi":{"language":"hi","value":"\u092f\u0942\u0928\u093e\u0907\u091f\u0947\u0921 \u0915\u093f\u0902\u0917\u0921\u092e \u0915\u0940 \u0930\u093e\u0928\u0940 \u0915\u0940 \u092e\u0943\u0924\u094d\u092f\u0941 \u0914\u0930 \u0930\u093e\u091c\u0915\u0940\u092f \u0905\u0902\u0924\u093f\u092e \u0938\u0902\u0938\u094d\u0915\u093e\u0930"},"id":{"language":"id","value":"kematian penguasa monarki Britania Raya"}},"aliases":{"ru":[{"language":"ru","value":"\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439"},{"language":"ru","value":"\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b II"},{"language":"ru","value":"\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439"},{"language":"ru","value":"\u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b II"}],"fr":[{"language":"fr","value":"d\u00e9c\u00e8s d'\u00c9lisabeth II"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u4e4b\u6b7b"},{"language":"zh","value":"\u4f0a\u9e97\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u4e4b\u6b7b"},{"language":"zh","value":"\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u53bb\u4e16"},{"language":"zh","value":"\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d\u4e8c\u4e16\u6b7b\u4ea1"},{"language":"zh","value":"\u4f0a\u5229\u6c99\u4f2f\u4e8c\u4e16\u901d\u4e16"},{"language":"zh","value":"\u82f1\u5973\u738b\u4f0a\u5229\u6c99\u4f2f\u4e8c\u4e16\u901d\u4e16"}],"cs":[{"language":"cs","value":"smrt Al\u017eb\u011bty II."},{"language":"cs","value":"\u00famrt\u00ed a poh\u0159eb Al\u017eb\u011bty II."},{"language":"cs","value":"\u00famrt\u00ed a st\u00e1tn\u00ed poh\u0159eb Al\u017eb\u011bty II."},{"language":"cs","value":"smrt a poh\u0159eb Al\u017eb\u011bty II."},{"language":"cs","value":"smrt a st\u00e1tn\u00ed poh\u0159eb Al\u017eb\u011bty II."}],"hu":[{"language":"hu","value":"II. Erzs\u00e9bet brit kir\u00e1lyn\u0151 hal\u00e1la"}],"en":[{"language":"en","value":"Elizabeth II's death"},{"language":"en","value":"Elizabeth II death"},{"language":"en","value":"death of Queen Elizabeth II"}],"es":[{"language":"es","value":"Muerte y funeral de Estado de Isabel II del Reino Unido"},{"language":"es","value":"Muerte de Isabel II del Reino Unido"}],"ca":[{"language":"ca","value":"mort i funeral d'estat d'Elisabet II"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u306e\u6b7b\u3068\u56fd\u846c"},{"language":"ja","value":"\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u3001\u6b7b\u53bb"}],"eo":[{"language":"eo","value":"morto kaj funebra\u0135oj de Elizabeto la 2-a"}],"tr":[{"language":"tr","value":"II. Elizabeth'in \u00f6l\u00fcm\u00fc"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"440e12b97105146939e3e8bee5b185433bc581ac","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4,"id":"Q4"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113846055$91bb771a-4346-7723-82f3-c371a963453a","rank":"normal","references":[{"hash":"c65eee916d089c13c7458553111082645cd9a81d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"d895c1b4e4849f7537fae8a393630789afa9f790","datavalue":{"value":"https://www.bbc.com/news/uk-61585886","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"ec92b1d3f7df777db7c59625c674c5585461b0cf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":42049,"id":"Q42049"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P131":[{"snaktype":"value","property":"P131","hash":"a7a83b99b613a094ac6c781207c9cd1985df061a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":189912,"id":"Q189912"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P131"],"id":"Q113846055$13aaee79-47a2-46de-d956-de35adbf896e","rank":"normal","references":[{"hash":"c65eee916d089c13c7458553111082645cd9a81d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"d895c1b4e4849f7537fae8a393630789afa9f790","datavalue":{"value":"https://www.bbc.com/news/uk-61585886","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]},{"hash":"f795ae061ce994710ac51fb52b15e22324b92b69","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"2e9080e5725865fbdc16629e2584c600ae73694b","datavalue":{"value":"https://www.theguardian.com/uk-news/2022/sep/08/queen-under-medical-supervision-at-balmoral-after-doctors-concerns","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"d1d24ad71d75d180637a8752dbc954c550462f72","datavalue":{"value":{"time":"+2022-09-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P10767":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10767","hash":"ec1cd583eea987c8e711becd1b4853216918f0c4","datavalue":{"value":"1567846420421353472","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"daf1c4fcb58181b02dff9cc89deb084004ddae4b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1860,"id":"Q1860"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q113846055$baf092b6-47ce-e216-4c57-b6123a835058","rank":"preferred"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10767","hash":"863766b2fa0acd445d930405ad38c46ac8de67be","datavalue":{"value":"1567872794754396160","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d858d1b9f6e6e383f38dfbe706d102f056c07312","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5287,"id":"Q5287"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q113846055$3aea39d5-4b2d-33ca-5d19-6fd9c2c8dfd0","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10767","hash":"d4cf51299920546247c33cc7d212714cc3f2a0df","datavalue":{"value":"1569344333777539072","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P3831":[{"snaktype":"value","property":"P3831","hash":"7475f00242504d1d2943e7746c41034c8e4d0ed7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":59555084,"id":"Q59555084"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P3831"],"id":"Q113846055$b062f4d5-499c-e177-d532-0f496c3e6548","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10767","hash":"19f6905287c5b731fd1ff1dcfb49a0e343f905f0","datavalue":{"value":"1567886309221244928","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"1be7be4b4f264a9f18704c9ad0455111ead9f51b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5885,"id":"Q5885"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q113846055$e5980fea-4cef-125c-a18d-23dada3d9964","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10767","hash":"a997bb66edaa9cd5883e040a24ae5a2a86b4a969","datavalue":{"value":"1567862641413877760","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"c46c574a77e6c9c6279baf9c10621c55dd104cac","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1568,"id":"Q1568"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q113846055$da90b00c-482f-a3e3-39e3-1b06daea28d8","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"96c9178b1c40e997f3799b26d6537a213b482079","datavalue":{"value":{"time":"+2022-09-08T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q113846055$7a2d5a4a-4541-fd30-5754-d8866878f8d1","rank":"normal","references":[{"hash":"c65eee916d089c13c7458553111082645cd9a81d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"d895c1b4e4849f7537fae8a393630789afa9f790","datavalue":{"value":"https://www.bbc.com/news/uk-61585886","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"a44880420787fb348836dc51d3babc5227c4ef7e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":145,"id":"Q145"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113846055$CF2D4462-81D0-4251-96B2-6C387398EC37","rank":"normal"}],"P1542":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1542","hash":"1ede50b109636ed9aa58dd984957194a8119c5f4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":113849016,"id":"Q113849016"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113846055$c15fc294-47bc-65a8-03d4-1ff11cd4f807","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1542","hash":"bb6396d58378c7a137c05a8051271f2c0dfcd62e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29027021,"id":"Q29027021"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113846055$a3249b2d-4c1f-ca35-e593-41e8e5159567","rank":"normal"}],"P1269":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1269","hash":"170cd644046b45c16da30340d190cd4606df6068","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9682,"id":"Q9682"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113846055$3fab12cd-45fe-2145-e3b4-873a9cf9eca7","rank":"normal","references":[{"hash":"32c8ee582445dae441385053fe2a7d476604b623","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"e9f36f43ecf5991b271b763064fc0adc47762d7b","datavalue":{"value":"https://www.cbc.ca/news/politics/trudeau-mourns-death-queen-elizabeth-1.6576102","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"d1d24ad71d75d180637a8752dbc954c550462f72","datavalue":{"value":{"time":"+2022-09-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]},{"hash":"88737e33d55512be611e1d58c932935044fdc499","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"f2533eef240096dac40246cbb6bb8d14b0b54b06","datavalue":{"value":"https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60453992","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"d1d24ad71d75d180637a8752dbc954c550462f72","datavalue":{"value":{"time":"+2022-09-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P6760":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6760","hash":"2ff0eb936bb7ce104a0e2db2983461c8838e20b6","datavalue":{"value":"41799","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q113846055$5a9c8809-4e87-175c-28ff-0e5a61c840bf","rank":"normal"}],"P5337":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5337","hash":"edc757a79f88661624cb06941ff3409329108b15","datavalue":{"value":"CAAqNggKIjBDQklTSGpvSmMzUnZjbmt0TXpZd1NoRUtEd2lPM1lYcEJSRTl2dkQ4Tl9RVFVTZ0FQAQ","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q113846055$3280574c-48a5-c62f-55fd-0ecf7dd5f1d0","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"bd19f54e932aed575d7949e1a6b477aa94aa21d0","datavalue":{"value":"Death-of-Queen-Elizabeth-II-September-2022","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q113846055$4ac50f30-4148-d98b-ee4f-ce93c72d7336","rank":"normal"}],"P2572":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2572","hash":"58c1489b49e41c8a447104920444ec670a9ce00c","datavalue":{"value":"GodSaveTheQueen","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q113846055$83815b2b-4074-c97d-0a00-fc0aac3cd11e","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"2fb123416c7c9b94c259125bdca848c74cfbc3a1","datavalue":{"value":"Elizabeth II Death Notice at Holyrood Palace.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"eba5e0adae3e6f26afe559e822201fc0509482b9","datavalue":{"value":{"text":"Av\u00eds de la mort d'Isabel II publicat al Palau de Holyrood, Edimburg","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"af87eca595f4c20b0e35bc040e54e7e27c158078","datavalue":{"value":{"text":"Notice of the Queen's death posted at Holyrood Palace, Edinburgh","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P2096"],"id":"Q113846055$1b376281-41a9-eb18-94c6-748b910dc483","rank":"normal","references":[{"hash":"f3167edfb980b17f519e4cff38af70878cafbc9e","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"eb47bbde31fcb1a71f2c8fdfca1bd31222273b72","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Death_and_state_funeral_of_Elizabeth_II&oldid=1109755887#Royal_family","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"79d32f4c7d901c97eb5863cc84d413daeb944497","datavalue":{"value":"Death of Elizabeth II","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q113846055$6260d6b9-4993-b608-9495-6d74fe64e1f3","rank":"normal"}],"P3553":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3553","hash":"e4f32391e61fa5321c5c7bec2aff46932a017df6","datavalue":{"value":"26208340","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q113846055$3d500983-4ce8-f545-8382-f9d8878d3d01","rank":"normal"}],"P11036":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P11036","hash":"8aa26a9d63c8dffd9e8eaef88d67af1dd889d6ed","datavalue":{"value":"CiQRGH8syK5","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P3831":[{"snaktype":"value","property":"P3831","hash":"781cc6da53487a1461fb7712f84850c1ac376d7a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2910075,"id":"Q2910075"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P2003":[{"snaktype":"value","property":"P2003","hash":"df6f891c5405c6ffd05daec6eb638d90f1c2ed58","datavalue":{"value":"theroyalfamily","type":"string"},"datatype":"external-id"}]},"qualifiers-order":["P3831","P2003"],"id":"Q113846055$d3969996-4b08-da3f-a8f1-431914d9638c","rank":"normal"}],"P5933":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5933","hash":"2004b6662cc2d0ee4d6799c5264505adb6b60838","datavalue":{"value":"1567928275913121792","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P3831":[{"snaktype":"value","property":"P3831","hash":"781cc6da53487a1461fb7712f84850c1ac376d7a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2910075,"id":"Q2910075"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P3831"],"id":"Q113846055$528e60b8-476e-8b46-dccb-45eaad748815","rank":"normal","references":[{"hash":"994fcf82b461288a90a437015f2bef60f8254d6b","snaks":{"P2002":[{"snaktype":"value","property":"P2002","hash":"14f5a4a6827e80e09a5bd11eb01a40ee9798a4ca","datavalue":{"value":"RoyalFamily","type":"string"},"datatype":"external-id"}]},"snaks-order":["P2002"]}]}],"P1651":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1651","hash":"27714516f1562ae225a9eae0ea4d353839f9d578","datavalue":{"value":"K_H9eobuKnw","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P3831":[{"snaktype":"value","property":"P3831","hash":"781cc6da53487a1461fb7712f84850c1ac376d7a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2910075,"id":"Q2910075"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P123":[{"snaktype":"value","property":"P123","hash":"8a179c3adba623ca35c7c909aacb0409139bde75","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1160945,"id":"Q1160945"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"af0efe28f1a699364374440cc32ab2c7593e306d","datavalue":{"value":"Queen Elizabeth II has died Buckingham Palace announces - BBC News","type":"string"},"datatype":"string"}],"P5436":[{"snaktype":"value","property":"P5436","hash":"eb4fe9da254f9591f8cfc726ce2ef245cc348f90","datavalue":{"value":{"amount":"+3721662","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"6572513e5f2b7534536f532102c5d23d921e793e","datavalue":{"value":{"time":"+2022-09-08T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P2047":[{"snaktype":"value","property":"P2047","hash":"30ba0378161a7f2874134f8197e682d063ecccc3","datavalue":{"value":{"amount":"+117.0","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q11574"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"}],"P2397":[{"snaktype":"value","property":"P2397","hash":"5f3d6ee1af0ac7d84aff66a51e6d18af1ea6ee11","datavalue":{"value":"UC16niRr50-MSBwiO3YDb3RA","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"b02f790e6691132c1273c7e5829399c34558486c","datavalue":{"value":{"time":"+2022-09-14T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P3831","P123","P1810","P5436","P577","P2047","P2397","P585"],"id":"Q113846055$7d048401-4d51-bb4e-9461-faa0b655fd4f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1651","hash":"cc51a8a5a6cf945fcd9dc86ced9afb8768c1597e","datavalue":{"value":"TN2vT_jpW1o","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"35732af6c3842f21d645c657b7ebea41dbe12f21","datavalue":{"value":"State Funeral for Her Majesty The Queen","type":"string"},"datatype":"string"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"1fa2f9bda12f6fde351914ead8de8f7f01ef8cc3","datavalue":{"value":{"time":"+2022-09-19T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P2047":[{"snaktype":"value","property":"P2047","hash":"569458f2c11b7ec34ea27b0d81d6786ea5cca783","datavalue":{"value":{"amount":"+11735.0","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q11574"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"}],"P2397":[{"snaktype":"value","property":"P2397","hash":"124359e1aa6a2c37eba1b3ab51df6568885e9ea7","datavalue":{"value":"UCTkC3Jt91QkqNAE4FGWkEIQ","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"cf301a39d9877ff9a215c57502cb89be78374629","datavalue":{"value":{"time":"+2022-09-21T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P1810","P577","P2047","P2397","P585"],"id":"Q113846055$04df7d01-469d-0b95-408c-f02bbafdf267","rank":"normal"}],"P1424":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1424","hash":"eaca52054b094dbcd03b432ee892a78f07bd42c0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":114024560,"id":"Q114024560"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113846055$9b903b78-44c1-8d60-bdff-325ebf04c602","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"ba3dc4892210dfae34065f6ee30f192e26898bf7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":113918528,"id":"Q113918528"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113846055$a1e2b68c-4643-3ddc-4257-4a1d9e6489ed","rank":"normal"}],"P3342":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3342","hash":"fe60d09dad8998c0b4b988bdd73f85d14d3a7baa","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9682,"id":"Q9682"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113846055$940f4cf0-49b0-2d83-f9ad-a1bc241b1324","rank":"normal"}],"P828":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P828","hash":"01a2b66520b645edb9924dafcda02f762c9701ca","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191089,"id":"Q191089"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113846055$DE200B51-F785-40A6-96DA-7E495E34758A","rank":"normal","references":[{"hash":"c86511555b2b1db69c0d1bfe0a16f7670aba4bea","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"c91248501488e31ba941db378a0994b8b9621735","datavalue":{"value":"https://www.bbc.com/mundo/noticias-63080329","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P156":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P156","hash":"9c6ea0bca38a22ca5b930833dd5f08703b74f6a9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":113849016,"id":"Q113849016"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113846055$4B3555FC-7C7B-4D57-B9A1-4ECEC927EA57","rank":"normal","references":[{"hash":"250b8f8f7436b30bd4a2d88d4adc04ce3102b582","snaks":{"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"d63dea4080dc1412811982491978a8b84d094ffe","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Death_of_Elizabeth_II&oldid=1109239491#Funeral","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P4656"]},{"hash":"83eee46b1d5c59ce2133fe6a132e9c0e1da4feab","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"50ed9315e6443ff29cac25585eebfcf9b5204e69","datavalue":{"value":"https://www.ondacero.es/noticias/mundo/ultimas-noticias-reina-isabel-salud-ultima-hora-directo_202209086319e44ea1854f0001798bb6.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"d1d24ad71d75d180637a8752dbc954c550462f72","datavalue":{"value":{"time":"+2022-09-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Afsterwe en staatsbegrafnis van Elizabeth II","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Afsterwe_en_staatsbegrafnis_van_Elizabeth_II"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0648\u0641\u0627\u0629 \u0648\u0645\u0631\u0627\u0633\u0645 \u062a\u0634\u064a\u064a\u0639 \u0625\u0644\u064a\u0632\u0627\u0628\u064a\u062b \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%A9_%D9%88%D9%85%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D9%85_%D8%AA%D8%B4%D9%8A%D9%8A%D8%B9_%D8%A5%D9%84%D9%8A%D8%B2%D8%A7%D8%A8%D9%8A%D8%AB_%D8%A7%D9%84%D8%AB%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"II Elizabetin \u00f6l\u00fcm\u00fc","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/II_Elizabetin_%C3%B6l%C3%BCm%C3%BC"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u098f\u09b2\u09bf\u099c\u09be\u09ac\u09c7\u09a5\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c3\u09a4\u09cd\u09af\u09c1 \u0993 \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09c0\u09af\u09bc \u09b6\u09c7\u09b7\u0995\u09c3\u09a4\u09cd\u09af","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC_%E0%A6%8F%E0%A6%B2%E0%A6%BF%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%AC%E0%A7%87%E0%A6%A5%E0%A7%87%E0%A6%B0_%E0%A6%AE%E0%A7%83%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A7%81_%E0%A6%93_%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC_%E0%A6%B6%E0%A7%87%E0%A6%B7%E0%A6%95%E0%A7%83%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%AF"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Mort d'Elisabet II","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Mort_d%27Elisabet_II"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Smrt a st\u00e1tn\u00ed poh\u0159eb Al\u017eb\u011bty II.","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Smrt_a_st%C3%A1tn%C3%AD_poh%C5%99eb_Al%C5%BEb%C4%9Bty_II."},"cswikinews":{"site":"cswikinews","title":"Zem\u0159ela kr\u00e1lovna Spojen\u00e9ho kr\u00e1lovstv\u00ed Al\u017eb\u011bta II.","badges":[],"url":"https://cs.wikinews.org/wiki/Zem%C5%99ela_kr%C3%A1lovna_Spojen%C3%A9ho_kr%C3%A1lovstv%C3%AD_Al%C5%BEb%C4%9Bta_II."},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0398\u03ac\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03bb\u03b9\u03c3\u03ac\u03b2\u03b5\u03c4 \u0392\u0384 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0397\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c5 \u0392\u03b1\u03c3\u03b9\u03bb\u03b5\u03af\u03bf\u03c5","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%98%CE%AC%CE%BD%CE%B1%CF%84%CE%BF%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%95%CE%BB%CE%B9%CF%83%CE%AC%CE%B2%CE%B5%CF%84_%CE%92%CE%84_%CF%84%CE%BF%CF%85_%CE%97%CE%BD%CF%89%CE%BC%CE%AD%CE%BD%CE%BF%CF%85_%CE%92%CE%B1%CF%83%CE%B9%CE%BB%CE%B5%CE%AF%CE%BF%CF%85"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Death and state funeral of Elizabeth II","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Death_and_state_funeral_of_Elizabeth_II"},"enwikinews":{"site":"enwikinews","title":"United Kingdom buries Queen Elizabeth II after state funeral","badges":[],"url":"https://en.wikinews.org/wiki/United_Kingdom_buries_Queen_Elizabeth_II_after_state_funeral"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Muerte y funeral de Estado de Isabel II del Reino Unido","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Muerte_y_funeral_de_Estado_de_Isabel_II_del_Reino_Unido"},"eswikinews":{"site":"eswikinews","title":"Falleci\u00f3 Isabel II de Reino Unido a los 96 a\u00f1os","badges":[],"url":"https://es.wikinews.org/wiki/Falleci%C3%B3_Isabel_II_de_Reino_Unido_a_los_96_a%C3%B1os"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0645\u0631\u06af \u0648 \u062e\u0627\u06a9\u0633\u067e\u0627\u0631\u06cc \u0627\u0644\u06cc\u0632\u0627\u0628\u062a \u062f\u0648\u0645","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B1%DA%AF_%D9%88_%D8%AE%D8%A7%DA%A9%D8%B3%D9%BE%D8%A7%D8%B1%DB%8C_%D8%A7%D9%84%DB%8C%D8%B2%D8%A7%D8%A8%D8%AA_%D8%AF%D9%88%D9%85"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Elisabet II:n kuolema","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Elisabet_II:n_kuolema"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Mort et fun\u00e9railles d'\u00c9lisabeth II","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mort_et_fun%C3%A9railles_d%27%C3%89lisabeth_II"},"frwikinews":{"site":"frwikinews","title":"La reine \u00c9lisabeth II meurt \u00e0 96 ans","badges":[],"url":"https://fr.wikinews.org/wiki/La_reine_%C3%89lisabeth_II_meurt_%C3%A0_96_ans"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Sochraid Bhanr\u00edon Eil\u00eds II","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Sochraid_Bhanr%C3%ADon_Eil%C3%ADs_II"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05de\u05d5\u05ea\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d0\u05dc\u05d9\u05d6\u05d1\u05ea \u05d4\u05e9\u05e0\u05d9\u05d9\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%95%D7%AA%D7%94_%D7%A9%D7%9C_%D7%90%D7%9C%D7%99%D7%96%D7%91%D7%AA_%D7%94%D7%A9%D7%A0%D7%99%D7%99%D7%94"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u092e\u0939\u093e\u0930\u093e\u0928\u0940 \u090f\u0932\u093f\u091c\u093c\u093e\u092c\u0947\u0925 \u0926\u094d\u0935\u093f\u0924\u0940\u092f \u0915\u0940 \u092e\u0943\u0924\u094d\u092f\u0941 \u0914\u0930 \u0930\u093e\u091c\u0915\u0940\u092f \u0905\u0902\u0924\u093f\u092e \u0938\u0902\u0938\u094d\u0915\u093e\u0930","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A4%B9%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A5%80_%E0%A4%8F%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%9C%E0%A4%BC%E0%A4%BE%E0%A4%AC%E0%A5%87%E0%A4%A5_%E0%A4%A6%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%A4%E0%A5%80%E0%A4%AF_%E0%A4%95%E0%A5%80_%E0%A4%AE%E0%A5%83%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%81_%E0%A4%94%E0%A4%B0_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%95%E0%A5%80%E0%A4%AF_%E0%A4%85%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%AE_%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"II. Erzs\u00e9bet brit kir\u00e1lyn\u0151 hal\u00e1la \u00e9s temet\u00e9se","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/II._Erzs%C3%A9bet_brit_kir%C3%A1lyn%C5%91_hal%C3%A1la_%C3%A9s_temet%C3%A9se"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kematian dan pemakaman kenegaraan Elizabeth II","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kematian_dan_pemakaman_kenegaraan_Elizabeth_II"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Funerale di Elisabetta II del Regno Unito","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Funerale_di_Elisabetta_II_del_Regno_Unito"},"itwikinews":{"site":"itwikinews","title":"La regina Elisabetta II \u00e8 morta","badges":[],"url":"https://it.wikinews.org/wiki/La_regina_Elisabetta_II_%C3%A8_morta"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u306e\u6b7b","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A8%E3%83%AA%E3%82%B6%E3%83%99%E3%82%B92%E4%B8%96%E3%81%AE%E6%AD%BB"},"jawikinews":{"site":"jawikinews","title":"\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u3001\u6b7b\u53bb","badges":[],"url":"https://ja.wikinews.org/wiki/%E3%82%A8%E3%83%AA%E3%82%B6%E3%83%99%E3%82%B92%E4%B8%96%E3%80%81%E6%AD%BB%E5%8E%BB"},"kmwiki":{"site":"kmwiki","title":"\u1780\u17b6\u179a\u179f\u17c4\u1799\u1791\u17b7\u179c\u1784\u17d2\u1782\u178f\u179a\u1794\u179f\u17cb\u179f\u1798\u17d2\u178f\u17c1\u1785\u1796\u17d2\u179a\u17c7\u179a\u17b6\u1787\u17b7\u1793\u17b8\u1793\u17b6\u1790\u17a2\u17c1\u179b\u17b8\u17a0\u17d2\u179f\u17b6\u1794\u17ca\u17c2\u178f\u1791\u17b8 \u17e2","badges":[],"url":"https://km.wikipedia.org/wiki/%E1%9E%80%E1%9E%B6%E1%9E%9A%E1%9E%9F%E1%9F%84%E1%9E%99%E1%9E%91%E1%9E%B7%E1%9E%9C%E1%9E%84%E1%9F%92%E1%9E%82%E1%9E%8F%E1%9E%9A%E1%9E%94%E1%9E%9F%E1%9F%8B%E1%9E%9F%E1%9E%98%E1%9F%92%E1%9E%8F%E1%9F%81%E1%9E%85%E1%9E%96%E1%9F%92%E1%9E%9A%E1%9F%87%E1%9E%9A%E1%9E%B6%E1%9E%87%E1%9E%B7%E1%9E%93%E1%9E%B8%E1%9E%93%E1%9E%B6%E1%9E%90%E1%9E%A2%E1%9F%81%E1%9E%9B%E1%9E%B8%E1%9E%A0%E1%9F%92%E1%9E%9F%E1%9E%B6%E1%9E%94%E1%9F%8A%E1%9F%82%E1%9E%8F%E1%9E%91%E1%9E%B8_%E1%9F%A2"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc5d8\ub9ac\uc790\ubca0\uc2a4 2\uc138\uc758 \uc8fd\uc74c\uacfc \uad6d\uc7a5","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%97%98%EB%A6%AC%EC%9E%90%EB%B2%A0%EC%8A%A4_2%EC%84%B8%EC%9D%98_%EC%A3%BD%EC%9D%8C%EA%B3%BC_%EA%B5%AD%EC%9E%A5"},"kowikinews":{"site":"kowikinews","title":"\uc5d8\ub9ac\uc790\ubca0\uc2a4 2\uc138, 70\ub144 \uc601\uad6d \ud1b5\uce58 \ub05d\uc5d0 \uc11c\uac70","badges":[],"url":"https://ko.wikinews.org/wiki/%EC%97%98%EB%A6%AC%EC%9E%90%EB%B2%A0%EC%8A%A4_2%EC%84%B8,_70%EB%85%84_%EC%98%81%EA%B5%AD_%ED%86%B5%EC%B9%98_%EB%81%9D%EC%97%90_%EC%84%9C%EA%B1%B0"},"mrwiki":{"site":"mrwiki","title":"\u0926\u0941\u0938\u0931\u094d\u092f\u093e \u090f\u0932\u093f\u091d\u093e\u092c\u0947\u0925\u091a\u093e \u092e\u0943\u0924\u094d\u092f\u0942","badges":[],"url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%A6%E0%A5%81%E0%A4%B8%E0%A4%B1%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%BE_%E0%A4%8F%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%9D%E0%A4%BE%E0%A4%AC%E0%A5%87%E0%A4%A5%E0%A4%9A%E0%A4%BE_%E0%A4%AE%E0%A5%83%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A5%82"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Kemangkatan dan pemakaman negara Elizabeth II","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Kemangkatan_dan_pemakaman_negara_Elizabeth_II"},"nlwikinews":{"site":"nlwikinews","title":"Koningin Elizabeth II (96) overleden in Schotland","badges":[],"url":"https://nl.wikinews.org/wiki/Koningin_Elizabeth_II_(96)_overleden_in_Schotland"},"nywiki":{"site":"nywiki","title":"Imfa ndi maliro a boma a Elizabeth II","badges":[],"url":"https://ny.wikipedia.org/wiki/Imfa_ndi_maliro_a_boma_a_Elizabeth_II"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"\u015amier\u0107 i pogrzeb El\u017cbiety II","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/%C5%9Amier%C4%87_i_pogrzeb_El%C5%BCbiety_II"},"plwikinews":{"site":"plwikinews","title":"Kr\u00f3lowa Anglii El\u017cbieta II nie \u017cyje","badges":[],"url":"https://pl.wikinews.org/wiki/Kr%C3%B3lowa_Anglii_El%C5%BCbieta_II_nie_%C5%BCyje"},"pswiki":{"site":"pswiki","title":"\u062f \u062f\u0648\u06cc\u0645\u06d0 \u0627\u0644\u06cc\u0632\u0627\u0628\u062a \u0645\u0693\u06cc\u0646\u0647 \u0627\u0648 \u062f \u062c\u0646\u0627\u0632\u06d0 \u062f\u0648\u0644\u062a\u06cc \u0645\u0631\u0627\u0633\u0645","badges":[],"url":"https://ps.wikipedia.org/wiki/%D8%AF_%D8%AF%D9%88%DB%8C%D9%85%DB%90_%D8%A7%D9%84%DB%8C%D8%B2%D8%A7%D8%A8%D8%AA_%D9%85%DA%93%DB%8C%D9%86%D9%87_%D8%A7%D9%88_%D8%AF_%D8%AC%D9%86%D8%A7%D8%B2%DB%90_%D8%AF%D9%88%D9%84%D8%AA%DB%8C_%D9%85%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D9%85"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Morte e funeral de Estado de Isabel II do Reino Unido","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Morte_e_funeral_de_Estado_de_Isabel_II_do_Reino_Unido"},"ptwikinews":{"site":"ptwikinews","title":"Rainha Elizabeth morre durante as f\u00e9rias de ver\u00e3o na Esc\u00f3cia","badges":[],"url":"https://pt.wikinews.org/wiki/Rainha_Elizabeth_morre_durante_as_f%C3%A9rias_de_ver%C3%A3o_na_Esc%C3%B3cia"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Decesul \u0219i funeraliile de stat ale Elisabetei a II-a a Regatului Unit","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Decesul_%C8%99i_funeraliile_de_stat_ale_Elisabetei_a_II-a_a_Regatului_Unit"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b II","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8C_%D0%B8_%D0%BF%D0%BE%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8B_%D0%95%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%8B_II"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u0423\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 II","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%A3%D0%BC%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B0_%D0%95%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0_II"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Death and state funeral of Elizabeth II","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Death_and_state_funeral_of_Elizabeth_II"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Smrt Elizabete II. Britanske","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Smrt_Elizabete_II._Britanske"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Elizabeth II:s d\u00f6d och begravning","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Elizabeth_II:s_d%C3%B6d_och_begravning"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0b87\u0bb0\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0b8e\u0bb2\u0bbf\u0b9a\u0baa\u0bc6\u0ba4\u0bcd \u0bae\u0b95\u0bbe\u0bb0\u0bbe\u0ba3\u0bbf\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b87\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%87%E0%AE%B0%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%AE%E0%AF%8D_%E0%AE%8E%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%AA%E0%AF%86%E0%AE%A4%E0%AF%8D_%E0%AE%AE%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%A3%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D_%E0%AE%87%E0%AE%B1%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2a\u0e27\u0e23\u0e23\u0e04\u0e15\u0e41\u0e25\u0e30\u0e1e\u0e34\u0e18\u0e35\u0e1d\u0e31\u0e07\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e1a\u0e23\u0e21\u0e28\u0e1e\u0e2a\u0e21\u0e40\u0e14\u0e47\u0e08\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e34\u0e19\u0e35\u0e19\u0e32\u0e16\u0e40\u0e2d\u0e25\u0e34\u0e0b\u0e32\u0e40\u0e1a\u0e18\u0e17\u0e35\u0e48 2 \u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2a\u0e2b\u0e23\u0e32\u0e0a\u0e2d\u0e32\u0e13\u0e32\u0e08\u0e31\u0e01\u0e23","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%A7%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B8%95%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%9E%E0%B8%B4%E0%B8%98%E0%B8%B5%E0%B8%9D%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%A8%E0%B8%9E%E0%B8%AA%E0%B8%A1%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B9%87%E0%B8%88%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%B5%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%96%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B8%8B%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88_2_%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%8A%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%93%E0%B8%B2%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%A3"},"tnwiki":{"site":"tnwiki","title":"Leso la ga Elizabeth II","badges":[],"url":"https://tn.wikipedia.org/wiki/Leso_la_ga_Elizabeth_II"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"II. Elizabeth'in \u00f6l\u00fcm\u00fc ve devlet cenaze t\u00f6reni","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/II._Elizabeth%27in_%C3%B6l%C3%BCm%C3%BC_ve_devlet_cenaze_t%C3%B6reni"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u0404\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u0438 II","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BC%D0%B5%D1%80%D1%82%D1%8C_%D0%84%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_II"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0627\u06cc\u0644\u0632\u0628\u062a\u06be \u062f\u0624\u0645 \u06a9\u06cc \u0648\u0641\u0627\u062a \u0627\u0648\u0631 \u0622\u062e\u0631\u06cc \u0631\u0633\u0648\u0645\u0627\u062a","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%DB%8C%D9%84%D8%B2%D8%A8%D8%AA%DA%BE_%D8%AF%D8%A4%D9%85_%DA%A9%DB%8C_%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%AA_%D8%A7%D9%88%D8%B1_%D8%A2%D8%AE%D8%B1%DB%8C_%D8%B1%D8%B3%D9%88%D9%85%D8%A7%D8%AA"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"C\u00e1i ch\u1ebft v\u00e0 tang l\u1ec5 c\u1ee7a Elizabeth II c\u1ee7a Anh","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/C%C3%A1i_ch%E1%BA%BFt_v%C3%A0_tang_l%E1%BB%85_c%E1%BB%A7a_Elizabeth_II_c%E1%BB%A7a_Anh"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u4f0a\u5229\u6c99\u4f2f\u4e8c\u4e16\u4e4b\u6b7b","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BC%8A%E5%88%A9%E6%B2%99%E4%BC%AF%E4%BA%8C%E4%B8%96%E4%B9%8B%E6%AD%BB"}}}}}