{"entities":{"Q113577661":{"pageid":108344346,"ns":0,"title":"Q113577661","lastrevid":1877236011,"modified":"2023-04-17T20:46:41Z","type":"item","id":"Q113577661","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"af":{"language":"af","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"an":{"language":"an","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"ast":{"language":"ast","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"bar":{"language":"bar","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"bm":{"language":"bm","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"br":{"language":"br","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"ca":{"language":"ca","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"co":{"language":"co","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"cs":{"language":"cs","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"cy":{"language":"cy","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"da":{"language":"da","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"de":{"language":"de","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"en":{"language":"en","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"eo":{"language":"eo","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"es":{"language":"es","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"et":{"language":"et","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"eu":{"language":"eu","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"fi":{"language":"fi","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"frc":{"language":"frc","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"frp":{"language":"frp","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"fur":{"language":"fur","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"ga":{"language":"ga","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"gd":{"language":"gd","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"gl":{"language":"gl","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"hr":{"language":"hr","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"hu":{"language":"hu","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"ia":{"language":"ia","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"id":{"language":"id","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"ie":{"language":"ie","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"io":{"language":"io","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"it":{"language":"it","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"jam":{"language":"jam","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"kab":{"language":"kab","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"kg":{"language":"kg","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"lb":{"language":"lb","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"li":{"language":"li","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"lij":{"language":"lij","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"lt":{"language":"lt","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"lv":{"language":"lv","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"mg":{"language":"mg","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"min":{"language":"min","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"ms":{"language":"ms","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"nap":{"language":"nap","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"nb":{"language":"nb","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"nds":{"language":"nds","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"nds-nl":{"language":"nds-nl","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"nl":{"language":"nl","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"nn":{"language":"nn","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"nrm":{"language":"nrm","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"oc":{"language":"oc","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"pap":{"language":"pap","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"pcd":{"language":"pcd","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"pl":{"language":"pl","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"pms":{"language":"pms","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"prg":{"language":"prg","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"pt":{"language":"pt","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"rgn":{"language":"rgn","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"rm":{"language":"rm","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"ro":{"language":"ro","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"sc":{"language":"sc","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"scn":{"language":"scn","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"sco":{"language":"sco","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"sk":{"language":"sk","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"sv":{"language":"sv","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"sw":{"language":"sw","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"tr":{"language":"tr","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"vec":{"language":"vec","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"vi":{"language":"vi","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"vls":{"language":"vls","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"vmf":{"language":"vmf","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"vo":{"language":"vo","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"wa":{"language":"wa","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"wo":{"language":"wo","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"zu":{"language":"zu","value":"Abdoulaye Ma\u00efga"},"el":{"language":"el","value":"\u0391\u03bc\u03c0\u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03bb\u03ac\u03b3\u03b9\u03b5 \u039c\u03b1\u03ca\u03b3\u03ba\u03ac"},"he":{"language":"he","value":"\u05e2\u05d1\u05d3\u05d5\u05dc\u05d9\u05d9 \u05de\u05d0\u05d9\u05d2\u05d4"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30a2\u30d6\u30c9\u30a5\u30e9\u30a4\u30fb\u30de\u30a4\u30ac"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"officier et homme d'\u00c9tat malien"},"en":{"language":"en","value":"Malian officer and politician"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0645\u0627\u0644\u064a"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09ae\u09be\u09b2\u09c0\u09af\u09bc \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf\u09ac\u09bf\u09a6"},"ca":{"language":"ca","value":"pol\u00edtic mali\u00e0"},"es":{"language":"es","value":"pol\u00edtico maliense"},"et":{"language":"et","value":"Mali poliitik"},"gl":{"language":"gl","value":"pol\u00edtico maliano"},"he":{"language":"he","value":"\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05e7\u05d0\u05d9 \u05de\u05d0\u05dc\u05d9"},"ro":{"language":"ro","value":"politician malian"},"el":{"language":"el","value":"\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039c\u03ac\u03bb\u03b9"},"tr":{"language":"tr","value":"Mali ba\u015fbakan\u0131"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"Abdoulaye MAIGA"},{"language":"en","value":"Lt-Col Abdoulaye Ma\u00efga"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"ad7d38a03cdd40cdc373de0dc4e7b7fcbccb31d9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5,"id":"Q5"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113577661$f3730b4b-4297-ad67-763d-c175968cb7b9","rank":"normal","references":[{"hash":"e2fede98af170565593a6090588e94943346a43d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"52cd64ed7123be61a77962f4456962746a1f0706","datavalue":{"value":"https://www.rfi.fr/fr/en-bref/20220821-mali-le-colonel-abdoulaye-ma%C3%AFga-va-assurer-le-remplacement-int%C3%A9rimaire-de-choguel-ma%C3%AFga","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P21":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P21","hash":"85ad4b1c7348f7a5aac521135040d74e91fb5939","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6581097,"id":"Q6581097"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113577661$9b947c52-4e8b-eb72-8668-8685f82542de","rank":"normal","references":[{"hash":"e2fede98af170565593a6090588e94943346a43d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"52cd64ed7123be61a77962f4456962746a1f0706","datavalue":{"value":"https://www.rfi.fr/fr/en-bref/20220821-mali-le-colonel-abdoulaye-ma%C3%AFga-va-assurer-le-remplacement-int%C3%A9rimaire-de-choguel-ma%C3%AFga","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P106":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P106","hash":"4b160f23716e832362b5802b7d10bdc4c8a499ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":82955,"id":"Q82955"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113577661$b4bf4275-4179-1b93-c175-91393c17a0b7","rank":"normal","references":[{"hash":"e2fede98af170565593a6090588e94943346a43d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"52cd64ed7123be61a77962f4456962746a1f0706","datavalue":{"value":"https://www.rfi.fr/fr/en-bref/20220821-mali-le-colonel-abdoulaye-ma%C3%AFga-va-assurer-le-remplacement-int%C3%A9rimaire-de-choguel-ma%C3%AFga","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P106","hash":"2d6b623d4bfadf4a13d4602180bde083af86d51d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":189290,"id":"Q189290"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113577661$55d61c53-43ff-ad21-040d-143204ad1344","rank":"normal","references":[{"hash":"e2fede98af170565593a6090588e94943346a43d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"52cd64ed7123be61a77962f4456962746a1f0706","datavalue":{"value":"https://www.rfi.fr/fr/en-bref/20220821-mali-le-colonel-abdoulaye-ma%C3%AFga-va-assurer-le-remplacement-int%C3%A9rimaire-de-choguel-ma%C3%AFga","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P735":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P735","hash":"d2e99cf2c8eefea0227c5c8fe5630ac91cafe2d5","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15781299,"id":"Q15781299"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113577661$fbe33b93-4d3b-66e4-5cf5-c3426961cc03","rank":"normal"}],"P27":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P27","hash":"e97e23fb6a930a2f8bb3ec586730cd4cb456000e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":912,"id":"Q912"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113577661$6bee2fc9-4ee2-8aed-501a-9b14fd3034ec","rank":"normal"}],"P734":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P734","hash":"aed7df74d61fc5c950c9612112dc6f1c161e427c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21509426,"id":"Q21509426"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113577661$f5ab6372-45e6-a691-f9c1-d0ab2d511764","rank":"normal"}],"P39":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P39","hash":"5bbc2789b17d02084e64ab1bad02a38bac7cc5b7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30100640,"id":"Q30100640"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1365":[{"snaktype":"value","property":"P1365","hash":"a72aef3d453d853650e8d6de8aedcbe7c2a4c6ec","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2964323,"id":"Q2964323"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"3a693d0e2aa49016b2b39d01651fb1fa270adb95","datavalue":{"value":{"time":"+2022-08-21T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P5102":[{"snaktype":"value","property":"P5102","hash":"88af458f1b32b71f4d45e2f656614f4024bf06a1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4676846,"id":"Q4676846"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"b85407136a9df46df3d92fe1543d97c197e78b59","datavalue":{"value":{"time":"+2022-12-05T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P1365","P580","P5102","P582"],"id":"Q113577661$380c9638-4cc0-dde0-64de-a7d7eb1d501c","rank":"normal","references":[{"hash":"e2fede98af170565593a6090588e94943346a43d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"52cd64ed7123be61a77962f4456962746a1f0706","datavalue":{"value":"https://www.rfi.fr/fr/en-bref/20220821-mali-le-colonel-abdoulaye-ma%C3%AFga-va-assurer-le-remplacement-int%C3%A9rimaire-de-choguel-ma%C3%AFga","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P39","hash":"12256017d6b41ed100c9a3b5bee9c3c3dd8eb659","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3398872,"id":"Q3398872"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"0115d8e8912b87b604cad0333f58a52bcc21caf2","datavalue":{"value":{"time":"+2021-12-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q113577661$cf81e6e0-495a-d497-153f-ef49a6da20bd","rank":"normal","references":[{"hash":"e2fede98af170565593a6090588e94943346a43d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"52cd64ed7123be61a77962f4456962746a1f0706","datavalue":{"value":"https://www.rfi.fr/fr/en-bref/20220821-mali-le-colonel-abdoulaye-ma%C3%AFga-va-assurer-le-remplacement-int%C3%A9rimaire-de-choguel-ma%C3%AFga","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P39","hash":"e8f57e0c261d82467a10bfcda62bc5aafaa90732","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":113669399,"id":"Q113669399"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"c35ab62e6b9ec1f028a265a934f2e718afc9fe9c","datavalue":{"value":{"time":"+2021-06-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":10,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q113577661$57e4efaf-4aae-c732-fa52-787078e5a0be","rank":"normal","references":[{"hash":"e2fede98af170565593a6090588e94943346a43d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"52cd64ed7123be61a77962f4456962746a1f0706","datavalue":{"value":"https://www.rfi.fr/fr/en-bref/20220821-mali-le-colonel-abdoulaye-ma%C3%AFga-va-assurer-le-remplacement-int%C3%A9rimaire-de-choguel-ma%C3%AFga","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]},{"hash":"a5b06db65bf4bc61a0d43c7f1bd86d48859a0330","snaks":{"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"c521ed51d571e9ddfd59cd9544f3ea9d8b0edb20","datavalue":{"value":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gouvernement_Choguel_Kokalla_Ma%C3%AFga","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"65b8340f77e479d79b4ea9543020a0c82b8343f0","datavalue":{"value":{"time":"+2022-10-15T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"60da067a49994b5df8c7326bdfe762f6f22adb3d","datavalue":{"value":"Abdoulaye Ma\u00efga","type":"string"},"datatype":"string"}],"P1932":[{"snaktype":"value","property":"P1932","hash":"c36e16787ae88271a96729576ee8766fa1230a18","datavalue":{"value":"Ministre de l'Administration territoriale et de la D\u00e9centralisation","type":"string"},"datatype":"string"}]},"snaks-order":["P4656","P813","P1810","P1932"]},{"hash":"b9b2f0e129f9d0590315d60a7b41f5eb8b83649a","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"66960e66c212e285b28e89c6143df04df91a39df","datavalue":{"value":"https://www.apanews.net/en/news/mali-has-new-transitional-govt","type":"string"},"datatype":"url"}],"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"547783992f4ac6b8e84461f215654758dad2496e","datavalue":{"value":{"text":"Mali has new transitional govt","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"65b8340f77e479d79b4ea9543020a0c82b8343f0","datavalue":{"value":{"time":"+2022-10-15T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"c27266797bb0de311f777c7606f62cbb8dc3dca5","datavalue":{"value":"Abdoulaye MAIGA","type":"string"},"datatype":"string"}],"P1932":[{"snaktype":"value","property":"P1932","hash":"8aa618fcc08e183591676f59edc08d9036deca5a","datavalue":{"value":"Minister of Territorial Administration and Decentralization","type":"string"},"datatype":"string"}]},"snaks-order":["P854","P1476","P813","P1810","P1932"]},{"hash":"7960ca190e52a6d08f64c399ba0ba5af9f009867","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"848116aaf055dd9dc754b8413f7dc31eebde7920","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":114398425,"id":"Q114398425"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P304":[{"snaktype":"value","property":"P304","hash":"702a2fa8139dbef62f9f3f13c2f4fec3727cf1f8","datavalue":{"value":"396","type":"string"},"datatype":"string"}],"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"a20b073b158bbaff0dc772fac89825d5fb099258","datavalue":{"value":"Lt-Col Abdoulaye Ma\u00efga","type":"string"},"datatype":"string"}],"P1932":[{"snaktype":"value","property":"P1932","hash":"8aa618fcc08e183591676f59edc08d9036deca5a","datavalue":{"value":"Minister of Territorial Administration and Decentralization","type":"string"},"datatype":"string"}]},"snaks-order":["P248","P304","P1810","P1932"]}]}],"P410":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P410","hash":"3c39fc0cb14cd5bb4fb0b3621ed713f3f492b23a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":104680,"id":"Q104680"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q113577661$1090a3bc-4de7-273f-921e-452a9c0764c0","rank":"normal","references":[{"hash":"e2fede98af170565593a6090588e94943346a43d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"52cd64ed7123be61a77962f4456962746a1f0706","datavalue":{"value":"https://www.rfi.fr/fr/en-bref/20220821-mali-le-colonel-abdoulaye-ma%C3%AFga-va-assurer-le-remplacement-int%C3%A9rimaire-de-choguel-ma%C3%AFga","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P569":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P569","hash":"5e243fed6cdb2b9e53d79a3ac95138e2803c1a23","datavalue":{"value":{"time":"+1981-05-12T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q113577661$f826be24-4701-8e77-1891-eeae5b235b2b","rank":"normal","references":[{"hash":"babb2b10183b2b2472629a9a8c46bc9e4c763525","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"6bf2bda375eb860c514d89108eb2dcc8856dd83c","datavalue":{"value":"https://www.facebook.com/matdmali/posts/pfbid035DJWpaqTawf68b3hipnkeetGq9v3Lza6BwkfcVjJ9RwjwYJ3NYh9bj31GQ2irnavl","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P19":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P19","hash":"08babe4b4e4d2d74e95c6c071d783136034f63ec","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3703,"id":"Q3703"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P17":[{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"8df3ff7fea163c76567fb436cd79e9ad02e3f20f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":912,"id":"Q912"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P17"],"id":"Q113577661$9d5cdc79-4dbd-5148-8f33-65dd144e0c91","rank":"normal","references":[{"hash":"babb2b10183b2b2472629a9a8c46bc9e4c763525","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"6bf2bda375eb860c514d89108eb2dcc8856dd83c","datavalue":{"value":"https://www.facebook.com/matdmali/posts/pfbid035DJWpaqTawf68b3hipnkeetGq9v3Lza6BwkfcVjJ9RwjwYJ3NYh9bj31GQ2irnavl","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P213":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P213","hash":"37a26fff8437362be1155b4124cef9a33a193483","datavalue":{"value":"0000 0003 9216 4653","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q113577661$911ba986-4fb4-c2fc-3142-942099232109","rank":"normal"}],"P214":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"d7c962c6f01d008f9e8bb791544ee893f9e579fb","datavalue":{"value":"286131806","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q113577661$ccc323df-419c-2867-3b0e-490051a8defe","rank":"normal"}],"P269":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P269","hash":"cdd9f3378161ed16b23afc56956618b991701959","datavalue":{"value":"156137976","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q113577661$6519960f-c1c5-4534-99c7-a331c01a237e","rank":"normal"}],"P10632":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10632","hash":"bd1a75bed5ac8cc5ca2ba4ceb1d39e5375e51dc0","datavalue":{"value":"Q113577661","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q113577661$A4E8BCD8-6C28-4D76-8132-C95113CFFE26","rank":"normal","references":[{"hash":"58acbff7feead2bea862965ef651cede11aad322","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"4c3eba5c828a04a73c91d483f65410588b63e31f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":110087116,"id":"Q110087116"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"418fce67f25b317159c5303c23677441c769c703","datavalue":{"value":"https://www.opensanctions.org/entities/Q113577661","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"2193f784f6e2989859468546b450c7d78dfabfca","datavalue":{"value":{"time":"+2023-02-05T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P854","P813"]}]}]},"sitelinks":{"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Abdoulaye Ma\u00efga","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Abdoulaye_Ma%C3%AFga"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0391\u03bc\u03c0\u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03bb\u03ac\u03b3\u03b9\u03b5 \u039c\u03b1\u03ca\u03b3\u03ba\u03ac","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%91%CE%BC%CF%80%CE%BD%CF%84%CE%BF%CF%85%CE%BB%CE%AC%CE%B3%CE%B9%CE%B5_%CE%9C%CE%B1%CF%8A%CE%B3%CE%BA%CE%AC"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Abdoulaye Ma\u00efga (officer)","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Abdoulaye_Ma%C3%AFga_(officer)"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Abdoulaye Ma\u00efga (1981)","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Abdoulaye_Ma%C3%AFga_(1981)"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Abdoulaye Ma\u00efga","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Abdoulaye_Ma%C3%AFga"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Abdoulaye Ma\u00efga (militar)","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Abdoulaye_Ma%C3%AFga_(militar)"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Abdoulaye Ma\u00efga (siyaset\u00e7i)","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Abdoulaye_Ma%C3%AFga_(siyaset%C3%A7i)"}}}}}