{"entities":{"Q11499147":{"pageid":12638812,"ns":0,"title":"Q11499147","lastrevid":1901646598,"modified":"2023-05-23T21:10:00Z","type":"item","id":"Q11499147","labels":{"ja":{"language":"ja","value":"\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6"},"en":{"language":"en","value":"political activist"},"eo":{"language":"eo","value":"politika aktivisto"},"es":{"language":"es","value":"activista pol\u00edtico"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc815\uce58\uc6b4\ub3d9\uac00"},"cs":{"language":"cs","value":"politick\u00fd aktivista"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u0430"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u0430"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"politi\u010dki aktivista"},"fr":{"language":"fr","value":"militant ou militante politique"},"pt":{"language":"pt","value":"activista pol\u00edtico"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"ativista pol\u00edtico(a)"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442"},"it":{"language":"it","value":"attivista politico"},"nl":{"language":"nl","value":"politiek activist"},"el":{"language":"el","value":"\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03b2\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"},"sv":{"language":"sv","value":"politisk aktivist"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u044b \u0430\u043a\u0442\u044b\u0432\u0456\u0441\u0442"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0561\u056f\u057f\u056b\u057e\u056b\u057d\u057f"},"de":{"language":"de","value":"politischer Aktivist"},"ca":{"language":"ca","value":"activista pol\u00edtic"},"tl":{"language":"tl","value":"aktibista politiko"},"he":{"language":"he","value":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc \u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9"},"nb":{"language":"nb","value":"politisk aktivist"},"sl":{"language":"sl","value":"politi\u010dni aktivist"},"ro":{"language":"ro","value":"activist politic"},"cy":{"language":"cy","value":"gweithredydd gwleidyddol"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"political activist"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0b85\u0bb0\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0bb1\u0bcd \u0b9a\u0bc6\u0baf\u0bb1\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd"},"hu":{"language":"hu","value":"politikai aktivista"},"fi":{"language":"fi","value":"poliittinen aktivisti"},"da":{"language":"da","value":"politisk aktivist"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u0447\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442"},"eu":{"language":"eu","value":"militante politiko"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10e2\u10d8\u10d9\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d0\u10e5\u10e2\u10d8\u10d5\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8"},"gd":{"language":"gd","value":"neach-iomairt poileataigeach"},"vi":{"language":"vi","value":"nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u00ednh tr\u1ecb"},"ast":{"language":"ast","value":"activista pol\u00edticu"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc \u06a9\u0627\u0631\u06a9\u0646"},"pl":{"language":"pl","value":"dzia\u0142acz polityczny"},"fo":{"language":"fo","value":"politiskur aktivistur"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0434\u0435\u0435\u0446"},"zh":{"language":"zh","value":"\u653f\u6cbb\u6d3b\u52a8\u4eba\u58eb"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0441\u04d9\u044f\u0441\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442"},"tt-cyrl":{"language":"tt-cyrl","value":"\u0441\u04d9\u044f\u0441\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442"},"kn":{"language":"kn","value":"\u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0c95\u0cc0\u0caf \u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0caf\u0c95\u0cb0\u0ccd\u0ca4"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u0995\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc \u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u09c0"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0641\u0639\u0627\u0644 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc"},"sq":{"language":"sq","value":"aktivist politik"},"id":{"language":"id","value":"aktivis politik"},"gl":{"language":"gl","value":"activista pol\u00edtico"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u044b \u0430\u043a\u0442\u044b\u0432\u0456\u0441\u0442"},"ga":{"language":"ga","value":"gn\u00edomha\u00ed polaiti\u00fail"},"lv":{"language":"lv","value":"politiskais akt\u012bvists"},"hr":{"language":"hr","value":"politi\u010dki aktivist"},"az":{"language":"az","value":"siyasi f\u0259al"},"diq":{"language":"diq","value":"Aktivista siyasi"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07d3\u07d8\u07cd\u07ec\u07d3\u07d8\u07cd\u07ec\u07df\u07cc \u07d5\u07d0\u07f2\u07d8\u07cb\u07f2"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u4eba\u58eb"},"ms":{"language":"ms","value":"aktivis politik"},"hsb":{"language":"hsb","value":"politiski aktiwist"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0444\u0430\u044a\u043e\u043b\u0438 \u0441\u0438\u0451\u0441\u04e3"},"lb":{"language":"lb","value":"politeschen Aktivist"},"vec":{"language":"vec","value":"ativista pu\u0142\u00ectego"},"yue":{"language":"yue","value":"\u793e\u904b\u4eba\u58eb"},"ku":{"language":"ku","value":"akt\u00eev\u00eesta/\u00ea siyas\u00ee"},"ia":{"language":"ia","value":"activista politic"},"os":{"language":"os","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u043d \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0649"},"kw":{"language":"kw","value":"gweythresor politek"},"br":{"language":"br","value":"stourmer politikel"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u0627\u06a9\u062a\u064a\u06cf\u064a\u0633 \u06a4\u0648\u0644\u064a\u062a\u064a\u06a9"},"gv":{"language":"gv","value":"immeeaghtagh politickagh"},"sms":{"language":"sms","value":"poliittla\u017e aktivistt"},"smn":{"language":"smn","value":"pooliitl\u00e2\u0161 aktivist"},"ceb":{"language":"ceb","value":"aktibistang politikanhon"},"mt":{"language":"mt","value":"attivist politiku"},"ku-latn":{"language":"ku-latn","value":"akt\u00eev\u00eesta/\u00ea siyas\u00ee"}},"descriptions":{"ja":{"language":"ja","value":"\u653f\u6cbb\u5bb6\u30fb\u5b98\u50da\u3068\u306f\u7570\u306a\u308b\u7acb\u5834\u3067\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u8005"},"fr":{"language":"fr","value":"personne militant dans le domaine de la politique"},"en":{"language":"en","value":"activist wanting political change"},"vi":{"language":"vi","value":"nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 li\u00ean quan t\u1edbi ch\u00ednh tr\u1ecb"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0430\u043a\u0442\u044b\u0432\u0456\u0441\u0442, \u044f\u043a\u0456 \u0434\u0430\u043c\u0430\u0433\u0430\u0435\u0446\u0446\u0430 \u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0437\u044c\u043c\u0435\u043d\u0430\u045e"},"hr":{"language":"hr","value":"aktivist za politi\u010dke promjene"},"cs":{"language":"cs","value":"aktivista po\u017eaduj\u00edc\u00ed politickou zm\u011bnu"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07e1\u07d0\u07f1 \u07e1\u07cd\u07f2 \u07e6\u07cb\u07eb \u07d5\u07d0\u07f2\u07d8\u07cb\u07f2 \u07d8\u07cc\u07eb \u07d3\u07d8\u07cd\u07ec\u07d3\u07d8\u07cd\u07ec\u07df\u07cc \u07e1\u07ca\u07ec\u07d8\u07ce\u07ee \u07d8\u07cf\u07eb \u07d8\u07d0\u07eb"},"es":{"language":"es","value":"activista que busca un cambio pol\u00edtico"},"ca":{"language":"ca","value":"persona activa en l'\u00e0mbit de la pol\u00edtica"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0644\u0625\u062d\u062f\u0627\u062b \u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0645\u0639\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442(\u043a\u0430), \u0449\u043e \u0434\u043e\u043c\u0430\u0433\u0430\u0454\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0437\u043c\u0456\u043d"},"mt":{"language":"mt","value":"xi \u0127add li jimmilita g\u0127al bidla politika"}},"aliases":{"ja":[{"language":"ja","value":"\u653f\u6cbb\u904b\u52d5\u5bb6"},{"language":"ja","value":"\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u8005"},{"language":"ja","value":"\u653f\u6cbb\u904b\u52d5\u8005"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc815\uce58\ud65c\ub3d9\uac00"}],"it":[{"language":"it","value":"attivista politica"},{"language":"it","value":"militante politico"},{"language":"it","value":"militante politica"}],"pt":[{"language":"pt","value":"activista pol\u00edtica"},{"language":"pt","value":"militante pol\u00edtico"},{"language":"pt","value":"militante pol\u00edtica"},{"language":"pt","value":"ativista pol\u00edtica"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05ea"}],"es":[{"language":"es","value":"activista pol\u00edtica"},{"language":"es","value":"militante pol\u00edtico"},{"language":"es","value":"militante pol\u00edtica"}],"de":[{"language":"de","value":"politische Aktivistin"}],"fr":[{"language":"fr","value":"militante politique"},{"language":"fr","value":"militant politique"}],"gl":[{"language":"gl","value":"activista pol\u00edtica"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u044b \u0434\u0437\u044f\u044f\u0447"},{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f \u0434\u0437\u044f\u044f\u0447\u043a\u0430"},{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u044b\u0432\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430"}],"hr":[{"language":"hr","value":"politi\u010dka aktivistica"}],"ro":[{"language":"ro","value":"activist\u0103 politic\u0103"}],"en":[{"language":"en","value":"political organizer"}],"ca":[{"language":"ca","value":"activista pol\u00edtica"}],"hsb":[{"language":"hsb","value":"politiska aktiwistka"}],"vec":[{"language":"vec","value":"mi\u0142itante pu\u0142\u00ectego"}],"pt-br":[{"language":"pt-br","value":"militante pol\u00edtico"},{"language":"pt-br","value":"ativista pol\u00edtica"},{"language":"pt-br","value":"militante pol\u00edtica"},{"language":"pt-br","value":"ativista pol\u00edtico"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"864f4f6124c60ed97c50d36b5a050bccc123e775","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12737077,"id":"Q12737077"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q11499147$6fa1ff93-4bad-4ed4-de6b-0985bc698570","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"ba24a3347ec073865a82ba3abaca670871d1c3b9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15253558,"id":"Q15253558"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q11499147$fe2b05dc-419c-6164-5506-ca082c553b1f","rank":"normal"}],"P425":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P425","hash":"9169adbb1dfe36cb208fb0176f917485d3595c6c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":19890758,"id":"Q19890758"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q11499147$1271df22-41d0-3ddd-f48f-bdb8ba7f0591","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"000d01f0e0681d4c240f6e1deab9da9503cfe117","datavalue":{"value":"/m/05svgpc","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q11499147$d91e8348-454a-4798-6a9b-444c3dfc9d12","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"4c8534dd2622326ff390a3b795458fda15316b28","datavalue":{"value":{"text":"politick\u00e1 aktivistka","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$CAF3D7DD-88ED-4D20-BBE3-9DEFB5EB42C2","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"5011168c47b605d4910c0eccd89448094cd9656d","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430","language":"ru"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$8e3fa8e1-4314-6357-817d-195a25859c8d","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"78020aee6233155e50a6ba8ace6876d88c980136","datavalue":{"value":{"text":"activista pol\u00edtica","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$78451606-405d-57fc-9aa1-6ce23985c229","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"ed3636849980f4a9de34675c0e53d32440565250","datavalue":{"value":{"text":"attivista politica","language":"it"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$081c86dd-4ee0-3e9e-2ac0-99ef584a7c77","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"bb995c781b09960c281069da2cce960368092c43","datavalue":{"value":{"text":"militante politique","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$34d549fa-4453-1b8b-3f50-6a1bf8a5412f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"c1a2c2747146fc06fd003088269e5f14c521f068","datavalue":{"value":{"text":"politische Aktivistin","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$d65ed2a6-4200-255c-6668-bc1f92956e7f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"b215b7c6f03647e6c759936bb4ad7197b7b0aaa0","datavalue":{"value":{"text":"\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03b2\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1","language":"el"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$b061ec96-470f-9f8e-c54e-d0373d8117e4","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"02d925c4fbaa6502261193d387b889314813d8f7","datavalue":{"value":{"text":"politiek activiste","language":"nl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$B2B27BA5-520F-4390-8437-3635660ED2C0","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"f5a0600c7a72cc16a4ea6f0e24517ea19e1d148e","datavalue":{"value":{"text":"politi\u010dna aktivistka","language":"sl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$3ca0c4f5-4b4d-b72b-281e-780c3d8544ab","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"c4e0c55ec6f5fabd2493c0093def2ad0f3306427","datavalue":{"value":{"text":"\u0646\u0627\u0634\u0637\u0629 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$9a058cba-4f58-d1b1-a1e7-c91d14faa7ed","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"3029a69824f78984561d16748e266257c405c3f9","datavalue":{"value":{"text":"politika aktivistino","language":"eo"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$45d324d1-4971-55f1-bd1b-9a43c5ec74a8","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"837aa555f6d75ee009248d99920c4a1d30fd7958","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430","language":"uk"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$42636311-4c37-b7ad-32f1-b58ff37049d9","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"7c9ef2e3f4b4b3dae96fd0822b0666504166f510","datavalue":{"value":{"text":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc\u05d4 \u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05ea","language":"he"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$b0395ade-4787-c12b-3843-659434b3bfd6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"ae22a7cc2998246ac54be39bdc29d76a5d835494","datavalue":{"value":{"text":"ativista pol\u00edtica","language":"pt"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$6568915c-45a2-3f29-1c09-0ac50c419f19","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"ee108cb05222da565d15db66dcaeb3551c66b5eb","datavalue":{"value":{"text":"activista pol\u00edtica","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$3090c186-4c60-e361-ea94-1efdc2ca8588","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"c3313de389c5d0a1191edb677667651df0b9fb2f","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438\u045a\u0430","language":"sr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$6094cdf9-42a5-a25b-e69b-8e07de271aa3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"000855641fbb2283c58e11b3882808f677ea2c7a","datavalue":{"value":{"text":"activista pol\u00edtica","language":"ast"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$FFB576B3-63AB-469E-B319-DA70A235C047","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"9d97f0b27d5e489e2981db5a291005abca65aa73","datavalue":{"value":{"text":"activista pol\u00edtica","language":"gl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$433aad3b-419a-ac26-d87b-c1d77e32a934","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"24991f1f8cafcf0dc7649157712d4269c16a8f55","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u044b\u0432\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430","language":"be-tarask"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$e65fdd7c-4bd1-e2b2-f4d4-03a516f75543","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"ca0d7084efbda5896585a9d71c842eb19a32facc","datavalue":{"value":{"text":"ativista pol\u00edtica","language":"pt-br"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$1351135A-C437-454E-ACA1-FE0CBC6B8CF6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"68dea5b0b1ffeb7bdd08b4e4ec0ffa78ce7d1839","datavalue":{"value":{"text":"politiska aktiwistka","language":"hsb"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$01218d36-46fa-c975-505d-139fab8f3e5f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"d1cb0b2c75c9fd1348512c2dd24dde03801ee06d","datavalue":{"value":{"text":"\u0646\u0627\u0634\u0637\u0647 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0647","language":"arz"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$5473a385-4914-57fc-dda6-865262b3db31","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"1f6ee064a542ded729ed60a75055243f185d0a65","datavalue":{"value":{"text":"activista pol\u00edtica","language":"pt"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$f27562a6-4f49-0c74-585a-7da193510b2a","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"6aefded5c38fb9975e46da042c9abecc0ad58d74","datavalue":{"value":"Political-Activists","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q11499147$9B89F749-CCC6-4CFE-895E-E045C146193A","rank":"normal","references":[{"hash":"3b0a5bb3c1f955edce73740124f7d935698092ad","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3ac9682e789a3a3791d4fd088b265ea03abef101","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51711,"id":"Q51711"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P1225":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1225","hash":"e80f19f47abb71b24044efcc4d7d10d4270b286d","datavalue":{"value":"10644025","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q11499147$69DCDF44-8692-4C07-AEC1-678C28FFB749","rank":"normal"}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"6f118c1f4ba9d03487a54561bdba533881ae5d98","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u0430","language":"sr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$9f1d3c5a-4a68-482b-e49c-992e460f27e4","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"62f2cf3de8180bea8b488116a91eb091ddc9e680","datavalue":{"value":{"text":"ativista pol\u00edtico","language":"pt"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$2A374D6D-FE3B-4351-8ACA-3296153F1BDB","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"ee4d5e6d66bcf933439974e52d19057f71edd312","datavalue":{"value":{"text":"ativista pol\u00edtico","language":"pt-br"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$4815C428-72EB-499B-89E2-ACC2DC6FE8C2","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"bb66b89023811854af6963f80b5ff8b11716ec8b","datavalue":{"value":{"text":"militant politique","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$629994f2-47d8-bbe5-fecd-8e81f54e38d7","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"d57f9a208dde7f9aa43535bc6685d633f2b47d8d","datavalue":{"value":{"text":"activista pol\u00edtico","language":"pt"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q11499147$1afc82a7-4121-4e17-9ee9-55bba9a5af3c","rank":"normal"}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"1d05da5dc0febe433b6fc7c240dd4a4ca176208d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":82955,"id":"Q82955"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q11499147$6a6656ec-418b-c806-e747-f71ff1f7b2bd","rank":"normal"}],"P8408":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8408","hash":"b924bc44c1ee5e6785c6c66210343fd765baf50c","datavalue":{"value":"PoliticalActivist","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q11499147$2BAB8C26-24D9-435B-949A-C35409278408","rank":"normal","references":[{"hash":"9a681f9dd95c90224547c404e11295f4f7dcf54e","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"9d5780dddffa8746637a9929a936ab6b0f601e24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64139102,"id":"Q64139102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"622a5a27fa5b25e7e7984974e9db494cf8460990","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P3847":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3847","hash":"42bb9c139863aae7283021ebe6b9f9703bf545f5","datavalue":{"value":"political_activists","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q11499147$72a82f54-434f-c476-c241-9f9b9c3438b9","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"10ff30119e0ae87f90fde11029e0f81d89732e42","datavalue":{"value":"ph135731","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"a475bd2e723f6eed7f31052758298619ddf00f4b","datavalue":{"value":"politi\u010dt\u00ed aktivist\u00e9","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q11499147$1322EBB6-3DF4-4386-9CB5-2187C896971B","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"9766ca17767b93461c13af8d43a3da23dc9530f1","datavalue":{"value":"ph284014","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"12247aa4474bd91830246ffde5dcf5dae3bbec0e","datavalue":{"value":"politick\u00e9 aktivistky","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q11499147$76DDC50F-65F5-4267-97BD-16E4C0089C1B","rank":"normal"}],"P9223":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P9223","hash":"4a53bb770dff23664b010203d44ac734b1e0c5a4","datavalue":{"value":"e5751989-c12b-4388-911e-42c63c749f04","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q11499147$ADDDE92B-DFC0-4CEF-861C-3E9B7A5B84DE","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P9223","hash":"74534262c340f80cdf10aee33a21f97f59ec0780","datavalue":{"value":"240904ea-c52a-4eae-b3ae-33ca297dc7ef","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q11499147$69156BFA-2DC7-4534-98F0-8F09E4D93573","rank":"normal"}],"P10376":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10376","hash":"e31da9bdc408bd4cdd37fb466f396ef1db81fa2f","datavalue":{"value":"computer-science/political-activist","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q11499147$789da531-42a4-2834-3e4b-b45fe7b859eb","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a","badges":["Q70893996"],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%A7%D8%B4%D8%B7_%D8%B3%D9%8A%D8%A7%D8%B3%D9%8A"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Political activist","badges":["Q70894304"],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Political_activist"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Activista pol\u00edtico","badges":["Q70893996"],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Activista_pol%C3%ADtico"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Militant politique","badges":["Q70894304"],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Militant_politique"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%94%BF%E6%B2%BB%E6%B4%BB%E5%8B%95%E5%AE%B6"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Politisk aktivist","badges":["Q70894304"],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Politisk_aktivist"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Ativista pol\u00edtico","badges":["Q70894304"],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ativista_pol%C3%ADtico"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Politisk aktivist","badges":["Q70894304"],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Politisk_aktivist"}}}}}