{"entities":{"Q115941150":{"pageid":110606944,"ns":0,"title":"Q115941150","lastrevid":1900844429,"modified":"2023-05-22T03:36:42Z","type":"item","id":"Q115941150","labels":{"en":{"language":"en","value":"death and funeral of Benedict XVI"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c816\u4e16\u306e\u6b7b\u53bb\u3068\u846c\u5100"},"zh":{"language":"zh","value":"\u672c\u7b03\u5341\u516d\u4e16\u4e4b\u6b7b"},"es":{"language":"es","value":"Muerte y funeral de Benedicto XVI"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Morte e funeral do Papa Bento XVI"},"ca":{"language":"ca","value":"mort i funeral del Papa Benet XVI"},"cs":{"language":"cs","value":"poh\u0159eb Benedikta XVI."},"nl":{"language":"nl","value":"Overlijden en begrafenis van paus Benedictus XVI"},"eo":{"language":"eo","value":"morto kaj funebra\u0135oj de Benedikto la 16-a"},"de":{"language":"de","value":"Tod und Begr\u00e4bnis von Papst Benedikt XVI."},"fr":{"language":"fr","value":"D\u00e9c\u00e8s et fun\u00e9railles du pape Beno\u00eet XVI"},"pl":{"language":"pl","value":"\u015amier\u0107 i pogrzeb papie\u017ca Benedykta XVI"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u672c\u7be4\u5341\u516d\u4e16\u4e4b\u6b7b"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u672c\u7be4\u5341\u516d\u4e16\u4e4b\u6b7b"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u672c\u7be4\u5341\u516d\u4e16\u4e4b\u6b7b"},"it":{"language":"it","value":"morte e funerali di Papa Benedetto XVI"},"sk":{"language":"sk","value":"Smr\u0165 a pohreb P\u00e1pe\u017ea Benedikta XVI."},"sl":{"language":"sl","value":"Smrt in dr\u017eavni pogreb pape\u017ea Benedikta XVI."},"id":{"language":"id","value":"Kematian dan pemakaman Paus Benediktus XVI"},"li":{"language":"li","value":"Kis Benedictus XVI biegezat inne crypte vanne Sint-Pietersbasiliek"},"ms":{"language":"ms","value":"Kemangkatan dan pemakaman negara Paus Benediktus XVI"},"vi":{"language":"vi","value":"S\u1ef1 qua \u0111\u1eddi v\u00e0 tang l\u1ec5 c\u1ee7a Gi\u00e1o ho\u00e0ng Bi\u1ec3n \u0110\u1ee9c XVI"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"death and funeral proceedings of Pope Benedict XVI"},"zh":{"language":"zh","value":"\u524d\u6559\u7687\u672c\u7b03\u5341\u516d\u4e16\u901d\u4e16\u53ca\u846c\u793c"},"ja":{"language":"ja","value":"\u7b2c265\u4ee3\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u306e\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c816\u4e16\u306e\u6b7b\u53bb\u3068\u846c\u5100"},"de":{"language":"de","value":"Der Tod und die Beerdigung des verstorbenen Papstes Benedikt XVI."},"fr":{"language":"fr","value":"Le d\u00e9c\u00e8s et les fun\u00e9railles de feu le pape Beno\u00eet XVI"},"es":{"language":"es","value":"suceso y rito mortuario del papa em\u00e9rito Benedicto XVI en Ciudad del Vaticano, en 2022-2023"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u5df2\u6545\u6559\u5b97\u672c\u7be4\u5341\u516d\u4e16\u7684\u901d\u4e16\u8207\u846c\u79ae"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u5df2\u6545\u6559\u5b97\u672c\u7be4\u5341\u516d\u4e16\u7684\u901d\u4e16\u8207\u846c\u79ae"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"funeral of Benedict XVI"},{"language":"en","value":"death of Benedict XVI"}],"ca":[{"language":"ca","value":"funeral del Papa Benet XVI"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c816\u4e16\u306e\u846c\u5100"}],"de":[{"language":"de","value":"Tod und Beerdigung von Papst Benedikt XVI."},{"language":"de","value":"Tod und Beisetzung von Papst Benedikt XVI."}],"fr":[{"language":"fr","value":"D\u00e9c\u00e8s et obs\u00e8ques du pape Beno\u00eet XVI"}],"es":[{"language":"es","value":"Funeral de Benedicto XVI"},{"language":"es","value":"Fallecimiento y funeral de Benedicto XVI"},{"language":"es","value":"Muerte y funeral del papa Benedicto XVI"},{"language":"es","value":"Funeral del papa Benedicto XVI"}]},"claims":{"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"d79294f8761b15d50810c238184b5c36b47a45be","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":237,"id":"Q237"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q115941150$9E39BC10-CA02-407A-9748-55C9A354CFB2","rank":"normal","references":[{"hash":"07390817f612fbde0b2100218c2e575c03be5202","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"8b290fa1e24aa7f92c1c6841b8c9c4954dd398ce","datavalue":{"value":{"time":"+2022-12-31T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"8cc4b7c1c362ba76880d86a733306b9d05625e7c","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Death_and_funeral_of_Pope_Benedict_XVI&oldid=1130741917","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P813","P4656"]}]}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"5f7bbb1374fc3676fe8e0452d8c818594e1baaf7","datavalue":{"value":{"time":"+2022-12-31T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"27fc00296ff31fed5fb24a3e5b1132490bbf5c89","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4,"id":"Q4"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q115941150$4f0c2c98-4149-7ed2-9e1b-600c86cbc488","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"241ea191a333befd5fad29f89f98d9360119657e","datavalue":{"value":{"time":"+2023-01-05T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"7fdbed2e5d868af810e004343a78487498d61c38","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":201676,"id":"Q201676"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q115941150$8b2ca24d-424e-3e29-3ee5-ac4064fc29ea","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"0e271c7c2a34f383de8e15b904668b3beaafa5e8","datavalue":{"value":"Funeral of Benedictus XVI","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q115941150$A2DB9C9D-12A4-4968-957E-DC305A20EEB0","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"34518d85b8011005f7ff1da1d8cd761b0a3707d6","datavalue":{"value":"Corpo de Bento XVI em c\u00e2mara ardente.(2).png","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"7faeeb08cee11eb1357c0ffb5cfebb714f540ad4","datavalue":{"value":{"text":"Benedict XVI lying in state in St. Peter's Basilica, 2 January","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"7fdbed2e5d868af810e004343a78487498d61c38","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":201676,"id":"Q201676"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P2096","P518"],"id":"Q115941150$C705F749-04BF-4792-92D5-AC9E28A5B85B","rank":"normal","references":[{"hash":"12ddd8ccc7047ff937dd019d7e2098bb069fc61b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"86bb31a596abddd21d3cc86553488273e91fa835","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/?oldid=1132383892","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"e04a7232a63db0cefbbcbf9de1bc8cf76de946a0","datavalue":{"value":"Ratzinger funeral (08).jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"16c49c76759fde5623970ff390f292fcd3d5604e","datavalue":{"value":{"text":"Pope Francis presiding over the funeral","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"7fdbed2e5d868af810e004343a78487498d61c38","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":201676,"id":"Q201676"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P2096","P518"],"id":"Q115941150$25042e8c-45db-9f04-32ce-b81a043e80d3","rank":"normal","references":[{"hash":"12ddd8ccc7047ff937dd019d7e2098bb069fc61b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"86bb31a596abddd21d3cc86553488273e91fa835","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/?oldid=1132383892","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"f2cd3e00fec0dfe3b6a24667b24eb6fe3ca73f04","datavalue":{"value":"Ratzinger funeral (09).jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"dd701cb7ab16301148699003998fb52937b99ee4","datavalue":{"value":{"text":"St. Peter's Square during the funeral","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"7fdbed2e5d868af810e004343a78487498d61c38","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":201676,"id":"Q201676"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P2096","P518"],"id":"Q115941150$dcdf95eb-43d1-1edf-8a40-b7a18f81d671","rank":"normal","references":[{"hash":"12ddd8ccc7047ff937dd019d7e2098bb069fc61b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"86bb31a596abddd21d3cc86553488273e91fa835","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/?oldid=1132383892","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"3b78a197648f6027cab2ce1075310e8c8e296f4f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4540172,"id":"Q4540172"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"27fc00296ff31fed5fb24a3e5b1132490bbf5c89","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4,"id":"Q4"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q115941150$5ed76531-4f0c-ae74-a399-f69087ddf0ea","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"567277cdaa008438eb78eae4d937c007d2c9a75d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":83425,"id":"Q83425"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"7fdbed2e5d868af810e004343a78487498d61c38","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":201676,"id":"Q201676"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q115941150$1e859eb3-4a7f-d307-11c7-fcef67fa46bb","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"7c7f5ddaa1d103f7b571c9d53dadb65166545d8b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":20127274,"id":"Q20127274"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P642":[{"snaktype":"value","property":"P642","hash":"3d291336e7de29d41d51215bfe8560ebad99383e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2494,"id":"Q2494"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P642"],"id":"Q115941150$3cc1746b-4f7a-70eb-7a52-5a6f4261aef3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"440e12b97105146939e3e8bee5b185433bc581ac","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4,"id":"Q4"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P642":[{"snaktype":"value","property":"P642","hash":"3d291336e7de29d41d51215bfe8560ebad99383e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2494,"id":"Q2494"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"5f7bbb1374fc3676fe8e0452d8c818594e1baaf7","datavalue":{"value":{"time":"+2022-12-31T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P642","P585"],"id":"Q115941150$9a85aacc-41dd-12c7-c6c0-89c5ca61c336","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"59eb0d09fc342b03ace0dac059b6216b93dce5b8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":201676,"id":"Q201676"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P642":[{"snaktype":"value","property":"P642","hash":"3d291336e7de29d41d51215bfe8560ebad99383e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2494,"id":"Q2494"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"241ea191a333befd5fad29f89f98d9360119657e","datavalue":{"value":{"time":"+2023-01-05T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P642","P585"],"id":"Q115941150$57caad0a-440e-e4a0-7f9d-8fde530b969d","rank":"normal"}],"P3342":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3342","hash":"fb28382825d97edc84e85c6c945b882d3d070e19","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":450675,"id":"Q450675"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q115941150$c4fe5a69-49ff-df61-8a2d-efc57313c0fb","rank":"normal"}],"P131":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P131","hash":"a643365bc6fbfa8ca63eaec9417cae047d34912b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":237,"id":"Q237"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q115941150$a0ed2cd4-4f84-13c7-f149-309a751d25cc","rank":"normal"}],"P921":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P921","hash":"ce8adea7fd96fb0a37af0e2734305be6ab4fe9ac","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2494,"id":"Q2494"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P3629":[{"snaktype":"value","property":"P3629","hash":"603751bee20edda9418daf43d5a8dd7705e1b42a","datavalue":{"value":{"amount":"+95","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q24564698"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"}]},"qualifiers-order":["P3629"],"id":"Q115941150$249ac2ee-4a74-5168-c573-79db01f29954","rank":"normal","references":[{"hash":"07390817f612fbde0b2100218c2e575c03be5202","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"8b290fa1e24aa7f92c1c6841b8c9c4954dd398ce","datavalue":{"value":{"time":"+2022-12-31T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"8cc4b7c1c362ba76880d86a733306b9d05625e7c","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Death_and_funeral_of_Pope_Benedict_XVI&oldid=1130741917","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P813","P4656"]}]}],"P1269":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1269","hash":"91a91645cafd7aed0f43ef0e8fee610e9ed0039c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2494,"id":"Q2494"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q115941150$578eca3b-437f-7192-0635-3caeec6cb2fc","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"8a1edaa917f881cefaea7186e8b692923dc39a30","datavalue":{"value":"/g/11k4m90tfy","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q115941150$a4023f0e-4c8e-5186-2ea5-5c233ddeb820","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:Funeral of Benedictus XVI","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Funeral_of_Benedictus_XVI"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Smrt a poh\u0159eb pape\u017ee Benedikta XVI.","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Smrt_a_poh%C5%99eb_pape%C5%BEe_Benedikta_XVI."},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Death and funeral of Pope Benedict XVI","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Death_and_funeral_of_Pope_Benedict_XVI"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Muerte y funeral de Benedicto XVI","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Muerte_y_funeral_de_Benedicto_XVI"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Mort et fun\u00e9railles de Beno\u00eet XVI","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mort_et_fun%C3%A9railles_de_Beno%C3%AEt_XVI"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kematian dan pemakaman Paus Benediktus XVI","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kematian_dan_pemakaman_Paus_Benediktus_XVI"},"liwikinews":{"site":"liwikinews","title":"Kis Benedictus XVI biegezat inne crypte vanne Sint-Pietersbasiliek","badges":[],"url":"https://li.wikinews.org/wiki/Kis_Benedictus_XVI_biegezat_inne_crypte_vanne_Sint-Pietersbasiliek"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Kemangkatan dan pemakaman negara Paus Benediktus XVI","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Kemangkatan_dan_pemakaman_negara_Paus_Benediktus_XVI"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Pogrzeb Benedykta XVI","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Pogrzeb_Benedykta_XVI"},"plwikinews":{"site":"plwikinews","title":"Pogrzeb Benedykta XVI","badges":[],"url":"https://pl.wikinews.org/wiki/Pogrzeb_Benedykta_XVI"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Morte e funeral de Bento XVI","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Morte_e_funeral_de_Bento_XVI"},"ptwikinews":{"site":"ptwikinews","title":"Funeral do ex-Papa Bento XVI na Pra\u00e7a de S\u00e3o Pedro","badges":[],"url":"https://pt.wikinews.org/wiki/Funeral_do_ex-Papa_Bento_XVI_na_Pra%C3%A7a_de_S%C3%A3o_Pedro"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Death and funeral of Pope Benedict XVI","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Death_and_funeral_of_Pope_Benedict_XVI"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Smr\u0165 a pohreb p\u00e1pe\u017ea Benedikta XVI.","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Smr%C5%A5_a_pohreb_p%C3%A1pe%C5%BEa_Benedikta_XVI."},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Smrt in dr\u017eavni pogreb pape\u017ea Benedikta XVI.","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Smrt_in_dr%C5%BEavni_pogreb_pape%C5%BEa_Benedikta_XVI."},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"S\u1ef1 qua \u0111\u1eddi v\u00e0 tang l\u1ec5 c\u1ee7a Gi\u00e1o ho\u00e0ng Bi\u1ec3n \u0110\u1ee9c XVI","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/S%E1%BB%B1_qua_%C4%91%E1%BB%9Di_v%C3%A0_tang_l%E1%BB%85_c%E1%BB%A7a_Gi%C3%A1o_ho%C3%A0ng_Bi%E1%BB%83n_%C4%90%E1%BB%A9c_XVI"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u672c\u7b03\u5341\u516d\u4e16\u4e4b\u6b7b","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9C%AC%E7%AC%83%E5%8D%81%E5%85%AD%E4%B8%96%E4%B9%8B%E6%AD%BB"}}}}}