{"entities":{"Q1268572":{"pageid":1209241,"ns":0,"title":"Q1268572","lastrevid":1820338401,"modified":"2023-01-27T12:10:34Z","type":"item","id":"Q1268572","labels":{"et":{"language":"et","value":"Rootsi kuningas"},"pt":{"language":"pt","value":"monarca da Su\u00e9cia"},"de":{"language":"de","value":"K\u00f6nig von Schweden"},"is":{"language":"is","value":"Konungur Sv\u00ed\u00fej\u00f3\u00f0ar"},"sh":{"language":"sh","value":"Kralj \u0160vedske"},"en":{"language":"en","value":"Monarch of Sweden"},"es":{"language":"es","value":"monarca de Suecia"},"th":{"language":"th","value":"\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e01\u0e29\u0e31\u0e15\u0e23\u0e34\u0e22\u0e4c\u0e2a\u0e27\u0e35\u0e40\u0e14\u0e19"},"sv":{"language":"sv","value":"Sveriges monark"},"zh":{"language":"zh","value":"\u745e\u5178\u541b\u4e3b"},"fr":{"language":"fr","value":"roi de Su\u00e8de"},"fi":{"language":"fi","value":"Ruotsin hallitsija"},"vi":{"language":"vi","value":"Qu\u1ed1c v\u01b0\u01a1ng Th\u1ee5y \u0110i\u1ec3n"},"ro":{"language":"ro","value":"Rege al Suediei"},"el":{"language":"el","value":"\u039c\u03bf\u03bd\u03ac\u03c1\u03c7\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a3\u03bf\u03c5\u03b7\u03b4\u03af\u03b1\u03c2"},"vo":{"language":"vo","value":"reg Sved\u00e4na"},"tr":{"language":"tr","value":"\u0130sve\u00e7 Kraliyet Ailesi"},"io":{"language":"io","value":"monarko di Suedia"},"pl":{"language":"pl","value":"kr\u00f3l Szwecji"},"eu":{"language":"eu","value":"Suediako monarka"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0428\u0432\u0435\u0446\u0456\u0457"},"lb":{"language":"lb","value":"Kinnek vu Schweden"},"ca":{"language":"ca","value":"monarca de Su\u00e8cia"},"gl":{"language":"gl","value":"rei de Suecia"},"ast":{"language":"ast","value":"rei de Suecia"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438"},"cy":{"language":"cy","value":"teyrn Sweden"},"nl":{"language":"nl","value":"koning van Zweden"},"eo":{"language":"eo","value":"monarko de Svedio"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05d5\u05e0\u05e8\u05da \u05e9\u05dc \u05e9\u05d5\u05d5\u05d3\u05d9\u05d4"},"da":{"language":"da","value":"Sveriges monark"},"se":{"language":"se","value":"Ruo\u0167a mon\u00e1rka"},"nn":{"language":"nn","value":"svensk monark"},"nb":{"language":"nb","value":"svensk monark"},"cs":{"language":"cs","value":"\u0161v\u00e9dsk\u00fd kr\u00e1l"},"ga":{"language":"ga","value":"Monarc na Sualainne"},"la":{"language":"la","value":"Sueciae rex"},"be":{"language":"be","value":"\u043c\u0430\u043d\u0430\u0440\u0445 \u0428\u0432\u0435\u0446\u044b\u0456"},"az":{"language":"az","value":"\u0130sve\u00e7 monarx\u0131"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u062f"},"sms":{"language":"sms","value":"Ru\u00f5cc monarkk"},"smn":{"language":"smn","value":"Ruot\u00e2 monarkk\u00e2"},"hu":{"language":"hu","value":"Sv\u00e9dorsz\u00e1g uralkod\u00f3ja"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"monarchisches Staatsoberhaupt Schwedens"},"en":{"language":"en","value":"monarchical head of state of Sweden"},"es":{"language":"es","value":"jefe de Estado mon\u00e1rquico de Suecia"},"ca":{"language":"ca","value":"cap d'estat de Su\u00e8cia"},"sv":{"language":"sv","value":"Sveriges tron"},"da":{"language":"da","value":"Sveriges monarkiske statsoverhoved"},"cs":{"language":"cs","value":"panovn\u00edk \u0160v\u00e9dska"},"la":{"language":"la","value":"regni Sueciae monarcha"}},"aliases":{"pt":[{"language":"pt","value":"Monarca da Su\u00e9cia"},{"language":"pt","value":"Reis da Su\u00e9cia"},{"language":"pt","value":"Chefe de Estado da Su\u00e9cia"},{"language":"pt","value":"Monarcas da Su\u00e9cia"},{"language":"pt","value":"rei da Su\u00e9cia"}],"is":[{"language":"is","value":"Drottning Sv\u00ed\u00fej\u00f3\u00f0ar"},{"language":"is","value":"Sv\u00edakonungur"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05de\u05dc\u05da \u05e9\u05d1\u05d3\u05d9\u05d4"}],"th":[{"language":"th","value":"\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e21\u0e2b\u0e32\u0e01\u0e29\u0e31\u0e15\u0e23\u0e34\u0e22\u0e4c\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2a\u0e27\u0e35\u0e40\u0e14\u0e19"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Sveriges statschef"},{"language":"sv","value":"Sveriges Konung"},{"language":"sv","value":"HM Konungen"},{"language":"sv","value":"Sveriges tron"},{"language":"sv","value":"Monarki i Sverige"},{"language":"sv","value":"Svenska kungen"},{"language":"sv","value":"Sveriges kung"},{"language":"sv","value":"Den svenska monarkin"},{"language":"sv","value":"Kungen av Sverige"},{"language":"sv","value":"Den svenska tronen"},{"language":"sv","value":"Svensk kung"},{"language":"sv","value":"Rex Sueci\u00e6"},{"language":"sv","value":"Rex Sueciae"},{"language":"sv","value":"Sveriges monarki"},{"language":"sv","value":"Sveriges Kungahus"}],"fr":[{"language":"fr","value":"reine de Su\u00e8de"}],"en":[{"language":"en","value":"king of Sweden"},{"language":"en","value":"queen of Sweden"}],"es":[{"language":"es","value":"reina de Suecia"},{"language":"es","value":"rey de Suecia"}],"tr":[{"language":"tr","value":"\u0130sve\u00e7 Kral\u0131"},{"language":"tr","value":"\u0130sve\u00e7 Krali\u00e7esi"}],"eu":[{"language":"eu","value":"Suediako erregea"},{"language":"eu","value":"Suediako erregina"}],"lb":[{"language":"lb","value":"Kinnigin vu Schweden"}],"ca":[{"language":"ca","value":"rei de Su\u00e8cia"},{"language":"ca","value":"reina de Su\u00e8cia"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438"},{"language":"ru","value":"\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438"}],"eo":[{"language":"eo","value":"re\u011do de Svedio"},{"language":"eo","value":"re\u011dino de Svedio"}],"nn":[{"language":"nn","value":"konge av Sverige"},{"language":"nn","value":"dronning av Sverige"}],"nb":[{"language":"nb","value":"dronning av Sverige"},{"language":"nb","value":"konge av Sverige"}],"da":[{"language":"da","value":"Konge af Sverige"},{"language":"da","value":"Dronning af Sverige"}],"cs":[{"language":"cs","value":"\u0161v\u00e9dsk\u00e1 kr\u00e1lovna"}],"fi":[{"language":"fi","value":"Ruotsin kuningas"},{"language":"fi","value":"Ruotsin kuningatar"}],"arz":[{"language":"arz","value":"\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u062f"}]},"claims":{"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"9820ea6e3d4415c13500702a433d0ad5593ec3bc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":34,"id":"Q34"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1268572$8418451d-48cb-7ecf-6d1f-487078c3a1a2","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"19da6626186a55db17bbf6c3f294cbdb4f576033","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":116,"id":"Q116"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P642":[{"snaktype":"value","property":"P642","hash":"c122cdd798d57f12f58ab17eee74ff545587a696","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":34,"id":"Q34"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P642"],"id":"Q1268572$EC9996CD-6B72-46F2-AFB9-AEBE2415CF87","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"e9c9fc5e7482277de202f7a34947e4cd1b0b3eb4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":182162,"id":"Q182162"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1268572$395BD9A5-DA5C-4413-BCCC-9D4BC49B4D33","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"bc3207e8476acef73ad5da392014d0a5049729db","datavalue":{"value":{"text":"Queen of Sweden","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$95DDF5AE-2622-4FE7-87B3-DC54B0A8C420","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"8608c05d24f4454511cf3984e18b2759759a8df0","datavalue":{"value":{"text":"reine de Su\u00e8de","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$2C12125D-46C3-44AF-A763-9AA51FB49AA4","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"7ae1c853cdba3062eda223553406c4c26e248117","datavalue":{"value":{"text":"jireg Sved\u00e4na","language":"vo"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$a986b74e-46ea-c1b2-43b2-ca7471ad22c1","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"f897342ebf232bac2e92828bc7ee446f791fab5f","datavalue":{"value":{"text":"reina de Suecia","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$0c6a78e7-4fe9-2b5e-cc4a-2acbee25cafe","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"802d7bcf8e707473e79a9963e909f040563282cd","datavalue":{"value":{"text":"monarkino di Suedia","language":"io"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$27c32a95-4d14-92e2-e4e9-60914d51f3d0","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"a402d1d555b3531f3163b4181998370661d60d98","datavalue":{"value":{"text":"Kinnigin vu Schweden","language":"lb"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$6b8c8c2d-428d-4829-7040-5da63d886206","rank":"normal"}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"5a929a0dd58b13c3c1e9f1692bdb4c8801a4f42b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":750444,"id":"Q750444"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1268572$63BEB53F-12BB-4EB2-BDE6-C59F0873CFF1","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"a012a84b91b37fbe10b37a06d797213811b269f8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":289564,"id":"Q289564"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1268572$c187f8f2-497a-e877-aa8d-ba75b0e62794","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"6df60d450f8efe7ebb16a8032a5f3369fe8861e7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":42045197,"id":"Q42045197"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1268572$d970ac4d-44c2-82ac-f108-dc1fdf93cae2","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"a456372c8e6a681381eca31ab0662159db12ab1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":355567,"id":"Q355567"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1268572$9116725f-43b3-a1ea-60f5-57081a3d7997","rank":"normal"}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"48d32c992801a6b1d398f50230b0b7d6e12fe30e","datavalue":{"value":{"text":"hireg Sved\u00e4na","language":"vo"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$8994FEDA-7662-4D79-8652-D0CF15D1823E","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"f72f1f66f636f137eb4379f1e7d4072ca4ba8f0a","datavalue":{"value":{"text":"monarkulo di Suedia","language":"io"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$1230d871-4d58-c223-534e-d12850f2946a","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"e0a2e5d2cdc1e4b1c855101183d7185b9a9fccae","datavalue":{"value":{"text":"King of Sweden","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$8c6c61ba-4868-1edf-466c-62c393174af9","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"a997ff950d4eab156b5e3009368bc0e3282d03ac","datavalue":{"value":{"text":"Kinnek vu Schweden","language":"lb"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$a7edad5e-4a48-8c0f-a1bb-9934139d2add","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"29096736e0dfb458b5b4ac3942fa27f019edbf76","datavalue":{"value":{"text":"Konge af Sverige","language":"da"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$b637b334-492a-3a88-7d1b-53a79f38a2d3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"934c45f7b34ecad7a4472239ce5d8569723a74cc","datavalue":{"value":{"text":"Rey de Suecia","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$52040df0-4f23-8c29-b44d-1fa0800f5517","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"09887b3d9c0423a56fef5f07ea2ea12d7f05f4b9","datavalue":{"value":{"text":"roi de Su\u00e8de","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1268572$41f546ae-4d97-d96e-cb1b-eaea3f07e14a","rank":"normal"}],"P1711":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1711","hash":"3c9d015b337fc379eeeda0fba0b9c842bb56cd6c","datavalue":{"value":"16652","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1268572$574DF8C7-D5A2-4473-8591-E2E5AF0C06BE","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1711","hash":"99d1ec3185d6156729ceb6eaaa491304f2f0bfed","datavalue":{"value":"47843","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1268572$742AA0FF-A234-41A2-B0DF-1E7CC2FD3F9E","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"77b2336ac5c693999896ee69535d32c1f9ef8943","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":45068,"id":"Q45068"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1268572$b1be9d57-4ca4-f947-be61-972b7b2ddf20","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c83b0e7fbdd58e611aa93b9d84b6194c20051c09","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":34,"id":"Q34"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1268572$5f25f37a-49c7-d345-3757-faa3e4dfd729","rank":"normal"}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"648e4835b32b0186cf4dac7545c53b9485be412a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":26796319,"id":"Q26796319"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1268572$7e044da0-4cb1-9163-57ee-583b88ae2a90","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u062f","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D9%84%D9%83_%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%88%D9%8A%D8%AF"}}}}}