{"entities":{"Q1324307":{"pageid":1264054,"ns":0,"title":"Q1324307","lastrevid":1864661302,"modified":"2023-03-30T15:17:06Z","type":"item","id":"Q1324307","labels":{"de":{"language":"de","value":"Mar\u00e9chal g\u00e9n\u00e9ral des camps et arm\u00e9es du roi"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u5143\u5e25"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud504\ub791\uc2a4 \ub300\uc6d0\uc218"},"fr":{"language":"fr","value":"Mar\u00e9chal g\u00e9n\u00e9ral des camps et arm\u00e9es du roi"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438"},"en":{"language":"en","value":"Marshal General of France"},"es":{"language":"es","value":"Mariscal General de Francia"},"lt":{"language":"lt","value":"Pranc\u016bzijos generolas mar\u0161alas"},"nl":{"language":"nl","value":"Maarschalk-generaal van Frankrijk"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Marshal General of France"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Marshal General of France"},"it":{"language":"it","value":"Maresciallo generale degli accampamenti e delle armate del re"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u6cd5\u570b\u5927\u5143\u5e25"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u6cd5\u56fd\u5927\u5143\u5e05"},"vi":{"language":"vi","value":"\u0110\u1ea1i th\u1ed1ng ch\u1ebf Ph\u00e1p"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u6cd5\u56fd\u5927\u5143\u5e05"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6cd5\u570b\u5927\u5143\u5e25"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05e8\u05e9\u05dc \u05db\u05dc\u05dc\u05d9 \u05e9\u05dc \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea"},"sco":{"language":"sco","value":"Marshal General o Fraunce"},"sv":{"language":"sv","value":"generalmarskalk av Frankrike"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"Oberbefehlshaber der franz\u00f6sischen Armee bis zur Revolution 1789"},"it":{"language":"it","value":"funzionario della corona di Francia"},"fr":{"language":"fr","value":"charge militaire fran\u00e7aise"},"en":{"language":"en","value":"head of a French army"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05e4\u05e7\u05d3 \u05db\u05dc \u05e6\u05d1\u05d0\u05d5\u05ea \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"Marechal general des camps et armees du roi"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u6cd5\u56fd\u5927\u5143\u5e05"}]},"claims":{"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"bfedd002762ac597c9236fb95a60169dd945711c","datavalue":{"value":"/m/03hpfw","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1324307$8CC099EA-3613-4173-9014-AD5E90FA350E","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c05db5d169c2560b9799d567a803d20a392f53e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1324307$B01231ED-ED7E-4740-83E3-D178A282CE10","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"6a40b78184232fc4ef0d5324273d00e5fcb5ff6f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":216353,"id":"Q216353"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1324307$04ce22d5-423d-0cae-28c7-3cb0ea3b774e","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Mar\u00e9chal g\u00e9n\u00e9ral des camps et arm\u00e9es du roi","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%A9chal_g%C3%A9n%C3%A9ral_des_camps_et_arm%C3%A9es_du_roi"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Marshal General of France","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Marshal_General_of_France"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Mariscal general de Francia","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mariscal_general_de_Francia"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Mar\u00e9chal g\u00e9n\u00e9ral des camps et arm\u00e9es du roi","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mar%C3%A9chal_g%C3%A9n%C3%A9ral_des_camps_et_arm%C3%A9es_du_roi"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05de\u05e8\u05e9\u05dc \u05db\u05dc\u05dc\u05d9 \u05e9\u05dc \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%A8%D7%A9%D7%9C_%D7%9B%D7%9C%D7%9C%D7%99_%D7%A9%D7%9C_%D7%A6%D7%A8%D7%A4%D7%AA"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Maresciallo generale degli accampamenti e delle armate del re","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Maresciallo_generale_degli_accampamenti_e_delle_armate_del_re"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u5143\u5e25","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9%E5%A4%A7%E5%85%83%E5%B8%A5"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ud504\ub791\uc2a4 \ub300\uc6d0\uc218","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%94%84%EB%9E%91%EC%8A%A4_%EB%8C%80%EC%9B%90%EC%88%98"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Pranc\u016bzijos generolas mar\u0161alas","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Pranc%C5%ABzijos_generolas_mar%C5%A1alas"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Maarschalk-generaal van Frankrijk","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Maarschalk-generaal_van_Frankrijk"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88%D0%B0%D0%BB_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D0%B0%D1%80%D1%88%D0%B0%D0%BB_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%97"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"\u0110\u1ea1i th\u1ed1ng ch\u1ebf Ph\u00e1p","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90%E1%BA%A1i_th%E1%BB%91ng_ch%E1%BA%BF_Ph%C3%A1p"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u6cd5\u570b\u5927\u5143\u5e25","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B3%95%E5%9C%8B%E5%A4%A7%E5%85%83%E5%B8%A5"}}}}}