{"entities":{"Q13452528":{"pageid":15130361,"ns":0,"title":"Q13452528","lastrevid":1896291928,"modified":"2023-05-14T19:27:57Z","type":"item","id":"Q13452528","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"chevalier des Arts et des Lettres"},"en":{"language":"en","value":"Chevalier des Arts et des Lettres"},"da":{"language":"da","value":"Chevalier des Arts et des Lettres\u200e"},"de":{"language":"de","value":"Chevalier des Arts et des Lettres"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b"},"es":{"language":"es","value":"caballero de las Artes y las Letras"},"it":{"language":"it","value":"cavaliere dell'Ordre des arts et des lettres"},"sco":{"language":"sco","value":"Chevalier des Arts et des Lettres\u200e"},"cs":{"language":"cs","value":"ryt\u00ed\u0159 \u0158\u00e1du um\u011bn\u00ed a literatury"},"nl":{"language":"nl","value":"Chevalier des Arts et des Lettres\u200e"},"el":{"language":"el","value":"\u0399\u03c0\u03c0\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03a4\u03b5\u03c7\u03bd\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c9\u03bd \u0393\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0531\u0580\u057e\u0565\u057d\u057f\u0576\u0565\u0580\u056b \u0587 \u0563\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0577\u0584\u0561\u0576\u0577\u0561\u0576\u056b \u0561\u057d\u057a\u0565\u057f"},"nb":{"language":"nb","value":"ridder av Ordre des Arts et des Lettres"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432 \u0442\u0430 \u043b\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438"},"ilo":{"language":"ilo","value":"Chevalier des Arts et des Lettres\u200e"},"ro":{"language":"ro","value":"Cavaler al Ordinului Artelor \u0219i Literelor"},"be":{"language":"be","value":"\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u044d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u0442\u0432\u0430\u045e \u0456 \u043b\u0456\u0442\u0430\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0646\u064a\u0634\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 \u0645\u0646 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0641\u0627\u0631\u0633"},"he":{"language":"he","value":"\u05d0\u05d1\u05d9\u05e8 \u05de\u05e1\u05d3\u05e8 \u05d4\u05d0\u05de\u05e0\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05d5\u05d4\u05e1\u05e4\u05e8\u05d5\u05ea"},"ca":{"language":"ca","value":"Cavaller de les Arts i les Lletres"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1\u10d0 \u10d3\u10d0 \u10da\u10d8\u10e2\u10d4\u10e0\u10d0\u10e2\u10e3\u10e0\u10d8\u10e1 \u10dd\u10e0\u10d3\u10d4\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d9\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10e0\u10d8"},"pl":{"language":"pl","value":"kawaler Orderu Sztuki i Literatury"},"sv":{"language":"sv","value":"riddare av Arts et Lettres-orden"},"ja":{"language":"ja","value":"\u82b8\u8853\u6587\u5316\u52f2\u7ae0\u30b7\u30e5\u30d0\u30ea\u30a8"},"cy":{"language":"cy","value":"\u200echevalier des Arts et des Lettres"},"lb":{"language":"lb","value":"Chevalier vum Ordre des Arts et des Lettres\u200e"},"gl":{"language":"gl","value":"cabaleiro da orde das Artes e as Letras"},"hu":{"language":"hu","value":"M\u0171v\u00e9szetek \u00e9s Irodalom \u00c9rdemrendj\u00e9nek lovagja"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"cavaleiro das Artes e das Letras"},"lv":{"language":"lv","value":"M\u0101kslas un literat\u016bras orde\u0146a kavalieris"},"eo":{"language":"eo","value":"Kavaliro de la Artoj kaj la Leteroj"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0646\u0634\u0627\u0646 \u0641\u0646\u0648\u0646 \u0648 \u0622\u062f\u0627\u0628 (\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633)"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u0531\u0580\u0578\u0582\u0565\u057d\u057f\u0576\u0565\u0580\u0578\u0582 \u0565\u0582 \u0533\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 \u0547\u0584\u0561\u0576\u0577\u0561\u0576\u056b \u0531\u057d\u057a\u0565\u057f"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u044d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0456 \u041b\u0456\u0442\u0430\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b"},"ast":{"language":"ast","value":"caballeru de les Artes y les Lletres"},"az":{"language":"az","value":"\"\u0130nc\u0259s\u0259n\u0259t v\u0259 \u0259d\u0259biyyat\" ordeni kavaleri"},"et":{"language":"et","value":"Kunstide ja Kirjanduse ordeni kavaler"},"eu":{"language":"eu","value":"Arte eta Letren zalduna"},"pt":{"language":"pt","value":"Cavaleiro das Artes e das Letras"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u85dd\u8853\u8207\u6587\u5b78\u52f3\u7ae0\u9a0e\u58eb\u52f3\u4f4d"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u85dd\u8853\u8207\u6587\u5b78\u52f3\u7ae0\u9a0e\u58eb\u52f3\u4f4d"},"vi":{"language":"vi","value":"Hi\u1ec7p s\u0129 Ngh\u1ec7 thu\u1eadt v\u00e0 V\u0103n h\u1ecdc"},"ga":{"language":"ga","value":"Chevalier des Arts et des Lettres"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"premier des trois grades de l'ordre des Arts et des Lettres,\u200e distinction du minist\u00e8re de la Culture fran\u00e7ais"},"da":{"language":"da","value":"fransk orden"},"de":{"language":"de","value":"Franz\u00f6sischer Orden"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b"},"nl":{"language":"nl","value":"Franse Orde"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10dd\u10e0\u10d3\u10d4\u10dc\u10d8\u10e1 \u10e3\u10d3\u10d0\u10d1\u10da\u10d4\u10e1\u10d8 \u10ee\u10d0\u10e0\u10d8\u10e1\u10ee\u10d8"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0448\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0437 \u0442\u0440\u044c\u043e\u0445 \u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u0456\u0432 \u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u0438, \u043d\u0430\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043e\u0457 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u044e \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043d\u043e\u044e \u043d\u0430\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u044e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457 (\u043e\u0440\u0434\u0435\u043d)"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u52f2\u7ae0"},"hu":{"language":"hu","value":"francia kit\u00fcntet\u00e9s"},"en":{"language":"en","value":"first rank of the French Ordre des Arts et des Lettres"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0646\u064a\u0634\u0627\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a"},"cs":{"language":"cs","value":"t\u0159\u00edda francouzsk\u00e9ho vyznamen\u00e1n\u00ed"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u043e\u0440\u0434\u044d\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0456 \u041b\u0456\u0442\u0430\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b"},"ca":{"language":"ca","value":"primer rang de l'Orde de les Arts i les Lletres francesa"},"ast":{"language":"ast","value":"primer rangu de la Orde de les Artes e les Lletres francesa"},"az":{"language":"az","value":"\"\u0130nc\u0259s\u0259n\u0259t v\u0259 \u018fd\u0259biyyat\" ordeninin d\u0259r\u0259c\u0259si"},"et":{"language":"et","value":"Prantsuse Kunstide ja Kirjanduse ordeni 1. j\u00e4rk"},"eu":{"language":"eu","value":"Frantziako arte eta letren ohorea"},"el":{"language":"el","value":"\u03b2\u03b1\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a4\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03a4\u03b5\u03c7\u03bd\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c9\u03bd \u0393\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd"},"es":{"language":"es","value":"primer rango de la Orden de las Artes y las Letras francesas"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"chevalier dans l'ordre des Arts et des Lettres"},{"language":"fr","value":"chevali\u00e8re des Arts et des Lettres"},{"language":"fr","value":"chevalier des arts et lettres"},{"language":"fr","value":"chevalier de l\u2019ordre des arts et lettres"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432 \u0442\u0430 \u041b\u0456\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438"}],"nb":[{"language":"nb","value":"chevalier de l'ordre des Arts et des Lettres\u200e"}],"en":[{"language":"en","value":"Knight of the ordre des Arts et des Lettres"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Chevalier des Arts et des Lettres"}],"eu":[{"language":"eu","value":"Chevalier des Arts et des Lettres"}],"el":[{"language":"el","value":"\u0399\u03c0\u03c0\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03a4\u03b5\u03c7\u03bd\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03c9\u03bd \u0393\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"3b659571a66205c38cb175d2bb08efeb365048c0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":60754876,"id":"Q60754876"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q13452528$3E3B8CD4-49DC-4D00-96EB-2BEA9BC34C11","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c05db5d169c2560b9799d567a803d20a392f53e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q13452528$B1146EFE-06F4-4672-ABB2-E33E10F40F4B","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"1af3f019bd62a41c7f57e6cb5e636f8399610094","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":716909,"id":"Q716909"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q13452528$18caff19-4f03-6d95-bdee-f722f815eccc","rank":"normal"}],"P2425":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2425","hash":"fecbe668f6d50a76e51e6f51875f9c7b834ec84d","datavalue":{"value":"Ordre des Arts et des Lettres Chevalier ribbon.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q13452528$7d9a2588-4ded-460d-c5ea-20aa6915d738","rank":"normal"}],"P3730":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3730","hash":"7e838b5a167ca42adce23e493c3c2120e73c2cd3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":13452524,"id":"Q13452524"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q13452528$916f9597-4dcd-da63-295c-650ac0149ea9","rank":"normal"}],"P3729":[{"mainsnak":{"snaktype":"novalue","property":"P3729","hash":"20da60b4b42097a0f81750f6059804aa92945491","datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q13452528$ed74a17e-417c-6f2b-e052-c83885140373","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"f4e9c2582fff37815465912bdfb05b2c4f13fa21","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2261440,"id":"Q2261440"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q13452528$828D721A-1B6B-47CB-A624-016A8BFCBA27","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"fe113716d5daa0eb1bd27df7a4355ab5d80e6b0f","datavalue":{"value":"Chevalier arts et lettres.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q13452528$7a2e8225-4daf-ee25-898a-c6bb02246918","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"d16d606a95eb71558f89189b939e246cee27fa51","datavalue":{"value":{"text":"chevali\u00e8re des Arts et des Lettres","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q13452528$652ae09c-4d94-07e7-721c-d7ca20e412fe","rank":"normal"}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"e23ac9843938d969353b3300d0584436f7187810","datavalue":{"value":{"text":"chevalier des Arts et des Lettres","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q13452528$b3b10917-4f62-a841-14b0-4e13f444d154","rank":"normal"}],"P1407":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1407","hash":"c88a71775ca326a53f234cacd25107b661429d8c","datavalue":{"value":"f236f032-7b3c-48b9-ac7e-d2f106086890","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q13452528$9737416b-8ec2-4062-8202-7ffd9e38f7b8","rank":"normal","references":[{"hash":"a3df3972a2af4859cd260f33d0bf1e75235d141a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"623cc8f0e2f65afe4d66b91962d354a2f3aa9a27","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14005,"id":"Q14005"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"311b612d8ad1d0d91f1486ca371f6f1f02406bd3","datavalue":{"value":{"time":"+2022-05-16T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P2517":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2517","hash":"d7994bf4f3d791a7e5f72b6fcd40fb3cf7974807","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8358174,"id":"Q8358174"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q13452528$3fad89e7-4728-9cff-2d2e-f07ede2c9715","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b","badges":["Q70894304"],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D1%80_%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B0_%D0%98%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2_%D0%B8_%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%83%D1%80%D1%8B"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Riddare av Arts et Lettres-orden","badges":["Q70893996"],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Riddare_av_Arts_et_Lettres-orden"}}}}}