{"entities":{"Q1437459":{"pageid":1375786,"ns":0,"title":"Q1437459","lastrevid":1766879545,"modified":"2022-11-07T20:08:20Z","type":"item","id":"Q1437459","labels":{"nl":{"language":"nl","value":"gebergte"},"eo":{"language":"eo","value":"montaro, eble geologie nerilatita"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043e\u0440\u044b"},"en":{"language":"en","value":"non-geologically related mountain range"},"fr":{"language":"fr","value":"syst\u00e8me montagneux sans g\u00e9ologie commune"},"pt":{"language":"pt","value":"sistema montanhoso"},"oc":{"language":"oc","value":"sist\u00e8ma montanh\u00f3s"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u043e\u0440\u044b"},"fy":{"language":"fy","value":"Berchtme"},"fa":{"language":"fa","value":"\u06a9\u0648\u0647\u0633\u062a\u0627\u0646"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c"},"sco":{"language":"sco","value":"moontain seestem"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5c71\u7cfb"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Gebirge"},"es":{"language":"es","value":"sistema monta\u00f1oso"},"vi":{"language":"vi","value":"d\u00e3y n\u00fai"},"hy":{"language":"hy","value":"\u056c\u0565\u057c\u0576\u0561\u0570\u0561\u0574\u0561\u056f\u0561\u0580\u0563"},"ia":{"language":"ia","value":"systema de montanias"},"de":{"language":"de","value":"Gebirgssystem"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0433\u043e\u0440\u0438"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09aa\u09b0\u09cd\u09ac\u09a4\u09ae\u09be\u09b2\u09be"},"tr":{"language":"tr","value":"s\u0131rada\u011f"},"ca":{"language":"ca","value":"sistema muntany\u00f3s"},"fi":{"language":"fi","value":"vuoristoalue"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u062c\u0628\u0627\u0644 \u0628\u0645\u0639\u0637\u064a\u0627\u062a \u062c\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629"},"it":{"language":"it","value":"sistema montuoso"},"tg":{"language":"tg","value":"\u041a\u04ef\u04b3\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d"},"sv":{"language":"sv","value":"ej geologiskt relaterad bergskedja"},"zh":{"language":"zh","value":"\u975e\u5730\u8d28\u5b66\u76f8\u5173\u5c71\u8109"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0422\u0430\u0443\u0499\u0430\u0440"},"cy":{"language":"cy","value":"mynyddoedd nad ydynt yn gysylltiedig, yn ddaearegol"},"vec":{"language":"vec","value":"sistema montagnozo"},"pl":{"language":"pl","value":"pasmo g\u00f3rskie niezwi\u0105zane geologicznie"},"hu":{"language":"hu","value":"hegyrendszer"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"relief terrestre \u00e9lev\u00e9 de grande dimension"},"en":{"language":"en","value":"geographic area containing numerous mountains, not necessarily geologically related to each other"},"nl":{"language":"nl","value":"gebergte met niet noodzakelijk geologisch verwante bergen"},"de":{"language":"de","value":"Gruppe von Gebirgen mit \u00e4hnlicher Form und vermutetem selben geologischen Ursprung"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0985\u09b8\u0982\u0996\u09cd\u09af \u09aa\u09be\u09b9\u09be\u09a1\u09bc \u09a7\u09be\u09b0\u09a3\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u09ad\u09cc\u0997\u09b2\u09bf\u0995 \u098f\u09b2\u09be\u0995\u09be, \u0985\u0997\u09a4\u09cd\u09af\u09be \u09ad\u09c2\u09a4\u09be\u09a4\u09cd\u09a4\u09cd\u09ac\u09bf\u0995\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u098f\u0995\u09c7 \u0985\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995\u09bf\u09a4"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u062c\u063a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629 \u062a\u0636\u0645 \u062c\u0628\u0627\u0644\u0627 \u0644\u064a\u0633\u062a \u0628\u0636\u0631\u0648\u0631\u0629 \u0645\u062a\u0634\u0627\u0628\u0647\u0629 \u062c\u064a\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627"},"it":{"language":"it","value":"insieme di monti geologicamente non correlati fra loro"},"ca":{"language":"ca","value":"\u00e0rea geogr\u00e0fica que cont\u00e9 nombroses muntanyes, no necess\u00e0riament relacionades geol\u00f2gicament entre elles"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u5305\u542b\u591a\u5ea7\u5c71\u7684\u5730\u7406\u5340\u57df\uff0c\u4e0d\u4e00\u5b9a\u5728\u5730\u8cea\u4e0a\u76f8\u95dc\u806f"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5305\u542b\u591a\u5ea7\u5c71\u7684\u5730\u7406\u5340\u57df\uff0c\u4e0d\u4e00\u5b9a\u5728\u5730\u8cea\u4e0a\u76f8\u95dc\u806f"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u5305\u542b\u591a\u5ea7\u5c71\u7684\u5730\u7406\u5340\u57df\uff0c\u4e0d\u4e00\u5b9a\u5728\u5730\u8cea\u4e0a\u76f8\u95dc\u806f"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u044f\u0441\u0446\u043e\u0432\u0430\u0441\u044c\u0446\u044c"},"sv":{"language":"sv","value":"geografiskt omr\u00e5de best\u00e5ende av flertalet berg, ej n\u00f6dv\u00e4ndigtvis geologiskt relaterade till varandra"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u044b \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0447\u0430\u0442\u043e\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430"},"pl":{"language":"pl","value":"obszar geograficzny zawieraj\u0105cy liczne g\u00f3ry, niekoniecznie powi\u0105zane ze sob\u0105 w sensie geologicznym"},"es":{"language":"es","value":"\u00e1rea geogr\u00e1fica que contiene numerosas monta\u00f1as, no necesariamente geol\u00f3gicamente relacionadas entre s\u00ed"}},"aliases":{"eo":[{"language":"eo","value":"monto\u0109eno"},{"language":"eo","value":"montaro"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u044b\u0441\u0442\u044d\u043c\u0430"}],"es":[{"language":"es","value":"formaci\u00f3n monta\u00f1osa"},{"language":"es","value":"formaci\u00f3n de monta\u00f1as"},{"language":"es","value":"sistema de monta\u00f1as"}],"en":[{"language":"en","value":"mountain system"}],"de":[{"language":"de","value":"Gebirgsg\u00fcrtel"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0433\u043e\u0440\u0430"}],"hu":[{"language":"hu","value":"geol\u00f3giailag nem kapcsol\u00f3d\u00f3 hegyvid\u00e9k"},{"language":"hu","value":"k\u00f6z\u00f6s geol\u00f3gi\u00e1val nem rendelkez\u0151 hegys\u00e9grendszer"}],"nl":[{"language":"nl","value":"berggebied"}]},"claims":{"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"71d51c82e338d62d647f824d1a39a4916f2484db","datavalue":{"value":"4019535-1","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1437459$C5EC43C4-1D16-4460-B6EC-35D3A2C2CA3F","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"c6a13d8cb276be8df21003a68aa5176a7c896720","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":46831,"id":"Q46831"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1437459$130afc9c-4c9a-84c0-22c6-11cf40646974","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"82c8098db187816461df7165e7fb5d052a5babe6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":82794,"id":"Q82794"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1437459$1ecafc65-4b17-4fb7-4315-6940beb5964b","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"9639d5555ec1191607961ef3e7f47fb97a1d5612","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8962959,"id":"Q8962959"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1437459$6A5ADEF1-9F43-4DB5-AE6B-B840411103D5","rank":"normal"}],"P1014":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1014","hash":"50599a537c1d7c0605030ae65fbbffd26d296d10","datavalue":{"value":"300386832","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1437459$cc129b38-458f-109c-cd22-ebfa8041b36c","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"ad29a7b8f9ef389b31ac4c20fd65b60fd807f9b2","datavalue":{"value":"Mountains","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q1437459$92314772-4cb3-666b-8ce9-97c51df77e48","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"bc761593ed38266cd7dd8d3069c67cbd92bcd568","datavalue":{"value":"Mont-grange-sunset.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q1437459$cc2021d2-42a1-bb85-50e2-c1ffe4f629ca","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"b87e3b231466da4973f5f437af46ee57eb621ec2","datavalue":{"value":"/g/1q6j62zbn","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1437459$5D137AB2-C168-48B6-824A-B01800F0E3F2","rank":"normal"}],"P527":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"a6d34b8b450d966cb0bb78768615e5c711665e89","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8502,"id":"Q8502"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1437459$58bad46e-4e28-63db-1713-bb50fbbba9e3","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"bawiki":{"site":"bawiki","title":"\u0422\u0430\u0443\u0499\u0430\u0440","badges":[],"url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B0%D1%83%D2%99%D0%B0%D1%80"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Montaro","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Montaro"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u06a9\u0648\u0647\u0633\u062a\u0627\u0646","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%88%D9%87%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0413\u043e\u0440\u044b","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%80%D1%8B"},"tgwiki":{"site":"tgwiki","title":"\u041a\u04ef\u04b3\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d","badges":[],"url":"https://tg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D3%AF%D2%B3%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BD"}}}}}