{"entities":{"Q1469337":{"pageid":1407391,"ns":0,"title":"Q1469337","lastrevid":1880356114,"modified":"2023-04-22T08:31:04Z","type":"item","id":"Q1469337","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5e02\u653f\u5385\u5e7f\u573a"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u5e02\u653f\u5ef3\u5ee3\u5834"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u5e02\u653f\u5ef3\u5ee3\u5834"},"pt":{"language":"pt","value":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville"},"sk":{"language":"sk","value":"Place de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville"},"fr":{"language":"fr","value":"place de l'H\u00f4tel-de-Ville - Esplanade de la Lib\u00e9ration"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u041e\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u0412\u0438\u043b\u044c"},"he":{"language":"he","value":"\u05db\u05d9\u05db\u05e8 \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8\u05d9\u05d9\u05d4 \u05e9\u05dc \u05e4\u05e8\u05d9\u05d6"},"en":{"language":"en","value":"place de l'H\u00f4tel-de-Ville - Esplanade de la Lib\u00e9ration"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u043b\u043e\u0449\u0430 \u041e\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u0412\u0456\u043b\u044c"},"de":{"language":"de","value":"Place de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville"},"cs":{"language":"cs","value":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville \u2013 Esplanade de la Lib\u00e9ration"},"vi":{"language":"vi","value":"Qu\u1ea3ng tr\u01b0\u1eddng H\u00f4tel-de-Ville"},"sv":{"language":"sv","value":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville"},"nl":{"language":"nl","value":"place de l'H\u00f4tel-de-Ville"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5e02\u653f\u5385\u5e7f\u573a"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10dd\u10e2\u10d4\u10da-\u10d3\u10d4-\u10d5\u10d8\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10d4\u10d3\u10d0\u10dc\u10d8"},"it":{"language":"it","value":"place de l'H\u00f4tel-de-Ville"},"es":{"language":"es","value":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville"},"fi":{"language":"fi","value":"Place de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u064a\u0629 - \u0633\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631"},"eu":{"language":"eu","value":"Place de l'H\u00f4tel de Ville"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03bb\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1 \u039f\u03c4\u03ad\u03bb \u03bd\u03c4\u03b5 \u0392\u03b9\u03bb"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville - Esplanade de la Lib\u00e9ration"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville - Esplanade de la Lib\u00e9ration"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30eb\u30fb\u30aa\u30c6\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30e6 - \u30a8\u30b9\u30d7\u30e9\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30fb\u30ea\u30d9\u30e9\u30b7\u30aa\u30f3\u5e83\u5834"},"hu":{"language":"hu","value":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville - Esplanade de la Lib\u00e9ration (Place de Gr\u00e8ve)"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0645\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u064a\u0629 - \u0645\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631"},"tr":{"language":"tr","value":"Place de Gr\u00e8ve"},"nb":{"language":"nb","value":"place de l'H\u00f4tel-de-Ville - Esplanade de la Lib\u00e9ration"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0679\u0627\u0624\u0646 \u06c1\u0627\u0644 \u0686\u0648\u06a9"}},"descriptions":{"cs":{"language":"cs","value":"n\u00e1m\u011bst\u00ed v Pa\u0159\u00ed\u017ei"},"en":{"language":"en","value":"square in Paris, France"},"fr":{"language":"fr","value":"place de Paris, France"},"de":{"language":"de","value":"Platz in Paris\u200e"},"nl":{"language":"nl","value":"plein in Parijs, Frankrijk"},"he":{"language":"he","value":"\u05db\u05d9\u05db\u05e8 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d9\u05d6, \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0645\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0641\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627"},"it":{"language":"it","value":"piazza di Parigi, Francia, gi\u00e0 Place de Gr\u00e8ve"}},"aliases":{"pt":[{"language":"pt","value":"Place de Gr\u00e8ve"},{"language":"pt","value":"Pra\u00e7a de l'H\u00f4tel-de-Ville"},{"language":"pt","value":"Pra\u00e7a de Gr\u00e8ve"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Place de Gr\u00e8ve"},{"language":"fr","value":"Place de l'Hotel-de-Ville"},{"language":"fr","value":"Place de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville"},{"language":"fr","value":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville de Paris"},{"language":"fr","value":"Place de l'H\u00f4tel de Ville"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0413\u0440\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0413\u0440\u0435\u0432\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430"}],"de":[{"language":"de","value":"Place de Gr\u00e8ve"},{"language":"de","value":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville"},{"language":"de","value":"Gr\u00e8veplatz"},{"language":"de","value":"Greveplatz"}],"cs":[{"language":"cs","value":"Place de Gr\u00e8ve"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Place de Gr\u00e8ve"}],"nl":[{"language":"nl","value":"place de Gr\u00e8ve"}],"en":[{"language":"en","value":"Place de Gr\u00e8ve"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30b0\u30ec\u30fc\u30f4\u5e83\u5834"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"2f58605e2289b6959188513aa56a3edc4921141c","datavalue":{"value":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville - Esplanade de la Lib\u00e9ration (Paris)","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q1469337$86307577-4cd7-508a-eb36-9440e6c748bd","rank":"normal"}],"P131":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P131","hash":"1185baeed6b36895d5a85a7197cb5a34908d5573","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3413122,"id":"Q3413122"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1469337$C2FFED9C-F4DB-4927-863F-9E8EC2BFD87D","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"844f00cf55ac546d0e67c23e7e417559ec8d37c9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":174782,"id":"Q174782"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q1469337$69DBCC78-1A34-4BA8-9327-E4633795D361","rank":"normal"}],"P138":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P138","hash":"2823799e17dd9f0088c36039d6ef6792058c1637","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":640968,"id":"Q640968"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q1469337$4f696fac-4499-0b32-a457-330cd1e43afb","rank":"normal"}],"P625":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P625","hash":"0991764edd5cab0db222093297f108fc1b01d543","datavalue":{"value":{"latitude":48.856666666667,"longitude":2.3513888888889,"altitude":null,"precision":null,"globe":"http://www.wikidata.org/entity/Q2"},"type":"globecoordinate"},"datatype":"globe-coordinate"},"type":"statement","id":"q1469337$0A05A427-90EE-4C17-B9F3-2337590D6621","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"3fcd340c62ea04964363e38ce44ba9d99fd4dc9c","datavalue":{"value":"/m/03ngx1","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1469337$04FA0173-6C57-4A8E-A71A-45CCF7E58214","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P630":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P630","hash":"6f06b720b936363c331a7aa9ebd7eddce891b3ad","datavalue":{"value":"4576","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1469337$446B39FE-2F85-4F37-82C5-6DE9A6D851DC","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"593414f5b30ddc49d3f3d397da8a7035943df22f","datavalue":{"value":"Avenue Victoria and Hotel de Ville, Paris 2014.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q1469337$BE9F9DA5-5071-4218-809A-6A205ECCCB42","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"670a4555d7c89774b7a55369cc10f87b46af25b0","datavalue":{"value":"Notre Dame from the Hotel de Ville, Paris, 26 Sept. 2009.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q1469337$11efb16e-dc66-4426-9488-ecbdfcd5409d","rank":"normal","references":[{"hash":"3bf39867b037e8e494a8389ae8a03bad6825a7fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5946b91c53409c48f5f1fb0319ed41fc67a764da","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191168,"id":"Q191168"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P47":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P47","hash":"7a60e1f63e20c710270c8ac39ee7db80889a8739","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2873874,"id":"Q2873874"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P625":[{"snaktype":"value","property":"P625","hash":"dd89a1120db8042bde9e3d7f414d8370cf1ff605","datavalue":{"value":{"latitude":48.8568,"longitude":2.3511,"altitude":null,"precision":0.0001,"globe":"http://www.wikidata.org/entity/Q2"},"type":"globecoordinate"},"datatype":"globe-coordinate"}]},"qualifiers-order":["P625"],"id":"Q1469337$B651E7B2-4D30-43FA-BE81-B0E66CD7B2B5","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P47","hash":"666725df391f864921575ae75e6105c6da486ce2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3412682,"id":"Q3412682"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P625":[{"snaktype":"value","property":"P625","hash":"afa3f6153fca0a5aee855be5b7768fcd13fcf3a4","datavalue":{"value":{"latitude":48.8561,"longitude":2.3506,"altitude":null,"precision":0.0001,"globe":"http://www.wikidata.org/entity/Q2"},"type":"globecoordinate"},"datatype":"globe-coordinate"}]},"qualifiers-order":["P625"],"id":"Q1469337$A9E054B4-CBA3-4AF2-BA41-6038C0460F10","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P47","hash":"81d43a41b90acb234038f9892bf8dc63c3dbdc22","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3412693,"id":"Q3412693"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P625":[{"snaktype":"value","property":"P625","hash":"afa3f6153fca0a5aee855be5b7768fcd13fcf3a4","datavalue":{"value":{"latitude":48.8561,"longitude":2.3506,"altitude":null,"precision":0.0001,"globe":"http://www.wikidata.org/entity/Q2"},"type":"globecoordinate"},"datatype":"globe-coordinate"}]},"qualifiers-order":["P625"],"id":"Q1469337$6E77D912-0463-422C-ABD4-3FDB80BE2744","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1566":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1566","hash":"03cad0878fdfcba95fca106a71abb371c7fb9e9a","datavalue":{"value":"3013131","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1469337$3603DEFD-4C35-4866-91B0-22B27CB80206","rank":"normal","references":[{"hash":"88694a0f4d1486770c269f7db16a1982f74da69d","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"1b3ef912a2bd61e18dd43abd184337eb010b2e96","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":830106,"id":"Q830106"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c05db5d169c2560b9799d567a803d20a392f53e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1469337$AA475632-02BF-46A2-A46F-630982E40F17","rank":"normal"}],"P2043":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2043","hash":"e540ac03e6c3ed9c83ad56e94c0760e4231176d2","datavalue":{"value":{"amount":"+155","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q11573"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q1469337$E47391F8-3498-4094-B7C9-29E72B8C9890","rank":"normal","references":[{"hash":"c699694caa8781bee16844d27705d159f38ade36","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"7d6a41c980eb1723cc0090affcaa16feecf0722a","datavalue":{"value":"http://www.v2asp.paris.fr/commun/v2asp/v2/nomenclature_voies/Voieactu/4579.nom.htm","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P2049":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2049","hash":"f29227f689ce725b02bf22162f6e55c89a9b77ec","datavalue":{"value":{"amount":"+82","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q11573"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q1469337$B711092B-EEBD-47BF-87CF-DCBD8EFE69AC","rank":"normal","references":[{"hash":"c699694caa8781bee16844d27705d159f38ade36","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"7d6a41c980eb1723cc0090affcaa16feecf0722a","datavalue":{"value":"http://www.v2asp.paris.fr/commun/v2asp/v2/nomenclature_voies/Voieactu/4579.nom.htm","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P454":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P454","hash":"ddd7f15d74d4e898314ad404dce0ad930fa8685d","datavalue":{"value":"10045200","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1469337$F0D1EF5D-753D-42BD-B113-2A57B487316A","rank":"normal"}],"P3182":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3182","hash":"9572846175b58b063849a4d4e6cd5cac2045c5d0","datavalue":{"value":"7541044664G","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1469337$6BC46B54-EE7D-47A2-8DFB-F4CD11668F17","rank":"normal","references":[{"hash":"c33b6dd528c3a375339d227c29389083a73ce31a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"28115795a8258272d116c003a5a33662068027b8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3066631,"id":"Q3066631"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"129f2a3a724008e68388f9ac2d0415618d901c55","datavalue":{"value":{"time":"+2018-09-30T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P1448":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1448","hash":"888cf34f04d671c90ed44d382c4ac72ea52cdb47","datavalue":{"value":{"text":"place de Gr\u00e8ve","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","qualifiers":{"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"35b19cef150e2c4bc2c9bc475fd929d6c601433d","datavalue":{"value":{"time":"+1803-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"39580c40ce99cb223aaccbf5430dac5be9b55011","datavalue":{"value":{"time":"+1101-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":7,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P582","P580"],"id":"Q1469337$808686ae-4fea-6bf3-bdbf-17ab50494dbf","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1448","hash":"33c35d5d15d083ce9247a658cf6534ee6d149980","datavalue":{"value":{"text":"place de l'H\u00f4tel-de-Ville","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"c05a83bd19db45e3ba4e3d5703dc0589b33cf188","datavalue":{"value":{"time":"+1803-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"b97f16a243b657fc8c38d9e5a79bab745a89a3a4","datavalue":{"value":{"time":"+2013-04-22T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580","P582"],"id":"Q1469337$6b4ee917-4235-17f6-70a9-58b32f7b3b6e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1448","hash":"df476af8d68ca6f9c659c1b716670f3b3bd7f5b9","datavalue":{"value":{"text":"place de l'H\u00f4tel de Ville-esplanade de la Lib\u00e9ration","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"9b6d395818d9a8ed242dac2cbebac368ecd3e98a","datavalue":{"value":{"time":"+2013-04-23T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q1469337$1605AEBD-0DEF-47A7-B39F-DAB35721684A","rank":"normal","references":[{"hash":"778cd77a51b87dc76c0800d530be6f46597a252b","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"32b04550357825b644c6403fe68b780d29e86fed","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":97064103,"id":"Q97064103"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P8519":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8519","hash":"8fc4da1c64538d973a37088500b8a5906b0c47d2","datavalue":{"value":"89574","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1469337$1fc33ff0-ec21-4541-9f56-50a93c754832","rank":"normal"}],"P1365":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1365","hash":"8cbd1b0cfd96c332ab85b2d0c21a3bfd8a1bc4ca","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":86724445,"id":"Q86724445"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1469337$3EE6A0F2-D5AE-40DC-92B4-5C99BC77C67A","rank":"normal"}],"P1343":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1343","hash":"4cfd4eb1fe49d401455df557a7d9b1154f22a725","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3181656,"id":"Q3181656"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"79b05de29c0e556400ba4c6d3390d098a2ded5f8","datavalue":{"value":"Gr\u00e8ve, Place de","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q1469337$c8b513b0-4ab5-62f4-eecd-6ebf74bcf504","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1343","hash":"cc623969772776f2a8b109402b0ac5fa5c123233","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":19219752,"id":"Q19219752"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P805":[{"snaktype":"value","property":"P805","hash":"865a7c58da76af8c9948834ab7c76be86a8a68fb","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":112777141,"id":"Q112777141"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P805"],"id":"Q1469337$5EC5F192-B1AF-41D9-92B4-0B61F26C1539","rank":"normal"}],"P1766":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1766","hash":"fb4e32ac50bb527cafd04f44b80412556edb8f5b","datavalue":{"value":"Plaque Place H\u00f4tel Ville Esplanade Lib\u00e9ration - Paris IV (FR75) - 2021-06-08 - 1.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q1469337$68f7da01-417c-038f-d995-a0e3279a5ad2","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"92aad0e813721621f7a27a63dfc659757e2b59b4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16024163,"id":"Q16024163"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1469337$84EFE494-F716-4B7D-A517-35AB1870FB17","rank":"normal"}],"P8168":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8168","hash":"cfe30eb0b4ec074039d7a545c7a9f37b33cab67d","datavalue":{"value":"Q270864","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1469337$823060FC-4867-4AD4-8516-E3EA9DB9FC5A","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u064a\u0629 - \u0633\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%A7%D8%AD%D8%A9_%D9%82%D8%B5%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A%D8%A9_-_%D8%B3%D8%A7%D8%AD%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AD%D8%B1%D9%8A%D8%B1"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0645\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u064a\u0629 - \u0645\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D9%8A%D8%AF%D8%A7%D9%86_%D9%82%D8%B5%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D8%AF%D9%8A%D8%A9_-_%D9%85%D9%8A%D8%AF%D8%A7%D9%86_%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AD%D8%B1%D9%8A%D8%B1"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:Place de l'H\u00f4tel-de-Ville - Esplanade de la Lib\u00e9ration (Paris)","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Place_de_l%27H%C3%B4tel-de-Ville_-_Esplanade_de_la_Lib%C3%A9ration_(Paris)"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville \u2013 Esplanade de la Lib\u00e9ration","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%27H%C3%B4tel-de-Ville_%E2%80%93_Esplanade_de_la_Lib%C3%A9ration"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Place de l\u2019H\u00f4tel de Ville \u2013 Esplanade de la Lib\u00e9ration","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%E2%80%99H%C3%B4tel_de_Ville_%E2%80%93_Esplanade_de_la_Lib%C3%A9ration"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03bb\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1 \u039f\u03c4\u03ad\u03bb \u03bd\u03c4\u03b5 \u0392\u03b9\u03bb (\u03a0\u03b1\u03c1\u03af\u03c3\u03b9)","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CE%BB%CE%B1%CF%84%CE%B5%CE%AF%CE%B1_%CE%9F%CF%84%CE%AD%CE%BB_%CE%BD%CF%84%CE%B5_%CE%92%CE%B9%CE%BB_(%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%AF%CF%83%CE%B9)"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville \u2013 Esplanade de la Lib\u00e9ration","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%27H%C3%B4tel-de-Ville_%E2%80%93_Esplanade_de_la_Lib%C3%A9ration"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%27H%C3%B4tel-de-Ville"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Place de l'H\u00f4tel de Ville","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%27H%C3%B4tel_de_Ville"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Place de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%E2%80%99H%C3%B4tel-de-Ville"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville - Esplanade de la Lib\u00e9ration","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%27H%C3%B4tel-de-Ville_-_Esplanade_de_la_Lib%C3%A9ration"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05db\u05d9\u05db\u05e8 \u05d4\u05e2\u05d9\u05e8\u05d9\u05d9\u05d4 \u05e9\u05dc \u05e4\u05e8\u05d9\u05d6","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9B%D7%99%D7%9B%D7%A8_%D7%94%D7%A2%D7%99%D7%A8%D7%99%D7%99%D7%94_%D7%A9%D7%9C_%D7%A4%D7%A8%D7%99%D7%96"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Place de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville \u2013 Esplanade de la Lib\u00e9ration (Place de Gr\u00e8ve)","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%E2%80%99H%C3%B4tel-de-Ville_%E2%80%93_Esplanade_de_la_Lib%C3%A9ration_(Place_de_Gr%C3%A8ve)"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%27H%C3%B4tel-de-Ville"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10dd\u10e2\u10d4\u10da-\u10d3\u10d4-\u10d5\u10d8\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10d4\u10d3\u10d0\u10dc\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9D%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%9A-%E1%83%93%E1%83%94-%E1%83%95%E1%83%98%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%9B%E1%83%9D%E1%83%94%E1%83%93%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%98"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%27H%C3%B4tel-de-Ville"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%27H%C3%B4tel-de-Ville"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u041e\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u0412\u0438\u043b\u044c","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BB%D0%BE%D1%89%D0%B0%D0%B4%D1%8C_%D0%9E%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B4%D0%B5-%D0%92%D0%B8%D0%BB%D1%8C"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Place de l\u2019H\u00f4tel-de-Ville","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%E2%80%99H%C3%B4tel-de-Ville"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Place de l'H\u00f4tel-de-Ville","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Place_de_l%27H%C3%B4tel-de-Ville"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u043b\u043e\u0449\u0430 \u041e\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u0412\u0456\u043b\u044c","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BB%D0%BE%D1%89%D0%B0_%D0%9E%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%B4%D0%B5-%D0%92%D1%96%D0%BB%D1%8C"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0679\u0627\u0624\u0646 \u06c1\u0627\u0644 \u0686\u0648\u06a9","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%B9%D8%A7%D8%A4%D9%86_%DB%81%D8%A7%D9%84_%DA%86%D9%88%DA%A9"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Qu\u1ea3ng tr\u01b0\u1eddng H\u00f4tel-de-Ville","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Qu%E1%BA%A3ng_tr%C6%B0%E1%BB%9Dng_H%C3%B4tel-de-Ville"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u5e02\u653f\u5385\u5e7f\u573a (\u5df4\u9ece)","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B8%82%E6%94%BF%E5%8E%85%E5%B9%BF%E5%9C%BA_(%E5%B7%B4%E9%BB%8E)"}}}}}