{"entities":{"Q14795564":{"pageid":16464405,"ns":0,"title":"Q14795564","lastrevid":1855928659,"modified":"2023-03-20T01:08:19Z","type":"item","id":"Q14795564","labels":{"en":{"language":"en","value":"point in time with respect to recurrent timeframe"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0434\u0430\u0442\u0430"},"oc":{"language":"oc","value":"determinator per data d'occuren\u00e7a"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0432\u044b\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a \u0434\u0430\u0442\u044b \u043f\u044d\u0440\u044b\u044f\u0434\u044b\u0447\u043d\u0430\u0439 \u043f\u0430\u0434\u0437\u0435\u0456"},"de":{"language":"de","value":"Zeitpunkt innerhalb eines wiederkehrenden Zeitrahmens"},"pl":{"language":"pl","value":"nazwa okresowej daty"},"nl":{"language":"nl","value":"bepalingsmiddel voor de datum van de periodieke gebeurtenis"},"fr":{"language":"fr","value":"jour de l'ann\u00e9e"},"pt":{"language":"pt","value":"determinador para data de ocorr\u00eancia peri\u00f3dica"},"it":{"language":"it","value":"giorno dell'anno"},"nds":{"language":"nds","value":"Determinator f\u00f6r en Datum, dat j\u00fcmmer wedder kummt"},"vi":{"language":"vi","value":"x\u00e1c \u0111\u1ecbnh ng\u00e0y x\u1ea3y ra c\u1ee7a s\u1ef1 ki\u1ec7n th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean"},"ca":{"language":"ca","value":"determinador de data d'ocurr\u00e8ncia peri\u00f2dica"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043d\u0430\u0437\u0438\u0432 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u043b\u0438\u0432 \u0434\u0430\u0442\u0443\u043c"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062a\u0627\u0631\u06cc\u062e \u0648 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0631\u062e\u062f\u0627\u062f"},"scn":{"language":"scn","value":"ricurrenza"},"el":{"language":"el","value":"\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b4\u03b9\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03bc\u03b7\u03bd\u03af\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7\u03c2"},"nb":{"language":"nb","value":"determinator for periodisk gjentagende dato"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0435\u0440\u0456\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0434\u0430\u0442\u0430"},"ia":{"language":"ia","value":"determinator pro data de occurrentia periodic"},"es":{"language":"es","value":"determinador para fecha de ocurrencia peri\u00f3dica"},"eu":{"language":"eu","value":"urteko eguna"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u7528\u4e8e\u5468\u671f\u6027\u4e8b\u4ef6\u65e5\u671f\u7684\u9650\u5b9a\u8bcd"},"nn":{"language":"nn","value":"determinator for periodisk dato"},"sv":{"language":"sv","value":"best\u00e4mmande faktor f\u00f6r datum med \u00e5terkommande infall"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0434\u0435\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0437\u0430 \u0434\u0430\u0442\u0443\u043c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0438\u0432\u0430\u045a\u0430"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0442\u0430\u044a\u0440\u0438\u0445 \u0432\u0430 \u0434\u0430\u0432\u0440\u0430\u0438 \u0440\u0443\u0445\u0434\u043e\u0434"},"gl":{"language":"gl","value":"punto do ano de data peri\u00f3dica"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u7528\u65bc\u5468\u671f\u6027\u4e8b\u4ef6\u65e5\u671f\u7684\u9650\u5b9a\u8a5e"},"cs":{"language":"cs","value":"bod v \u010dase vzhledem k opakuj\u00edc\u00edmu se \u010dasov\u00e9mu r\u00e1mci"},"lv":{"language":"lv","value":"periodiski main\u012bgs datums"},"tr":{"language":"tr","value":"tekrarlayan zaman dilimine g\u00f6re y\u0131l\u0131n g\u00fcn\u00fc"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0646\u0642\u0637\u0629 \u0632\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0646\u0633\u0628\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0643\u0631\u0631"},"cy":{"language":"cy","value":"pwynt mewn amser mewn perthynas ag amserlen gylchol"},"pap":{"language":"pap","value":"dia di a\u00f1a"},"he":{"language":"he","value":"\u05e0\u05e7\u05d5\u05d3\u05ea \u05d6\u05de\u05df \u05d1\u05ea\u05d5\u05da \u05de\u05e1\u05d2\u05e8\u05ea \u05d6\u05de\u05df \u05d7\u05d5\u05d6\u05e8\u05ea"},"ja":{"language":"ja","value":"\u6d41\u308c\u308b\u6642\u9593\u306e\u4e2d\u3067\u306e\u4e00\u70b9"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"item to calculate dates of periodic occurence"},"pl":{"language":"pl","value":"przepis na wyznaczanie okresowych dat, np. \u201e3 wrze\u015bnia\u201d lub \u201edrugi wtorek maja\u201d"},"pt":{"language":"pt","value":"item para calcular datas de ocorr\u00eancia peri\u00f3dica. Usar com P837 em itens como \"3 de setembro\" ou \"segunda ter\u00e7a-feira de maio\""},"fr":{"language":"fr","value":"\u00e9l\u00e9ment permettant de calculer des dates d'occurrence p\u00e9riodique. Utiliser avec P837 sur des \u00e9l\u00e9ments tels que \u00ab 3 septembre \u00bb, ou \u00ab deuxi\u00e8me mardi de mai \u00bb"},"scn":{"language":"scn","value":"eventu d\u00fb calinnariu ca si ripeti di manera piri\u00f2dica, ad esempiu \u00ablu 3 di sittembri\u00bb o puru \u00ablu secunnu martid\u00eca di maiu\u00bb; si po' adupirari c\u00e2 P837"},"nl":{"language":"nl","value":"tijdsinterval"},"nb":{"language":"nb","value":"element for \u00e5 beregne periodisk gjentagende datoer. Brukes med P837 for elementer som \u00ab3. september\u00bb eller \u00abandre tirsdag i mai\u00bb"},"sv":{"language":"sv","value":"anv\u00e4nds f\u00f6r att r\u00e4kna ut datum med \u00e5terkommande infall"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0447\u0443\u043d\u0430\u0432\u0430\u045a\u0435 \u0434\u0430\u0442\u0443\u043c\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0438\u0432\u0430\u045a\u0430"},"gl":{"language":"gl","value":"punto no tempo que permite calcular as datas que ocorren periodicamente. USar co P837 nos elementos como \"3 de setembro\" ou \"segundo martes de maio\""},"cs":{"language":"cs","value":"p\u0159edm\u011bt pro kalkulaci periodicky se opakuj\u00edc\u00edch dat"},"tr":{"language":"tr","value":"periyodik olu\u015fum tarihlerini hesaplamak i\u00e7in \u00f6ge;  \"3 Eyl\u00fcl\" veya \"May\u0131s'\u0131n ikinci Sal\u0131\" gibi \u00f6\u011felerde P837 ile kullan\u0131n"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0639\u0646\u0635\u0631 \u0644\u062d\u0633\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0631\u064a\u062e \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u062f\u0648\u062b \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u064a"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"date p\u00e9riodique annuelle"}],"es":[{"language":"es","value":"d\u00eda del a\u00f1o"},{"language":"es","value":"determinador para fecha de ocurrencia periodica"}],"nn":[{"language":"nn","value":"determinator for periodiske datoar"}],"cs":[{"language":"cs","value":"\u010dasov\u00fd bod s ohledem na opakuj\u00edc\u00ed se \u010dasov\u00fd r\u00e1mec"},{"language":"cs","value":"relativn\u00ed datum"}],"tr":[{"language":"tr","value":"tekrarlayan zaman dilimine g\u00f6re zaman noktas\u0131"}],"en":[{"language":"en","value":"relative date"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"5d931672fdba0863cfb706adc09da8d9f01a7072","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1190554,"id":"Q1190554"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q14795564$5e639414-45c8-62a1-2327-58ab556d5f87","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"48710524a14aa44a3b6bcc4cb6545f4407fb1623","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":186408,"id":"Q186408"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q14795564$51b60b6f-4a7b-83f7-60b7-7e3534bbeda3","rank":"normal"}],"P2559":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2559","hash":"dad9dc6658e64bab037f2540b6ca752d70694113","datavalue":{"value":{"text":"Use with P837 on items such as \"3 September\" or \"second Tuesday in May\"","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q14795564$20e95aa7-4b45-26d9-a16c-c9960941c3db","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"c359ea8df93098eea77025e7d4f1023ef9905b96","datavalue":{"value":"Close-up of calendar in Spanish - Calendario en espa\u00f1ol.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q14795564$f3d3963c-45d1-5a87-82c4-609f83075ea7","rank":"normal"}]},"sitelinks":{}}}}