{"entities":{"Q1476215":{"pageid":1414182,"ns":0,"title":"Q1476215","lastrevid":1883024646,"modified":"2023-04-26T14:59:47Z","type":"item","id":"Q1476215","labels":{"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a"},"fr":{"language":"fr","value":"d\u00e9fenseur des droits de l'Homme"},"en":{"language":"en","value":"human rights activist"},"es":{"language":"es","value":"activista por los derechos humanos"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u043d\u0438\u043a"},"it":{"language":"it","value":"attivista per i diritti umani"},"la":{"language":"la","value":"Iurum humanorum defensor"},"de":{"language":"de","value":"Menschenrechtler"},"ja":{"language":"ja","value":"\u4eba\u6a29\u6d3b\u52d5\u5bb6"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0641\u0639\u0627\u0644 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0628\u0634\u0631"},"vi":{"language":"vi","value":"nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u00e2n quy\u1ec1n"},"kk-arab":{"language":"kk-arab","value":"\u0642\u06c7\u0642\u0649\u0642 \u0642\u0648\u0631\u0639\u0627\u06cb\u0634\u0649"},"kk-cyrl":{"language":"kk-cyrl","value":"\u049a\u04b1\u049b\u044b\u049b \u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u0443\u0448\u044b"},"kk-latn":{"language":"kk-latn","value":"Quq\u0131q qor\u011faw\u015f\u0131"},"nl":{"language":"nl","value":"mensenrechtenverdediger"},"kk":{"language":"kk","value":"\u049a\u04b1\u049b\u044b\u049b \u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u0443\u0448\u044b"},"zh":{"language":"zh","value":"\u4eba\u6b0a\u8b77\u885b\u8005"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc778\uad8c\uc6b4\ub3d9\uac00"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0445\u043e\u043a\u0443\u043a \u044f\u043a\u043b\u0430\u0443\u0447\u044b\u0441\u044b"},"cs":{"language":"cs","value":"lidskopr\u00e1vn\u00ed aktivista"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0437\u0430\u0448\u0442\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0433\u0440\u0430\u0452\u0430\u043d\u0430"},"pl":{"language":"pl","value":"obro\u0144ca praw cz\u0142owieka"},"hu":{"language":"hu","value":"emberi jogi aktivista"},"hy":{"language":"hy","value":"\u056b\u0580\u0561\u057e\u0561\u057a\u0561\u0577\u057f\u057a\u0561\u0576"},"he":{"language":"he","value":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc \u05d6\u05db\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05d0\u05d3\u05dd"},"el":{"language":"el","value":"\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2/\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1 \u03c5\u03c0\u03ad\u03c1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03af\u03bd\u03c9\u03bd \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd"},"nb":{"language":"nb","value":"menneskerettsaktivist"},"sl":{"language":"sl","value":"borec za \u010dlovekove pravice"},"ro":{"language":"ro","value":"activist pentru drepturile omului"},"ca":{"language":"ca","value":"activista pels drets humans"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u062d\u0642\u0648\u0642\u064a"},"sv":{"language":"sv","value":"m\u00e4nniskor\u00e4ttsf\u00f6rsvarare"},"da":{"language":"da","value":"menneskerettighedsaktivist"},"cy":{"language":"cy","value":"gweithredydd dros hawliau dynol"},"fy":{"language":"fy","value":"minskerjochteferdigener"},"lv":{"language":"lv","value":"cilv\u0113kties\u012bbu akt\u012bvists"},"tr":{"language":"tr","value":"insan haklar\u0131 savunucusu"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0435\u0446"},"fi":{"language":"fi","value":"ihmisoikeusaktivisti"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d0\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 \u10e3\u10e4\u10da\u10d4\u10d1\u10d0\u10d7\u10d0 \u10d3\u10d0\u10db\u10ea\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"},"eu":{"language":"eu","value":"giza eskubideen aldeko ekintzaile"},"id":{"language":"id","value":"aktivis hak asasi manusia"},"hi":{"language":"hi","value":"\u092e\u093e\u0928\u0935\u093e\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u0930\u094d\u0924\u093e"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09ae\u09be\u09a8\u09ac\u09be\u09a7\u09bf\u0995\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u09c0"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0431\u043e\u0440\u0435\u0446 \u0437\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430"},"gd":{"language":"gd","value":"neach-iomairt nan c\u00f2raichean daonna"},"ast":{"language":"ast","value":"activista polos derechos humanos"},"gl":{"language":"gl","value":"Activista polos dereitos humanos"},"ur":{"language":"ur","value":"\u06a9\u0627\u0631\u06a9\u0646 \u0627\u0646\u0633\u0627\u0646\u06cc \u062d\u0642\u0648\u0642"},"eo":{"language":"eo","value":"homrajta aktivulo"},"tl":{"language":"tl","value":"aktibista para sa karapatang pantao"},"pt":{"language":"pt","value":"ativista de direitos humanos"},"ps":{"language":"ps","value":"\u062f \u0628\u0634\u0631\u064a \u062d\u0642\u0648\u0642\u0648 \u0641\u0639\u0627\u0644"},"tt-cyrl":{"language":"tt-cyrl","value":"\u0445\u043e\u043a\u0443\u043a \u044f\u043a\u043b\u0430\u0443\u0447\u044b"},"ga":{"language":"ga","value":"gn\u00edomha\u00ed ar son chearta an duine"},"gn":{"language":"gn","value":"yvyp\u00f3ra tekoiterape ohek\u00e1va"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0444\u0430\u044a\u043e\u043b\u0438 \u04b3\u0443\u049b\u0443\u049b\u0438 \u0431\u0430\u0448\u0430\u0440"},"kn":{"language":"kn","value":"\u0cae\u0cbe\u0ca8\u0cb5 \u0cb9\u0c95\u0ccd\u0c95\u0cc1\u0c97\u0cb3 \u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0caf\u0c95\u0cb0\u0ccd\u0ca4"},"ku-latn":{"language":"ku-latn","value":"\u00e7alakdara/\u00ea maf\u00ean mirovan"},"az":{"language":"az","value":"insan h\u00fcquqlar\u0131 f\u0259al\u0131"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0446\u0430"},"crh":{"language":"crh","value":"aq qor\u00e7alay\u0131c\u0131"},"crh-latn":{"language":"crh-latn","value":"aq qor\u00e7alay\u0131c\u0131"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0bae\u0ba9\u0bbf\u0ba4 \u0b89\u0bb0\u0bbf\u0bae\u0bc8 \u0b9a\u0bc6\u0baf\u0bb1\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bbe\u0bb3\u0bb0\u0bcd"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u4eba\u6b0a\u8b77\u885b\u8005"},"se":{"language":"se","value":"olmmo\u0161vuoigatvuohtaaktivista"},"diq":{"language":"diq","value":"aktivist\u00ea heqan\u00ea merd\u0131man"},"lb":{"language":"lb","value":"M\u00ebnscherechtler"},"my":{"language":"my","value":"\u101c\u1030\u1037\u1021\u1001\u103d\u1004\u1037\u103a\u1021\u101b\u1031\u1038 \u1010\u1000\u103a\u1000\u103c\u103d\u101c\u103e\u102f\u1015\u103a\u101b\u103e\u102c\u1038\u101e\u1030"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07e1\u07d0\u07f1 \u07e4\u07ca\u07de\u07cd \u07e1\u07ca\u07de\u07ca\u07f2\u07de\u07ca\u07f2\u07d3\u07ca\u07ee"},"ha":{"language":"ha","value":"Mai kare \u01b4ancin \u0257an'adam"},"ce":{"language":"ce","value":"\u0431\u0430\u043a\u044a\u043e\u043b\u0430\u0440\u0439\u0430\u0440\u0445\u043e"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u0628\u06d5\u0631\u06af\u0631\u06cc\u06a9\u06d5\u0631\u06cc \u0645\u0627\u0641\u06cc \u0645\u0631\u06c6\u06a4"},"smn":{"language":"smn","value":"olmoo\u0161vuoig\u00e2dvuot\u00e2pi\u00e4lu\u0161teijee"},"sms":{"language":"sms","value":"oouma\u017evu\u00f5igg\u00e2dvu\u00f5ttpe\u00e4l\u0161teei"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u056b\u0580\u0561\u0582\u0561\u057a\u0561\u0577\u057f\u057a\u0561\u0576"},"hr":{"language":"hr","value":"aktivist za ljudska prava"},"mn":{"language":"mn","value":"\u0425\u04af\u043d\u0438\u0439 \u044d\u0440\u0445\u0438\u0439\u0433 \u0445\u0430\u043c\u0433\u0430\u0430\u043b\u0430\u0433\u0447"},"mt":{"language":"mt","value":"attivist g\u0127ad-drittijet umani"},"ne":{"language":"ne","value":"\u092e\u093e\u0928\u0935 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u0930\u094d\u0924\u093e"},"et":{"language":"et","value":"inim\u00f5iguste aktivist"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0aae\u0abe\u0aa8\u0ab5\u0abe\u0aa7\u0abf\u0a95\u0abe\u0ab0 \u0a95\u0abe\u0ab0\u0acd\u0aaf\u0a95\u0ab0\u0acd\u0aa4\u0abe"},"vec":{"language":"vec","value":"ativista par i deriti umani"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0445\u043e\u04a1\u0443\u04a1 \u044f\u04a1\u043b\u0430\u0443\u0441\u044b"},"yue":{"language":"yue","value":"\u4eba\u6b0a\u9b25\u58eb"},"ml":{"language":"ml","value":"\u0d2e\u0d28\u0d41\u0d37\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d35\u0d15\u0d3e\u0d36 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d35\u0d7c\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d15\u0d7b"},"dag":{"language":"dag","value":"Human rights activist"},"os":{"language":"os","value":"\u0431\u0430\u0440\u0445\u044a\u0430\u0445\u044a\u0445\u044a\u00e6\u043d\u00e6\u0433"},"mni":{"language":"mni","value":"\uabc3\uabe4\uabd1\uabe3\uabe2\uabd5\uabd2\uabe4 \uabd0\uabea\uabd0\uabdd \uabca\uabe3\uabdb\uabc4\uabc1\uabe4\uabe1 \uabc9\uabe5\uabdb-\uabc1\uabe6\uabdf\uabd5 \uabc3\uabe4\uabc1\uabdb\uabc1\uabe4\uabe1"},"gv":{"language":"gv","value":"immeeaghtagh er son cairyn sheelnaue"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u0627\u06a9\u062a\u064a\u06cf\u064a\u0633 \u062d\u0642 \u0627\u0633\u0627\u0633\u064a \u0645\u0627\u0621\u0646\u0633\u064a"},"ms":{"language":"ms","value":"aktivis hak asasi manusia"},"bcl":{"language":"bcl","value":"Aktibista sa karapatan pantawo"},"ig":{"language":"ig","value":"onye na-akwado ikike mmad\u1ee5"},"ks":{"language":"ks","value":"\u0627\u0650\u0646\u0633\u0672\u0646\u06cc \u062d\u0648\u0642\u0648\u0657\u0642 \u06a9\u0627\u0631\u06a9\u064f\u0646"},"lt":{"language":"lt","value":"\u017emogaus teisi\u0173 gyn\u0117jas"},"ku":{"language":"ku","value":"\u00e7alakdara/\u00ea maf\u00ean mirovan"},"min":{"language":"min","value":"aktivis hak asasi manusia"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"Person, die sich gewaltfrei f\u00fcr die Menschen- und Grundrechte einsetzt"},"en":{"language":"en","value":"person who acts to protect human rights"},"fr":{"language":"fr","value":"personne qui lutte pour les libert\u00e9s fondamentales et les droits de la personne humaine"},"pl":{"language":"pl","value":"osoba dzia\u0142aj\u0105ca indywidualnie b\u0105d\u017a w wraz z innymi osobami na rzecz ochrony praw cz\u0142owieka"},"es":{"language":"es","value":"persona que trabaja, de manera pac\u00edfica, en favor de lo proclamado en la Declaraci\u00f3n Universal de los Derechos Humanos"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0634\u062e\u0635 \u064a\u062f\u0627\u0641\u0639 \u0639\u0646 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646"},"sv":{"language":"sv","value":"person som ensam, eller tillsammans med andra, verkar f\u00f6r att fr\u00e4mja m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter"},"id":{"language":"id","value":"orang atau individu yang bertindak untuk melindungi hak-hak asasi manusia"},"ko":{"language":"ko","value":"\uac1c\ubcc4\uc801, \ub2e8\uccb4\uc801\uc73c\ub85c \uc778\uac04\uc758 \uad8c\ub9ac\ub97c \uc218\ud638\ud558\uae30 \uc704\ud574 \ud65c\ub3d9\ud558\ub294 \uc0ac\ub78c\ub4e4"},"cs":{"language":"cs","value":"\u010dlov\u011bk h\u00e1j\u00edc\u00ed dodr\u017eov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v"},"he":{"language":"he","value":"\u05db\u05d9\u05e0\u05d5\u05d9 \u05dc\u05d0\u05d3\u05dd \u05d4\u05de\u05d1\u05e6\u05e2 \u05e4\u05e2\u05d5\u05dc\u05d5\u05ea \u05dc\u05de\u05e2\u05df \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u05d4 \u05e2\u05dc \u05d6\u05db\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05d0\u05e0\u05e9\u05d9\u05dd \u05d0\u05d7\u05e8\u05d9\u05dd"},"my":{"language":"my","value":"\u101c\u1030\u1010\u1005\u103a\u1026\u1038\u1010\u1005\u103a\u101a\u1031\u102c\u1000\u103a \u101e\u102d\u102f\u1037 \u1021\u1005\u102f\u1021\u1016\u103d\u1032\u1037 \u1021\u101c\u102d\u102f\u1000\u103a \u101c\u1030\u1037 \u1021\u1001\u103d\u1004\u1037\u103a\u1021\u101b\u1031\u1038 \u1021\u101c\u102d\u102f\u1000\u103a \u1000\u103c\u102d\u102f\u1038\u1005\u102c\u1038 \u1015\u102b\u101d\u1004\u103a\u101e\u1030"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0627\u0641\u0631\u0627\u062f\u06cc \u06a9\u0647 \u0628\u0647 \u0635\u0648\u0631\u062a \u0635\u0644\u062d\u200c\u0622\u0645\u06cc\u0632 \u0628\u0647 \u0635\u0648\u0631\u062a \u0627\u0646\u0641\u0631\u0627\u062f\u06cc \u06cc\u0627 \u0628\u0627 \u0647\u0645\u06a9\u0627\u0631\u06cc \u0627\u0641\u0631\u0627\u062f \u062f\u06cc\u06af\u0631 \u062f\u0631 \u0631\u0627\u0633\u062a\u0627\u06cc \u062a\u0631\u0648\u06cc\u062c \u0648 \u062f\u0641\u0627\u0639 \u0627\u0632 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0628\u0634\u0631 \u06af\u0627\u0645 \u0628\u0631\u0645\u06cc\u200c\u062f\u0627\u0631\u0646\u062f"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07e1\u07d0\u07f1 \u07e1\u07cd\u07f2 \u07de\u07ca\u07ec \u07db\u07cd\u07ed\u07d8\u07cf\u07f2\u07ec \u07e1\u07ca\u07de\u07cd \u07d3\u07ca\u07d6\u07ce\u07df\u07de\u07ca \u07df\u07ca\u07d3\u07cc\u07ec\u07df\u07ca \u07d8\u07d0\u07eb\u07f8 \u07ca\u07ec \u07e3\u07cc\u07eb \u07e1\u07d0\u07f1 \u07e4\u07ca\u07de\u07cd."},"ca":{"language":"ca","value":"persona que lluita per les llibertats fonamentals i els drets humans"},"hr":{"language":"hr","value":"osoba koja radi na promociji i za\u0161titi ljudskih prava"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0ab5\u0acd\u0aaf\u0a95\u0acd\u0aa4\u0abf \u0a95\u0ac7 \u0a9c\u0ac7 \u0aae\u0abe\u0aa8\u0ab5\u0abe\u0aa7\u0abf\u0a95\u0abe\u0ab0\u0acb\u0aa8\u0ac0 \u0ab0\u0a95\u0acd\u0ab7\u0abe \u0a95\u0ab0\u0ab5\u0abe \u0a95\u0abe\u0aae \u0a95\u0ab0\u0ac7 \u0a9b\u0ac7"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0935\u094d\u092f\u0915\u094d\u0924\u093f \u091c\u094b \u092e\u093e\u0928\u0935\u093e\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0930\u0915\u094d\u0937\u093e \u0915\u0930\u0928\u0947 \u0939\u0947\u0924\u0941 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f \u0915\u0930\u0924\u093e \u0939\u0948"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430, \u0449\u043e \u0437\u0430\u0445\u0438\u0449\u0430\u0454 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438 \u043f\u0435\u0432\u043d\u043e\u0457 \u0433\u0440\u0443\u043f\u0438 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439"},"tt":{"language":"tt","value":"\u043a\u0435\u0448\u0435 \u0445\u043e\u043a\u0443\u043a\u043b\u0430\u0440\u044b\u043d \u0441\u0430\u043a\u043b\u0430\u0443 \u04e9\u0447\u0435\u043d \u0433\u0430\u043c\u04d9\u043b\u043b\u04d9\u0440 \u043a\u044b\u043b\u0443\u0447\u044b \u0448\u04d9\u0445\u0435\u0441"},"el":{"language":"el","value":"\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c9\u03c0\u03bf \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03c1\u03b3\u03ac\u03b6\u03b5\u03c4\u03b1\u03b9 \u03c5\u03c0\u03ad\u03c1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03c7\u03cd\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c3\u03b5\u03b2\u03b1\u03c3\u03bc\u03bf\u03cd \u03c4\u03c9\u03bd \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd \u03cc\u03bb\u03c9\u03bd \u03c4\u03c9\u03bd \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03c9\u03bd"}},"aliases":{"ru":[{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"},{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"},{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"},{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438"}],"fr":[{"language":"fr","value":"militant des droits de la personne humaine"},{"language":"fr","value":"militant des droits humains"},{"language":"fr","value":"d\u00e9fenseur des droits humains"}],"es":[{"language":"es","value":"activista pro derechos humanos"},{"language":"es","value":"defensor de derechos humanos"},{"language":"es","value":"defensor de los derechos humanos"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u043d\u0438\u0446\u044f"},{"language":"uk","value":"\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442/\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438"},{"language":"uk","value":"\u0431\u043e\u0440\u0435\u0446\u044c \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438"},{"language":"uk","value":"\u0431\u043e\u0440\u0447\u0438\u043d\u044f \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438"}],"de":[{"language":"de","value":"Menschenrechtsaktivist"},{"language":"de","value":"Menschenrechtsverteidiger"},{"language":"de","value":"Menschenrechtlerin"},{"language":"de","value":"Menschenrechtsaktivistin"},{"language":"de","value":"Menschenrechtsverteidigerin"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u4eba\u6a29\u64c1\u8b77\u8005"}],"nl":[{"language":"nl","value":"mensenrechtenactivist"}],"en":[{"language":"en","value":"human rights defender"},{"language":"en","value":"human rights campaigner"},{"language":"en","value":"human rights worker"}],"sl":[{"language":"sl","value":"borka za \u010dlovekove pravice"}],"tr":[{"language":"tr","value":"insan haklar\u0131 aktivisti"}],"id":[{"language":"id","value":"aktivis HAM"},{"language":"id","value":"pelindung hak asasi manusia"},{"language":"id","value":"pelindung HAM"},{"language":"id","value":"human rights activist"},{"language":"id","value":"human rights defender"}],"ca":[{"language":"ca","value":"defensor dels drets humans"},{"language":"ca","value":"activista dels drets humans"}],"sv":[{"language":"sv","value":"m\u00e4nniskor\u00e4ttsaktivist"}],"mk":[{"language":"mk","value":"\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0447\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc\u05ea \u05d6\u05db\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05d0\u05d3\u05dd"}],"tt":[{"language":"tt","value":"\u0445\u043e\u043a\u0443\u043a \u044f\u043a\u043b\u0430\u0443\u0447\u044b\u043b\u0430\u0440\u044b"}],"tt-cyrl":[{"language":"tt-cyrl","value":"\u0445\u043e\u043a\u0443\u043a \u044f\u043a\u043b\u0430\u0443\u0447\u044b\u043b\u0430\u0440"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u043a\u0430"},{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0435\u0446"}],"se":[{"language":"se","value":"olmmo\u0161vuoigatvuo\u0111aaktivista"},{"language":"se","value":"olmmo\u0161riekteaktivista"},{"language":"se","value":"olmmo\u0161vuoigatvuo\u0111abealu\u0161teaddji"}],"nb":[{"language":"nb","value":"menneskerettighetsaktivist"},{"language":"nb","value":"menneskerettsarbeider"},{"language":"nb","value":"menneskerettighetsarbeider"},{"language":"nb","value":"menneskerettsforsvarer"},{"language":"nb","value":"menneskerettighetsforsvarer"}],"cs":[{"language":"cs","value":"ochr\u00e1nce lidsk\u00fdch pr\u00e1v"},{"language":"cs","value":"aktivista za lidsk\u00e1 pr\u00e1va"}],"my":[{"language":"my","value":"\u101c\u1030\u1037\u1021\u1001\u103d\u1004\u1037\u103a\u1021\u101b\u1031\u1038 \u1000\u102c\u1000\u103d\u101a\u103a\u101e\u1030"}],"be":[{"language":"be","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0446\u0430"}],"hr":[{"language":"hr","value":"branitelj ljudskih prava"}],"it":[{"language":"it","value":"difensore dei diritti umani"}],"hu":[{"language":"hu","value":"emberjogi aktivista"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"864f4f6124c60ed97c50d36b5a050bccc123e775","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12737077,"id":"Q12737077"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1476215$a87402cc-4b85-a87d-f5a4-4dd8ca3b7327","rank":"normal","references":[{"hash":"14a30f9f7ce725da86d191223b67587a782d5ed1","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"23d14a35fe532db84f1620694563a276ebd81948","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":77115485,"id":"Q77115485"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"99e8bc330c701a15942bccb432ab6add198e6939","datavalue":{"value":{"time":"+2019-12-03T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"55964b7668d03cebd0fdad23273b4d014c13ab34","datavalue":{"value":"/m/0by_wr","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1476215$161D5C2D-38D9-4FA4-B73F-326BB1CFCADB","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"c5ce8cf6e9e6e65a0bb857c967c333e1c428cd77","datavalue":{"value":"/m/0b_my21","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1476215$99AA1DA2-577A-43D9-B53C-18DA0A3CF9A4","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"d2fc8c23e28f160cbcfb926f15466b0abde71daf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11499147,"id":"Q11499147"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1476215$0a6e7607-4f23-0424-e016-ec968b9ebf8d","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"ab4021ed5538ba7ff0c255ddcc34f6717ad2bcd7","datavalue":{"value":"4434802-2","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1476215$8c072f14-4562-26d4-6326-9cfa4c0f6e30","rank":"normal"}],"P425":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P425","hash":"e62ce952381b18c676bbebacc5e883cfe4d4b0a2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8458,"id":"Q8458"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1476215$2630728d-4505-62e0-106a-b3b75d751439","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"6f21c71980a1e15230cfcad78e1d72d8902fd89f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6326587,"id":"Q6326587"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1476215$A76FC368-9AA3-4BB0-A0F3-D6E5D1D58557","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"2ca297418f2f5f50008ed2288c0d3dcc8e0f7f2b","datavalue":{"value":"Human rights activists","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q1476215$BB9C3E0C-A4F0-4DD2-AF4E-F5523C4989D5","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"f75462cf6390811456a356dfa97758abdf19f1f0","datavalue":{"value":{"text":"militante pour les droits de la personne humaine","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$d0b7b9d4-482a-d46e-26d9-d2a6afd7ce22","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"5e3f866b5740ad0cba2f7c1c25ec0e161f046911","datavalue":{"value":{"text":"obro\u0144czyni praw cz\u0142owieka","language":"pl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$adfc00be-4490-f43f-8993-e36f470743cd","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"be23ddf4cca6f202bf965cd46266a955328dbda2","datavalue":{"value":{"text":"Menschenrechtlerin","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$075d9a35-4c2c-a614-0a2f-67e3b8571bf6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"b79d12bc30cf47fc86ed4c80bf03f6231b0e3440","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430","language":"ru"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$4e3d5d2e-4b34-5f6e-4697-b9233275df35","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"29e5ff97dbd57b7ef74ae9400afa2cbedabd7982","datavalue":{"value":{"text":"mensenrechtenverdedigster","language":"nl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$4EBA133E-B7DF-475C-9E33-A10B6C135BED","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"e5cdd590f21fb01811a5b530d83c9f9b31e9d360","datavalue":{"value":{"text":"lidskopr\u00e1vn\u00ed aktivistka","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$48FFE26F-D175-4057-82F1-1D5BA9C75B1F","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"7d51c8ce780f8193fde71235d006968b2549749f","datavalue":{"value":{"text":"\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03b2\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1 \u03b1\u03bd\u03b8\u03c1\u03c9\u03c0\u03af\u03bd\u03c9\u03bd \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd","language":"el"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$960808cf-49dd-05ed-96dd-7d00d11c5ed5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"91eb3d0a1d802cf0dc09298f9986326519e2c8ca","datavalue":{"value":{"text":"borka za \u010dlovekove pravice","language":"sl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$5c14a067-4341-7acd-7e98-8f42f8dda8c0","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"6ce222e5432cf6ec724d10d3ec6f730efaccf11e","datavalue":{"value":{"text":"\u0646\u0627\u0634\u0637\u0629 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$460741b2-4926-3cb1-03f4-0d7cee7732ee","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"4cfb2e38a5c2752a3050bf6de526c0898bfd9592","datavalue":{"value":{"text":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc\u05ea \u05d6\u05db\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05d0\u05d3\u05dd","language":"he"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$71eb46fb-476f-60b1-9e2b-993f77a6572f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"543a563e26d9e735719f661910588c5f836380b4","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u043d\u0438\u0446\u044f","language":"uk"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$b0e8b33d-4b7d-b3ad-ae7b-525e113e1bbc","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"0406e297410d451b66528009cd757ddf4acccac3","datavalue":{"value":{"text":"human rights activist","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$996355c2-49b3-131b-77d5-6b6d032615be","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"779a63a35399687d3ebdf34475b8e787be4b424f","datavalue":{"value":{"text":"activista polos derechos humanos","language":"ast"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$044e99d1-4182-ff79-30ad-e6011c64094d","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"bc269918cdd402f3eb68e0f24a36ad6f9ccb44fa","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u043a\u0430","language":"be-tarask"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$9d8a0c28-46f2-a39d-94dc-3ffb276c3198","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"07920fd33dae9aa78a09cab949f3440654a0d2c7","datavalue":{"value":{"text":"defensora de los derechos humanos","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$2ac09015-490d-93bc-e5fe-86a6c15a898e","rank":"normal","references":[{"hash":"df59cb1dac6c20036bfa3561673e307d02d88be6","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"9e92e132ea08dac9a945f987dfecc32868bd2ba1","datavalue":{"value":"https://www.ohchr.org/SP/NewsEvents/WHRD/Pages/WomenHRDefenders.aspx","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"35976d7cb070b06a2dec1482aaca2982df3fedd4","datavalue":{"value":{"time":"+2019-12-14T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"bd1933912e2caabbbac2eb0e18bfda8f8f14a609","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0446\u0430","language":"be"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$1d68a5cc-44b8-a06d-ee73-1d8c77891554","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"01c8046e9248e89c497d6c55b82c6b2848d037c0","datavalue":{"value":{"text":"aktivistica za ljudska prava","language":"hr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$da4e70b0-406c-ecab-2fda-5d0beb13c82b","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"829e09a7d9524cea0af326252e3947cfc79e83b4","datavalue":{"value":{"text":"difenditrice dei diritti umani","language":"it"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$4be14867-47d3-35f8-813b-1b089818ed92","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"93ec5be0d64275177ffe44211bd3304ea4b16112","datavalue":{"value":{"text":"activista pels drets humans","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$1885b5fd-43b5-9990-ac44-b615ed863484","rank":"normal"}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"76693f454c97379412cb0247f875c83664a9a246","datavalue":{"value":{"text":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$084CA023-1F5B-40C7-BF08-0841A39E3526","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"eadf2ca28bdebffc09b9d6f40a3043efc205c07b","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0435\u0446","language":"be-tarask"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$97bbd2dd-4f59-e7d4-cc6d-59224770aac5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"2189d1157af36161a78de8f3d4241e39f73c8686","datavalue":{"value":{"text":"defensor de los derechos humanos","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$854d2714-459a-2fb7-739d-4b79ffc3b3ee","rank":"normal","references":[{"hash":"df59cb1dac6c20036bfa3561673e307d02d88be6","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"9e92e132ea08dac9a945f987dfecc32868bd2ba1","datavalue":{"value":"https://www.ohchr.org/SP/NewsEvents/WHRD/Pages/WomenHRDefenders.aspx","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"35976d7cb070b06a2dec1482aaca2982df3fedd4","datavalue":{"value":{"time":"+2019-12-14T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"0a1592607259ad99fe59073404ffa119bc4896be","datavalue":{"value":{"text":"militant pour les droits de la personne humaine","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q1476215$c60527df-405d-2045-06c9-1c04cb3663d7","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"635ed46787db406788dad372ac104fa37f5870a2","datavalue":{"value":"Human-Rights-Activist","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1476215$E2D14351-B96F-498A-89F5-3B1D8484DDAB","rank":"normal"}],"P5008":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5008","hash":"f546d6e5481e631438db8f68876db9d62c5e4d24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":13382529,"id":"Q13382529"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1476215$11938FF5-A5A1-4BCD-993D-8FD2D269FDBA","rank":"normal"}],"P8408":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8408","hash":"801ca8acdcb0e79a0e0b7163290da31f6ce34201","datavalue":{"value":"HumanRightsActivism","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1476215$0C8E3196-ED36-435D-8A9D-1BED6B3AAD43","rank":"normal","references":[{"hash":"9a681f9dd95c90224547c404e11295f4f7dcf54e","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"9d5780dddffa8746637a9929a936ab6b0f601e24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64139102,"id":"Q64139102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"622a5a27fa5b25e7e7984974e9db494cf8460990","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P2347":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2347","hash":"182e5cb5133c54c53fab03d72492b91038a8cd74","datavalue":{"value":"23436","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1476215$3D1A63B0-18CC-415A-8FCD-48453471A6D6","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"d5f0af98aa56529ef2404df17a153cf26af07ad5","datavalue":{"value":"sh87003462","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"126a930e3d8ad3dcf44b64e49380c649aac248eb","datavalue":{"value":"Human rights workers","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q1476215$B90FC851-8785-4B5D-A6C7-4FCB5E90EDAD","rank":"normal","references":[{"hash":"ced024eb12b5fe38ed87cb5720ea18f3c54229a9","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"019a50b7de741e0068bde41c9d9955b22a5de47b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":36578,"id":"Q36578"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P6293":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6293","hash":"532107dbade469cb96da0b54e56a77e0cc645f1c","datavalue":{"value":"Y154959","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1476215$96d7300e-4bec-b1be-93a0-c876f31e638d","rank":"normal"}],"P8309":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8309","hash":"4b3800c20d6a1623a21e64d5527b0a58b2fd0481","datavalue":{"value":"18-212599","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1476215$0339b407-43ed-021f-5634-ad32b0700f85","rank":"normal"}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"b68921eace3456973b17e14bbd9d2a07f627eb7e","datavalue":{"value":"987007536761605171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1476215$DCE56E2C-106F-4DCA-AF61-8D59DC282BEC","rank":"normal","references":[{"hash":"c8a47202c92936005b390eb36ddd267921b51f43","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"0ea73b3596b49258a7b7ec6495950779b99e875d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":188915,"id":"Q188915"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P4946":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4946","hash":"f8c8ab69fdb4c339abb460fd91412cccf13835a9","datavalue":{"value":"dg2016060432","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"126a930e3d8ad3dcf44b64e49380c649aac248eb","datavalue":{"value":"Human rights workers","type":"string"},"datatype":"string"}],"P4970":[{"snaktype":"value","property":"P4970","hash":"2ff090f6d9ddcf7c1f14e6cdbf469859f5bfec07","datavalue":{"value":"Activists, Human rights","type":"string"},"datatype":"string"},{"snaktype":"value","property":"P4970","hash":"b24c5aa90452d5e796dc701dcd7fc76ef46af33c","datavalue":{"value":"Defenders, Human rights","type":"string"},"datatype":"string"},{"snaktype":"value","property":"P4970","hash":"370ab4b881acb64bd5c03292f32371d62688f76a","datavalue":{"value":"Human rights activists","type":"string"},"datatype":"string"},{"snaktype":"value","property":"P4970","hash":"fad7d1c6a8213a07f34dbfe1cc585bb526b5dc79","datavalue":{"value":"Human rights defenders","type":"string"},"datatype":"string"},{"snaktype":"value","property":"P4970","hash":"a1254979a9480d6f47b28d47da2511f0510eb254","datavalue":{"value":"Rights workers, Human","type":"string"},"datatype":"string"},{"snaktype":"value","property":"P4970","hash":"0c5646e3f69319c3b1b49beb43bdf95cfa74b0e5","datavalue":{"value":"Workers, Human rights","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810","P4970"],"id":"Q1476215$de6a2f7c-4f6d-b9c0-0a2c-c0af5662ad5f","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u062d\u0642\u0648\u0642\u064a","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%A7%D8%B4%D8%B7_%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82%D9%8A"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Defensor de los derechos humanos","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Defensor_de_los_derechos_humanos"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"H\u00fcquq m\u00fcdafi\u0259\u00e7il\u0259ri","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/H%C3%BCquq_m%C3%BCdafi%C9%99%C3%A7il%C9%99ri"},"bclwiki":{"site":"bclwiki","title":"Aktibista sa karapatan pantawo","badges":[],"url":"https://bcl.wikipedia.org/wiki/Aktibista_sa_karapatan_pantawo"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Defensor dels drets humans","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Defensor_dels_drets_humans"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Amddiffynwr hawliau dynol","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Amddiffynwr_hawliau_dynol"},"dagwiki":{"site":"dagwiki","title":"Human rights activist","badges":[],"url":"https://dag.wikipedia.org/wiki/Human_rights_activist"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Menschenrechtsaktivist","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Menschenrechtsaktivist"},"dewikinews":{"site":"dewikinews","title":"Kategorie:Menschenrechtler","badges":[],"url":"https://de.wikinews.org/wiki/Kategorie:Menschenrechtler"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Human rights defender","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Human_rights_defender"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Defensor de los derechos humanos","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Defensor_de_los_derechos_humanos"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0641\u0639\u0627\u0644 \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0628\u0634\u0631","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D8%B9%D8%A7%D9%84_%D8%AD%D9%82%D9%88%D9%82_%D8%A8%D8%B4%D8%B1"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"D\u00e9fenseurs des droits de l'homme","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9fenseurs_des_droits_de_l%27homme"},"hawiki":{"site":"hawiki","title":"Mai kare \u01b4ancin \u0257an'adam","badges":[],"url":"https://ha.wikipedia.org/wiki/Mai_kare_%C6%B4ancin_%C9%97an%27adam"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc \u05d6\u05db\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05d0\u05d3\u05dd","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%A2%D7%99%D7%9C_%D7%96%D7%9B%D7%95%D7%99%D7%95%D7%AA_%D7%90%D7%93%D7%9D"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u092e\u093e\u0928\u0935\u093e\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u0930\u094d\u0924\u093e","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%A7%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0_%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BE"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Aktivist za ljudska prava","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Aktivist_za_ljudska_prava"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Pembela hak asasi manusia","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Pembela_hak_asasi_manusia"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Difensore dei diritti umani","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Difensore_dei_diritti_umani"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u4eba\u6a29\u64c1\u8b77\u8005","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%BA%E6%A8%A9%E6%93%81%E8%AD%B7%E8%80%85"},"kkwiki":{"site":"kkwiki","title":"\u049a\u04b1\u049b\u044b\u049b \u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u0443\u0448\u044b","badges":[],"url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D2%9A%D2%B1%D2%9B%D1%8B%D2%9B_%D2%9B%D0%BE%D1%80%D2%93%D0%B0%D1%83%D1%88%D1%8B"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Iurum humanorum defensor","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Iurum_humanorum_defensor"},"mlwiki":{"site":"mlwiki","title":"\u0d2e\u0d28\u0d41\u0d37\u0d4d\u0d2f\u0d3e\u0d35\u0d15\u0d3e\u0d36 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d35\u0d7c\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d15\u0d7b","badges":[],"url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%AE%E0%B4%A8%E0%B5%81%E0%B4%B7%E0%B5%8D%E0%B4%AF%E0%B4%BE%E0%B4%B5%E0%B4%95%E0%B4%BE%E0%B4%B6_%E0%B4%AA%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B4%B5%E0%B5%BC%E0%B4%A4%E0%B5%8D%E0%B4%A4%E0%B4%95%E0%B5%BB"},"mniwiki":{"site":"mniwiki","title":"\uabc3\uabe4\uabd1\uabe3\uabe2\uabd5\uabd2\uabe4 \uabd0\uabea\uabd0\uabdd \uabca\uabe3\uabdb\uabc4\uabc1\uabe4\uabe1 \uabc9\uabe5\uabdb-\uabc1\uabe6\uabdf\uabd5 \uabc3\uabe4\uabc1\uabdb\uabc1\uabe4\uabe1","badges":[],"url":"https://mni.wikipedia.org/wiki/%EA%AF%83%EA%AF%A4%EA%AF%91%EA%AF%A3%EA%AF%A2%EA%AF%95%EA%AF%92%EA%AF%A4_%EA%AF%90%EA%AF%AA%EA%AF%90%EA%AF%9D_%EA%AF%8A%EA%AF%A3%EA%AF%9B%EA%AF%84%EA%AF%81%EA%AF%A4%EA%AF%A1_%EA%AF%89%EA%AF%A5%EA%AF%9B-%EA%AF%81%EA%AF%A6%EA%AF%9F%EA%AF%95_%EA%AF%83%EA%AF%A4%EA%AF%81%EA%AF%9B%EA%AF%81%EA%AF%A4%EA%AF%A1"},"mnwiki":{"site":"mnwiki","title":"\u0425\u04af\u043d\u0438\u0439 \u044d\u0440\u0445\u0438\u0439\u0433 \u0445\u0430\u043c\u0433\u0430\u0430\u043b\u0430\u0433\u0447","badges":[],"url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D2%AF%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D1%8D%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B9%D0%B3_%D1%85%D0%B0%D0%BC%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D0%BB%D0%B0%D0%B3%D1%87"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Mensenrechtenverdediger","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Mensenrechtenverdediger"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Ativista dos direitos humanos","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ativista_dos_direitos_humanos"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D1%89%D0%B8%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"M\u00e4nniskor\u00e4ttsf\u00f6rsvarare","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/M%C3%A4nniskor%C3%A4ttsf%C3%B6rsvarare"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u043d\u0438\u043a","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D0%B7%D0%B0%D1%85%D0%B8%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BA"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng nh\u00e2n quy\u1ec1n","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Nh%C3%A0_ho%E1%BA%A1t_%C4%91%E1%BB%99ng_nh%C3%A2n_quy%E1%BB%81n"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u4eba\u6b0a\u8b77\u885b\u8005","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%BA%E6%AC%8A%E8%AD%B7%E8%A1%9B%E8%80%85"}}}}}