{"entities":{"Q14915225":{"pageid":16583753,"ns":0,"title":"Q14915225","lastrevid":1830686869,"modified":"2023-02-10T04:35:15Z","type":"item","id":"Q14915225","labels":{"en":{"language":"en","value":"Prime Minister of Lebanon"},"es":{"language":"es","value":"Primer ministro de L\u00edbano"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u041b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0430"},"fr":{"language":"fr","value":"Premier ministre du Liban"},"hy":{"language":"hy","value":"\u053c\u056b\u0562\u0561\u0576\u0561\u0576\u056b \u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u057a\u0565\u057f"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03b9\u03b2\u03ac\u03bd\u03bf\u03c5"},"ast":{"language":"ast","value":"Primer Ministru d'El L\u00edbanu"},"gl":{"language":"gl","value":"Primeiro ministro do L\u00edbano"},"ms":{"language":"ms","value":"Perdana Menteri Lubnan"},"it":{"language":"it","value":"Primo ministro del Libano"},"de":{"language":"de","value":"Premierminister des Libanon"},"id":{"language":"id","value":"Perdana Menteri Lebanon"},"nl":{"language":"nl","value":"Premier van Libanon"},"pt":{"language":"pt","value":"primeiro-ministro do L\u00edbano"},"zh":{"language":"zh","value":"\u9ece\u5df4\u5ae9\u603b\u7406"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub808\ubc14\ub17c\uc758 \ucd1d\ub9ac"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u306e\u9996\u76f8"},"he":{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05dc\u05d1\u05e0\u05d5\u05df"},"ro":{"language":"ro","value":"prim-ministrul Libanului"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646"},"eu":{"language":"eu","value":"Libanoko Lehen Ministroa"},"nb":{"language":"nb","value":"Libanons statsminister"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09b2\u09c7\u09ac\u09be\u09a8\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0"},"ca":{"language":"ca","value":"primer ministre del L\u00edban"},"fi":{"language":"fi","value":"Libanonin p\u00e4\u00e4ministeri"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u041b\u0456\u0432\u0430\u043d\u0443"},"da":{"language":"da","value":"Libanons premierministre"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0108efministro de Libano"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0648\u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0639\u0638\u0645 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646"},"sv":{"language":"sv","value":"Libanons premi\u00e4rminister"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Liban"},"lv":{"language":"lv","value":"Lib\u0101nas premjerministrs"},"br":{"language":"br","value":"Kenta\u00f1 Ministr Liban"},"cs":{"language":"cs","value":"p\u0159edseda vl\u00e1dy Libanonu"},"cy":{"language":"cy","value":"Prif Weinidog Libanus"},"la":{"language":"la","value":"primus minister Libani"},"az":{"language":"az","value":"Livan Ba\u015f Naziri"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0932\u0947\u092c\u0928\u093e\u0928 \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928 \u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u053c\u056b\u0562\u0561\u0576\u0561\u0576\u056b \u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u057a\u0565\u057f"},"vec":{"language":"vec","value":"Primo Ministro del Libano"},"tr":{"language":"tr","value":"L\u00fcbnan ba\u015fbakan\u0131"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646"},"sms":{"language":"sms","value":"Libanoon v\u00e4\u02b9lddminister"},"se":{"language":"se","value":"Libanona st\u00e1htaministtar"},"smn":{"language":"smn","value":"Libanon u\u00e1iviminister"},"ga":{"language":"ga","value":"Pr\u00edomh-Aire na Liob\u00e1ine"}},"descriptions":{"ca":{"language":"ca","value":"c\u00e0rrec del cap de govern del L\u00edban"},"fr":{"language":"fr","value":"chef du gouvernement libanais"},"zh":{"language":"zh","value":"\u804c\u4f4d"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0635\u0628 \u062d\u0643\u0648\u0645\u064a \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a"},"en":{"language":"en","value":"head of government of Lebanon"},"tr":{"language":"tr","value":"L\u00fcbnan'\u0131n h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du Conseil des ministres libanais"},{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du Conseil des ministres"}],"es":[{"language":"es","value":"Primer ministro del L\u00edbano"},{"language":"es","value":"Primer ministro de Libano"},{"language":"es","value":"Primer ministro del Libano"}],"de":[{"language":"de","value":"libanesischer Ministerpr\u00e4sident"}],"cs":[{"language":"cs","value":"premi\u00e9r Libanonu"}],"se":[{"language":"se","value":"Libanon st\u00e1htaministtar"},{"language":"se","value":"Libanona oaiveministtar"},{"language":"se","value":"Libanon oaiveministtar"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q14915225$39C4EE4F-57C9-44D7-860A-F71EB9993E51","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q14915225$95539D7D-4BF5-41B9-B370-6D5B56D523E2","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"0a26176b4ea136c969ee0772fed6784f61938891","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14212,"id":"Q14212"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q14915225$b5b1a378-476e-82c8-ec96-b393290c6b35","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c3c0e4cbffd8f123d426fa9c63201f56170ad682","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":822,"id":"Q822"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q14915225$f29dde60-4e8c-14e0-2aa5-7db6064b9ff9","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"3a77e09886d7c233a7d70594c9e999f7fbce04fe","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7456142,"id":"Q7456142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q14915225$6c78db21-4e69-5d4f-69a0-6c89b27de010","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"0058e625414528696eee9062eb7e9326af240963","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":822,"id":"Q822"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q14915225$50C95A1B-D8A5-4735-B084-4E4DD01F4C9F","rank":"normal"}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"ccaaee2f4d71956208735755ae8c1e218908d3ee","datavalue":{"value":"http://www.pcm.gov.lb","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q14915225$382b1ea4-447c-2e16-9d68-e75ffd90526d","rank":"normal"}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"632ed093402ab0a675a3fdede3ec60733fadf473","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2920431,"id":"Q2920431"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q14915225$eed44022-4098-31e1-afe9-4e0305a52890","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"2758bfcab9d47c0159752f16e5f922e908f563d6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":932754,"id":"Q932754"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q14915225$b43b92e5-4576-39c7-77ed-ebcac5ef3acd","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"ba3a8a69822db6d304a10410b2d2a95e6816d7a9","datavalue":{"value":"Prime ministers of Lebanon","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q14915225$b920365a-4040-ffae-9ebb-3ed6ffb498a1","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"2face86bbdf56c77c28b3e9e92d4e4d81ab9d043","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":318493,"id":"Q318493"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"f141660896c3cfa189099bb796f4a7ed36ffe913","datavalue":{"value":{"time":"+2021-09-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q14915225$204e931d-4aec-1487-6ff6-d6f6b9bc5138","rank":"normal","references":[{"hash":"430fb3bfefbdd135931da9e937c3b1e056ced96d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"cf6c4277f3230e1848c0a5c9a34f4916c6d1693e","datavalue":{"value":"https://www.bbc.com/arabic/middleeast-58517427","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"0450368f93454e29bc8f71650ac922fe6418819f","datavalue":{"value":{"text":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q14915225$c64234f2-4b65-e7e3-b5e7-465071dfecb6","rank":"normal"}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"a6bbf11755519811ae0d98c44a46e6e412a384ba","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":22001564,"id":"Q22001564"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q14915225$76129080-CCAB-4608-B6E0-B7763A1AA558","rank":"normal","references":[{"hash":"9718ec0fc756a38c5e078639e2c4681cc27aa8b7","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"68bab8e0b6ffb114167be23f285aad7f1e208a00","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prime_Minister_of_Lebanon&oldid=865349815","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"2ed9fb92d9af3b4eec51fd372be0aa15c4ed4c15","datavalue":{"value":{"time":"+1926-05-23T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q14915225$FAD433C8-8A50-41B1-8BDE-09C4AB769410","rank":"normal","references":[{"hash":"9718ec0fc756a38c5e078639e2c4681cc27aa8b7","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"68bab8e0b6ffb114167be23f285aad7f1e208a00","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prime_Minister_of_Lebanon&oldid=865349815","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P2013":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2013","hash":"3bd951a11fba3204611e5741a3414f924a674d6b","datavalue":{"value":"PresidencyofTheCouncilofMinistersLebanon","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q14915225$dc5965e5-4b1d-6aa7-0a81-24b30b456ded","rank":"normal","references":[{"hash":"1395c9a44a8497f385a2e1c000640aa55f6ad8b3","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"d513177e21c88645e9c57535ee7c5c5c18e271ef","datavalue":{"value":"http://www.pcm.gov.lb/arabic/index.aspx?pageid=5","type":"string"},"datatype":"url"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"d5fb905cff9b0041fb3a6f0b0fe58a54d45c6abc","datavalue":{"value":{"time":"+2020-08-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P585"]}]}],"P2002":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2002","hash":"0ff04312c6d36b627496aa364d3ce30d8c302ed0","datavalue":{"value":"grandserail","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P6552":[{"snaktype":"value","property":"P6552","hash":"a76e26fb8eaca0ea65da79c00bb2b089c5fd0a84","datavalue":{"value":"1065972931677827073","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P1552":[{"snaktype":"value","property":"P1552","hash":"62f0039d240f7eeba6c6908a0d8807a6188324a1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28378282,"id":"Q28378282"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"707a214cf70ee87fe2ac94c0b7e879a0fcb5cb17","datavalue":{"value":{"time":"+2018-11-23T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"983352272fd1ecfa24b4f553ee3caab6cc21ea3a","datavalue":{"value":{"time":"+2020-12-29T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P6552","P1552","P580","P585"],"id":"Q14915225$ab8a6d22-48d2-939e-0821-209cf7cda597","rank":"normal","references":[{"hash":"1395c9a44a8497f385a2e1c000640aa55f6ad8b3","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"d513177e21c88645e9c57535ee7c5c5c18e271ef","datavalue":{"value":"http://www.pcm.gov.lb/arabic/index.aspx?pageid=5","type":"string"},"datatype":"url"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"d5fb905cff9b0041fb3a6f0b0fe58a54d45c6abc","datavalue":{"value":{"time":"+2020-08-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P585"]}]}],"P8687":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8687","hash":"1016cdd0512c1899c4778d10e65a43060d353135","datavalue":{"value":{"amount":"+100473","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","qualifiers":{"P6552":[{"snaktype":"value","property":"P6552","hash":"a76e26fb8eaca0ea65da79c00bb2b089c5fd0a84","datavalue":{"value":"1065972931677827073","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"8552f04e3fe13e217ac3fab2b3511fd1a9b30247","datavalue":{"value":{"time":"+2021-01-06T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P6552","P585"],"id":"Q14915225$e19936c0-0d40-409b-aeb6-ac862f6458e8","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8687","hash":"684c3cc9f69a3dc20647fe55cd78fc361a2895d8","datavalue":{"value":{"amount":"+129602","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","qualifiers":{"P6552":[{"snaktype":"value","property":"P6552","hash":"a76e26fb8eaca0ea65da79c00bb2b089c5fd0a84","datavalue":{"value":"1065972931677827073","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"c17bb9539bedf3d57cf18088cbc8c7aef80cc9d6","datavalue":{"value":{"time":"+2022-02-26T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P6552","P585"],"id":"Q14915225$1dd376cd-c205-49e1-9537-5e07160301b6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8687","hash":"137f8a8a9ce7097ff494cf2858d856a25714dbdd","datavalue":{"value":{"amount":"+146238","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","qualifiers":{"P6552":[{"snaktype":"value","property":"P6552","hash":"a76e26fb8eaca0ea65da79c00bb2b089c5fd0a84","datavalue":{"value":"1065972931677827073","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"ad6b0af90ee13d6d0fb0523718fdb11d8d6288c6","datavalue":{"value":{"time":"+2023-02-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P6552","P585"],"id":"Q14915225$9b792db1-d171-4054-b2b2-6ec40a5f51df","rank":"preferred"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"a65db85910ddc58b763ccc40684eb70bac6a9ffe","datavalue":{"value":"/m/0h_gy1p","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q14915225$3EDE1BB5-959E-48ED-A002-1743C87DBC9B","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"5a7cf1beb65095353f95dedc1ebc5dcc17714111","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5015526,"id":"Q5015526"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q14915225$C66C3462-8D1D-4FE8-BC99-8213354FBF65","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0628\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D8%AD%D9%83%D9%88%D9%85%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%A8%D9%86%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627 \u0644\u0628\u0646\u0627\u0646","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7_%D9%84%D8%A8%D9%86%D8%A7%D9%86"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Primer Ministru d'El L\u00edbanu","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Primer_Ministru_d%27El_L%C3%ADbanu"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Livan Ba\u015f Naziri","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Livan_Ba%C5%9F_Naziri"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039b\u03b9\u03b2\u03ac\u03bd\u03bf\u03c5","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CF%89%CE%B8%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CF%8C%CF%82_%CF%84%CE%BF%CF%85_%CE%9B%CE%B9%CE%B2%CE%AC%CE%BD%CE%BF%CF%85"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Prime Minister of Lebanon","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Lebanon"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Pr\u00e9sident du Conseil des ministres du Liban","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_du_Conseil_des_ministres_du_Liban"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Primeiro ministro do L\u00edbano","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Primeiro_ministro_do_L%C3%ADbano"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05dc\u05d1\u05e0\u05d5\u05df","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A8%D7%90%D7%A9_%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%9C%D7%AA_%D7%9C%D7%91%D7%A0%D7%95%D7%9F"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0932\u0947\u092c\u0928\u093e\u0928 \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928 \u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B2%E0%A5%87%E0%A4%AC%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%A8_%E0%A4%95%E0%A5%87_%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%A7%E0%A4%BE%E0%A4%A8_%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%80"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30ec\u30d0\u30ce\u30f3\u306e\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%AC%E3%83%90%E3%83%8E%E3%83%B3%E3%81%AE%E9%A6%96%E7%9B%B8"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ub808\ubc14\ub17c\uc758 \ucd1d\ub9ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%A0%88%EB%B0%94%EB%85%BC%EC%9D%98_%EC%B4%9D%EB%A6%AC"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Perdana Menteri Lubnan","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Perdana_Menteri_Lubnan"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Primeiro-ministro do L\u00edbano","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Primeiro-ministro_do_L%C3%ADbano"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Prime Minister of Lebanon","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Lebanon"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Libanons premi\u00e4rminister","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Libanons_premi%C3%A4rminister"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"L\u00fcbnan ba\u015fbakan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/L%C3%BCbnan_ba%C5%9Fbakan%C4%B1"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u9ece\u5df4\u5ae9\u603b\u7406","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%BB%8E%E5%B7%B4%E5%AB%A9%E6%80%BB%E7%90%86"}}}}}