{"entities":{"Q154510":{"pageid":155771,"ns":0,"title":"Q154510","lastrevid":1898270231,"modified":"2023-05-18T03:14:18Z","type":"item","id":"Q154510","labels":{"en":{"language":"en","value":"Great Recession"},"ca":{"language":"ca","value":"Recessi\u00f3 global 2008-2012"},"eu":{"language":"eu","value":"2008-2012ko krisialdi ekonomikoa"},"fr":{"language":"fr","value":"crise \u00e9conomique mondiale des ann\u00e9es 2008 et suivantes"},"es":{"language":"es","value":"Gran Recesi\u00f3n"},"lbe":{"language":"lbe","value":"2008 \u0448\u0438\u043d\u0430\u043b \u042d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430\u043b\u0443\u043b \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441"},"hu":{"language":"hu","value":"A 2008-ban kirobbant gazdas\u00e1gi vil\u00e1gv\u00e1ls\u00e1g"},"ms":{"language":"ms","value":"Krisis ekonomi 2008"},"it":{"language":"it","value":"grande recessione"},"gl":{"language":"gl","value":"Crise econ\u00f3mica de 2008-2011"},"id":{"language":"id","value":"Krisis ekonomi 2008"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03cd\u03c6\u03b5\u03c3\u03b7 2008"},"vi":{"language":"vi","value":"Suy tho\u00e1i kinh t\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u 2008\u20132012"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0631\u0643\u0648\u062f \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a 2008"},"hi":{"language":"hi","value":"2000 \u0915\u0947 \u0926\u0936\u0915 \u0915\u0947 \u0909\u0924\u094d\u0924\u0930\u093e\u0930\u094d\u0926\u094d\u0927 \u0915\u0940 \u0906\u0930\u094d\u0925\u093f\u0915 \u092e\u0902\u0926\u0940"},"pt":{"language":"pt","value":"Grande Recess\u00e3o"},"eo":{"language":"eo","value":"Ekonomia krizo de 2008"},"tr":{"language":"tr","value":"2008-2012 K\u00fcresel Ekonomik Kriz"},"ro":{"language":"ro","value":"Criza economic\u0103 mondial\u0103 din 2008\u20132012"},"fi":{"language":"fi","value":"taantuma"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0421\u0432\u0456\u0442\u043e\u0432\u0430 \u0444\u0456\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e-\u0435\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0456\u0447\u043d\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0430"},"sah":{"language":"sah","value":"\u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u0430\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441"},"cs":{"language":"cs","value":"Velk\u00e1 recese"},"sgs":{"language":"sgs","value":"2008-2009 metu akanuom\u0117n\u0117 svieta kr\u0117z\u0117"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0430 \u043e\u0442 2007 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430"},"te":{"language":"te","value":"2000\u0c35 \u0c26\u0c36\u0c15\u0c02 \u0c1a\u0c3f\u0c35\u0c30\u0c4d\u0c32\u0c4b \u0c2e\u0c3e\u0c02\u0c26\u0c4d\u0c2f\u0c02"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d2\u10da\u10dd\u10d1\u10d0\u10da\u10e3\u10e0\u10d8 \u10e4\u10d8\u10dc\u10d0\u10dc\u10e1\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d9\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1\u10d8"},"da":{"language":"da","value":"\u00d8konomisk krise i 2008-2012"},"th":{"language":"th","value":"\u0e20\u0e32\u0e27\u0e30\u0e40\u0e28\u0e23\u0e29\u0e10\u0e01\u0e34\u0e08\u0e16\u0e14\u0e16\u0e2d\u0e22\u0e17\u0e31\u0e48\u0e27\u0e42\u0e25\u0e01 \u0e1e.\u0e28. 2551\u20132555"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Great Recession"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441 (\u0441 2008)"},"et":{"language":"et","value":"Suur majandussurutis"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0413\u043e\u043b\u0435\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0440\u0435\u0446\u0435\u0441\u0438\u0458\u0430"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub300\uce68\uccb4"},"cy":{"language":"cy","value":"Argyfwng economaidd 2008\u2013presennol"},"de":{"language":"de","value":"Weltwirtschaftskrise ab 2007"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7ecf\u6d4e\u5927\u8870\u9000"},"az":{"language":"az","value":"az\u0259rbaycan"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0baa\u0bc6\u0bb0\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0baa\u0bca\u0bb0\u0bc1\u0bb3\u0bbf\u0baf\u0bb2\u0bcd \u0ba8\u0bbf\u0bb2\u0bc8\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bc7\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bae\u0bcd"},"sv":{"language":"sv","value":"Stora recessionen"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0540\u0561\u0574\u0561\u0577\u056d\u0561\u0580\u0570\u0561\u0575\u056b\u0576 \u057f\u0576\u057f\u0565\u057d\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0573\u0563\u0576\u0561\u056a\u0561\u0574"},"ang":{"language":"ang","value":"Gr\u0113at Ebbung"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0435\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0430"},"nl":{"language":"nl","value":"Kredietcrisis van 2007-2013"},"sh":{"language":"sh","value":"Velika recesija"},"ja":{"language":"ja","value":"2000\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\u306e\u5927\u4e0d\u6cc1"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u06a9\u0648\u062f \u0628\u0632\u0631\u06af \u0645\u0627\u0644\u06cc"},"ast":{"language":"ast","value":"Gran Recesi\u00f3n"},"sq":{"language":"sq","value":"Recesioni i madh"},"co":{"language":"co","value":"grande ricessione"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05de\u05d9\u05ea\u05d5\u05df \u05d4\u05d2\u05d3\u05d5\u05dc"},"vec":{"language":"vec","value":"Granda recesion"},"ps":{"language":"ps","value":"\u0633\u062a\u0631 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a \u0633\u0648\u0693\u0628\u0627\u0632\u0627\u0631\u064a"}},"descriptions":{"mk":{"language":"mk","value":"\u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0438 \u0435\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0430 \u043e\u0434 \u043a\u0440\u0430\u0458\u043e\u0442 \u043d\u0430 2007 \u0434\u043e 2012 \u0433."},"en":{"language":"en","value":"global economic decline around the end of the first decade of the 21st century"},"sv":{"language":"sv","value":"internationell ekonomisk nedg\u00e5ng 2007-2009"},"it":{"language":"it","value":"crisi economica globale iniziata nel 2007"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433 \u0435\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433 \u043f\u0430\u0434\u0430 \u043a\u043e\u0458\u0438 \u0458\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0435\u043e \u043a\u0440\u0430\u0458\u0435\u043c \u043f\u0440\u0432\u0435 \u0434\u0435\u0446\u0435\u043d\u0438\u0458\u0435 21. \u0432\u0435\u043a\u0430"},"es":{"language":"es","value":"declive econ\u00f3mico mundial de principios del siglo XXI"},"el":{"language":"el","value":"\u03c4\u03bf \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03c3\u03bc\u03b1 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03bb\u03ae\u03b8\u03b7\u03ba\u03b5 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03ae \u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b7 \u03c4\u03bf\u03c5 2007 \u03c3\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03bf\u03cd\u03c2 \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1\u03c2"},"fr":{"language":"fr","value":"crise mondiale"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441, \u043d\u0430\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443"},"zh":{"language":"zh","value":"21\u4e16\u7eaa\u521d\u671f\u7684\u4e00\u6b21\u7ecf\u6d4e\u8870\u9000"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0935\u093f\u0926\u0947\u0936\u0940 \u092e\u0941\u0926\u094d\u0930\u093e \u092d\u0902\u0921\u093e\u0930"},"cs":{"language":"cs","value":"obdob\u00ed celosv\u011btov\u00e9ho ekonomick\u00e9ho poklesu v obdob\u00ed zhruba 2007\u20132015"},"tr":{"language":"tr","value":"ABD ba\u015fta olmak \u00fczere geli\u015fmi\u015f \u00fclkeleri etkileyen ekonomik kriz"},"pt":{"language":"pt","value":"decl\u00ednio econ\u00f4mico global de 2007 a 2009"}},"aliases":{"ca":[{"language":"ca","value":"Crisi financera 2007-2010"},{"language":"ca","value":"Crisi burs\u00e0til del 2008"},{"language":"ca","value":"Crisi bursatil 2008"},{"language":"ca","value":"Crisi bors\u00e0ria del 2008"},{"language":"ca","value":"Crisi burs\u00e0til de gener 2008"}],"eu":[{"language":"eu","value":"Atzerakada Handia"},{"language":"eu","value":"2008ko krisialdi ekonomikoa"},{"language":"eu","value":"2008ko krisialdia"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Crise \u00e9conomique de 2008"},{"language":"fr","value":"Crise \u00e9conomique de 2008-2010"},{"language":"fr","value":"Great Recession"},{"language":"fr","value":"Crise \u00e9conomique de 2008-2009"},{"language":"fr","value":"Crise \u00e9conomique dite de la Grande r\u00e9cession"},{"language":"fr","value":"Crise \u00e9conomique 2008"},{"language":"fr","value":"Grande R\u00e9cession"}],"es":[{"language":"es","value":"Crisis econ\u00f3mica de 2008-2009"},{"language":"es","value":"Crisis economica de 2008 2009"},{"language":"es","value":"Crisis economica de 2008"},{"language":"es","value":"Crisis economica de 2008-2009"},{"language":"es","value":"Efecto Jazz"},{"language":"es","value":"Crisis econ\u00f3mica de 2008"},{"language":"es","value":"Crisis financiera de 2008 2009"},{"language":"es","value":"Crisis de 2008"},{"language":"es","value":"Crisis econ\u00f3mica de 2008 2009"},{"language":"es","value":"Crisis econ\u00f3mica de 2008-2011"},{"language":"es","value":"Crisis econ\u00f3mica de 2008-2010"},{"language":"es","value":"Crisis econ\u00f3mica de 2008 2010"},{"language":"es","value":"Crisis financiera de 2008-2009"},{"language":"es","value":"Crisis mundial economica de 2008-2012"},{"language":"es","value":"Gran Recesion"}],"it":[{"language":"it","value":"Crisi economica del 2008-2010"},{"language":"it","value":"Crisi economica del 2009"},{"language":"it","value":"Crisi economica del 2008"},{"language":"it","value":"Crisi economica del 2008-2011"},{"language":"it","value":"Crisi economica del 2008-2012"},{"language":"it","value":"Crisi economica del 2008-2013"}],"gl":[{"language":"gl","value":"Crise econ\u00f3mica de 2008-2010"},{"language":"gl","value":"Crise econ\u00f3mica de 2008"}],"id":[{"language":"id","value":"Krisis ekonomi dunia 2008"}],"el":[{"language":"el","value":"\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b7 2008"},{"language":"el","value":"\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03c1\u03af\u03c3\u03b7 2008-2009"}],"vi":[{"language":"vi","value":"Suy tho\u00e1i kinh t\u1ebf cu\u1ed1i th\u1eadp ni\u00ean 2000"},{"language":"vi","value":"Suy tho\u00e1i kinh t\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Crise financeira de 2008-2012"},{"language":"pt","value":"Crise economica de 2008"},{"language":"pt","value":"Crise econ\u00f4mica de 2008-2009"},{"language":"pt","value":"Crise financeira de 2008-2009"},{"language":"pt","value":"Crise econ\u00f3mica de 2008-2009"},{"language":"pt","value":"Crise econ\u00f4mica de 2008"},{"language":"pt","value":"Crise econ\u00f4mica de 2008-2012"},{"language":"pt","value":"Crise financeira global de 2008"},{"language":"pt","value":"Crise econ\u00f3mica de 2008-2011"},{"language":"pt","value":"Crise econ\u00f4mica de 2008-2011"},{"language":"pt","value":"Crise econ\u00f3mica de 2008"}],"tr":[{"language":"tr","value":"2008 ekonomik krizi"},{"language":"tr","value":"K\u00fcresel ekonomi krizi"},{"language":"tr","value":"2008 k\u00fcresel ekonomi krizi"},{"language":"tr","value":"2008 k\u00fcresel ekonomik kriz"},{"language":"tr","value":"2008 krizi"},{"language":"tr","value":"Ekonomik k\u00fcresel kriz"}],"ro":[{"language":"ro","value":"Criza financiar\u0103"},{"language":"ro","value":"Criza economic\u0103 mondial\u0103 din 2007\u20132010"},{"language":"ro","value":"Criza economic\u0103 mondial\u0103"},{"language":"ro","value":"Criza economic\u0103 mondial\u0103 din 2007-2010"},{"language":"ro","value":"Criza economic\u0103 mondial\u0103 din 2007\u20132009"},{"language":"ro","value":"Criza economic\u0103 mondial\u0103 din 2007"},{"language":"ro","value":"Criza financiar\u0103 din 2007-2009"}],"fi":[{"language":"fi","value":"Vuoden 2008 talouskriisi"},{"language":"fi","value":"Talouskriisi 2008"},{"language":"fi","value":"Maailmanlaajuinen talouskriisi 2008"}],"cs":[{"language":"cs","value":"Ekonomick\u00e1 krize 2008"},{"language":"cs","value":"Ekonomick\u00e1 krize 2008\u20132009"},{"language":"cs","value":"Ekonomick\u00e1 krize 2007\u20132010"},{"language":"cs","value":"Ekonomick\u00e1 krize od 2007"}],"sgs":[{"language":"sgs","value":"2008-2009 met\u016b akanuom\u0117n\u0117 svieta kr\u0117z\u0117"}],"bg":[{"language":"bg","value":"\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0438\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434 2007 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430"}],"ka":[{"language":"ka","value":"\u10db\u10e1\u10dd\u10e4\u10da\u10d8\u10dd \u10e4\u10d8\u10dc\u10d0\u10dc\u10e1\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d9\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1\u10d8"}],"da":[{"language":"da","value":"\u00d8konomisk krise i 2008"}],"en":[{"language":"en","value":"Lesser Depression"},{"language":"en","value":"global recession of 2007\u20132009"},{"language":"en","value":"Second Great Depression"}],"az":[{"language":"az","value":"D\u00fcnya maliyy\u0259 b\u00f6hran\u0131"}],"sr":[{"language":"sr","value":"\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0440\u0435\u0446\u0435\u0441\u0438\u0458\u0430"},{"language":"sr","value":"\u0414\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043f\u0440\u0435\u0441\u0438\u0458\u0430"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u5168\u7403\u7d93\u6fdf\u8870\u9000"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u5927\u666f\u6c17\u5f8c\u9000"},{"language":"ja","value":"2009\u5e74\u306e\u4e16\u754c\u7684\u4e0d\u6cc1"},{"language":"ja","value":"\u30b0\u30ed\u30fc\u30d0\u30eb\u306a\u7d4c\u6e08\u306e\u5f8c\u9000"},{"language":"ja","value":"\u666f\u6c17\u5927\u5f8c\u9000"},{"language":"ja","value":"\u30b0\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30ea\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0631\u0643\u0648\u062f \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a \u0662\u0660\u0660\u0668"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0446\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"555ab2b134508c3c8e46a2aa91db022e2693ccf8","datavalue":{"value":"Economic crisis from 2007","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q154510$12EA5310-D6B6-41DA-8977-747247993687","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"0f2d6c20147d9cf78562dcb0168a829beba93a9f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8583363,"id":"Q8583363"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q154510$0FECD058-7216-41CF-9DD7-0A1AF608BD78","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"128329b2a83b1ae5457d90cb6e031d6b1b4621a0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":176494,"id":"Q176494"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q154510$6f482300-4620-1f69-211e-e7207c5b9bec","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"38983d8d1084b8292db1cedfd8fbc645ea718888","datavalue":{"value":"Late-2000s-Recession","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q154510$901511F6-EC57-4F3E-87B1-E664E92428C0","rank":"normal","references":[{"hash":"3b0a5bb3c1f955edce73740124f7d935698092ad","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3ac9682e789a3a3791d4fd088b265ea03abef101","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51711,"id":"Q51711"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P828":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P828","hash":"66cfb0546bd8f55dfa809be1ba5359443596c7dc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":896666,"id":"Q896666"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q154510$4f53477c-49d8-26b8-8cdc-88d51a1cf6d2","rank":"normal"}],"P1417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"f9206b48ecd8a5ed5091fffebae6f171b48174a8","datavalue":{"value":"topic/global-recession","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q154510$CCEA099D-1FFB-468D-B0B4-3D8EFF5AC3BF","rank":"normal"}],"P3219":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3219","hash":"86c915f5bd9ec39be2e7c38102c43fb7f078f1b4","datavalue":{"value":"economie-mondiale-2009-le-monde-en-recession","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q154510$90E7BFDD-DACA-482B-BA18-FEECEAD39DAD","rank":"normal"}],"P950":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P950","hash":"4d0c9b3f08d4a7efd3193155088aeda0e7561129","datavalue":{"value":"XX4922618","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q154510$CDBB1937-16F3-42F0-9896-3735A6549CCB","rank":"normal"}],"P1424":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1424","hash":"48645dbd94b8d41f05a0a5cb584069c5f3a41704","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6652244,"id":"Q6652244"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q154510$EFC8B044-AB01-4BAC-AA38-FD0328E90244","rank":"normal","references":[{"hash":"472af557fd69a1f0e008bb06107fd3fe369895d5","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"c650e4c2f4a10d8db6537fcd1404a3c080410549","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6652244,"id":"Q6652244"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"59f4c2736ac1ab1a07d2f3c8bf9082bb2613b187","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1417847,"id":"Q1417847"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q154510$7588357B-4D3E-458D-AB99-ED8B7E03D842","rank":"normal","references":[{"hash":"46b9da7f5ab529c4ed552c62d99f72366b50d992","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"074554c67b295f321c432655478a3c6b90f4f555","datavalue":{"value":"https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Crise_\u00e9conomique_mondiale_des_ann\u00e9es_2008_et_suivantes&oldid=169116491","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"9f6b92b8db50eea4d62ab93d4b22f0eb290fefbf","datavalue":{"value":"/m/03qk63k","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q154510$E4273EAF-8A4E-4B8B-BDCC-E52AC675C27D","rank":"normal"}],"P10283":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10283","hash":"5b8022ecf04f389323f984ee2db5752b92d321ca","datavalue":{"value":"C2992071073","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q154510$923C97E0-5BE0-43D7-9DAC-874E7023F55B","rank":"normal","references":[{"hash":"c13ba4d7902ead2693f79396bc25bd35d4d14030","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"4a4f26a5361b5707266e48e425bf2be2f99fd2ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":107507571,"id":"Q107507571"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"435834d08182bb9f3dbe974ba9840af0f12899cc","datavalue":{"value":{"time":"+2022-01-26T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"a4a4bf53f22268815c51ec10fed608da703c9c7f","datavalue":{"value":"https://docs.openalex.org/download-snapshot/snapshot-data-format","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P248","P813","P854"]}]}],"P7502":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7502","hash":"7e5189a3a6f319ca605e5a500bd09fbf966d8789","datavalue":{"value":"Great_Recession-ZZE58K","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q154510$E3294EC3-F3B7-4829-BD1A-F99FFA09C822","rank":"normal","references":[{"hash":"94e9a81e1d69951de8116dc3a31e5448eda9246b","snaks":{"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"849bf31a75ee81eef52deceed6ee34b2f429e12c","datavalue":{"value":{"time":"+2022-09-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"255989ba9972718295fb52ff826515c2bd866df3","datavalue":{"value":"https://golden.com/wiki/Great_Recession-ZZE58K","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P813","P854"]}]}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"6f1f9358ddf4acd68df9bfca334dc8cedc9a2ad3","datavalue":{"value":{"time":"+2000-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":8,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q154510$2a8a091b-4574-da05-242a-420752f5b570","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"4d35156fbcb73ff09d4aff144b23e63355e8fc3c","datavalue":{"value":{"time":"+2010-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":8,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q154510$304c040d-43dd-2796-4ba8-f629ae980475","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"angwiki":{"site":"angwiki","title":"Gr\u0113at Ebbung","badges":[],"url":"https://ang.wikipedia.org/wiki/Gr%C4%93at_Ebbung"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0644\u0631\u0643\u0648\u062f \u0627\u0644\u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a 2008","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%83%D9%88%D8%AF_%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF%D9%8A_2008"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Gran Recesi\u00f3n","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Gran_Recesi%C3%B3n"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"D\u00fcnya maliyy\u0259 b\u00f6hran\u0131 (2008-2012)","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/D%C3%BCnya_maliyy%C9%99_b%C3%B6hran%C4%B1_(2008-2012)"},"bat_smgwiki":{"site":"bat_smgwiki","title":"2008-2009 metu akanuom\u0117n\u0117 svieta kr\u0117z\u0117","badges":[],"url":"https://bat-smg.wikipedia.org/wiki/2008-2009_metu_akanuom%C4%97n%C4%97_svieta_kr%C4%97z%C4%97"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0440\u0435\u0446\u0435\u0441\u0438\u044f (2008 \u2013 2009)","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0_%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%8F_(2008_%E2%80%93_2009)"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Recessi\u00f3 global 2008-2012","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Recessi%C3%B3_global_2008-2012"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Velk\u00e1 recese","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Velk%C3%A1_recese"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Dirwasgiad Mawr 2008-2012","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Dirwasgiad_Mawr_2008-2012"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Den store recession","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Den_store_recession"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Gro\u00dfe Rezession","badges":["Q70893996"],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gro%C3%9Fe_Rezession"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03b9\u03b1 \u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae \u03cd\u03c6\u03b5\u03c3\u03b7 2007-2009","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CE%B1%CE%B3%CE%BA%CF%8C%CF%83%CE%BC%CE%B9%CE%B1_%CE%BF%CE%B9%CE%BA%CE%BF%CE%BD%CE%BF%CE%BC%CE%B9%CE%BA%CE%AE_%CF%8D%CF%86%CE%B5%CF%83%CE%B7_2007-2009"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Great Recession","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Recession"},"enwikiquote":{"site":"enwikiquote","title":"Great Recession","badges":[],"url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Great_Recession"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Ekonomia krizo de 2008","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Ekonomia_krizo_de_2008"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Gran Recesi\u00f3n","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gran_Recesi%C3%B3n"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Suur majandussurutis","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Suur_majandussurutis"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Atzeraldi Handia","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Atzeraldi_Handia"},"euwikiquote":{"site":"euwikiquote","title":"Atzeraldi Handia","badges":[],"url":"https://eu.wikiquote.org/wiki/Atzeraldi_Handia"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u06a9\u0648\u062f \u0628\u0632\u0631\u06af \u0645\u0627\u0644\u06cc","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%DA%A9%D9%88%D8%AF_%D8%A8%D8%B2%D8%B1%DA%AF_%D9%85%D8%A7%D9%84%DB%8C"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Taantuma (2008\u20132009)","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Taantuma_(2008%E2%80%932009)"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Grande R\u00e9cession de 2008","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_R%C3%A9cession_de_2008"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Crise econ\u00f3mica de 2008-2013","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Crise_econ%C3%B3mica_de_2008-2013"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"2000 \u0915\u0947 \u0926\u0936\u0915 \u0915\u0947 \u0909\u0924\u094d\u0924\u0930\u093e\u0930\u094d\u0926\u094d\u0927 \u0915\u0940 \u0906\u0930\u094d\u0925\u093f\u0915 \u092e\u0902\u0926\u0940","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/2000_%E0%A4%95%E0%A5%87_%E0%A4%A6%E0%A4%B6%E0%A4%95_%E0%A4%95%E0%A5%87_%E0%A4%89%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A6%E0%A5%8D%E0%A4%A7_%E0%A4%95%E0%A5%80_%E0%A4%86%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A5%E0%A4%BF%E0%A4%95_%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%A6%E0%A5%80"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"A 2008-ban kirobbant gazdas\u00e1gi vil\u00e1gv\u00e1ls\u00e1g","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/A_2008-ban_kirobbant_gazdas%C3%A1gi_vil%C3%A1gv%C3%A1ls%C3%A1g"},"huwikiquote":{"site":"huwikiquote","title":"2008\u20132009-es gazdas\u00e1gi vil\u00e1gv\u00e1ls\u00e1g","badges":[],"url":"https://hu.wikiquote.org/wiki/2008%E2%80%932009-es_gazdas%C3%A1gi_vil%C3%A1gv%C3%A1ls%C3%A1g"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u0540\u0561\u0574\u0561\u0577\u056d\u0561\u0580\u0570\u0561\u0575\u056b\u0576 \u057f\u0576\u057f\u0565\u057d\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0573\u0563\u0576\u0561\u056a\u0561\u0574 (2007-2010)","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%80%D5%A1%D5%B4%D5%A1%D5%B7%D5%AD%D5%A1%D6%80%D5%B0%D5%A1%D5%B5%D5%AB%D5%B6_%D5%BF%D5%B6%D5%BF%D5%A5%D5%BD%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%B3%D5%A3%D5%B6%D5%A1%D5%AA%D5%A1%D5%B4_(2007-2010)"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Krisis ekonomi 2008","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Krisis_ekonomi_2008"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Grande recessione","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Grande_recessione"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Crisi economica del 2008-2014","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Crisi_economica_del_2008-2014"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30b0\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30ea\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B0%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%BB%E3%83%AA%E3%82%BB%E3%83%83%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d2\u10da\u10dd\u10d1\u10d0\u10da\u10e3\u10e0\u10d8 \u10e4\u10d8\u10dc\u10d0\u10dc\u10e1\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d9\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1\u10d8 (2008)","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%92%E1%83%9A%E1%83%9D%E1%83%91%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%A3%E1%83%A0%E1%83%98_%E1%83%A4%E1%83%98%E1%83%9C%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%A1%E1%83%A3%E1%83%A0%E1%83%98_%E1%83%99%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%96%E1%83%98%E1%83%A1%E1%83%98_(2008)"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ub300\uce68\uccb4","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%8C%80%EC%B9%A8%EC%B2%B4"},"lbewiki":{"site":"lbewiki","title":"2008 \u0448\u0438\u043d\u0430\u043b \u042d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0430\u043b\u0443\u043b \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441","badges":[],"url":"https://lbe.wikipedia.org/wiki/2008_%D1%88%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BB_%D0%AD%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D1%83%D0%BB_%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%81"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u0413\u043e\u043b\u0435\u043c\u0430\u0442\u0430 \u0440\u0435\u0446\u0435\u0441\u0438\u0458\u0430","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%B5%D1%81%D0%B8%D1%98%D0%B0"},"mrwiki":{"site":"mrwiki","title":"\u092e\u0939\u093e\u092e\u0902\u0926\u0940 (\u0968\u0966\u0966\u096d-\u0968\u0966\u0966\u096f)","badges":[],"url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A4%B9%E0%A4%BE%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%A6%E0%A5%80_(%E0%A5%A8%E0%A5%A6%E0%A5%A6%E0%A5%AD-%E0%A5%A8%E0%A5%A6%E0%A5%A6%E0%A5%AF)"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Krisis ekonomi 2008","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Krisis_ekonomi_2008"},"pswiki":{"site":"pswiki","title":"\u0633\u062a\u0631 \u0627\u0642\u062a\u0635\u0627\u062f\u064a \u0633\u0648\u0693\u0628\u0627\u0632\u0627\u0631\u064a","badges":[],"url":"https://ps.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%AA%D8%B1_%D8%A7%D9%82%D8%AA%D8%B5%D8%A7%D8%AF%D9%8A_%D8%B3%D9%88%DA%93%D8%A8%D8%A7%D8%B2%D8%A7%D8%B1%D9%8A"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Grande Recess\u00e3o","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Grande_Recess%C3%A3o"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Marea Recesiune","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Marea_Recesiune"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441 (2008\u20132013)","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D1%8D%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%81_(2008%E2%80%932013)"},"sahwiki":{"site":"sahwiki","title":"\u0424\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u0430\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441","badges":[],"url":"https://sah.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%B9_%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%81"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Velika recesija","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Velika_recesija"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Great Recession","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Great_Recession"},"sqwiki":{"site":"sqwiki","title":"Recesioni i madh","badges":[],"url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Recesioni_i_madh"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0435\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0430","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B0"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Stora recessionen","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Stora_recessionen"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0baa\u0bc6\u0bb0\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0baa\u0bca\u0bb0\u0bc1\u0bb3\u0bbf\u0baf\u0bb2\u0bcd \u0ba8\u0bbf\u0bb2\u0bc8\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bc7\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bae\u0bcd","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%AA%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D_%E0%AE%AA%E0%AF%8A%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AF%8D_%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%A4%E0%AF%8D_%E0%AE%A4%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e20\u0e32\u0e27\u0e30\u0e40\u0e28\u0e23\u0e29\u0e10\u0e01\u0e34\u0e08\u0e16\u0e14\u0e16\u0e2d\u0e22\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e43\u0e2b\u0e0d\u0e48","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%A8%E0%B8%A3%E0%B8%A9%E0%B8%90%E0%B8%81%E0%B8%B4%E0%B8%88%E0%B8%96%E0%B8%94%E0%B8%96%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B8%8D%E0%B9%88"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"2008-2012 K\u00fcresel Ekonomik Kriz","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/2008-2012_K%C3%BCresel_Ekonomik_Kriz"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0421\u0432\u0456\u0442\u043e\u0432\u0430 \u0444\u0456\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e-\u0435\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0456\u0447\u043d\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0430","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B2%D1%96%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0_%D1%84%D1%96%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%BE-%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D0%BC%D1%96%D1%87%D0%BD%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B0"},"vecwiki":{"site":"vecwiki","title":"Granda recesion","badges":[],"url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Granda_recesion"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"\u0110\u1ea1i suy tho\u00e1i","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90%E1%BA%A1i_suy_tho%C3%A1i"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u7ecf\u6d4e\u5927\u8870\u9000","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%A4%A7%E8%A1%B0%E9%80%80"}}}}}