{"entities":{"Q15715792":{"pageid":17350923,"ns":0,"title":"Q15715792","lastrevid":1890029370,"modified":"2023-05-05T21:01:10Z","type":"item","id":"Q15715792","labels":{"en":{"language":"en","value":"2015 United Nations Climate Change Conference"},"sv":{"language":"sv","value":"F\u00f6renta nationernas klimatkonferens 2015"},"fr":{"language":"fr","value":"Conf\u00e9rence de Paris de 2015 sur le climat"},"de":{"language":"de","value":"UN-Klimakonferenz in Paris 2015"},"it":{"language":"it","value":"XXI Conferenza delle Parti dell'UNFCCC"},"es":{"language":"es","value":"Conferencia de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico de 2015"},"nl":{"language":"nl","value":"Klimaatconferentie Parijs 2015"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc81c21\ucc28 \uc720\uc5d4\uae30\ud6c4\ubcc0\ud654\ud611\uc57d \ub2f9\uc0ac\uad6d\ucd1d\ud68c"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0443 2015 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435"},"hu":{"language":"hu","value":"2015-\u00f6s ENSZ kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1si konferencia"},"lt":{"language":"lt","value":"2015 m. Jungtini\u0173 Taut\u0173 klimato kaitos konferencija"},"zh":{"language":"zh","value":"2015\u5e74\u806f\u5408\u570b\u6c23\u5019\u5cf0\u6703"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0644\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e\u064a 2015"},"ca":{"language":"ca","value":"Confer\u00e8ncia de l'ONU sobre el Canvi Clim\u00e0tic 2015"},"cs":{"language":"cs","value":"Klimatick\u00e1 konference v Pa\u0159\u00ed\u017ei 2015"},"cy":{"language":"cy","value":"Cynhadledd y Cenhedloedd Unedig ar Newid Hinsawdd 2015"},"el":{"language":"el","value":"\u0394\u03b9\u03ac\u03c3\u03ba\u03b5\u03c8\u03b7 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u039a\u03bb\u03b9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u0391\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae 2015"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"2015 United Nations Climate Change Conference"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"2015 United Nations Climate Change Conference"},"fa":{"language":"fa","value":"\u06a9\u0646\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633 \u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631 \u0627\u0642\u0644\u06cc\u0645 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f5 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0644\u0644 \u0645\u062a\u062d\u062f \u062f\u0631 \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633"},"he":{"language":"he","value":"\u05d5\u05e2\u05d9\u05d3\u05ea \u05d4\u05d0\u05d5\u05de\u05d5\u05ea \u05d4\u05de\u05d0\u05d5\u05d7\u05d3\u05d5\u05ea \u05dc\u05e9\u05d9\u05e0\u05d5\u05d9 \u05d0\u05e7\u05dc\u05d9\u05dd"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0456\u044f \u041e\u041e\u041d \u0437 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u044c \u043a\u043b\u0456\u043c\u0430\u0442\u0443 2015"},"pl":{"language":"pl","value":"konferencja Narod\u00f3w Zjednoczonych w sprawie zmian klimatu, Pary\u017c 2015"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"UN-Klimakonferenz in Paris 2015"},"eo":{"language":"eo","value":"Pariza Klimatkonferenco de la Unui\u011dintaj Nacioj de 2015"},"fi":{"language":"fi","value":"Pariisin ilmastokokous 2015"},"hi":{"language":"hi","value":"2015 \u0938\u0902\u092f\u0941\u0915\u094d\u0924 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930 \u091c\u0932\u0935\u093e\u092f\u0941 \u092a\u0930\u093f\u0935\u0930\u094d\u0924\u0928 \u0938\u092e\u094d\u092e\u0947\u0932\u0928"},"ml":{"language":"ml","value":"\u0d2f\u0d41.\u0d0e\u0d7b. \u0d15\u0d3e\u0d32\u0d3e\u0d35\u0d38\u0d4d\u0d25 \u0d09\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d15\u0d4b\u0d1f\u0d3f 2015"},"pt":{"language":"pt","value":"Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de 2015"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas de 2015"},"sh":{"language":"sh","value":"Konferencija Ujedinjenih nacija o klimatskim promjenama u Parizu, 2015."},"vi":{"language":"vi","value":"H\u1ed9i ngh\u1ecb v\u1ec1 Bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i kh\u00ed h\u1eadu c\u1ee7a Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c 2015"},"eu":{"language":"eu","value":"2015eko NBEren Klima Aldaketari buruzko Konferentzia"},"pa":{"language":"pa","value":"2015 \u0a38\u0a70\u0a2f\u0a41\u0a15\u0a24 \u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30 \u0a1c\u0a32\u0a35\u0a3e\u0a2f\u0a42 \u0a2c\u0a26\u0a32\u0a3e\u0a05 \u0a38\u0a70\u0a2e\u0a47\u0a32\u0a28"},"azb":{"language":"azb","value":"\u06f2\u06f0\u06f1\u06f5 \u0628\u06cc\u0631\u0644\u0634\u0645\u06cc\u0634 \u0645\u06cc\u0644\u0644\u062a\u0644\u0631\u06cc\u0646 \u0686\u0626\u0648\u0631\u0647 \u062f\u064e\u06cc\u06cc\u0634\u06cc\u0645\u06cc \u062a\u0648\u067e\u0644\u0627\u0646\u062a\u06cc\u200c\u0633\u06cc"},"ja":{"language":"ja","value":"\u7b2c21\u56de\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u67a0\u7d44\u6761\u7d04\u7de0\u7d04\u56fd\u4f1a\u8b70"},"th":{"language":"th","value":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e0a\u0e38\u0e21\u0e2a\u0e2b\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e0a\u0e32\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34\u0e27\u0e48\u0e32\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e1b\u0e25\u0e35\u0e48\u0e22\u0e19\u0e41\u0e1b\u0e25\u0e07\u0e2a\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e20\u0e39\u0e21\u0e34\u0e2d\u0e32\u0e01\u0e32\u0e28 \u0e1e.\u0e28. 2558"},"id":{"language":"id","value":"Konferensi Perubahan Iklim Perserikatan Bangsa-Bangsa 2015"},"is":{"language":"is","value":"Loftslagsr\u00e1\u00f0stefna Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna 2015"},"ms":{"language":"ms","value":"Persidangan Perubahan Iklim Pertubuhan Bangsa-Bangsa Bersatu 2015"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb-\u098f\u09b0 \u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998 \u099c\u09b2\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2\u09a8"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u0554\u0555\u0553 21"},"vec":{"language":"vec","value":"Conferensa de \u0142e ONU sul C\u00e0nbio Clim\u00e0tego del 2015"},"uz":{"language":"uz","value":"Birlashgan Millatlar Tashkilotining Iqlim o\u02bbzgarishi bo\u02bbyicha Parij-2015 konferensiyasi"},"gl":{"language":"gl","value":"Conferencia das Naci\u00f3ns Unidas sobre o Cambio Clim\u00e1tico de 2015"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"conf\u00e9rence de Paris sur les changements climatiques en 2015"},"de":{"language":"de","value":"21. UN-Klimakonferenz"},"en":{"language":"en","value":"international climate change conference in Paris, France in November\u2013December 2015"},"pl":{"language":"pl","value":"mi\u0119dzynarodowa konferencja klimatyczna (Pary\u017c, 2015)"},"es":{"language":"es","value":"conferencia internacional en Par\u00eds de 2015"},"it":{"language":"it","value":"accordo sul clima di Parigi"},"sv":{"language":"sv","value":"internationell klimatf\u00f6r\u00e4ndringskonferens i Paris, Frankrike i november\u2013december 2015"},"he":{"language":"he","value":"\u05d5\u05e2\u05d9\u05d3\u05d4 \u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9\u05ea \u05dc\u05e9\u05d9\u05e0\u05d5\u05d9\u05d9 \u05d0\u05e7\u05dc\u05d9\u05dd \u05d1\u05e4\u05e8\u05d9\u05e1, \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea \u05d1\u05e0\u05d5\u05d1\u05de\u05d1\u05e8 \u2013 \u05d3\u05e6\u05de\u05d1\u05e8 2015"},"pt":{"language":"pt","value":"confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"COP21"},{"language":"fr","value":"COP 21"},{"language":"fr","value":"Conf\u00e9rence de Paris de 2015 sur les changements climatiques"}],"pl":[{"language":"pl","value":"konferencja ONZ w kwestii zmian klimatu (Pary\u017c, 2015)"}],"en":[{"language":"en","value":"COP21"},{"language":"en","value":"CMP 11"},{"language":"en","value":"COP 21"}],"es":[{"language":"es","value":"COP21"},{"language":"es","value":"CMP11"},{"language":"es","value":"XXI Conferencia sobre Cambio Climatico"},{"language":"es","value":"XXI Conferencia sobre Cambio Clim\u00e1tico"},{"language":"es","value":"COP 21"}],"de":[{"language":"de","value":"COP 21"},{"language":"de","value":"CMP 11"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0643\u0648\u0628 \u0662\u0661"},{"language":"ar","value":"\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0644\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e\u064a \u0662\u0660\u0661\u0665"},{"language":"ar","value":"\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0644\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e\u064a \u0662\u0660\u0661\u0665"},{"language":"ar","value":"\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0644\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e\u064a \u0662\u0660\u0661\u0665 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633"},{"language":"ar","value":"\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0662\u0660\u0661\u0665 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e"},{"language":"ar","value":"\u0662\u0660\u0661\u0665 \u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0644\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e\u064a"},{"language":"ar","value":"\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 2015 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e"},{"language":"ar","value":"2015 \u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0644\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e\u064a"},{"language":"ar","value":"\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0644\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e\u064a 2015"},{"language":"ar","value":"\u0643\u0648\u0628 21"},{"language":"ar","value":"\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0644\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e\u064a 2015 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Klimaatconferentie van Parijs 2015"}],"sv":[{"language":"sv","value":"COP21"},{"language":"sv","value":"COP 21"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"7b6ac01ba2748822797e1f02a687faa3d0a0b739","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7888355,"id":"Q7888355"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P155":[{"snaktype":"value","property":"P155","hash":"cae7f639be5329b2f846ac74d43d0ae66ac364fb","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15707573,"id":"Q15707573"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"9d22b928e2a536181e7576da40198990b72f9197","datavalue":{"value":"21","type":"string"},"datatype":"string"}],"P156":[{"snaktype":"value","property":"P156","hash":"48eb1090223af3bef3b603d27c95f9ec27b818ef","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":22683784,"id":"Q22683784"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P155","P1545","P156"],"id":"Q15715792$d710b108-477f-4ebe-36cf-0cca05d43859","rank":"normal"}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"5fe36f0f193b4145ca8330bf3bcbd8a0b202e6c2","datavalue":{"value":{"time":"+2015-11-30T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q15715792$98ab6615-428b-ae9e-b9ab-1647bbc6ec68","rank":"normal","references":[{"hash":"47573c232fb05e915c241fa2beaf67f887e532ef","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"f119b69019d3d82393450571e83b4f2ec531d7d0","datavalue":{"value":"https://unfccc.int/process-and-meetings/conferences/past-conferences/paris-climate-change-conference-november-2015/cop-21","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"6b37eb948ef8159e1fd3f3a41caceb848c085237","datavalue":{"value":{"time":"+2021-12-12T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"8bee09f1515bac48c98229e1950405fe93b07c5c","datavalue":{"value":{"time":"+2015-12-11T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q15715792$d886f27d-4601-68b4-0240-756c9ca7173e","rank":"normal","references":[{"hash":"47573c232fb05e915c241fa2beaf67f887e532ef","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"f119b69019d3d82393450571e83b4f2ec531d7d0","datavalue":{"value":"https://unfccc.int/process-and-meetings/conferences/past-conferences/paris-climate-change-conference-november-2015/cop-21","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"6b37eb948ef8159e1fd3f3a41caceb848c085237","datavalue":{"value":{"time":"+2021-12-12T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"733415805fbdf3caafe4da35a16028633102452b","datavalue":{"value":"2015 United Nations Climate Change Conference","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q15715792$E3688B0F-ACA5-4900-8139-F0F9C5914A6A","rank":"normal"}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"fba45b32a859f83dfcf06415b66ca8a040232bec","datavalue":{"value":"https://unfccc.int/process-and-meetings/conferences/past-conferences/paris-climate-change-conference-november-2015/cop-21","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"daf1c4fcb58181b02dff9cc89deb084004ddae4b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1860,"id":"Q1860"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q15715792$83624e7d-47bd-4244-db41-87160b6b6851","rank":"normal"}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"3e06eab877193e92522781412dd9b4df4b79993e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":46145258,"id":"Q46145258"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q15715792$82a0e813-40e1-2497-06c3-43db0bf67a5f","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P625":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P625","hash":"504cb325a37b744876780572f19aab7163e85b6e","datavalue":{"value":{"latitude":48.94369,"longitude":2.430768,"altitude":null,"precision":1.0e-6,"globe":"http://www.wikidata.org/entity/Q2"},"type":"globecoordinate"},"datatype":"globe-coordinate"},"type":"statement","id":"Q15715792$1ca8fbe1-456c-4a65-f458-adf5e7e5d306","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c05db5d169c2560b9799d567a803d20a392f53e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q15715792$22F329F2-837B-4104-AF46-3D95E094DC15","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"c22a28372dc5216697e3250948d23606d0ac95cb","datavalue":{"value":"/m/0_h13r8","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$5711F144-1F9B-46E5-8CB7-E6B753CD0D45","rank":"normal"}],"P155":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P155","hash":"cae7f639be5329b2f846ac74d43d0ae66ac364fb","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15707573,"id":"Q15707573"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q15715792$8fcb1e88-44d9-642c-6e57-edf8d33fdab6","rank":"normal"}],"P156":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P156","hash":"48eb1090223af3bef3b603d27c95f9ec27b818ef","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":22683784,"id":"Q22683784"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q15715792$71e935aa-4ac7-af3d-dec5-3fca4077dacb","rank":"normal"}],"P1813":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1813","hash":"15ada23d51ac8153310af466c35839993c916aa2","datavalue":{"value":{"text":"COP 21","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q15715792$682fdc7b-49f7-29da-b98b-6a3865ebb8ca","rank":"preferred"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1813","hash":"c0144016c9b4416868ee20deb1571808bb762322","datavalue":{"value":{"text":"CMP 11","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q15715792$61f9f8c8-4c4b-91ae-3239-45c3663ed124","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"42ae8508b88dd470bb57c392a8a6771c08748d18","datavalue":{"value":"1082302856","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$8B8C8EC9-05A0-4E1D-AC46-ED337797D7FF","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P214":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"7bea169924c410f455154d944f913908d2004b04","datavalue":{"value":"316000332","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$e937658f-4ed3-db7a-3c4d-faf43a3d3c29","rank":"normal","references":[{"hash":"5ca52d87f0f27b1c5d286aa64ad7b7e8b454cc69","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"6b7d4330c4aac4caec4ede9de0311ce273f88ecd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":54919,"id":"Q54919"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"80b1721e160080550aa64b845ce01d0e382e205a","datavalue":{"value":"http://viaf.org/viaf/316000332","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"984ef39317a279530ff5e0a45762080d9c9dbf40","datavalue":{"value":{"time":"+2017-05-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P854","P813"]}]}],"P179":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P179","hash":"4915c633bf605ec4e257351b68e6ff3dd402947a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7888355,"id":"Q7888355"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q15715792$94eac959-46b7-c56f-9e4d-31ec089953ba","rank":"normal"}],"P3219":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3219","hash":"c6ff2c28e45ce16de9ec448877945ec6408d0cd9","datavalue":{"value":"cop-21","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$2347D14A-1710-4D09-BA52-111A7E04916E","rank":"normal"}],"P2397":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2397","hash":"79f58617a7746cd258988dcfb93ea0e56b255f2c","datavalue":{"value":"UCsQYAaRER07qFTLg6ZGGTGg","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"4ad04c11003078c28aa47230438d63f0932dd196","datavalue":{"value":"COP21","type":"string"},"datatype":"string"}],"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"19d5f8c7ad1e32e51b8e7a7a7f4deb4d09bb51d5","datavalue":{"value":{"time":"+2014-10-14T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P3740":[{"snaktype":"value","property":"P3740","hash":"678643ff09a49903d94f8eb33dffdc8dfa609f4b","datavalue":{"value":{"amount":"+105","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"}],"P5436":[{"snaktype":"value","property":"P5436","hash":"84fceaea05ff39c4a72c44eafa2e1042c405967f","datavalue":{"value":{"amount":"+929241","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"7f852580941d5d4f064f404d2837704728690967","datavalue":{"value":{"time":"+2020-12-21T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P1810","P580","P3740","P5436","P585"],"id":"Q15715792$3c36335c-47cb-cafe-0a48-6231ac77d6ca","rank":"normal"}],"P488":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P488","hash":"4218127d968a40f36171e4b69eaf78f2b52c3f39","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":217070,"id":"Q217070"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q15715792$f2e3bdfd-4e76-2250-194c-3568c4237da4","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"882bee2131f254208d7bcd3972e7db9f9ba941e0","datavalue":{"value":"ko2017940382","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$9530FB10-00E4-49CE-AA23-37FD493D847A","rank":"normal","references":[{"hash":"389e501aa91f2bc60303d62f8da11662222291a1","snaks":{"P214":[{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"7bea169924c410f455154d944f913908d2004b04","datavalue":{"value":"316000332","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"6b7d4330c4aac4caec4ede9de0311ce273f88ecd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":54919,"id":"Q54919"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"6cd7a3b7757ab7001b488c7fc1ac5f3e065fbb92","datavalue":{"value":{"time":"+2018-12-24T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P214","P248","P813"]}]}],"P5008":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5008","hash":"fade5e94397da60f78df68fd121baff9cd7b836d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15305047,"id":"Q15305047"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q15715792$20593174-F98B-4CCA-B454-C0745C7DC551","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"c8c2badc13fee0eb7388be5248feda7af30c89c8","datavalue":{"value":{"time":"+2015-11-30T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q15715792$BBA4C198-036C-41E2-83E7-6F290088FC91","rank":"normal","references":[{"hash":"47573c232fb05e915c241fa2beaf67f887e532ef","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"f119b69019d3d82393450571e83b4f2ec531d7d0","datavalue":{"value":"https://unfccc.int/process-and-meetings/conferences/past-conferences/paris-climate-change-conference-november-2015/cop-21","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"6b37eb948ef8159e1fd3f3a41caceb848c085237","datavalue":{"value":{"time":"+2021-12-12T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P664":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P664","hash":"09f9ce06d36f5b55f165bae469529cc1f8d27974","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1065,"id":"Q1065"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q15715792$41F80AD9-2F5B-46E0-AB33-340F518412FC","rank":"normal","references":[{"hash":"444421ae89aefdebd5f66ede41246720395a71d2","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"a940b8703503c746813862cf33f6d35e0f2e98af","datavalue":{"value":"https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Conf\u00e9rence_de_Paris_de_2015_sur_les_changements_climatiques&oldid=162610856","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"d08b6855582430f940ff63732521390716089c40","datavalue":{"value":"COP21 participants - 30 Nov 2015 (23430273715).jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q15715792$5020B334-FB12-4A2D-BD59-11FB9CEC8961","rank":"normal","references":[{"hash":"088fb023fd6a1549a59dad821d672c90a96364da","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"b7f8bea3bb10c237323eb448dc4798948923bd5c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11921,"id":"Q11921"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"634cf1fbf27e19b032430e7b4c2dfd1944b1879f","datavalue":{"value":"https://pt.wikipedia.org/w/index.php?title=Confer\u00eancia_das_Na\u00e7\u00f5es_Unidas_sobre_as_Mudan\u00e7as_Clim\u00e1ticas_de_2015&oldid=54733137","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P1296":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1296","hash":"85645b8c65675edde0f54d8d29da7f0587e11c13","datavalue":{"value":"21906259","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$A8874036-D29A-431F-9D34-38CA6F6A65CC","rank":"normal"}],"P7859":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7859","hash":"98d4da1bc73df3a109de3c2fbdedf97090f5a280","datavalue":{"value":"lccn-no2015070238","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$18375C47-1999-41F4-97C7-E04BB83AB57F","rank":"normal","references":[{"hash":"85d593595f5a1c3a3b90584267f14092235d0c7d","snaks":{"P214":[{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"7bea169924c410f455154d944f913908d2004b04","datavalue":{"value":"316000332","type":"string"},"datatype":"external-id"}]},"snaks-order":["P214"]}]}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"8378948e9f510d14d84e9d7a7ad79f83f8d69d0b","datavalue":{"value":"United-Nations-Climate-Change-Conference-Paris-2015","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$0C4FD03D-D144-4CEA-A1F8-A4B3BC760382","rank":"normal"}],"P3509":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3509","hash":"1db76abc1ebf89ff9084218fa48490fe001d8f67","datavalue":{"value":"klimatmotet-i-paris-2015","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$F0F92286-60C7-4315-B1FF-5110AEAC4261","rank":"normal"}],"P269":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P269","hash":"5c5c2517b59c74b5dba4652f7e66eb3d325b0bd4","datavalue":{"value":"186159390","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$0cb98e4c-4f5c-4ae8-f968-68a0970e6be0","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"88538534e3297dcc36a2ce45fad2c8545a365428","datavalue":{"value":"no2015070238","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$b2373527-4126-9840-5686-4d0f7337f040","rank":"normal"}],"P409":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P409","hash":"1e9f65d6e0959e59bb492f5058a58c7f77746d36","datavalue":{"value":"62220259","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$bc29a72a-49c5-1f38-d322-e2ffdd401f8a","rank":"normal"}],"P8179":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8179","hash":"6b7cb86fef3dc4d04c06aafcd06c06d39ca2e0c5","datavalue":{"value":"ncf11941248","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$dc0b5f3b-4ce1-e33e-a1f7-226cd4315080","rank":"normal"}],"P3065":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3065","hash":"a6a69599513363d35b6c10ba16cabd205a08bacf","datavalue":{"value":"02-A026866767","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q15715792$35b48521-4659-fe78-6958-e2a77dbd56be","rank":"normal"}],"P710":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"660d3008567a7df304dde86ec5b66f3931a4ebf8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7747,"id":"Q7747"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q15715792$1F2B1A12-4374-4038-9D1D-FD5C603AF116","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0644\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u062e\u064a 2015","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%A4%D8%AA%D9%85%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D9%85_%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AA%D8%AD%D8%AF%D8%A9_%D9%84%D9%84%D8%AA%D8%BA%D9%8A%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%A7%D8%AE%D9%8A_2015"},"azbwiki":{"site":"azbwiki","title":"\u06f2\u06f0\u06f1\u06f5 \u0628\u06cc\u0631\u0644\u0634\u0645\u06cc\u0634 \u0645\u06cc\u0644\u062a\u0644\u0631 \u0627\u06cc\u0642\u0644\u06cc\u0645 \u062f\u06cc\u06cc\u0634\u06cc\u06a9\u0644\u06cc\u06af\u06cc \u06a9\u0648\u0646\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u06cc","badges":[],"url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%DB%B2%DB%B0%DB%B1%DB%B5_%D8%A8%DB%8C%D8%B1%D9%84%D8%B4%D9%85%DB%8C%D8%B4_%D9%85%DB%8C%D9%84%D8%AA%D9%84%D8%B1_%D8%A7%DB%8C%D9%82%D9%84%DB%8C%D9%85_%D8%AF%DB%8C%DB%8C%D8%B4%DB%8C%DA%A9%D9%84%DB%8C%DA%AF%DB%8C_%DA%A9%D9%88%D9%86%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%DB%8C"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb-\u098f\u09b0 \u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998 \u099c\u09b2\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09c1 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09b0\u09cd\u09a4\u09a8 \u09b8\u09ae\u09cd\u09ae\u09c7\u09b2\u09a8","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A7%E0%A7%AB-%E0%A6%8F%E0%A6%B0_%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%98_%E0%A6%9C%E0%A6%B2%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A7%81_%E0%A6%AA%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%A8_%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%A8"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Confer\u00e8ncia de l'ONU sobre el Canvi Clim\u00e0tic 2015","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Confer%C3%A8ncia_de_l%27ONU_sobre_el_Canvi_Clim%C3%A0tic_2015"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:2015 United Nations Climate Change Conference","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:2015_United_Nations_Climate_Change_Conference"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Konference OSN o zm\u011bn\u011b klimatu 2015 v Pa\u0159\u00ed\u017ei","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Konference_OSN_o_zm%C4%9Bn%C4%9B_klimatu_2015_v_Pa%C5%99%C3%AD%C5%BEi"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Cynhadledd y Cenhedloedd Unedig ar Newid Hinsawdd 2015","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Cynhadledd_y_Cenhedloedd_Unedig_ar_Newid_Hinsawdd_2015"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"UN-Klimakonferenz in Paris 2015","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/UN-Klimakonferenz_in_Paris_2015"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0394\u03b9\u03ac\u03c3\u03ba\u03b5\u03c8\u03b7 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u039a\u03bb\u03b9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u0391\u03bb\u03bb\u03b1\u03b3\u03ae 2015","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%94%CE%B9%CE%AC%CF%83%CE%BA%CE%B5%CF%88%CE%B7_%CE%B3%CE%B9%CE%B1_%CF%84%CE%B7%CE%BD_%CE%9A%CE%BB%CE%B9%CE%BC%CE%B1%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AE_%CE%91%CE%BB%CE%BB%CE%B1%CE%B3%CE%AE_2015"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"2015 United Nations Climate Change Conference","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/2015_United_Nations_Climate_Change_Conference"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Pariza klimata konferenco de la Unui\u011dintaj Nacioj en 2015","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Pariza_klimata_konferenco_de_la_Unui%C4%9Dintaj_Nacioj_en_2015"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Conferencia de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico de 2015","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Conferencia_de_las_Naciones_Unidas_sobre_el_Cambio_Clim%C3%A1tico_de_2015"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"2015eko NBEren Klima Aldaketari buruzko Konferentzia","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/2015eko_NBEren_Klima_Aldaketari_buruzko_Konferentzia"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u06a9\u0646\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633 \u062a\u063a\u06cc\u06cc\u0631 \u0627\u0642\u0644\u06cc\u0645 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f5 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0644\u0644 \u0645\u062a\u062d\u062f","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%86%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3_%D8%AA%D8%BA%DB%8C%DB%8C%D8%B1_%D8%A7%D9%82%D9%84%DB%8C%D9%85_%DB%B2%DB%B0%DB%B1%DB%B5_%D8%B3%D8%A7%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%86_%D9%85%D9%84%D9%84_%D9%85%D8%AA%D8%AD%D8%AF"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Conf\u00e9rence de Paris de 2015 sur les changements climatiques","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9rence_de_Paris_de_2015_sur_les_changements_climatiques"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Conferencia das Naci\u00f3ns Unidas sobre o Cambio Clim\u00e1tico de 2015","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Conferencia_das_Naci%C3%B3ns_Unidas_sobre_o_Cambio_Clim%C3%A1tico_de_2015"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d5\u05e2\u05d9\u05d3\u05ea \u05d4\u05d0\u05d5\u05de\u05d5\u05ea \u05d4\u05de\u05d0\u05d5\u05d7\u05d3\u05d5\u05ea \u05dc\u05e9\u05d9\u05e0\u05d5\u05d9 \u05d0\u05e7\u05dc\u05d9\u05dd (2015)","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%95%D7%A2%D7%99%D7%93%D7%AA_%D7%94%D7%90%D7%95%D7%9E%D7%95%D7%AA_%D7%94%D7%9E%D7%90%D7%95%D7%97%D7%93%D7%95%D7%AA_%D7%9C%D7%A9%D7%99%D7%A0%D7%95%D7%99_%D7%90%D7%A7%D7%9C%D7%99%D7%9D_(2015)"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"2015 \u0938\u0902\u092f\u0941\u0915\u094d\u0924 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930 \u091c\u0932\u0935\u093e\u092f\u0941 \u092a\u0930\u093f\u0935\u0930\u094d\u0924\u0928 \u0938\u092e\u094d\u092e\u0947\u0932\u0928","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/2015_%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%AF%E0%A5%81%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%A4_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%B7%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%8D%E0%A4%B0_%E0%A4%9C%E0%A4%B2%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A5%81_%E0%A4%AA%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%A8_%E0%A4%B8%E0%A4%AE%E0%A5%8D%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A4%A8"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"2015-\u00f6s ENSZ kl\u00edmav\u00e1ltoz\u00e1si konferencia","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/2015-%C3%B6s_ENSZ_kl%C3%ADmav%C3%A1ltoz%C3%A1si_konferencia"},"hywwiki":{"site":"hywwiki","title":"\u0554\u0555\u0553 21","badges":[],"url":"https://hyw.wikipedia.org/wiki/%D5%94%D5%95%D5%93_21"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Konferensi Perubahan Iklim Perserikatan Bangsa-Bangsa 2015","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Konferensi_Perubahan_Iklim_Perserikatan_Bangsa-Bangsa_2015"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Loftslagsr\u00e1\u00f0stefna Sameinu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0anna 2015","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Loftslagsr%C3%A1%C3%B0stefna_Sameinu%C3%B0u_%C3%BEj%C3%B3%C3%B0anna_2015"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"XXI Conferenza delle Parti dell'UNFCCC","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/XXI_Conferenza_delle_Parti_dell%27UNFCCC"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u7b2c21\u56de\u6c17\u5019\u5909\u52d5\u67a0\u7d44\u6761\u7d04\u7de0\u7d04\u56fd\u4f1a\u8b70","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E7%AC%AC21%E5%9B%9E%E6%B0%97%E5%80%99%E5%A4%89%E5%8B%95%E6%9E%A0%E7%B5%84%E6%9D%A1%E7%B4%84%E7%B7%A0%E7%B4%84%E5%9B%BD%E4%BC%9A%E8%AD%B0"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"2015\ub144 \uc720\uc5d4 \uae30\ud6c4 \ubcc0\ud654 \ud68c\uc758","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/2015%EB%85%84_%EC%9C%A0%EC%97%94_%EA%B8%B0%ED%9B%84_%EB%B3%80%ED%99%94_%ED%9A%8C%EC%9D%98"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"2015 m. Jungtini\u0173 Taut\u0173 klimato kaitos konferencija","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/2015_m._Jungtini%C5%B3_Taut%C5%B3_klimato_kaitos_konferencija"},"mlwiki":{"site":"mlwiki","title":"\u0d2f\u0d41.\u0d0e\u0d7b. \u0d15\u0d3e\u0d32\u0d3e\u0d35\u0d38\u0d4d\u0d25 \u0d09\u0d1a\u0d4d\u0d1a\u0d15\u0d4b\u0d1f\u0d3f 2015","badges":[],"url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%AF%E0%B5%81.%E0%B4%8E%E0%B5%BB._%E0%B4%95%E0%B4%BE%E0%B4%B2%E0%B4%BE%E0%B4%B5%E0%B4%B8%E0%B5%8D%E0%B4%A5_%E0%B4%89%E0%B4%9A%E0%B5%8D%E0%B4%9A%E0%B4%95%E0%B5%8B%E0%B4%9F%E0%B4%BF_2015"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Persidangan Perubahan Iklim Pertubuhan Bangsa-Bangsa Bersatu 2015","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Persidangan_Perubahan_Iklim_Pertubuhan_Bangsa-Bangsa_Bersatu_2015"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Klimaatconferentie van Parijs 2015","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Klimaatconferentie_van_Parijs_2015"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"FNs klimakonferanse 2015","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/FNs_klimakonferanse_2015"},"pawiki":{"site":"pawiki","title":"2015 \u0a38\u0a70\u0a2f\u0a41\u0a15\u0a24 \u0a30\u0a3e\u0a38\u0a3c\u0a1f\u0a30 \u0a1c\u0a32\u0a35\u0a3e\u0a2f\u0a42 \u0a2c\u0a26\u0a32\u0a3e\u0a05 \u0a38\u0a70\u0a2e\u0a47\u0a32\u0a28","badges":[],"url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/2015_%E0%A8%B8%E0%A9%B0%E0%A8%AF%E0%A9%81%E0%A8%95%E0%A8%A4_%E0%A8%B0%E0%A8%BE%E0%A8%B8%E0%A8%BC%E0%A8%9F%E0%A8%B0_%E0%A8%9C%E0%A8%B2%E0%A8%B5%E0%A8%BE%E0%A8%AF%E0%A9%82_%E0%A8%AC%E0%A8%A6%E0%A8%B2%E0%A8%BE%E0%A8%85_%E0%A8%B8%E0%A9%B0%E0%A8%AE%E0%A9%87%E0%A8%B2%E0%A8%A8"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Konferencja Narod\u00f3w Zjednoczonych w sprawie Zmian Klimatu, Pary\u017c 2015","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Konferencja_Narod%C3%B3w_Zjednoczonych_w_sprawie_Zmian_Klimatu,_Pary%C5%BC_2015"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre as Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas de 2015","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Confer%C3%AAncia_das_Na%C3%A7%C3%B5es_Unidas_sobre_as_Mudan%C3%A7as_Clim%C3%A1ticas_de_2015"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u041e\u041e\u041d \u043f\u043e \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0430 (2015)","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%9E%D0%9E%D0%9D_%D0%BF%D0%BE_%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8E_%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B0_(2015)"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Konferencija Ujedinjenih nacija o klimatskim promjenama u Parizu, 2015.","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Konferencija_Ujedinjenih_nacija_o_klimatskim_promjenama_u_Parizu,_2015."},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"F\u00f6renta nationernas klimatkonferens 2015","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6renta_nationernas_klimatkonferens_2015"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e0a\u0e38\u0e21\u0e2a\u0e2b\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e0a\u0e32\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34\u0e27\u0e48\u0e32\u0e14\u0e49\u0e27\u0e22\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e1b\u0e25\u0e35\u0e48\u0e22\u0e19\u0e41\u0e1b\u0e25\u0e07\u0e2a\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e20\u0e39\u0e21\u0e34\u0e2d\u0e32\u0e01\u0e32\u0e28 \u0e1e.\u0e28. 2558","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%8A%E0%B8%B8%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B8%AB%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%8A%E0%B8%B2%E0%B8%8A%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%A7%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%A7%E0%B8%A2%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B8%A0%E0%B8%B9%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A8_%E0%B8%9E.%E0%B8%A8._2558"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0456\u044f \u041e\u041e\u041d \u0437 \u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u044c \u043a\u043b\u0456\u043c\u0430\u0442\u0443 2015","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%8F_%D0%9E%D0%9E%D0%9D_%D0%B7_%D0%BF%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%BD%D1%8C_%D0%BA%D0%BB%D1%96%D0%BC%D0%B0%D1%82%D1%83_2015"},"uzwiki":{"site":"uzwiki","title":"Birlashgan Millatlar Tashkilotining Iqlim o\u02bbzgarishi bo\u02bbyicha Parij-2015 konferensiyasi","badges":[],"url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Birlashgan_Millatlar_Tashkilotining_Iqlim_o%CA%BBzgarishi_bo%CA%BByicha_Parij-2015_konferensiyasi"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"H\u1ed9i ngh\u1ecb Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c v\u1ec1 Bi\u1ebfn \u0111\u1ed5i Kh\u00ed h\u1eadu 2015","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/H%E1%BB%99i_ngh%E1%BB%8B_Li%C3%AAn_H%E1%BB%A3p_Qu%E1%BB%91c_v%E1%BB%81_Bi%E1%BA%BFn_%C4%91%E1%BB%95i_Kh%C3%AD_h%E1%BA%ADu_2015"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"2015\u5e74\u806f\u5408\u570b\u6c23\u5019\u8b8a\u5316\u5927\u6703","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/2015%E5%B9%B4%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E6%B0%A3%E5%80%99%E8%AE%8A%E5%8C%96%E5%A4%A7%E6%9C%83"}}}}}