{"entities":{"Q15925165":{"pageid":17549546,"ns":0,"title":"Q15925165","lastrevid":1894706918,"modified":"2023-05-12T09:29:01Z","type":"item","id":"Q15925165","labels":{"de":{"language":"de","value":"UN-Sonderorganisation"},"en":{"language":"en","value":"specialized agency of the United Nations"},"fr":{"language":"fr","value":"institution sp\u00e9cialis\u00e9e des Nations unies"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc720\uc5d4\uc758 \uae30\uad6c"},"it":{"language":"it","value":"agenzia ONU"},"ca":{"language":"ca","value":"ag\u00e8ncia de l'ONU"},"es":{"language":"es","value":"agencia de la ONU"},"nn":{"language":"nn","value":"s\u00e6rorganisasjon i Dei sameinte nasjonane"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"ag\u00eancia especializada das Na\u00e7\u00f5es Unidas"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0435 \u0443\u0458\u0435\u0434\u0438\u045a\u0435\u043d\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u041e\u041e\u041d"},"ja":{"language":"ja","value":"\u56fd\u969b\u9023\u5408\u306e\u5c02\u9580\u6a5f\u95a2"},"zh":{"language":"zh","value":"\u806f\u5408\u570b\u5c08\u9580\u6a5f\u69cb"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0544\u0531\u053f-\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u0563\u056b\u057f\u0561\u0581\u057e\u0561\u056e \u0563\u0578\u0580\u056e\u0561\u056f\u0561\u056c\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"},"eo":{"language":"eo","value":"faka institucio de Unui\u011dintaj Nacioj"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0441\u043f\u0435\u0446\u0456\u0430\u043b\u0456\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u041e\u041e\u041d"},"eu":{"language":"eu","value":"Nazio Batuen agentzia espezializatua"},"nl":{"language":"nl","value":"gespecialiseerde organisatie van de Verenigde Naties"},"cs":{"language":"cs","value":"specializovan\u00e1 agentura OSN"},"nb":{"language":"nb","value":"FN-byr\u00e5"},"vi":{"language":"vi","value":"c\u01a1 quan chuy\u00ean m\u00f4n c\u1ee7a Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c"},"et":{"language":"et","value":"\u00dcRO eriagentuur"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0441\u043f\u044d\u0446\u044b\u044f\u043b\u0456\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0410\u0410\u041d"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u806f\u5408\u570b\u5c08\u9580\u6a5f\u69cb"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u8054\u5408\u56fd\u4e13\u95e8\u673a\u6784"},"ast":{"language":"ast","value":"axencia especializada de les Naciones Xun\u00edes"},"sk":{"language":"sk","value":"\u0161pecializovan\u00e1 agent\u00fara OSN"},"pl":{"language":"pl","value":"specjalistyczna agencja ONZ"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u0544\u0531\u053f-\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u0563\u056b\u057f\u0561\u0581\u0578\u0582\u0561\u056e \u0563\u0578\u0580\u056e\u0561\u056f\u0561\u056c\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0645\u062a\u062e\u0635\u0635\u0629 \u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629"},"vec":{"language":"vec","value":"ajensia de l'ONU"},"kw":{"language":"kw","value":"mayn arbennigys an Kenedhlow Unys"},"cy":{"language":"cy","value":"asiantaeth arbenigol y Cenhedloedd Unedigl"},"bn":{"language":"bn","value":"\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998\u09c7\u09b0 \u09ac\u09bf\u09b6\u09c7\u09b7\u09be\u09af\u09bc\u09bf\u09a4 \u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u09a5\u09be"},"ku-latn":{"language":"ku-latn","value":"dezgeha taybet a Netewey\u00ean Yekb\u00fby\u00ee"},"ku":{"language":"ku","value":"dezgeha taybet a Netewey\u00ean Yekb\u00fby\u00ee"},"sms":{"language":"sms","value":"\u00d5htt\u00f5\u00f5vv\u00e2m meerk\u00e5\u00e5\u02b9dd je\u00e4rbu\u017eorganisaatio"},"fi":{"language":"fi","value":"YK:n erityisj\u00e4rjest\u00f6"},"smn":{"language":"smn","value":"OA sier\u00e2n\u00e2sservi"},"be":{"language":"be","value":"\u0441\u043f\u0435\u0446\u044b\u044f\u043b\u0456\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0410\u0410\u041d"},"el":{"language":"el","value":"\u03b5\u03be\u03b5\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c5\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2 \u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u0397\u03bd\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03c9\u03bd \u0395\u03b8\u03bd\u03ce\u03bd"},"hu":{"language":"hu","value":"az ENSZ szakos\u00edtott szervezete"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"rechtlich und finanziell selbst\u00e4ndige Organisationen, die mit der UN verbunden ist"},"en":{"language":"en","value":"legally and financially autonomous organizations associated with the UN"},"fr":{"language":"fr","value":"organisation juridiquement et financi\u00e8rement autonome associ\u00e9 \u00e0 l'ONU"},"it":{"language":"it","value":"organizzazione associata all'ONU"},"es":{"language":"es","value":"organizaci\u00f3n jur\u00eddica y financieramente aut\u00f3noma, asociada a la ONU"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5728\u6cd5\u5f8b\u4e0a\uff0c\u5728\u7ec4\u7ec7\u4e0a\u548c\u8d22\u52a1\u4e0a\u72ec\u7acb\u7684\u56fd\u9645\u7ec4\u7ec7\u4e0e\u8054\u5408\u56fd"},"uk":{"language":"uk","value":"\u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0439\u043d\u043e \u0442\u0430 \u0444\u0456\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u043e \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u0430 \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f, \u044f\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0432'\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0437 \u041e\u041e\u041d"},"cs":{"language":"cs","value":"pr\u00e1vn\u011b a finan\u010dn\u011b samostatn\u00e1 organizace spojen\u00e1 s OSN"},"et":{"language":"et","value":"\u00dcRO-ga assotsieerunud valitsustevaheline organisatsioon"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u044e\u0440\u044b\u0434\u044b\u0447\u043d\u0430 \u0456 \u0444\u0456\u043d\u0430\u043d\u0441\u0430\u0432\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0433\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u044b\u044f, \u0437\u044c\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430\u044f \u0437 \u0410\u0410\u041d"},"nl":{"language":"nl","value":"internationale organisatie verbonden met de Verenigde Naties"},"ast":{"language":"ast","value":"organizaci\u00f3n xur\u00eddica y financieramente aut\u00f3noma, asociada a la ONX"},"sk":{"language":"sk","value":"pr\u00e1vne a finan\u010dne samostatn\u00e1 organiz\u00e1cia spojen\u00e1 s OSN"},"pl":{"language":"pl","value":"prawnie i finansowo niezale\u017cne organizacje powi\u0105zane z ONZ"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062a \u0645\u0633\u062a\u0642\u0644\u0629 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064a\u0627\u064b \u0648\u0645\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0645\u0631\u062a\u0628\u0637\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629"},"bn":{"language":"bn","value":"\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u09b8\u0982\u0998\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u09a5\u09c7 \u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4 \u0986\u0987\u09a8\u0997\u09a4 \u098f\u09ac\u0982 \u0986\u09b0\u09cd\u09a5\u09bf\u0995\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09af\u09bc\u09a4\u09cd\u09a4\u09b6\u09be\u09b8\u09bf\u09a4 \u09b8\u0982\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09b8\u09ae\u09c2\u09b9\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf \u0997\u09cb\u09b7\u09cd\u09a0\u09c0"},"hu":{"language":"hu","value":"az ENSZ-hez kapcsol\u00f3d\u00f3, jogilag \u00e9s p\u00e9nz\u00fcgyileg f\u00fcggetlen nemzetk\u00f6zi szervezetek"}},"aliases":{"ko":[{"language":"ko","value":"UN \uae30\uad6c"},{"language":"ko","value":"UN\uc758 \uae30\uad6c"},{"language":"ko","value":"\uad6d\uc81c \uc5f0\ud569\uc758 \uae30\uad6c"},{"language":"ko","value":"UN \uc5d0\uc774\uc804\uc2dc"},{"language":"ko","value":"\uc720\uc5d4 \uae30\uad6c"},{"language":"ko","value":"\uc720\uc5d4 \uc5d0\uc774\uc804\uc2dc"},{"language":"ko","value":"\uad6d\uc81c \uc5f0\ud569\uc758 \uc804\ubb38 \uae30\uad6c"},{"language":"ko","value":"\uad6d\uc81c\uc5f0\ud569\uc758 \uc804\ubb38 \uae30\uad6c"},{"language":"ko","value":"\uc720\uc5d4\uc758 \uc804\ubb38 \uae30\uad6c"},{"language":"ko","value":"\uad6d\uc81c \uc5f0\ud569 \uc804\ubb38 \uae30\uad6c"},{"language":"ko","value":"UN\uc758 \uc804\ubb38 \uae30\uad6c"}],"es":[{"language":"es","value":"agencia de las Naciones Unidas"},{"language":"es","value":"agencia especializada de las Naciones Unidas"}],"nn":[{"language":"nn","value":"FN-byr\u00e5"},{"language":"nn","value":"s\u00e6rorganisasjon i SN"},{"language":"nn","value":"s\u00e6rorganisasjon i FN"},{"language":"nn","value":"SN-s\u00e6rorganisasjon"},{"language":"nn","value":"FN-s\u00e6rorganisasjon"},{"language":"nn","value":"SN-byr\u00e5"}],"en":[{"language":"en","value":"specialized agency of the UN"},{"language":"en","value":"specialized UN agency"},{"language":"en","value":"UN agency"}],"ca":[{"language":"ca","value":"ag\u00e8ncia especialitzada de les Nacions Unides"}],"it":[{"language":"it","value":"agenzia specializzata delle Nazioni Unite"}],"fr":[{"language":"fr","value":"agence de l'ONU"}],"de":[{"language":"de","value":"Sonderorganisationen der Vereinten Nationen"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u8054\u5408\u56fd\u7684\u4e13\u95e8\u673a\u6784"}],"cs":[{"language":"cs","value":"specializovan\u00e1 agentura Organizace spojen\u00fdch n\u00e1rod\u016f"}],"et":[{"language":"et","value":"\u00dcRO spetsialiseeritud rahvusvaheline organisatsioon"},{"language":"et","value":"\u00dcRO spetsialiseerunud rahvusvaheline organisatsioon"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u0441\u043f\u044d\u0446\u044b\u044f\u043b\u0456\u0437\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043d\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0410\u0440\u0433\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u044b\u0456 \u0410\u0431\u2019\u044f\u0434\u043d\u0430\u043d\u044b\u0445 \u041d\u0430\u0446\u044b\u044f\u045e"}],"ast":[{"language":"ast","value":"axencia de les NN.XX."}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0645\u064a\u0629 \u062a\u062e\u0635\u0635\u064a\u0629"}],"vi":[{"language":"vi","value":"c\u01a1 quan chuy\u00ean m\u00f4n c\u1ee7a Li\u00ean Hi\u1ec7p Qu\u1ed1c"},{"language":"vi","value":"c\u01a1 quan chuy\u00ean m\u00f4n c\u1ee7a LHQ"}],"sms":[{"language":"sms","value":"\u00d5M je\u00e4rbu\u017eorganisaatio"}]},"claims":{"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"a204b66d3da4dfbd829dc73de2bbfba826c9afba","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7213493,"id":"Q7213493"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q15925165$8209CEF2-3C2D-455B-BFC2-450B993D4ABE","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"f3bd6982b0ecc31928840638393f3b3f2c6cf918","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":484652,"id":"Q484652"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q15925165$40a1e60c-4140-9677-2b82-3813ab7ab952","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Sonderorganisationen der Vereinten Nationen","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Sonderorganisationen_der_Vereinten_Nationen"},"dewikinews":{"site":"dewikinews","title":"Kategorie:UN-Sonderorganisation","badges":[],"url":"https://de.wikinews.org/wiki/Kategorie:UN-Sonderorganisation"},"eowikinews":{"site":"eowikinews","title":"Kategorio:Fakaj institucioj de Unui\u011dintaj Nacioj","badges":[],"url":"https://eo.wikinews.org/wiki/Kategorio:Fakaj_institucioj_de_Unui%C4%9Dintaj_Nacioj"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Gespecialiseerde organisatie van de Verenigde Naties","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Gespecialiseerde_organisatie_van_de_Verenigde_Naties"},"trwikinews":{"site":"trwikinews","title":"Kategori:Birle\u015fmi\u015f Milletler uzman kurulu\u015flar\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikinews.org/wiki/Kategori:Birle%C5%9Fmi%C5%9F_Milletler_uzman_kurulu%C5%9Flar%C4%B1"}}}}}