{"entities":{"Q16031530":{"pageid":17648883,"ns":0,"title":"Q16031530","lastrevid":1889798429,"modified":"2023-05-05T13:57:54Z","type":"item","id":"Q16031530","labels":{"en":{"language":"en","value":"music theorist"},"it":{"language":"it","value":"teorico della musica"},"es":{"language":"es","value":"te\u00f3rico de la m\u00fasica"},"de":{"language":"de","value":"Musiktheoretiker"},"fr":{"language":"fr","value":"th\u00e9oricien ou th\u00e9oricienne de la musique"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043c\u0443\u0437\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u043c\u0443\u0437\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"muzi\u010dki teoreti\u010dar"},"nl":{"language":"nl","value":"muziektheoreticus"},"sl":{"language":"sl","value":"glasbeni teoretik"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438"},"cs":{"language":"cs","value":"hudebn\u00ed teoretik"},"ja":{"language":"ja","value":"\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6"},"el":{"language":"el","value":"\u03b8\u03b5\u03c9\u03c1\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0565\u0580\u0561\u056a\u0577\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u057f\u0565\u057d\u0561\u0562\u0561\u0576"},"hu":{"language":"hu","value":"zeneteoretikus"},"nb":{"language":"nb","value":"musikkteoretiker"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043c\u0443\u0437\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440"},"pt":{"language":"pt","value":"te\u00f3rico musical"},"da":{"language":"da","value":"musikteoretiker"},"ca":{"language":"ca","value":"te\u00f2ric musical"},"bs":{"language":"bs","value":"muzi\u010dki teoreti\u010dar"},"hr":{"language":"hr","value":"glazbeni teoreti\u010dar"},"ro":{"language":"ro","value":"teoretician al muzicii"},"tl":{"language":"tl","value":"music theorist"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u064f\u0646\u0638\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649"},"sv":{"language":"sv","value":"musikteoretiker"},"nn":{"language":"nn","value":"musikkteoretikar"},"eo":{"language":"eo","value":"muzika teoriisto"},"be":{"language":"be","value":"\u0442\u044d\u0430\u0440\u044d\u0442\u044b\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0456"},"fi":{"language":"fi","value":"musiikkiteoreetikko"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0438"},"eu":{"language":"eu","value":"musikaren teoriko"},"he":{"language":"he","value":"\u05ea\u05d0\u05d5\u05e8\u05d8\u05d9\u05e7\u05df \u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05e7\u05d4"},"tg":{"language":"tg","value":"\u043d\u0430\u0437\u0430\u0440\u0438\u044f\u043f\u0430\u0440\u0434\u043e\u0437\u0438 \u043c\u0443\u0441\u0438\u049b\u04e3"},"gd":{"language":"gd","value":"te\u00f2irigiche ci\u00f9il"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0645\u0648\u0633\u06cc\u0642\u06cc \u06a9\u0627 \u0646\u0638\u0631\u06cc\u06c1 \u0633\u0627\u0632"},"cy":{"language":"cy","value":"damcaniaethwr cerddoriaeth"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10db\u10e3\u10e1\u10d8\u10d9\u10d8\u10e1 \u10d7\u10d4\u10dd\u10e0\u10d4\u10e2\u10d8\u10d9\u10dd\u10e1\u10d8"},"tt":{"language":"tt","value":"\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0433\u044b"},"pl":{"language":"pl","value":"teoretyk muzyki"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0442\u044d\u0430\u0440\u044d\u0442\u044b\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0456"},"ast":{"language":"ast","value":"te\u00f3ricu de la m\u00fasica"},"lb":{"language":"lb","value":"Musekstheoretiker"},"lv":{"language":"lv","value":"m\u016bzikas teor\u0113ti\u0137is"},"diq":{"language":"diq","value":"Teorist\u00ea muziki"},"az":{"language":"az","value":"musiqi n\u0259z\u0259riyy\u0259\u00e7isi"},"gl":{"language":"gl","value":"te\u00f3rico da m\u00fasica"},"la":{"language":"la","value":"musicae theoricus"},"yi":{"language":"yi","value":"\u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05e7-\u05d8\u05e2\u05d0\u05e8\u05e2\u05d8\u05d9\u05e7\u05e2\u05e8"},"ga":{"language":"ga","value":"teoiric\u00ed ceoil"},"mt":{"language":"mt","value":"teoriku tal-mu\u017cika"},"et":{"language":"et","value":"muusikateoreetik"},"crh":{"language":"crh","value":"muz\u0131ka nazariyecisi"},"crh-latn":{"language":"crh-latn","value":"muz\u0131ka nazariyecisi"},"vec":{"language":"vec","value":"te\u00f2rego de m\u00f9zica"},"kw":{"language":"kw","value":"damkanydh ilow"},"ku":{"language":"ku","value":"teor\u00eesyen\u00ea muz\u00eek\u00ea"},"vi":{"language":"vi","value":"nh\u00e0 l\u00fd lu\u1eadn \u00e2m nh\u1ea1c"},"zh":{"language":"zh","value":"\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"person who studies music theory"},"es":{"language":"es","value":"persona que se especializa en teor\u00eda musical"},"ja":{"language":"ja","value":"\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u7814\u7a76\u3059\u308b\u8005"},"pt":{"language":"pt","value":"pessoa que estuda teoria musical"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430, \u0444\u0430\u0445\u0456\u0432\u0435\u0446\u044c \u0443 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0456\u0457 \u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0438"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d0\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8, \u10e0\u10dd\u10db\u10d4\u10da\u10d8\u10ea \u10e8\u10d4\u10d8\u10e1\u10ec\u10d0\u10d5\u10da\u10d8\u10e1 \u10db\u10e3\u10e1\u10d8\u10d9\u10d8\u10e1 \u10d7\u10d4\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0\u10e1"},"de":{"language":"de","value":"Person, die Musiktheorie studiert"},"it":{"language":"it","value":"persona che studia teoria della musica"},"fr":{"language":"fr","value":"personne \u00e9tudiant la th\u00e9orie de la musique"}},"aliases":{"es":[{"language":"es","value":"te\u00f3rica de la m\u00fasica"},{"language":"es","value":"te\u00f3rico musical"},{"language":"es","value":"te\u00f3rica musical"},{"language":"es","value":"teorico de la musica"},{"language":"es","value":"teorica de la musica"},{"language":"es","value":"teorico musical"},{"language":"es","value":"teorica musical"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0638\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05ea\u05d0\u05d5\u05e8\u05d8\u05d9\u05e7\u05e0\u05d9\u05ea \u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05e7\u05d4"}],"de":[{"language":"de","value":"Musiktheoretikerin"}],"ca":[{"language":"ca","value":"te\u00f2ric de la m\u00fasica"}],"gl":[{"language":"gl","value":"te\u00f3rica da m\u00fasica"}],"en":[{"language":"en","value":"music theoretician"},{"language":"en","value":"musical theorist"},{"language":"en","value":"musical theoretician"}],"fr":[{"language":"fr","value":"th\u00e9oricienne de la musique"},{"language":"fr","value":"th\u00e9oricien de la musique"}]},"claims":{"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"4920d2d52d4b5d8ae89270f9ba7c8159da66fa2a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9032534,"id":"Q9032534"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16031530$198e366c-49a0-c1b8-99ab-dccef6e694b6","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"34b99ba84fda57955d6aa3965d50113fc3d35f2d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14915627,"id":"Q14915627"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16031530$f850319b-4903-4915-f712-bd6a46f9c625","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"4778c835387afc1e361fe7ea5278e49195b74374","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":18931911,"id":"Q18931911"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16031530$b7569146-458d-ec1d-3ac7-0661e9c80a8e","rank":"normal"}],"P425":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P425","hash":"7edd9eb96deb79de68ddf2fca6f36f534b941515","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":193544,"id":"Q193544"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16031530$a573b514-45fc-bf0c-603a-f8a11e825b98","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"4636e171d4132da3a4aeeeecd2f9fab5d7f996fd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28640,"id":"Q28640"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16031530$3b0791f6-469d-21fe-617f-de417a65add2","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"30b9c96d3f469f0c49338d742745adc26fcc0367","datavalue":{"value":"Music theorists","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q16031530$7E6AF5CD-6813-47C5-B1AD-FB3D1FE4578C","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"d91fcb67e011835edb0e52ef49b407376598025d","datavalue":{"value":{"text":"hudebn\u00ed teoreti\u010dka","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$5940ADEF-1646-4AFF-B83B-571B6D52342A","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"94b19607c832cfca4760e259a003d629a3c3bdb8","datavalue":{"value":{"text":"te\u00f3rica de la m\u00fasica","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$b75e0f49-42d8-28f3-b3ec-0901e3e635b3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"71c6721b096fa62fc7e11f55b9e6d16b6986508d","datavalue":{"value":{"text":"muziektheoretica","language":"nl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$4B6ADA8B-A47B-49AC-A34B-9190AF9544BC","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"aabda635b879e17411448206ece44b3235c60fe7","datavalue":{"value":{"text":"teoretician\u0103 a muzicii","language":"ro"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$e5b8f880-4cbc-4abb-ff38-003a3b2363e7","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"9f068e2d59924c24eb922411df8a6871e6ad2e29","datavalue":{"value":{"text":"th\u00e9oricienne de la musique","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$eb1a6b66-44ea-43fa-c0ef-34bef0b773c6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"b0e9666a3e16959a1a193d922d75749a58065ff5","datavalue":{"value":{"text":"\u0645\u064f\u0646\u0638\u0631\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$28bdb687-4953-dbb9-d4bf-489695575c59","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"561d72c85370379baf99fb058a7aa526379f23f3","datavalue":{"value":{"text":"glasbena teoreti\u010darka","language":"sl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$20a07ba8-43ff-ac86-e7ee-f6a2ad4d4706","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"60355feb1f20f67de6c3140e95b5045a06eaa918","datavalue":{"value":{"text":"\u05ea\u05d0\u05d5\u05e8\u05d8\u05d9\u05e7\u05e0\u05d9\u05ea \u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05e7\u05d4","language":"he"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$5f4df1ff-4293-65ef-fd61-e2a98c10ffb0","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"34c832e4f5df4e47c3da95c8616e2260f04731b4","datavalue":{"value":{"text":"Musiktheoretikerin","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$8e75693e-43e0-9941-5c10-1c3eaea5330c","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"c008fd39ab1d6d31b6b37d140b8f27b5aa3b0781","datavalue":{"value":{"text":"te\u00f2rica de la m\u00fasica","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$2d82c4e2-4eaf-3e34-d144-8b8ea8217b58","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"02c1f4a9b468b2b1b5c94b7ba8ac1fdbaccb8bdd","datavalue":{"value":{"text":"te\u00f3rica de la m\u00fasica","language":"ast"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$93180B51-BEB4-4783-9474-038814F89A01","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"61e76ef8cc140b4762290b46f2640fed0bef8abf","datavalue":{"value":{"text":"te\u00f3rica da m\u00fasica","language":"gl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$8E20B362-D5A2-4868-9D37-4AADDCF7B643","rank":"normal","references":[{"hash":"ba784cc308025e521833b398e034ac0b876eb8f6","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"33a2cfd7b0c48a93cdf9b760121771ccfff53474","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":50897150,"id":"Q50897150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"608d8bc39c8e22641c67d1bcde70d295e5329129","datavalue":{"value":{"text":"teorica della musica","language":"it"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$4c1b70e5-4401-bae5-29ae-9a0f00f73593","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"f55cfee75c34848b94f2f2e960a1f12dbd7b178f","datavalue":{"value":{"text":"teor\u00eesyena muz\u00eek\u00ea","language":"ku"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$0c8d212b-471f-cf98-cbaa-b1c38c60c5b0","rank":"normal"}],"P1014":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1014","hash":"8787269efb220e6784adba49737252ad33df8675","datavalue":{"value":"300386251","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"8f7dc635e2d95eb514594359cf22d7df67b9b0f8","datavalue":{"value":"music theorists","type":"string"},"datatype":"string"}],"P4970":[{"snaktype":"value","property":"P4970","hash":"a8daa371d06fd218a3580580d4f5e6a8c317c360","datavalue":{"value":"music theoreticians","type":"string"},"datatype":"string"}],"P9570":[{"snaktype":"value","property":"P9570","hash":"a50bd67dba9fca3a970d7f2ed4226015267fb570","datavalue":{"value":{"text":"Those who write, invent, promote, investigate or propound a theory or theories about music, which is the art concerned with the combining of vocal or instrumental sounds in measured time to communicate emotions, ideas, or states of mind.","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P1810","P4970","P9570"],"id":"Q16031530$edefa891-45c7-48be-a8bc-cbf89ac027ec","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"c8e7120354c9c7b8a57840dd999a7f082ad0f574","datavalue":{"value":"sh00003190","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"9df95baf6a42119115d2303f0ab56e2410cf0bed","datavalue":{"value":"Music theorists","type":"string"},"datatype":"string"}],"P4970":[{"snaktype":"value","property":"P4970","hash":"1291dd3d4e21494f068c35fd231bdd45bffc1503","datavalue":{"value":"Music theoreticians","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810","P4970"],"id":"Q16031530$e1e71774-4b84-6713-a141-13bef20bc709","rank":"normal"}],"P2163":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2163","hash":"2dcd80bcf4914a2e4a4fcd25af2ab6ad99361b7e","datavalue":{"value":"1030619","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q16031530$1c4bbd92-4583-d8f9-fef7-da8574f7f997","rank":"normal"}],"P1149":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1149","hash":"728120a88600ee54d2958e8e2ae086fa9998f230","datavalue":{"value":"ML403","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"694c490c7b26a775ee8e498b7b4f365d2eb391d2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":97015052,"id":"Q97015052"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q16031530$8073d3ff-4ac6-7027-c4a4-577455690475","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1149","hash":"707d8d9ff89e6860824a84f393b716ed4ba7200d","datavalue":{"value":"ML423","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"81abf0a12cf27e31cd3959b6a5ab6ae219f33335","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":113537346,"id":"Q113537346"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q16031530$276975d4-4379-167e-64ab-1bcc700e69aa","rank":"normal"}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"6e921781ba7c651fc61aa011a4aea6f835365777","datavalue":{"value":"987007291593005171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q16031530$67092DF7-D95A-40E3-9223-921FDA8BE2F0","rank":"normal","references":[{"hash":"ecb7a39cf436eb1fba419853af168ef9f2ba1dab","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a03bb6ffe37be9554492f4eea5bd18afcb57df19","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":106509962,"id":"Q106509962"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"2e33302df0bcc33f6038332012dcc375e706db6c","datavalue":{"value":{"text":"th\u00e9oricien de la musique","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16031530$dee7d79e-49b2-7885-1cf0-5fd6104b6a6d","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Muziektheoreticus","badges":["Q70893996"],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Muziektheoreticus"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Teoretyk muzyki","badges":["Q70893996"],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Teoretyk_muzyki"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Musikteoretiker","badges":["Q70893996"],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Musikteoretiker"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0422\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0438","badges":["Q70893996"],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B8%D0%BA_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B8%D0%BA%D0%B8"}}}}}