{"entities":{"Q16323111":{"pageid":17950867,"ns":0,"title":"Q16323111","lastrevid":1884095195,"modified":"2023-04-28T10:31:33Z","type":"item","id":"Q16323111","labels":{"en":{"language":"en","value":"peace activist"},"de":{"language":"de","value":"Friedensaktivist"},"eo":{"language":"eo","value":"pacaktivisto"},"cs":{"language":"cs","value":"m\u00edrov\u00fd aktivista"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0430\u043d\u0442\u0438\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u0430"},"nl":{"language":"nl","value":"vredesactivist"},"es":{"language":"es","value":"activista por la paz"},"fr":{"language":"fr","value":"militant pour la paix"},"sl":{"language":"sl","value":"mirovni aktivist"},"el":{"language":"el","value":"\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03b2\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03bd\u03b7"},"sv":{"language":"sv","value":"fredsaktivist"},"pt":{"language":"pt","value":"ativista pela paz"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0633\u0644\u0627\u0645"},"fi":{"language":"fi","value":"rauhanaktivisti"},"ca":{"language":"ca","value":"activista per la pau"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0430\u0446\u044b\u0444\u0456\u0441\u0442"},"eu":{"language":"eu","value":"bakearen aldeko aktibista"},"da":{"language":"da","value":"fredsaktivist"},"hu":{"language":"hu","value":"b\u00e9keaktivista"},"vi":{"language":"vi","value":"nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00ec h\u00f2a b\u00ecnh"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0430\u043d\u0442\u0438\u0432\u043e\u0454\u043d\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442"},"it":{"language":"it","value":"attivista contro la guerra"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10dd\u10db\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10ec\u10d8\u10dc\u10d0\u10d0\u10e6\u10db\u10d3\u10d4\u10d2\u10d4 \u10d0\u10e5\u10e2\u10d8\u10d5\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8"},"he":{"language":"he","value":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc \u05e9\u05dc\u05d5\u05dd"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0430\u043d\u0442\u0438\u0432\u043e\u0435\u043d \u0434\u0435\u0435\u0446"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"ativista antiguerra"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0570\u0561\u056f\u0561\u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u056f\u057f\u056b\u057e\u056b\u057d\u057f"},"nb":{"language":"nb","value":"fredsaktivist"},"cy":{"language":"cy","value":"gweithredwr dros heddwch"},"ur":{"language":"ur","value":"\u062c\u0646\u06af \u0645\u062e\u0627\u0644\u0641 \u06a9\u0627\u0631\u06a9\u0646"},"et":{"language":"et","value":"patsifist"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0ab6\u0abe\u0a82\u0aa4\u0abf \u0a9a\u0ab3\u0ab5\u0ab3\u0a95\u0ab0\u0acd\u0aa4\u0abe"},"lb":{"language":"lb","value":"Friddensaktivist"},"gn":{"language":"gn","value":"py'aguapy ohek\u00e1va"},"te":{"language":"te","value":"\u0c36\u0c3e\u0c02\u0c24\u0c3f \u0c15\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c2f\u0c15\u0c30\u0c4d\u0c24"},"ro":{"language":"ro","value":"activist antir\u0103zboi"},"ast":{"language":"ast","value":"activista pola paz"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u0446\u044b\u0444\u0456\u0441\u0442"},"az":{"language":"az","value":"pasifist"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5e73\u548c\u6d3b\u52d5\u5bb6"},"pl":{"language":"pl","value":"pacyfista"},"diq":{"language":"diq","value":"aktivist\u00ea p\u00eaamey\u0131\u015fi"},"ga":{"language":"ga","value":"gn\u00edomha\u00ed s\u00edoch\u00e1na"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u53cd\u6230\u4eba\u58eb"},"zh":{"language":"zh","value":"\u53cd\u6230\u4eba\u58eb"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u53cd\u6230\u4eba\u58eb"},"mhr":{"language":"mhr","value":"\u043c\u0438\u0440 \u0432\u0435\u0440\u0447 \u043a\u0440\u0435\u0434\u0430\u043b\u0448\u0435"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07d6\u07d0\u07ee \u07e3\u07cc\u07de\u07ce\u07e3\u07ce\u07f2\u07e0\u07ca"},"gl":{"language":"gl","value":"activista pola paz"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u056d\u0561\u0572\u0561\u0572\u0561\u057d\u0567\u0580"},"ia":{"language":"ia","value":"activista pro le pace"},"smn":{"language":"smn","value":"r\u00e1\u00e1vhuaktivist"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0444\u0430\u044a\u043e\u043b\u0438 \u0441\u0443\u043b\u04b3"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u0686\u0627\u0644\u0627\u06a9\u0648\u0627\u0646\u06cc \u0626\u0627\u0634\u062a\u06cc"},"mt":{"language":"mt","value":"attivist tal-pa\u010bi"},"crh":{"language":"crh","value":"bar\u0131\u015f\u0131qperver"},"crh-latn":{"language":"crh-latn","value":"bar\u0131\u015f\u0131qperver"},"vec":{"language":"vec","value":"ativista contro de \u0142a guera"},"kw":{"language":"kw","value":"gweythresor kres"},"gv":{"language":"gv","value":"immeeaghtagh er son shee"},"en-us":{"language":"en-us","value":"peace activist"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Friedensaktivist"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Friedensaktivist"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"peace activist"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"peace activist"}},"descriptions":{"ru":{"language":"ru","value":"\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b"},"en":{"language":"en","value":"activist focused on avoiding war"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0430\u043d\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043d\u043d\u044b \u0430\u043a\u0442\u044b\u0432\u0456\u0441\u0442"},"ja":{"language":"ja","value":"\u6226\u4e89\u3092\u9632\u3050\u305f\u3081\u306e\u904b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u6d3b\u52d5\u5bb6"},"sl":{"language":"sl","value":"aktivist proti vojni"},"sv":{"language":"sv","value":"aktivist som fokuserar p\u00e5 att undvika krig"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07e3\u07cc\u07de\u07ce\u07e3\u07ce\u07f2\u07e0\u07ca \u07e1\u07cd\u07f2 \u07de\u07f5\u07ca\u07ec \u07d3\u07ca\u07f2\u07d3\u07ca\u07f2\u07eb \u07de\u07df\u07cd\u07ec \u07e1\u07ca\u07ec\u07d5\u07ca\u07f2\u07de\u07ca \u07de\u07ca\u07f2\u07ec"},"pl":{"language":"pl","value":"aktywista skupiony na zapobieganiu konfliktom zbrojnym"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0631\u0643\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062f\u0639\u0648\u0629 \u0644\u062a\u062c\u0646\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0648\u0628"},"mt":{"language":"mt","value":"attivist kontra l-gwerra"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442(\u043a\u0430), \u0449\u043e \u0432\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0454 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0438"},"te":{"language":"te","value":"\u0c2f\u0c41\u0c26\u0c4d\u0c27\u0c3e\u0c28\u0c4d\u0c28\u0c3f \u0c28\u0c3f\u0c35\u0c3e\u0c30\u0c3f\u0c02\u0c1a\u0c21\u0c02\u0c2a\u0c48 \u0c26\u0c43\u0c37\u0c4d\u0c1f\u0c3f \u0c38\u0c3e\u0c30\u0c3f\u0c02\u0c1a\u0c47  \u0c15\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c2f\u0c15\u0c30\u0c4d\u0c24"},"de":{"language":"de","value":"Person, die Kriege, Kriegsformen und Kriegsr\u00fcstung aktiv und organisatorisch verhindern will"},"en-us":{"language":"en-us","value":"activist focused on avoiding war"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Person, die Kriege, Kriegsformen und Kriegsr\u00fcstung aktiv und organisatorisch verhindern will"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Person, die Kriege, Kriegsformen und Kriegsr\u00fcstung aktiv und organisatorisch verhindern will"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"activist focused on avoiding war"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"activist focused on avoiding war"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"antiwar activist"},{"language":"en","value":"anti-war activist"},{"language":"en","value":"peace campaigner"}],"es":[{"language":"es","value":"activista antib\u00e9lico"},{"language":"es","value":"activista antibelico"},{"language":"es","value":"activista contra la guerra"}],"fr":[{"language":"fr","value":"pacifiste"},{"language":"fr","value":"militant pacifiste"}],"de":[{"language":"de","value":"Friedensaktivistin"},{"language":"de","value":"Antikriegsaktivist"},{"language":"de","value":"Anti-Kriegs-Aktivist"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442"},{"language":"ru","value":"\u043f\u0430\u0446\u0438\u0444\u0438\u0441\u0442"}],"hu":[{"language":"hu","value":"h\u00e1bor\u00faellenes aktivista"}],"be":[{"language":"be","value":"\u0430\u043d\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u043d\u043d\u044b \u0430\u043a\u0442\u044b\u0432\u0456\u0441\u0442"}],"ka":[{"language":"ka","value":"\u10de\u10d0\u10ea\u10d8\u10de\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8"},{"language":"ka","value":"\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8-\u10db\u10d8\u10da\u10d8\u10e2\u10d0\u10e0\u10d8\u10e1\u10e2\u10d8"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc\u05d4 \u05d0\u05e0\u05d8\u05d9 \u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05ea\u05d9\u05ea"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u0446\u044b\u0444\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u53cd\u6226\u6d3b\u52d5\u5bb6"},{"language":"ja","value":"\u5e73\u548c\u904b\u52d5\u5bb6"},{"language":"ja","value":"\u53cd\u6226\u904b\u52d5\u5bb6"}],"sl":[{"language":"sl","value":"mirovna aktivistka"},{"language":"sl","value":"pacifist"},{"language":"sl","value":"pacifistka"}],"nqo":[{"language":"nqo","value":"\u07de\u07cd\u07ec\u07df\u07cd \u07db\u07cc\u07ec\u07e3\u07cc\u07ec \u07e3\u07cc\u07de\u07ce\u07e3\u07ce\u07f2\u07e0\u07ca"},{"language":"nqo","value":"\u07e3\u07cc\u07de\u07ce\u07e3\u07ce\u07f2\u07e0\u07ca \u07e1\u07cd\u07f2 \u07de\u07ca\u07ec \u07de\u07cd\u07ec\u07df\u07cd \u07de\u07d0\u07f2\u07eb"}],"vi":[{"language":"vi","value":"nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng v\u00ec ho\u00e0 b\u00ecnh"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u043f\u0430\u0446\u0438\u0444\u0456\u0441\u0442"},{"language":"uk","value":"\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0456\u043b\u0456\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442"},{"language":"uk","value":"\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442 \u043c\u0438\u0440\u0443"}],"te":[{"language":"te","value":"\u0c2f\u0c41\u0c26\u0c4d\u0c27 \u0c35\u0c4d\u0c2f\u0c24\u0c3f\u0c30\u0c47\u0c15 \u0c15\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c2f\u0c15\u0c30\u0c4d\u0c24"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"864f4f6124c60ed97c50d36b5a050bccc123e775","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12737077,"id":"Q12737077"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16323111$a85b0bda-4228-a6f9-5cfa-bf488c34c109","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"0b95f11bef55edcfbc09b84d1154c4882740764b","datavalue":{"value":"7688361-9","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q16323111$4f4c424e-42b4-f4cb-0486-3004e92aa62c","rank":"normal"}],"P1036":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1036","hash":"b8527de0bb890e129f29df3838c9dd1fa8aeecc9","datavalue":{"value":"303.66","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q16323111$a1c44617-4cd2-8848-cf6e-a9b018039aef","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1036","hash":"4b51b6559dbfc94b5760f2a5d6e94f1d62fbf1f4","datavalue":{"value":"327.172092","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q16323111$38011765-4081-ac5e-3825-271f41646de5","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"d2fc8c23e28f160cbcfb926f15466b0abde71daf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11499147,"id":"Q11499147"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16323111$0153cd71-4973-2f4e-4b0a-fe6fcb040cdf","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"c088db2f8068ca390580cbd9f9cba0097adfea70","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16003550,"id":"Q16003550"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16323111$8691e516-400e-7d85-9ca3-104b0286d210","rank":"normal"}],"P425":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P425","hash":"a580e29e8c374e8ceb7e283ae9f8f6ac788d92ef","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":794691,"id":"Q794691"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16323111$65daff6b-4bdc-58d6-e2dc-8623a54b6ea3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P425","hash":"4678307c4232e69002e853ee8e9c6f4b06955750","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":708312,"id":"Q708312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16323111$094e3d4b-411c-eb64-0373-a77df3837c46","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"a4763abc7db54111255551a5f7bb7b280eaf09cd","datavalue":{"value":"Anti-war activists","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q16323111$02efa2f6-45b1-10dd-9c31-01b162fe449b","rank":"normal"}],"P460":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P460","hash":"18fa4c9b8f88c95a4107778552e13d815e4f1e34","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16003550,"id":"Q16003550"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16323111$6AA9BD99-100E-4B87-9170-EAED50B4B162","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"08ff5de38a41faf7201965139f8f535d1250a7cc","datavalue":{"value":{"text":"militante pour la paix","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$75f4a231-4b4d-1576-68e8-9bc3be3f6958","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"1549195cdc2cc7ad70dd33df766b640b25387d00","datavalue":{"value":{"text":"Friedensaktivistin","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$b9d67267-4856-3b95-7cb8-f7742e27c2d6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"9fc58fff94cc9a11b48ad0c20104b4cce7eb98dc","datavalue":{"value":{"text":"vredesactiviste","language":"nl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$71FB0D8C-38E6-413B-B621-0ECB5DA8497A","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"8c57a4906bbfc38cbb84a39948703dbc9557b4c7","datavalue":{"value":{"text":"m\u00edrov\u00e1 aktivistka","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$F7F4CB62-1A58-4DF1-B64E-C12A2113F832","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"4288ef52774908f98fba426a75dde51776dcb85f","datavalue":{"value":{"text":"\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430","language":"ru"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$00ae1d75-4a67-d2ce-164f-69f171b15d33","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"68aa70266ee856195ea0d2533923b17dbd251b06","datavalue":{"value":{"text":"\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03b2\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03c4\u03b7\u03bd \u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03bd\u03b7","language":"el"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$884b3228-40b7-19e7-7738-a6025c121d63","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"937ccd34a77a894b519b02adf9aad1658191b19c","datavalue":{"value":{"text":"\u0646\u0627\u0634\u0637\u0629 \u0633\u0644\u0627\u0645","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$ae3f0212-43b1-95a5-c02b-3dec23233f30","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"acf9e8296c4f68590168df867b308f4b77edb569","datavalue":{"value":{"text":"pacaktivistino","language":"eo"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$4202d2c1-4dcd-095f-48ac-cfa093f66f4f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"18e1a118c9e21b71c79d61df5e8ba0c8792d0fd9","datavalue":{"value":{"text":"Antikriegsaktivistin","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$2D71D8E7-4DFF-444D-AC60-F66450B3B77B","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"8822f41568557a981ddc0e80f8fd71ec48fe9b1f","datavalue":{"value":{"text":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc\u05d4 \u05d0\u05e0\u05d8\u05d9 \u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05ea\u05d9\u05ea","language":"he"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$4AAB02C0-6F67-4482-82E4-815AA45E16E1","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"9c3453e815fdd0ed6b26bfa33610da65c35c251e","datavalue":{"value":{"text":"activista pola paz","language":"ast"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$599abacf-4d62-054b-b71c-62b0a78fea54","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"2e5510517746d2bb6663bafd49470faae4e22300","datavalue":{"value":{"text":"\u0430\u043d\u0442\u0438\u0432\u043e\u0454\u043d\u043d\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430","language":"uk"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$f274211e-4816-1c54-67e1-8fee6852b00c","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"cc8d88cb093cbe1d48d53c28e478dd47dbb35a44","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u0430\u0446\u044b\u0444\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430","language":"be-tarask"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$2878480b-4be7-f436-0d60-ba35a98aad51","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"c8cd807328e5aa7ce7e3cb15025ac4b07f92ac71","datavalue":{"value":{"text":"mirovna aktivistka","language":"sl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$cbdd905d-4163-289e-e44a-90cf56887752","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"aec4caae2ef778997c0bf4377011c652b6606674","datavalue":{"value":{"text":"activista pola paz","language":"gl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$C3264B37-65D7-490D-85FE-5924A1028A36","rank":"normal","references":[{"hash":"ba784cc308025e521833b398e034ac0b876eb8f6","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"33a2cfd7b0c48a93cdf9b760121771ccfff53474","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":50897150,"id":"Q50897150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"662a5074d126b03bf92bbdf8e2a077909fbd6336","datavalue":{"value":{"text":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0633\u0644\u0627\u0645","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q16323111$50B68941-C17D-486D-89B7-358A93E7F9F6","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"b748d50927bd7916f07d16b20f82405d330f80d8","datavalue":{"value":"Peace-Activist","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q16323111$BCFCE39F-6EC3-4C87-86D7-E86CDEF43F7F","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0633\u0644\u0627\u0645","badges":["Q70893996"],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%A7%D8%B4%D8%B7_%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Friedensaktivist","badges":["Q70894304"],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Friedensaktivist"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Fredsaktivist","badges":["Q70894304"],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Fredsaktivist"}}}}}