{"entities":{"Q164597":{"pageid":165344,"ns":0,"title":"Q164597","lastrevid":1852663283,"modified":"2023-03-15T11:24:34Z","type":"item","id":"Q164597","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5de6\u7ffc"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u5de6\u6d3e"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u5de6\u7ffc"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u5de6\u7ffc"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u5de6\u6d3e"},"pl":{"language":"pl","value":"lewica"},"eu":{"language":"eu","value":"ezker politiko"},"es":{"language":"es","value":"izquierda"},"hu":{"language":"hu","value":"baloldal"},"ms":{"language":"ms","value":"sayap kiri"},"et":{"language":"et","value":"vasakpoolsus"},"el":{"language":"el","value":"\u0391\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac"},"ar":{"language":"ar","value":"\u064a\u0633\u0627\u0631\u064a\u0629"},"nl":{"language":"nl","value":"links"},"sv":{"language":"sv","value":"politisk v\u00e4nster"},"pt":{"language":"pt","value":"esquerda pol\u00edtica"},"is":{"language":"is","value":"Vinstristefna"},"eo":{"language":"eo","value":"politika maldekstro"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043b\u0435\u0432\u044b\u0435"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"Levica"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u043b\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"},"ast":{"language":"ast","value":"izquierda"},"tr":{"language":"tr","value":"solculuk"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041b\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430)"},"fi":{"language":"fi","value":"vasemmisto"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043b\u0456\u0432\u0438\u0446\u044f"},"nn":{"language":"nn","value":"venstresida"},"hr":{"language":"hr","value":"Politi\u010dka ljevica"},"da":{"language":"da","value":"venstreorienteret"},"nan":{"language":"nan","value":"Ch\u00f3-ph\u00e0i"},"fr":{"language":"fr","value":"gauche"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc88c\uc775"},"arz":{"language":"arz","value":"\u064a\u0633\u0627\u0631\u064a\u0647"},"ug":{"language":"ug","value":"\u0633\u0648\u0644\u0686\u0649"},"lv":{"language":"lv","value":"kreisa politika"},"it":{"language":"it","value":"sinistra"},"gl":{"language":"gl","value":"Esquerda pol\u00edtica"},"de":{"language":"de","value":"politische Linke"},"id":{"language":"id","value":"Sayap kiri"},"ml":{"language":"ml","value":"\u0d07\u0d1f\u0d24\u0d41\u0d2a\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d02"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5de6\u7ffc"},"vi":{"language":"vi","value":"c\u00e1nh t\u1ea3"},"en":{"language":"en","value":"left-wing"},"yue":{"language":"yue","value":"\u5de6\u6d3e"},"sh":{"language":"sh","value":"Levica"},"hi":{"language":"hi","value":"\u092c\u093e\u090f\u0901 \u0915\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f"},"sk":{"language":"sk","value":"\u013davica"},"kn":{"language":"kn","value":"\u0c8e\u0ca1\u0caa\u0c82\u0ca5\u0cc0\u0caf \u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0c95\u0cc0\u0caf"},"ca":{"language":"ca","value":"esquerra"},"sl":{"language":"sl","value":"Politi\u010dna levica"},"cs":{"language":"cs","value":"levice"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0686\u067e"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0628\u0627\u06cc\u0627\u06ba \u0628\u0627\u0632\u0648"},"lt":{"language":"lt","value":"Kair\u0117"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5de6\u6d3e"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043b\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"},"ro":{"language":"ro","value":"Politic\u0103 de st\u00e2nga"},"nb":{"language":"nb","value":"venstresiden"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09ac\u09be\u09ae\u09aa\u09a8\u09cd\u09a5\u09c0 \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf"},"pa":{"language":"pa","value":"\u0a16\u0a71\u0a2c\u0a47-\u0a2a\u0a71\u0a16\u0a40 \u0a30\u0a3e\u0a1c\u0a28\u0a40\u0a24\u0a40"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0b87\u0b9f\u0ba4\u0bc1\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bbf \u0b85\u0bb0\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0bb2\u0bcd"},"fo":{"language":"fo","value":"Vinstrahallur politikkur"},"be":{"language":"be","value":"\u041b\u0435\u0432\u044b\u044f"},"scn":{"language":"scn","value":"sinistra"},"an":{"language":"an","value":"Izquierda politica"},"kk":{"language":"kk","value":"\u0421\u043e\u043b\u0448\u044b\u043b \u0440\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b"},"ga":{"language":"ga","value":"Eite chl\u00e9"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0571\u0561\u056d \u0578\u0582\u056a\u0565\u0580"},"th":{"language":"th","value":"\u0e1d\u0e48\u0e32\u0e22\u0e0b\u0e49\u0e32\u0e22"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Politische Linke"},"br":{"language":"br","value":"Tu-kleiz"},"he":{"language":"he","value":"\u05e9\u05de\u05d0\u05dc"},"cy":{"language":"cy","value":"asgell chwith"},"wuu":{"language":"wuu","value":"\u5de6\u7ffc"},"lmo":{"language":"lmo","value":"Manzina"},"az":{"language":"az","value":"sol\u00e7uluq"},"sd":{"language":"sd","value":"\u06a9\u0627\u067b\u064a \u068c\u0631"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10db\u10d4\u10db\u10d0\u10e0\u10ea\u10ee\u10d4\u10dc\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0"},"vec":{"language":"vec","value":"sanca"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043b\u044f\u0432\u0456\u0446\u0430"},"af":{"language":"af","value":"Links (politiek)"},"fy":{"language":"fy","value":"Lofts (polityk)"},"bg":{"language":"bg","value":"\u043b\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"},"wa":{"language":"wa","value":"G\u00e5tche (politike)"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0935\u093e\u092e\u092a\u0928\u094d\u0925\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u0633\u0627\u064a\u06a4 \u06a9\u064a\u0631\u064a"},"lb":{"language":"lb","value":"L\u00e9nks (Politik)"},"mr":{"language":"mr","value":"\u0935\u093e\u092e\u092a\u0902\u0925\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0915\u093e\u0930\u0923"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0441\u0443\u043b\u043b\u0430\u0440"},"sms":{"language":"sms","value":"\u010di\u01ef\u01efbie\u02b9ll"},"ps":{"language":"ps","value":"\u06a9\u064a\u06bc \u0627\u0693\u062e\u06cc \u0633\u064a\u0627\u0633\u062a"},"co":{"language":"co","value":"sinistra"},"dsb":{"language":"dsb","value":"l\u011bwica\u0155ska"}},"descriptions":{"nl":{"language":"nl","value":"politieke richting"},"es":{"language":"es","value":"segmento del espectro pol\u00edtico que defiende la igualdad social y el igualitarismo, frecuentemente en contraposici\u00f3n a las jerarqu\u00edas entre individuos"},"el":{"language":"el","value":"\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2"},"scn":{"language":"scn","value":"cullucazzioni pul\u00ectica chi tradizzunalmenti privileggia l'arrivu d\u00ee pari oppurtunit\u00e0"},"en":{"language":"en","value":"political ideologies supporting social equality and egalitarianism"},"fi":{"language":"fi","value":"poliittinen ryhmittym\u00e4"},"pt":{"language":"pt","value":"espectro pol\u00edtico"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u09be\u09ae\u099e\u09cd\u099c\u09b8\u09cd\u09af \u09b8\u09be\u09ae\u09be\u099c\u09bf\u0995 \u09b8\u09be\u09ae\u09cd\u09af\u09a4\u09be \u098f\u09ac\u0982 \u09b8\u09ae\u09a4\u09be\u09ac\u09be\u09a6\u0995\u09c7 \u09b8\u09ae\u09b0\u09cd\u09a5\u09a8 \u0995\u09b0\u09c7"},"da":{"language":"da","value":"Politisk partis ideologiske h\u00e6ldning mht. fordelings- og v\u00e6rdipolitik."},"de":{"language":"de","value":"weltanschauliche Str\u00f6mungen des linken Fl\u00fcgels im politischen Spektrum"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0935\u093e\u092e\u092a\u0902\u0925\u0940"},"it":{"language":"it","value":"posizione politica progressista"},"fr":{"language":"fr","value":"position politique qui soutient l'\u00e9galit\u00e9 sociale et l'\u00e9galitarisme"},"nb":{"language":"nb","value":"politisk fl\u00f8y"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0456\u0434\u0442\u0440\u0438\u043c\u0443\u0454 \u0441\u043e\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443 \u0440\u0456\u0432\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c \u0439 \u0435\u0433\u0430\u043b\u0456\u0442\u0430\u0440\u0438\u0437\u043c"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0641\u0643\u0631\u064a \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0627\u06cc\u062f\u0626\u0648\u0644\u0648\u0698\u06cc \u0647\u0627\u06cc \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc \u06a9\u0647 \u0627\u0632 \u0628\u0631\u0627\u0628\u0631\u06cc \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u062d\u0645\u0627\u06cc\u062a \u0645\u06cc \u06a9\u0646\u0646\u062f."},"ko":{"language":"ko","value":"\uc0ac\ud68c\uc801 \ud3c9\ub4f1\uc744 \ucd94\uad6c\ud558\uace0 \uc0ac\ud68c\uc801 \uacc4\uae09\uacfc \uc0ac\ud68c\uc801 \ubd88\ud3c9\ub4f1\uc5d0 \ubc18\ub300\ud558\ub294 \uc815\uce58\uc801 \uc785\uc7a5"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438, \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0435"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0b9a\u0bae\u0bc2\u0b95 \u0b9a\u0bae\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1\u0bb5\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc8 \u0b86\u0ba4\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0b85\u0ba4\u0bc7\u0bb5\u0bc7\u0bb3\u0bc8 \u0b9a\u0bae\u0bc2\u0b95 \u0b8f\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbe\u0bb4\u0bcd\u0bb5\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd\u0bb1 \u0b85\u0bb0\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0bb2\u0bcd \u0ba8\u0bbf\u0bb2\u0bc8\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0b9f\u0bc1."},"pl":{"language":"pl","value":"kierunek polityczny g\u0142osz\u0105cy idee r\u00f3wno\u015bci, post\u0119pu i sprawiedliwo\u015bci spo\u0142ecznej, reformy lub czasem rewolucji, przeciwie\u0144stwo prawicy"},"zh":{"language":"zh","value":"\u653f\u6cbb\u610f\u8b58\u5f62\u614b"},"tr":{"language":"tr","value":"toplumsal e\u015fitli\u011fi ve e\u015fitlik\u00e7ili\u011fi destekleyen siyasi ideolojiler, politik duru\u015f"},"ca":{"language":"ca","value":"alineaci\u00f3 pol\u00edtica"},"ja":{"language":"ja","value":"\u9769\u547d\u7684\u306a\u601d\u60f3\u50be\u5411\u3092\u3082\u3064\u653f\u6cbb\u52e2\u529b\u53ca\u3073\u4eba\u7269"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u653f\u6cbb\u610f\u8b58\u5f62\u614b"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u653f\u6cbb\u610f\u8b58\u5f62\u614b"},"id":{"language":"id","value":"keselarasan politik yang cenderung mendukung kesetaraan sosial dan egalitarianisme"},"bg":{"language":"bg","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f"},"cs":{"language":"cs","value":"typ politick\u00e9ho sm\u00fd\u0161len\u00ed"},"szl":{"language":"szl","value":"ker\u014dnek polityczny g\u0142osz\u014dncy r\u014dwno\u015b\u0107, postymp i sprawiedliwo\u015b\u0107 spo\u0142eczn\u00f5, reformy abo czasym rewolucyj\u00f5, \u00f4paczno\u015b\u0107 prawice"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u5de6\u7ffc"},{"language":"zh","value":"\u5de6\u6d3e\u4eba\u58eb"},{"language":"zh","value":"\u5de6\u7ffc\u653f\u6cbb"},{"language":"zh","value":"\u5de6\u4ed4"},{"language":"zh","value":"\u5de6\u503e"},{"language":"zh","value":"\u5de6\u6d3e\u653f\u6cbb"},{"language":"zh","value":"\u5de6\u50be"}],"pl":[{"language":"pl","value":"lewicowo\u015b\u0107"},{"language":"pl","value":"lewicowiec"}],"eu":[{"language":"eu","value":"ezkertiar"}],"es":[{"language":"es","value":"Izquierdas"},{"language":"es","value":"izquierdismo"},{"language":"es","value":"izquierdismo pol\u00edtico"},{"language":"es","value":"izquierdista"},{"language":"es","value":"izquierda pol\u00edtica"},{"language":"es","value":"izquierdismo politico"},{"language":"es","value":"izquierda politica"}],"ms":[{"language":"ms","value":"Politik sayap kiri"},{"language":"ms","value":"Haluan kiri"},{"language":"ms","value":"Politik kiri"},{"language":"ms","value":"politik haluan kiri"}],"et":[{"language":"et","value":"Pahempoolsus"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062c\u0646\u0627\u062d \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631\u064a"},{"language":"ar","value":"\u064a\u0633\u0627\u0631\u064a\u0647"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631\u064a\u0629"},{"language":"ar","value":"\u062d\u0632\u0628 \u064a\u0633\u0627\u0631\u064a"},{"language":"ar","value":"\u064a\u0633\u0627\u0631"},{"language":"ar","value":"\u064a\u0633\u0627\u0631\u064a"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631"}],"nl":[{"language":"nl","value":"politiek links"}],"sv":[{"language":"sv","value":"v\u00e4nsterpartier"},{"language":"sv","value":"v\u00e4nsterparti"},{"language":"sv","value":"v\u00e4nsterpolitiskt"},{"language":"sv","value":"v\u00e4nsterpolitiker"},{"language":"sv","value":"v\u00e4nsterism"},{"language":"sv","value":"v\u00e4nsterpolitik"},{"language":"sv","value":"v\u00e4nster"},{"language":"sv","value":"politiska v\u00e4nstern"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Partido pol\u00edtico de esquerda"},{"language":"pt","value":"Pol\u00edtica de esquerda"},{"language":"pt","value":"Esquerda"},{"language":"pt","value":"Lado esquerdo"},{"language":"pt","value":"Esquerdista"}],"eo":[{"language":"eo","value":"Maldekstro"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0432\u044b\u0435"},{"language":"ru","value":"\u041b\u0435\u0432\u044b\u0439"},{"language":"ru","value":"\u041b\u0435\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438"}],"sr":[{"language":"sr","value":"\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0430 \u043b\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"}],"ast":[{"language":"ast","value":"d'izquierdes"},{"language":"ast","value":"esquierda pol\u00edtica"},{"language":"ast","value":"izquierda pol\u00edtica"}],"tr":[{"language":"tr","value":"solcu"},{"language":"tr","value":"solcular"},{"language":"tr","value":"sol g\u00f6r\u00fc\u015fl\u00fc"},{"language":"tr","value":"sol kanat"},{"language":"tr","value":"siyasal sol"},{"language":"tr","value":"siyasi sol g\u00f6r\u00fc\u015f"}],"fi":[{"language":"fi","value":"Vasemmistolaisuus"},{"language":"fi","value":"Poliittinen ty\u00f6v\u00e4enliike"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u043b\u0456\u0432\u0456"}],"nn":[{"language":"nn","value":"den politiske venstresida"},{"language":"nn","value":"det politiske venstre"},{"language":"nn","value":"politisk venstre"},{"language":"nn","value":"venstre"},{"language":"nn","value":"venstreorientert"},{"language":"nn","value":"venstrefl\u00f8ya"}],"hr":[{"language":"hr","value":"Ljevica"}],"da":[{"language":"da","value":"Venstreorienterede"},{"language":"da","value":"Venstrefl\u00f8jen"},{"language":"da","value":"Venstrefl\u00f8j"}],"nan":[{"language":"nan","value":"Ch\u00f3-e\u030dk"}],"fr":[{"language":"fr","value":"peuple de gauche"},{"language":"fr","value":"gauche religieuse"},{"language":"fr","value":"id\u00e9ologie de gauche"},{"language":"fr","value":"pens\u00e9e de gauche"},{"language":"fr","value":"gauche internationale"},{"language":"fr","value":"gauche la\u00efque"},{"language":"fr","value":"gauche sociale"},{"language":"fr","value":"gauche catholique"},{"language":"fr","value":"culture gauchiste"},{"language":"fr","value":"gauche \u00e9conomique"},{"language":"fr","value":"g\u00f4che"},{"language":"fr","value":"gauche morale"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc88c\ud30c"}],"it":[{"language":"it","value":"sinistra politica"}],"gl":[{"language":"gl","value":"Esquerdismo"},{"language":"gl","value":"Esquerda"}],"de":[{"language":"de","value":"linke Politik"},{"language":"de","value":"linksgerichtet"},{"language":"de","value":"linkspolitisch"},{"language":"de","value":"Linkspolitik"},{"language":"de","value":"Linke"}],"id":[{"language":"id","value":"Kelompok kiri"},{"language":"id","value":"Sayap-kiri"},{"language":"id","value":"Politik sayap kiri"}],"ml":[{"language":"ml","value":"Left-wing politics"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u5de6\u50be\u5316"},{"language":"ja","value":"\u5de6\u6d3e"},{"language":"ja","value":"\u5de6\u7ffc\u601d\u60f3"}],"sh":[{"language":"sh","value":"Ljevica"},{"language":"sh","value":"Levi\u010dar"},{"language":"sh","value":"Politi\u010dka ljevica"},{"language":"sh","value":"Ljevi\u010dar"},{"language":"sh","value":"\u041b\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"}],"hi":[{"language":"hi","value":"\u0935\u093e\u092e\u092a\u0902\u0925\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f"},{"language":"hi","value":"\u0935\u093e\u092e\u092a\u0902\u0925\u0940 \u0935\u093f\u091a\u093e\u0930\u0927\u093e\u0930\u093e"}],"en":[{"language":"en","value":"left"},{"language":"en","value":"left-wing politics"},{"language":"en","value":"leftist"},{"language":"en","value":"leftism"},{"language":"en","value":"political left"},{"language":"en","value":"the left"}],"kn":[{"language":"kn","value":"\u0c8e\u0ca1\u0caa\u0c82\u0ca5\u0cc0\u0caf \u0caa\u0c95\u0ccd\u0cb7"},{"language":"kn","value":"\u0c8e\u0ca1 \u0caa\u0c82\u0ca5"},{"language":"kn","value":"\u0c8e\u0ca1\u0caa\u0c82\u0ca5"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Esquerra pol\u00edtica"},{"language":"ca","value":"Esquerres"},{"language":"ca","value":"D'esquerres"}],"fa":[{"language":"fa","value":"\u0686\u067e \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u0686\u067e\u200c\u06af\u0631\u0627"},{"language":"fa","value":"\u0686\u067e\u200c\u06af\u0631\u0627\u06cc\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u06af\u0631\u0627\u06cc\u0634 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc \u0686\u067e"},{"language":"fa","value":"\u0686\u067e\u06af\u0631\u0627"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Den politiske venstresiden"},{"language":"nb","value":"Venstrefl\u00f8yen"},{"language":"nb","value":"Venstreorientert"},{"language":"nb","value":"Venstresida"}],"scn":[{"language":"scn","value":"sinistra pul\u00ectica"},{"language":"scn","value":"manca"},{"language":"scn","value":"manca pul\u00ectica"}],"hu":[{"language":"hu","value":"baloldali politika"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u043b\u0435\u0432\u044b\u044f"},{"language":"be-tarask","value":"\u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u043a\u0430"}],"az":[{"language":"az","value":"sol"},{"language":"az","value":"siyasi sol"},{"language":"az","value":"sol\u00e7u siyas\u0259t"}],"cy":[{"language":"cy","value":"adain chwith"}],"co":[{"language":"co","value":"sinistra pulitica"}]},"claims":{"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"afa07f7edaec9444ae8bd8fdbdd1e61f4f47b400","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2921172,"id":"Q2921172"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q164597$a213b272-4686-ece3-d41d-ac09e98dc964","rank":"normal"}],"P461":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P461","hash":"8c0844a944f92b26c9e3334fce2812f77270afd3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":76074,"id":"Q76074"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q164597$3aeaaef6-4311-0030-7c64-5c05202b8473","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"e521ce88afab3e44f5bd3531e96fe593e46da9bd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7217029,"id":"Q7217029"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q164597$2AAE9626-2972-4D8F-A0CC-2F37D64E5758","rank":"normal"}],"P349":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P349","hash":"01868093f22ea32ee4725e070382a6f68210e817","datavalue":{"value":"00570241","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$A474054A-0080-42E5-BE22-98A460D12488","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"e4502799fbf49e2bc43206c9895524855907a480","datavalue":{"value":"/m/04pjv","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$2879906C-0FB6-412C-AE89-184FDA49124C","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"7f18e9a841c6209bfa0d2d5589969c98e3dde6e7","datavalue":{"value":"Left-wing politics","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q164597$A7258120-4DEC-41D8-8071-332E0D4E1296","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1343":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1343","hash":"eda63bed5c3d7a3460033092338ab321a2374c7f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2041543,"id":"Q2041543"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P805":[{"snaktype":"value","property":"P805","hash":"269e3c764e9d9fa3d0392295864d053b7304d281","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":23858136,"id":"Q23858136"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P805"],"id":"Q164597$91FD2489-04BD-43FE-9DBA-F08D8B66B787","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1343","hash":"4cfd4eb1fe49d401455df557a7d9b1154f22a725","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3181656,"id":"Q3181656"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"4a41e7275783de6c19ced25db0ea27ab43d5366d","datavalue":{"value":"Left, The","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q164597$d05b2bb4-4c7d-4ad8-2bcf-5241be8dd28e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1343","hash":"cc623969772776f2a8b109402b0ac5fa5c123233","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":19219752,"id":"Q19219752"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P805":[{"snaktype":"value","property":"P805","hash":"8dc435460cd344d41231c1058e47c5ab483712e9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":112787964,"id":"Q112787964"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P805"],"id":"Q164597$DD925840-0347-461E-8569-CA22F07FA0DC","rank":"normal"}],"P1807":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1807","hash":"8aa4500f57577f069d1b602d9b541d154fe84999","datavalue":{"value":"7244","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$4C37F194-935F-4936-BA5A-34DF0FB18152","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"bf27e333fa47e80e2c3b0fc4e9a973082bfe013f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28819924,"id":"Q28819924"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q164597$139fe7e9-4464-25d6-8e0e-f41361acfbcf","rank":"normal"}],"P508":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P508","hash":"3e069f1003e12983d59d73f0196bbbd3f7126eb2","datavalue":{"value":"52194","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$AF323B1B-3AF8-479F-AA60-DFB18A600453","rank":"normal","references":[{"hash":"ff65511d37e885bcf005b99c2241192548c3f03a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3b090a7bae73c288393b2c8b9846cc7ed9a58f91","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16583225,"id":"Q16583225"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P3569":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3569","hash":"f501a236d362621423c9dd22f9e8dec6e0a7a94b","datavalue":{"value":"nederlandse-politiek/links","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$33C9CEC9-9FC5-47EB-8640-D7229EE2423C","rank":"normal"}],"P3827":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3827","hash":"7b37b8303c87d92e7c0c9bc1582b6c1c67261e2b","datavalue":{"value":"left-wing-politics","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$7756D329-1151-4E80-91EB-5E942E62D991","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"4cd2cb85180bf7df5d55790cfeb8b53d298f104c","datavalue":{"value":"Left-wing-Politics","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$0738a046-4326-fdd3-33ec-8341ef33b6d3","rank":"normal"}],"P1296":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1296","hash":"d0a2537fae43622e292fffe59a0d594e0bdd6a0e","datavalue":{"value":"0233378","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$E73D812E-0A22-4345-96DC-4D66F32775A0","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1296","hash":"cee4555c992d53ee80026eed0bd7ca4753a8ffa0","datavalue":{"value":"0149121","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$9D065B73-9534-4918-81B7-B5546994C3C5","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"0b1d52de04ffb3ec0f0f569818e2464e278e5cc8","datavalue":{"value":"4035854-9","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$C09B51E6-62DE-43A7-AC89-692E62921703","rank":"normal","references":[{"hash":"ec0502e92647edd40cb154e7f85a64081f3fc4a2","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"524849d5f4108419bd8de2d33e7f10e72cb16349","datavalue":{"value":"https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Politische_Linke&oldid=180947712","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P1417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"29e3f1c835f0da8430f1047483f6c30abffb3227","datavalue":{"value":"topic/left","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$E1C09EE2-6889-47A6-B264-18625AC5E4BB","rank":"normal"}],"P269":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P269","hash":"bbc6004ebc1f1576e25408a4f1518724c3354a37","datavalue":{"value":"027261468","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$5b29ca6d-4ec0-515c-ce9b-87fe827b8a62","rank":"normal"}],"P268":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P268","hash":"3268ec89379935da9698c549228ff36f43eeb4cb","datavalue":{"value":"119342000","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$9645a68a-4428-632b-622b-70fb04945f10","rank":"normal"}],"P1245":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1245","hash":"09b833b06fe822d7246a0ab49cdd1d8c636e96e9","datavalue":{"value":"868256","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$E4F81363-A233-49E0-A877-E6AF3A584D91","rank":"normal"}],"P6366":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6366","hash":"e3980d3d114e8aac49c5259b951817ac049b881d","datavalue":{"value":"124717273","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$48AC9219-7179-4470-BC38-6BA9C8B8B87B","rank":"normal"}],"P7818":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7818","hash":"de2e2d4f08ecd4ea81aa5a95b5791dda34a58629","datavalue":{"value":"Gauche_(politique)","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$82F97AE2-045D-448A-90BE-237C72B0A5AD","rank":"normal"}],"P2347":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2347","hash":"a189345a23a77ee27ec14405eec7447d85f7c291","datavalue":{"value":"448","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$15569382-E5F0-4685-B2D7-B9F51C5F7D67","rank":"normal"}],"P3553":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3553","hash":"b85f8795a4d37936fc1bb277da75354864be94eb","datavalue":{"value":"19613266","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"1d33886384a6c38a2793cf897cf0526c96f5c693","datavalue":{"value":"\u5de6\u6d3e","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q164597$E0C78E48-6BE4-482B-A280-F9191CC91B46","rank":"normal"}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"bcbc985f304134e42d646869a8c9fe590e64ec7c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11755399,"id":"Q11755399"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q164597$B3DD668A-791F-495F-924C-309C5AAA574C","rank":"normal","references":[{"hash":"38235ea2219ddd4641ee28d24d812e94c65016f4","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"39224a9c2e8ce5424defbd16603d25771956c7fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1551807,"id":"Q1551807"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"47516085a94af7dee9cf01eeebdf54e8252c78db","datavalue":{"value":"https://pl.wikipedia.org/w/index.php?title=Lewica&oldid=64110032","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P7305":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7305","hash":"ae877f52b470e38d5b6a8ff0aec8b59b3380893b","datavalue":{"value":"3932028","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$DFCA664C-A076-4F09-8C60-7B314E9BE792","rank":"normal"}],"P3365":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3365","hash":"c089915c8154ef9eaeb2b63a39987d136eac4c69","datavalue":{"value":"sinistra","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"8eb43ce15c48cb5dcf95fe2d97903066c2f8aa48","datavalue":{"value":"sinistra","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q164597$caf873bf-483e-4341-b83c-87c4e6a3d874","rank":"normal","references":[{"hash":"b4d373fd077b7bd9449ca3ba29b580e429b57f41","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5a343e7e758a4282a01316d3e959b6e653b767fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11920,"id":"Q11920"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"0eacf8eef3939758e4b8aef052d9a8c1da93cc0c","datavalue":{"value":"https://it.wikipedia.org/w/index.php?title=Sinistra_%28politica%29&oldid=123637177","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P10283":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10283","hash":"d8edffda596c413105b9b51946fce8a3a60fc020","datavalue":{"value":"C124717273","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$F76265C6-E8B6-4FDA-8FBC-AAF0BB128340","rank":"normal","references":[{"hash":"c13ba4d7902ead2693f79396bc25bd35d4d14030","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"4a4f26a5361b5707266e48e425bf2be2f99fd2ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":107507571,"id":"Q107507571"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"435834d08182bb9f3dbe974ba9840af0f12899cc","datavalue":{"value":{"time":"+2022-01-26T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"a4a4bf53f22268815c51ec10fed608da703c9c7f","datavalue":{"value":"https://docs.openalex.org/download-snapshot/snapshot-data-format","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P248","P813","P854"]}]}],"P8313":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8313","hash":"f4c6a4c4f722109ae5c0b8947d873e65dc30aff9","datavalue":{"value":"venstreorienteret","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$588F8B9E-71A6-44C6-BEF0-6F12A09A4B5B","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"f78dad0cb3c796b59b232a65a6d760ee79f5b24d","datavalue":{"value":"ph122281","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"fc922f2b785b271def36c65726f3b027a5b77a88","datavalue":{"value":"levice","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q164597$3E10BC9F-5141-4C72-982D-81F65044F65B","rank":"normal"}],"P4813":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4813","hash":"280524726f1b4728977fdda0b5b0433407bcde85","datavalue":{"value":"100387","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$04f33535-45aa-3a52-a9b5-d10807203a61","rank":"normal"}],"P6900":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6900","hash":"57b07ed21f6a66bb93674ca3034ea70e26c02b42","datavalue":{"value":"\u5de6\u7ffc","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$18e4f023-46f7-9f8e-3f3a-eda45f7db556","rank":"normal"}],"P3984":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3984","hash":"3bcb32b0817f7d21f9086343399681361e3b17e2","datavalue":{"value":"progressive","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$A8654C39-8929-40C6-8F05-5BD9553B4A3B","rank":"normal"}],"P8885":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8885","hash":"78b0124b2721c1979d8f79fb08fe446bf9e96696","datavalue":{"value":"\uc88c\ud30c","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q164597$83dc834d-453c-05f2-a467-b0d9327604fb","rank":"normal"}],"P1382":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1382","hash":"c9ac0f5ddabb7abb69cdd31a4f967d343f29e6ae","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2660346,"id":"Q2660346"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q164597$f84ba5f6-45ea-2193-115f-d6eb38093c4a","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"a16bc3f2ecda9c88fc726fa58b6c4773118b708d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28819924,"id":"Q28819924"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q164597$ac544d9f-4f54-dc58-6852-e964b6eed401","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Links (politiek)","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Links_(politiek)"},"alswiki":{"site":"alswiki","title":"Politische Linke","badges":[],"url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Politische_Linke"},"anwiki":{"site":"anwiki","title":"Ezquierda politica","badges":[],"url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Ezquierda_politica"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u064a\u0633\u0627\u0631\u064a\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%8A%D8%B3%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%A9"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u064a\u0633\u0627\u0631\u064a\u0647","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D9%8A%D8%B3%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D9%87"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Izquierda pol\u00edtica","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Izquierda_pol%C3%ADtica"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Sol\u00e7uluq","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Sol%C3%A7uluq"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041b\u0435\u0432\u044b\u044f (\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u043a\u0430)","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D1%8F_(%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%96%D1%82%D1%8B%D0%BA%D0%B0)"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041b\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B0"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09ac\u09be\u09ae\u09aa\u09a8\u09cd\u09a5\u09c0 \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%AA%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A7%80_%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A7%80%E0%A6%A4%E0%A6%BF"},"brwiki":{"site":"brwiki","title":"Tu-kleiz (politikerezh)","badges":[],"url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Tu-kleiz_(politikerezh)"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Esquerra","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Esquerra"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Levice","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Levice"},"cswikiquote":{"site":"cswikiquote","title":"Levice","badges":[],"url":"https://cs.wikiquote.org/wiki/Levice"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Venstreorienteret","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Venstreorienteret"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Politische Linke","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Linke"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0391\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03ac (\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae)","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%91%CF%81%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%AC_(%CF%80%CE%BF%CE%BB%CE%B9%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AE)"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Left-wing politics","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Left-wing_politics"},"enwikiquote":{"site":"enwikiquote","title":"Left-wing politics","badges":[],"url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Left-wing_politics"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Politika maldekstro","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Politika_maldekstro"},"eowikiquote":{"site":"eowikiquote","title":"Politika maldekstro","badges":[],"url":"https://eo.wikiquote.org/wiki/Politika_maldekstro"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Izquierda pol\u00edtica","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Izquierda_pol%C3%ADtica"},"eswikiquote":{"site":"eswikiquote","title":"Izquierda","badges":[],"url":"https://es.wikiquote.org/wiki/Izquierda"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Vasakpoolsus","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Vasakpoolsus"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Ezker politiko","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Ezker_politiko"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0686\u067e (\u06af\u0631\u0627\u06cc\u0634 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc)","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%DA%86%D9%BE_(%DA%AF%D8%B1%D8%A7%DB%8C%D8%B4_%D8%B3%DB%8C%D8%A7%D8%B3%DB%8C)"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Vasemmisto","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Vasemmisto"},"fowiki":{"site":"fowiki","title":"Vinstrahallur politikkur","badges":[],"url":"https://fo.wikipedia.org/wiki/Vinstrahallur_politikkur"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Gauche (politique)","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Gauche_(politique)"},"fywiki":{"site":"fywiki","title":"Lofts (polityk)","badges":[],"url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Lofts_(polityk)"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Eite chl\u00e9","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Eite_chl%C3%A9"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Esquerda pol\u00edtica","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Esquerda_pol%C3%ADtica"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4 \u05e9\u05de\u05d0\u05dc\u05e0\u05d9\u05ea","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%98%D7%99%D7%A7%D7%94_%D7%A9%D7%9E%D7%90%D7%9C%D7%A0%D7%99%D7%AA"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0935\u093e\u092e\u092a\u0928\u094d\u0925\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%AE%E0%A4%AA%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%A5%E0%A5%80_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A5%80%E0%A4%A4%E0%A4%BF"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Politi\u010dka ljevica","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Politi%C4%8Dka_ljevica"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Baloldal","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Baloldal"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Politik sayap kiri","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Politik_sayap_kiri"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Vinstristefna","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Vinstristefna"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Sinistra (politica)","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Sinistra_(politica)"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Sinistra","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Sinistra"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u5de6\u7ffc","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%A6%E7%BF%BC"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10db\u10d4\u10db\u10d0\u10e0\u10ea\u10ee\u10d4\u10dc\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9B%E1%83%94%E1%83%9B%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%AA%E1%83%AE%E1%83%94%E1%83%9C%E1%83%94%E1%83%9D%E1%83%91%E1%83%90"},"kkwiki":{"site":"kkwiki","title":"\u0421\u043e\u043b\u0448\u044b\u043b \u0441\u0430\u044f\u0441\u0430\u0442","badges":[],"url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D0%BB%D1%88%D1%8B%D0%BB_%D1%81%D0%B0%D1%8F%D1%81%D0%B0%D1%82"},"knwiki":{"site":"knwiki","title":"\u0c8e\u0ca1\u0caa\u0c82\u0ca5\u0cc0\u0caf \u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0c95\u0cc0\u0caf","badges":[],"url":"https://kn.wikipedia.org/wiki/%E0%B2%8E%E0%B2%A1%E0%B2%AA%E0%B2%82%E0%B2%A5%E0%B3%80%E0%B2%AF_%E0%B2%B0%E0%B2%BE%E0%B2%9C%E0%B2%95%E0%B3%80%E0%B2%AF"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc88c\uc775","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%A2%8C%EC%9D%B5"},"kuwiki":{"site":"kuwiki","title":"Siyaseta \u00e7epgir","badges":[],"url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Siyaseta_%C3%A7epgir"},"lbwiki":{"site":"lbwiki","title":"L\u00e9nks (Politik)","badges":[],"url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9nks_(Politik)"},"lmowiki":{"site":"lmowiki","title":"Sinistra (politega)","badges":[],"url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Sinistra_(politega)"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Kair\u0117 (politikoje)","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Kair%C4%97_(politikoje)"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Kreisa politika","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Kreisa_politika"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041b\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430)","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B0_(%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0)"},"mlwiki":{"site":"mlwiki","title":"\u0d07\u0d1f\u0d24\u0d41\u0d2a\u0d15\u0d4d\u0d37\u0d02","badges":[],"url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%87%E0%B4%9F%E0%B4%A4%E0%B5%81%E0%B4%AA%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%B7%E0%B4%82"},"mrwiki":{"site":"mrwiki","title":"\u0935\u093e\u092e\u092a\u0902\u0925\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0915\u093e\u0930\u0923","badges":[],"url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%AE%E0%A4%AA%E0%A4%82%E0%A4%A5%E0%A5%80_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%A3"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Politik haluan kiri","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Politik_haluan_kiri"},"newiki":{"site":"newiki","title":"\u0935\u093e\u092e\u092a\u0928\u094d\u0925\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f","badges":[],"url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%AE%E0%A4%AA%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%A5%E0%A5%80_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A5%80%E0%A4%A4%E0%A4%BF"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Links (politiek)","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Links_(politiek)"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Venstresida","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Venstresida"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Venstresiden","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Venstresiden"},"pawiki":{"site":"pawiki","title":"\u0a16\u0a71\u0a2c\u0a47-\u0a2a\u0a71\u0a16\u0a40 \u0a30\u0a3e\u0a1c\u0a28\u0a40\u0a24\u0a40","badges":[],"url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%96%E0%A9%B1%E0%A8%AC%E0%A9%87-%E0%A8%AA%E0%A9%B1%E0%A8%96%E0%A9%80_%E0%A8%B0%E0%A8%BE%E0%A8%9C%E0%A8%A8%E0%A9%80%E0%A8%A4%E0%A9%80"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Lewica","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Lewica"},"plwikiquote":{"site":"plwikiquote","title":"Lewica","badges":[],"url":"https://pl.wikiquote.org/wiki/Lewica"},"pswiki":{"site":"pswiki","title":"\u06a9\u064a\u06bc \u0627\u0693\u062e\u06cc \u0633\u064a\u0627\u0633\u062a","badges":[],"url":"https://ps.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D9%8A%DA%BC_%D8%A7%DA%93%D8%AE%DB%8C_%D8%B3%D9%8A%D8%A7%D8%B3%D8%AA"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Esquerda (pol\u00edtica)","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Esquerda_(pol%C3%ADtica)"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Politic\u0103 de st\u00e2nga","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Politic%C4%83_de_st%C3%A2nga"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041b\u0435\u0432\u044b\u0435","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B5"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041b\u0435\u0432\u044b\u0435 (\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430)","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9B%D0%B5%D0%B2%D1%8B%D0%B5_(%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0)"},"sdwiki":{"site":"sdwiki","title":"\u06a9\u0627\u067b\u064a \u068c\u0631","badges":[],"url":"https://sd.wikipedia.org/wiki/%DA%A9%D8%A7%D9%BB%D9%8A_%DA%8C%D8%B1"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Ljevica","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Ljevica"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Left-wing politics","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Left-wing_politics"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"\u013davica (politika)","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/%C4%BDavica_(politika)"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Politi\u010dna levica","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Politi%C4%8Dna_levica"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041b\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%86%D0%B0"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Politisk v\u00e4nster","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Politisk_v%C3%A4nster"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0b87\u0b9f\u0ba4\u0bc1\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bbf \u0b85\u0bb0\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0bb2\u0bcd","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%87%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AE%BF_%E0%AE%85%E0%AE%B0%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AF%8D"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e1d\u0e48\u0e32\u0e22\u0e0b\u0e49\u0e32\u0e22","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%A1%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%9D%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%8B%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A2"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Solculuk","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Solculuk"},"trwikiquote":{"site":"trwikiquote","title":"Solculuk","badges":[],"url":"https://tr.wikiquote.org/wiki/Solculuk"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041b\u0456\u0432\u0456 (\u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u043a\u0430)","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%96%D0%B2%D1%96_(%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%96%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0)"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0628\u0627\u06cc\u0627\u06ba \u0628\u0627\u0632\u0648","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D8%A7%DB%8C%D8%A7%DA%BA_%D8%A8%D8%A7%D8%B2%D9%88"},"vecwiki":{"site":"vecwiki","title":"Sanca (pu\u0142\u00ectega)","badges":[],"url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Sanca_(pu%C5%82%C3%ACtega)"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Ch\u00ednh tr\u1ecb c\u00e1nh t\u1ea3","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%ADnh_tr%E1%BB%8B_c%C3%A1nh_t%E1%BA%A3"},"wawiki":{"site":"wawiki","title":"G\u00e5tche (politike)","badges":[],"url":"https://wa.wikipedia.org/wiki/G%C3%A5tche_(politike)"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"\u5de6\u7ffc","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%A6%E7%BF%BC"},"zh_min_nanwiki":{"site":"zh_min_nanwiki","title":"Ch\u00f3-ph\u00e0i","badges":[],"url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%B3-ph%C3%A0i"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u5de6\u6d3e","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%A6%E6%B4%BE"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u5de6\u6d3e","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%A6%E6%B4%BE"}}}}}