{"entities":{"Q16979650":{"pageid":18583585,"ns":0,"title":"Q16979650","lastrevid":1794815094,"modified":"2022-12-23T13:03:49Z","type":"item","id":"Q16979650","labels":{"es":{"language":"es","value":"grupo de hermanos o hermanas"},"en":{"language":"en","value":"sibling group"},"de":{"language":"de","value":"Geschwister"},"it":{"language":"it","value":"fratellanza"},"fr":{"language":"fr","value":"fratrie"},"cs":{"language":"cs","value":"sourozeneck\u00e1 skupina"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0441\u0438\u0431\u043b\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud615\uc81c\uc790\ub9e4\uc9d1\ub2e8"},"sco":{"language":"sco","value":"sibling group"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0440\u0456\u0434\u043d\u0456 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0438 \u0442\u0430 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438"},"nl":{"language":"nl","value":"broers/zussengroep"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5144\u5f1f\u59c9\u59b9\u96c6\u56e3"},"fa":{"language":"fa","value":"\u06af\u0631\u0648\u0647 \u0628\u0631\u0627\u062f\u0631\u0627\u0646/\u062e\u0648\u0627\u0647\u0631\u0627\u0646"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0433\u0440\u0443\u043f\u0430 \u0440\u043e\u0452\u0430\u043a\u0430"},"be":{"language":"be","value":"\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u044f \u0431\u0440\u0430\u0442\u044b \u0456 \u0441\u0451\u0441\u0442\u0440\u044b"},"he":{"language":"he","value":"\u05e7\u05d1\u05d5\u05e6\u05ea \u05d0\u05d7\u05d0\u05d9\u05dd"},"da":{"language":"da","value":"s\u00f8skende"},"hu":{"language":"hu","value":"testv\u00e9rcsoport"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0642\u0631\u0627\u0628\u0629"},"pl":{"language":"pl","value":"grupa rodze\u0144stwa"},"tr":{"language":"tr","value":"karde\u015fler"},"ca":{"language":"ca","value":"grup de germans"},"nb":{"language":"nb","value":"s\u00f8sken"},"nn":{"language":"nn","value":"sysken"},"eo":{"language":"eo","value":"gefrataro"},"io":{"language":"io","value":"frataro"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5144\u5f1f\u59d0\u59b9"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u5144\u5f1f\u59d0\u59b9"},"sv":{"language":"sv","value":"syskongrupp"},"lb":{"language":"lb","value":"Geschw\u00ebster"},"ms":{"language":"ms","value":"kumpulan adik-beradik"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0441\u044b\u0431\u043b\u0456\u043d\u0433\u0456"},"fi":{"language":"fi","value":"sisarusryhm\u00e4"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0433\u0440\u0443\u043f\u0430 \u0431\u0440\u0430\u045c\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09b8\u09b9\u09cb\u09a6\u09b0\u09ac\u09b0\u09cd\u0997"},"ast":{"language":"ast","value":"grupu d'hermanos"},"hy":{"language":"hy","value":"\u057d\u056b\u0562\u056c\u056b\u0576\u0563 \u056d\u0578\u0582\u0574\u0562"},"kk":{"language":"kk","value":"\u0430\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b\u043b\u0430\u0440 \u0442\u043e\u0431\u044b"},"id":{"language":"id","value":"saudara"},"vec":{"language":"vec","value":"frade\u0142ansa"},"ga":{"language":"ga","value":"gr\u00fapa sibl\u00edn\u00ed"},"vi":{"language":"vi","value":"nh\u00f3m anh ch\u1ecb em"},"gl":{"language":"gl","value":"grupo de irm\u00e1ns e irm\u00e1s"},"pt":{"language":"pt","value":"grupo de irm\u00e3os e/ou irm\u00e3s"}},"descriptions":{"es":{"language":"es","value":"cualquier conjunto de hermanos o hermanas"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0438 \u0441\u0451\u0441\u0442\u0440\u044b"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0433\u0440\u0443\u043f\u0430 \u0456\u0437 \u0440\u0456\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0447\u0438/\u0442\u0430 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0433\u0440\u0443\u043f\u0430 \u0441\u0456\u0431\u043b\u0456\u043d\u0433\u0456\u0432)"},"de":{"language":"de","value":"mehrere Menschen, die Br\u00fcder und/oder Schwestern sind"},"fr":{"language":"fr","value":"groupe de fr\u00e8res et s\u0153urs"},"en":{"language":"en","value":"group of humans, they are siblings; e.g. Grimm brothers, Bront\u00eb sisters"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5144\u5f1f\u59c9\u59b9\u3067\u3042\u308b\u4eba\u306e\u96c6\u56e3"},"fa":{"language":"fa","value":"\u06af\u0631\u0648\u0647\u06cc \u0627\u0632 \u0628\u0631\u0627\u062f\u0627\u0631\u0627\u0646 \u06cc\u0627 \u062e\u0648\u0627\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0646\u0646\u062f \u0628\u0631\u0627\u062f\u0631\u0627\u0646 \u0631\u0627\u06cc\u062a"},"he":{"language":"he","value":"\u05e7\u05d1\u05d5\u05e6\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d0\u05e0\u05e9\u05d9\u05dd \u05e9\u05d4\u05dd \u05d0\u05d7\u05d9\u05dd \u05d5\u05d0\u05d7\u05d9\u05d5\u05ea"},"da":{"language":"da","value":"gruppe af s\u00f8stre og/eller br\u00f8dre"},"nb":{"language":"nb","value":"gruppe av mennesker som er s\u00f8sken, f.eks. Grimm-br\u00f8drene, Bront\u00eb-s\u00f8strene"},"nn":{"language":"nn","value":"gruppe av menneske"},"nl":{"language":"nl","value":"groep bestaande uit broers en of zussen"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5144\u5f1f\u59d0\u59b9\uff08\u4eba\u7c7b\uff09\uff1b\u5982\u683c\u6797\u5144\u5f1f\u3001\u52c3\u6717\u7279\u4e09\u59d0\u59b9"},"it":{"language":"it","value":"gruppo di fratelli e sorelle"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0440\u0443\u043f\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0437\u0435\u0439, \u044f\u043a\u0456\u044f \u0437\u044c\u044f\u045e\u043b\u044f\u0435\u0446\u0446\u0430 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430\u043c\u0456 \u0456 \u0441\u0451\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0456"},"sv":{"language":"sv","value":"grupp av m\u00e4nniskor som \u00e4r syskon"},"kk":{"language":"kk","value":"\u0442\u0443\u0493\u0430\u043d \u0430\u0493\u0430\u043b\u0430\u0440 \u043c\u0435\u043d \u0430\u043f\u0430\u043b\u0430\u0440\u0434\u044b\u04a3 \u0442\u043e\u0431\u044b, \u043c\u044b\u0441\u0430\u043b\u0493\u0430: \u0410\u0493\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u044b \u0413\u0440\u0438\u043c\u043c\u0434\u0435\u0440"},"id":{"language":"id","value":"beberapa orang bersaudara sebagai suatu kelompok, contohnya Wright Bersaudara"},"lb":{"language":"lb","value":"Grupp vu M\u00ebnschen d\u00e9i Bridder oder Schw\u00ebstere sinn"},"cs":{"language":"cs","value":"skupina lid\u00ed, kte\u0159\u00ed jsou sourozenci"},"gl":{"language":"gl","value":"conxunto de persoas irm\u00e1ns ou irm\u00e1s"},"pt":{"language":"pt","value":"grupo de seres humanos com a mesma m\u00e3e e/ou pai"}},"aliases":{"es":[{"language":"es","value":"grupo de hermanas"},{"language":"es","value":"grupo de hermanos"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f \u0438 \u0441\u0451\u0441\u0442\u0440\u044b"}],"fr":[{"language":"fr","value":"groupe de fr\u00e8re et soeur"},{"language":"fr","value":"groupe de fr\u00e8res"},{"language":"fr","value":"groupe de s\u0153urs"},{"language":"fr","value":"groupe de soeurs"},{"language":"fr","value":"groupe de fr\u00e8res et s\u0153urs"},{"language":"fr","value":"groupe de fr\u00e8re et s\u0153ur"}],"en":[{"language":"en","value":"siblings"},{"language":"en","value":"brothers or sisters"},{"language":"en","value":"sisters or brothers"},{"language":"en","value":"sibling team"}],"nb":[{"language":"nb","value":"br\u00f8dre"},{"language":"nb","value":"s\u00f8stre"}],"eo":[{"language":"eo","value":"frataro"},{"language":"eo","value":"fratinaro"}],"ms":[{"language":"ms","value":"adik-beradik"},{"language":"ms","value":"beradik"}],"it":[{"language":"it","value":"gruppo di fratelli"},{"language":"it","value":"gruppo di sorelle"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u044f \u0431\u0440\u0430\u0442\u044b \u0456 \u0441\u0451\u0441\u0442\u0440\u044b"}],"ast":[{"language":"ast","value":"grupu d'hermanes"}],"id":[{"language":"id","value":"bersaudara"}],"sv":[{"language":"sv","value":"syskonskara"}],"lb":[{"language":"lb","value":"Ges\u00ebschter"},{"language":"lb","value":"Fratrie"}],"cs":[{"language":"cs","value":"skupina sourozenc\u016f"},{"language":"cs","value":"brat\u0159i"},{"language":"cs","value":"sestry"},{"language":"cs","value":"sourozenci"}],"pt":[{"language":"pt","value":"grupo de irm\u00e3os"}]},"claims":{"P527":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"b6da5b22f2be4c8c58e8c084c221ce2d3fbfba26","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":109288756,"id":"Q109288756"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16979650$f711f802-4545-372b-b5ea-a731584f6024","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"2a0cdfd460169f8c6d7664b8ff330f1cf356e589","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8436,"id":"Q8436"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16979650$d3d588d6-4db8-ece1-e2ff-9710b50d35ea","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"94baa2a184b550d8347180caae51e77e5cbe0e05","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1313923,"id":"Q1313923"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16979650$c283e42b-440d-7ebe-32a4-b0d76ecac217","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"d2b4731789261227e8163d9f5604452f4b82f308","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16334295,"id":"Q16334295"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16979650$e1bed30a-45dc-f11a-81b7-9378cbbdeb6a","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"63c85330a677407ad52762e2ea4ef8862a44f4eb","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8743229,"id":"Q8743229"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16979650$0d5b33ef-4224-5bda-ae1d-9449b15e083b","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"a6564b522057a26b7eeaa0e7d6ddea6cf813fb83","datavalue":{"value":"Anna Ancher - Little Brother - Google Art Project.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"58612ff78403604db8297aeffbefba3667b9b3e4","datavalue":{"value":{"text":"Anna Anchers maleri Lillebror","language":"da"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P2096"],"id":"Q16979650$2f90c94f-4a6d-d7f4-7019-1e2643cffaa8","rank":"normal"}],"P1256":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1256","hash":"db26732435404e5126911e020e303ec3fe0f1cb4","datavalue":{"value":"42G222","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q16979650$7B6ACF5B-E7AF-4888-903E-EDF6BA97F027","rank":"normal"}],"P5160":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5160","hash":"a84170c66ac3bef4f1586cd649a81abb9062ecc0","datavalue":{"value":"tgm009588","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q16979650$2F0FA47A-50CD-4DF4-8F81-ACCA9DF33497","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"29fff53226c55a8a82658a9499bc7ba2b2f966d1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":24962061,"id":"Q24962061"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16979650$ab302329-403b-c771-4e0e-dbed11adb62e","rank":"normal"}],"P2670":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2670","hash":"4d4948f0ad12931240cf9da9fa95f4734a5d6666","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":31184,"id":"Q31184"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q16979650$63623d43-4ae3-06ea-2317-b9ded2a38051","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"lbwiki":{"site":"lbwiki","title":"Geschw\u00ebster","badges":[],"url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Geschw%C3%ABster"}}}}}