{"entities":{"Q17016895":{"pageid":18622074,"ns":0,"title":"Q17016895","lastrevid":1879703790,"modified":"2023-04-21T10:58:28Z","type":"item","id":"Q17016895","labels":{"en":{"language":"en","value":"2017 Czech legislative election"},"cs":{"language":"cs","value":"Volby do Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny Parlamentu \u010cesk\u00e9 republiky 2017"},"de":{"language":"de","value":"Abgeordnetenhauswahl in Tschechien 2017"},"fr":{"language":"fr","value":"\u00e9lections l\u00e9gislatives tch\u00e8ques de 2017"},"hu":{"language":"hu","value":"2017-es csehorsz\u00e1gi parlamenti v\u00e1laszt\u00e1s"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30c1\u30a7\u30b3\u4e0b\u9662\u9078\u6319"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u0432 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438 \u0432 2017 \u0433\u043e\u0434\u0443"},"pl":{"language":"pl","value":"wybory parlamentarne w Czechach w 2017 roku"},"el":{"language":"el","value":"\u03a4\u03c3\u03ad\u03c7\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2017"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Czech legislative election, 2017"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Czech legislative election, 2017"},"es":{"language":"es","value":"elecciones generales de la Rep\u00fablica Checa de 2017"},"ms":{"language":"ms","value":"Pilihan raya perundangan Czech 2017"},"nl":{"language":"nl","value":"Tsjechische kamerverkiezingen 2017"},"nb":{"language":"nb","value":"Parlamentsvalget i Tsjekkia 2017"},"pt":{"language":"pt","value":"elei\u00e7\u00f5es legislativas na Rep\u00fablica Checa em 2017"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Elei\u00e7\u00f5es legislativas na Rep\u00fablica Checa em 2017"},"sk":{"language":"sk","value":"Vo\u013eby do Poslaneckej snemovne Parlamentu \u010ceskej republiky 2017"},"sv":{"language":"sv","value":"Parlamentsvalet i Tjeckien 2017"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0441\u044c\u043a\u0456 \u0432\u0438\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0432 \u0427\u0435\u0445\u0456\u0457 2017"},"vi":{"language":"vi","value":"B\u1ea7u c\u1eed l\u1eadp ph\u00e1p S\u00e9c 2017"},"zh":{"language":"zh","value":"2017\u5e74\u6377\u514b\u7acb\u6cd5\u9009\u4e3e"},"ko":{"language":"ko","value":"2017\ub144 \uccb4\ucf54 \ucd1d\uc120"},"id":{"language":"id","value":"Pemilihan umum legislatif Ceko 2017"},"it":{"language":"it","value":"elezioni parlamentari in Repubblica Ceca del 2017"},"be":{"language":"be","value":"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0446\u043a\u0456\u044f \u0432\u044b\u0431\u0430\u0440\u044b \u045e \u0427\u044d\u0445\u0456\u0456"},"ast":{"language":"ast","value":"eleiciones xenerales de Chequia de 2017"},"ca":{"language":"ca","value":"eleccions legislatives txeques de 2017"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"All 200 seats of the Chamber of Deputies, lower house of the Parliament, were available for the election."},"cs":{"language":"cs","value":"Volby na 200 m\u00edst Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny, doln\u00ed komory Parlamentu"},"fr":{"language":"fr","value":"\u00e9lection en R\u00e9publique Tch\u00e8que"},"de":{"language":"de","value":"Wahlen zum Abgeordnetenhaus in Tschechien im Jahr 2017"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0412\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f 20\u201421 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2017 \u0433\u043e\u0434\u0430"},"ast":{"language":"ast","value":"eleiciones xenerales celebraes en Chequia en 2017"},"id":{"language":"id","value":"Pemilihan umum di Republik Ceko"},"pt":{"language":"pt","value":"8.\u00ba pleito parlamentar checo"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"Election to the Chamber of Deputies of the Parliament of the Czech Republic of 2017"},{"language":"en","value":"Czech Republic general election of 2017"},{"language":"en","value":"Czech parliamentary election, 2017"},{"language":"en","value":"Czech Republic parliamentary election of 2017"},{"language":"en","value":"Czech legislative election, 2017"},{"language":"en","value":"Czech general election, 2017"},{"language":"en","value":"Czech Republic legislative election of 2017"},{"language":"en","value":"2017 Czech general election"}],"cs":[{"language":"cs","value":"Sn\u011bmovn\u00ed volby v roce 2017, Volby do Sn\u011bmovny v roce 2017"}],"ja":[{"language":"ja","value":"2017\u5e74\u30c1\u30a7\u30b3\u8b70\u4f1a\u4e0b\u9662\u9078\u6319"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"b669bc229d287d6100f57e41db8718aabe5b038b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14516417,"id":"Q14516417"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P155":[{"snaktype":"value","property":"P155","hash":"862fd8233d12adcd2d6f51753ab42c96ff011f0a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14530731,"id":"Q14530731"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P156":[{"snaktype":"novalue","property":"P156","hash":"e01eaadff052ac16e704398f5ebddbd9542b15fa","datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P155","P156"],"id":"Q17016895$2C6BDA83-B5DC-4451-9B1F-5D0A57FBA0ED","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"535305d6abccf7a97ea501f68a448836f3fffccf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":213,"id":"Q213"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17016895$690f0b9e-4cac-7002-b172-ebc3857e5fcd","rank":"normal"}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"128bfd80755214209a3d91ce23e5602c3145c8c4","datavalue":{"value":{"time":"+2017-10-20T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q17016895$5bb7e6a9-484a-2298-bbed-b53cc31ed437","rank":"normal"}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"95bff0408cc65f27a9bd5e80775bc967f888287d","datavalue":{"value":{"time":"+2017-10-21T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q17016895$70b93ab9-470a-45fd-324b-2d3b3f03dcc0","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"5b7eef740616193b765e42cc28e891c6762404dc","datavalue":{"value":"Czech legislative election (2017)","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q17016895$11568236-4cca-9d52-8c3a-81d3fae3641f","rank":"normal"}],"P155":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P155","hash":"862fd8233d12adcd2d6f51753ab42c96ff011f0a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14530731,"id":"Q14530731"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17016895$3030bb18-47a7-e49e-c567-145a2b6238c7","rank":"normal","references":[{"hash":"288ab581e7d2d02995a26dfa8b091d96e78457fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P541":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P541","hash":"9e28e9cf03890f5dbb719075b9af3b6cd7644da6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":19803234,"id":"Q19803234"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17016895$a483b06b-4b7e-96f3-31ad-17f1e4c205b6","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"f17b44cae44bc7f47e787b8a7d679d958b225d26","datavalue":{"value":{"time":"+2017-10-21T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q17016895$DF282CB1-8CA8-4686-971E-34759F964C35","rank":"normal","references":[{"hash":"39d0f1800cebbc430fae364bd44bdba9e655200d","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"b7f8bea3bb10c237323eb448dc4798948923bd5c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11921,"id":"Q11921"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"fac1716a140a88f90e9322199b1c7ab5af2fb2a1","datavalue":{"value":"https://pt.wikipedia.org/w/index.php?title=Elei\u00e7\u00f5es_legislativas_na_Ch\u00e9quia_em_2017&oldid=57423090","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"4815e8ceb253f22639a8dc5f8c21f4a8dfd483ce","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":213,"id":"Q213"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17016895$195D46DA-4C59-4EB0-A2CB-ABBF41D41547","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"170ca4404afb94ee1eea0cbe0381a3cfdc057924","datavalue":{"value":"/m/0zbvc64","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q17016895$46453C2A-5E27-4260-ACA8-59390FD6132C","rank":"normal"}],"P156":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P156","hash":"1075a19a528e576304fad63991a6bc906efef520","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48834983,"id":"Q48834983"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17016895$e7abf80c-4260-e095-da41-34796bc88409","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"c3a00df5569fd5a59bed85a9bfffa1f797c8f170","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":111161190,"id":"Q111161190"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17016895$12563e32-48a8-c70f-cb80-411091d366a3","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0446\u043a\u0456\u044f \u0432\u044b\u0431\u0430\u0440\u044b \u045e \u0427\u044d\u0445\u0456\u0456 (2017)","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%BA%D1%96%D1%8F_%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D1%80%D1%8B_%D1%9E_%D0%A7%D1%8D%D1%85%D1%96%D1%96_(2017)"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Volby do Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny Parlamentu \u010cesk\u00e9 republiky 2017","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Volby_do_Poslaneck%C3%A9_sn%C4%9Bmovny_Parlamentu_%C4%8Cesk%C3%A9_republiky_2017"},"cswikinews":{"site":"cswikinews","title":"Volby do Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny Parlamentu \u010cesk\u00e9 republiky 2017","badges":[],"url":"https://cs.wikinews.org/wiki/Volby_do_Poslaneck%C3%A9_sn%C4%9Bmovny_Parlamentu_%C4%8Cesk%C3%A9_republiky_2017"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Abgeordnetenhauswahl in Tschechien 2017","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Abgeordnetenhauswahl_in_Tschechien_2017"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a4\u03c3\u03b5\u03c7\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 (2017)","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A4%CF%83%CE%B5%CF%87%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82_%CE%B2%CE%BF%CF%85%CE%BB%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82_%CE%B5%CE%BA%CE%BB%CE%BF%CE%B3%CE%AD%CF%82_(2017)"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"2017 Czech parliamentary election","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/2017_Czech_parliamentary_election"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Elecciones legislativas de la Rep\u00fablica Checa de 2017","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Elecciones_legislativas_de_la_Rep%C3%BAblica_Checa_de_2017"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"\u00c9lections l\u00e9gislatives tch\u00e8ques de 2017","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89lections_l%C3%A9gislatives_tch%C3%A8ques_de_2017"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"2017-es csehorsz\u00e1gi parlamenti v\u00e1laszt\u00e1s","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/2017-es_csehorsz%C3%A1gi_parlamenti_v%C3%A1laszt%C3%A1s"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Pemilihan umum legislatif Republik Ceko 2017","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Pemilihan_umum_legislatif_Republik_Ceko_2017"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Elezioni parlamentari in Repubblica Ceca del 2017","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Elezioni_parlamentari_in_Repubblica_Ceca_del_2017"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"2017\ub144 \uccb4\ucf54 \ucd1d\uc120","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/2017%EB%85%84_%EC%B2%B4%EC%BD%94_%EC%B4%9D%EC%84%A0"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Pilihan raya perundangan Czech 2017","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Pilihan_raya_perundangan_Czech_2017"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Tsjechische kamerverkiezingen 2017","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Tsjechische_kamerverkiezingen_2017"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Parlamentsvalget i Tsjekkia 2017","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Parlamentsvalget_i_Tsjekkia_2017"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Wybory do Izby Poselskiej Republiki Czeskiej w 2017 roku","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Wybory_do_Izby_Poselskiej_Republiki_Czeskiej_w_2017_roku"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Elei\u00e7\u00f5es legislativas na Ch\u00e9quia em 2017","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Elei%C3%A7%C3%B5es_legislativas_na_Ch%C3%A9quia_em_2017"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u0432 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438 (2017)","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B_%D0%B2_%D0%A7%D0%B5%D1%85%D0%B8%D0%B8_(2017)"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Vo\u013eby do Poslaneckej snemovne Parlamentu \u010ceskej republiky 2017","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Vo%C4%BEby_do_Poslaneckej_snemovne_Parlamentu_%C4%8Ceskej_republiky_2017"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Parlamentsvalet i Tjeckien 2017","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Parlamentsvalet_i_Tjeckien_2017"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0441\u044c\u043a\u0456 \u0432\u0438\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0432 \u0427\u0435\u0445\u0456\u0457 2017","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D1%96_%D0%B2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B8_%D0%B2_%D0%A7%D0%B5%D1%85%D1%96%D1%97_2017"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"B\u1ea7u c\u1eed l\u1eadp ph\u00e1p S\u00e9c 2017","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/B%E1%BA%A7u_c%E1%BB%AD_l%E1%BA%ADp_ph%C3%A1p_S%C3%A9c_2017"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"2017\u5e74\u6377\u514b\u8b70\u6703\u9078\u8209","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/2017%E5%B9%B4%E6%8D%B7%E5%85%8B%E8%AD%B0%E6%9C%83%E9%81%B8%E8%88%89"}}}}}