{"entities":{"Q17391638":{"pageid":18987802,"ns":0,"title":"Q17391638","lastrevid":1883729721,"modified":"2023-04-27T21:18:47Z","type":"item","id":"Q17391638","labels":{"es":{"language":"es","value":"te\u00f3rico del arte"},"fr":{"language":"fr","value":"th\u00e9oricien ou th\u00e9oricienne de l'art"},"it":{"language":"it","value":"teorico dell'arte"},"en":{"language":"en","value":"art theorist"},"de":{"language":"de","value":"Kunsttheoretiker"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440 \u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0430"},"el":{"language":"el","value":"\u03b8\u03b5\u03c9\u03c1\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c4\u03ad\u03c7\u03bd\u03b7\u03c2"},"nl":{"language":"nl","value":"kunsttheoreticus"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u064f\u0646\u0638\u0631 \u0641\u0646\u064a"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10d7\u10d4\u10dd\u10e0\u10d8\u10e2\u10d8\u10d9\u10dd\u10e1\u10d8"},"da":{"language":"da","value":"kunstteoretiker"},"he":{"language":"he","value":"\u05ea\u05d0\u05d5\u05e8\u05d8\u05d9\u05e7\u05df \u05d0\u05de\u05e0\u05d5\u05ea"},"be":{"language":"be","value":"\u0442\u044d\u0430\u0440\u044d\u0442\u044b\u043a \u043c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u0442\u0432\u0430"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430"},"gd":{"language":"gd","value":"te\u00f2irigiche-ealain"},"cy":{"language":"cy","value":"damcaniaethwr celf"},"ca":{"language":"ca","value":"te\u00f2ric de l'art"},"ast":{"language":"ast","value":"te\u00f3ricu del arte"},"cs":{"language":"cs","value":"teoretik um\u011bn\u00ed"},"sv":{"language":"sv","value":"konstteoretiker"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"te\u00f3rico da arte"},"az":{"language":"az","value":"inc\u0259s\u0259n\u0259t n\u0259z\u0259riyy\u0259\u00e7isi"},"ko":{"language":"ko","value":"\ubbf8\uc220 \uc774\ub860\uac00"},"pl":{"language":"pl","value":"teoretyk sztuki"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0442\u044d\u0430\u0440\u044d\u0442\u044b\u043a \u043c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u0442\u0432\u0430"},"mt":{"language":"mt","value":"teoriku tal-arti"},"et":{"language":"et","value":"kunstiteoreetik"},"sl":{"language":"sl","value":"umetnostni teoretik"},"crh":{"language":"crh","value":"sanat nazariyecisi"},"crh-latn":{"language":"crh-latn","value":"sanat nazariyecisi"},"eo":{"language":"eo","value":"artoteoriisto"},"ia":{"language":"ia","value":"theoretico de arte"},"gn":{"language":"gn","value":"tembiapopor\u00e3 rembikua\u00e1re o\u00f1emoarand\u00fava"},"vec":{"language":"vec","value":"te\u00f2rego de l'arte"},"ro":{"language":"ro","value":"teoretician de art\u0103"},"kw":{"language":"kw","value":"tybier art"},"nb":{"language":"nb","value":"kunstteoretiker"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0441\u04d9\u043d\u0433\u0430\u0442\u044c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0433\u044b"},"hu":{"language":"hu","value":"m\u0171v\u00e9szetteoretikus"},"fi":{"language":"fi","value":"taideteoreetikko"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0646\u0638\u0631\u06cc\u0647\u200c\u067e\u0631\u062f\u0627\u0632 \u0647\u0646\u0631"},"ga":{"language":"ga","value":"teoiric\u00ed eala\u00edne"},"vi":{"language":"vi","value":"nh\u00e0 l\u00fd thuy\u1ebft ngh\u1ec7 thu\u1eadt"}},"descriptions":{"es":{"language":"es","value":"persona que se especializa en la teor\u00eda del arte"},"de":{"language":"de","value":"Person, die Kunst in der Theorie aus\u00fcbt"},"da":{"language":"da","value":"person, der praktiserer kunstteori"},"en":{"language":"en","value":"profession that works in the field of art theory"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u0430\u0444\u044d\u0441\u0456\u044f \u045e \u0433\u0430\u043b\u0456\u043d\u0435 \u0442\u044d\u043e\u0440\u044b\u0456 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u0442\u0432\u0430"},"fr":{"language":"fr","value":"profession qui travaille dans le domaine de la th\u00e9orie de l'art"},"fa":{"language":"fa","value":"\u067e\u06cc\u0634\u0647\u200c\u0627\u06cc \u06a9\u0647 \u0628\u0647 \u0646\u0638\u0631\u06cc\u0647\u0654 \u0647\u0646\u0631 \u0645\u06cc\u200c\u067e\u0631\u062f\u0627\u0632\u062f"}},"aliases":{"mk":[{"language":"mk","value":"\u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440"}],"es":[{"language":"es","value":"te\u00f3rica del arte"},{"language":"es","value":"teorico del arte"},{"language":"es","value":"teorica del arte"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0638\u0631 \u0641\u0646"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05ea\u05d0\u05d5\u05e8\u05d8\u05d9\u05e7\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05de\u05e0\u05d5\u05ea"}],"de":[{"language":"de","value":"Kunsttheoretikerin"}],"cs":[{"language":"cs","value":"teoreti\u010dka um\u011bn\u00ed"}],"hu":[{"language":"hu","value":"m\u0171v\u00e9szet-teoretikus"}],"fr":[{"language":"fr","value":"th\u00e9oricien de l'art"},{"language":"fr","value":"th\u00e9oricienne de l'art"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"4778c835387afc1e361fe7ea5278e49195b74374","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":18931911,"id":"Q18931911"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17391638$c6598496-45ca-8cc7-da5f-8e76edcee3e0","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"4636e171d4132da3a4aeeeecd2f9fab5d7f996fd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28640,"id":"Q28640"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17391638$deedb34c-436a-f838-b543-3265efffb680","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"b64344cf2a73cd35a116cd68ffbd8ae5fce0f070","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6321884,"id":"Q6321884"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17391638$a864b50b-43e1-ee1b-3c83-609f2ed20e7e","rank":"normal"}],"P425":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P425","hash":"57e4bdc724cf9dbfb231682f91145ff77b95a4d1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1414089,"id":"Q1414089"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17391638$74b9cd9b-401e-3696-ae19-de67040d4f62","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"c49603bc3b883d5ed3897bb5896b4851dee2cbe5","datavalue":{"value":{"text":"te\u00f3rica del arte","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$8f27fc2d-4627-19de-d6ce-44cebd8e9412","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"c57cd5c10aba55b8cbd15692528a15b44ba8c547","datavalue":{"value":{"text":"kunsttheoretica","language":"nl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$8A6541C3-E634-430E-A83E-0C94DA8CC92C","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"9fa94e816cfd8abd5d5b58d5009ac72c9c9585af","datavalue":{"value":{"text":"th\u00e9oricienne de l'art","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$15c9499f-4cbf-17a2-79a6-d8a6163d2158","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"a9d1a65075ec981cdeca5c76351e52479d16f7a3","datavalue":{"value":{"text":"\u0645\u064f\u0646\u0638\u0631\u0629 \u0641\u0646\u064a\u0629","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$79689c58-4619-f5a5-e749-994e8d60e2e5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"0d6d4ef87fca7bf41965e4fadbe9358de810ba96","datavalue":{"value":{"text":"\u05ea\u05d0\u05d5\u05e8\u05d8\u05d9\u05e7\u05e0\u05d9\u05ea \u05d0\u05de\u05e0\u05d5\u05ea","language":"he"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$c9d2ba6d-43c9-88f8-e25f-eea571615afa","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"29a877dc95a9dbfa6cf79dd22ddd518f16cbb078","datavalue":{"value":{"text":"Kunsttheoretikerin","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$850bc327-4a66-cd09-0295-854b33de734a","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"9b48ee2134c2635b9ab1c6dc9ca27a027edcef16","datavalue":{"value":{"text":"te\u00f2rica de l'art","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$90644462-4723-b445-d40f-afc28ee2bbf5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"dab392b64f05838d15a6c1baae3abfc0a1c0e6f5","datavalue":{"value":{"text":"te\u00f3rica del arte","language":"ast"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$EA894D9B-2442-499D-A221-F789EC809D14","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"ee640ba3c1e1620f525090f95a9daac1fcaa9120","datavalue":{"value":{"text":"teoreti\u010dka um\u011bn\u00ed","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$d90e4b1e-42a4-879a-e5d1-580c1a064d15","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"b4324df8b9a3c54d028211d7e3fea53b9f6fd07a","datavalue":{"value":{"text":"umetnostna teoreti\u010darka","language":"sl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$5bf44b48-482a-b21d-1b72-41609fbe5503","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"b3ebccbeabff77f94c3fa74edc4b716fbb332a80","datavalue":{"value":{"text":"teorica dell'arte","language":"it"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$b80682db-4f39-241b-6049-cd032b3d637f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"212f5abe74fdbaa66db292c83aa4e1b2ec3c2aaa","datavalue":{"value":{"text":"artoteoriistino","language":"eo"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$c759bafd-481b-66fb-3de8-e558ce3803b5","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"331782c73db1614b5fb88cca233f8e097d55b31e","datavalue":{"value":"ph565271","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"2245ce53d67bc726420684616f6530fd24f6a876","datavalue":{"value":"teoretici um\u011bn\u00ed","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q17391638$5FB67DD4-DC5E-4AA3-A89C-88390200FE4A","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"8fde41dfe66e459b781f543b7d01f530d1d4e92d","datavalue":{"value":"ph565272","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"2e5a99ab2f322c0e4cd8a25d894b95be68cbb2b2","datavalue":{"value":"teoreti\u010dky um\u011bn\u00ed","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q17391638$1BD0B649-7059-4EBE-A44C-8189FF7835FF","rank":"normal"}],"P9223":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P9223","hash":"d4aa87a9e33fa8677845e105735d3a675b524d4d","datavalue":{"value":"101cbd4e-3f1f-4d23-9dcd-71aae99f6e59","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q17391638$FF34BB16-6F05-496A-83AF-510BA541F44F","rank":"normal"}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"5783ef1cce4dba653c3fecd1a96a554bd20f4ca1","datavalue":{"value":{"text":"th\u00e9oricien de l'art","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17391638$207734df-4d95-b159-ea0e-f3fe150019c6","rank":"normal"}]},"sitelinks":{}}}}