{"entities":{"Q17763739":{"pageid":19366463,"ns":0,"title":"Q17763739","lastrevid":1898506522,"modified":"2023-05-18T11:49:33Z","type":"item","id":"Q17763739","labels":{"sv":{"language":"sv","value":"justitieminister"},"is":{"language":"is","value":"D\u00f3msm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra"},"en":{"language":"en","value":"justice minister"},"lt":{"language":"lt","value":"Teisingumo ministras"},"es":{"language":"es","value":"ministro de Justicia"},"de":{"language":"de","value":"Justizminister"},"fr":{"language":"fr","value":"ministre de la Justice"},"it":{"language":"it","value":"ministro della giustizia"},"nl":{"language":"nl","value":"minister van Justitie"},"pt":{"language":"pt","value":"ministro da justi\u00e7a"},"da":{"language":"da","value":"justitsminister"},"et":{"language":"et","value":"justiitsminister"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u044e\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0438"},"el":{"language":"el","value":"\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03b4\u03b9\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7\u03c2"},"pl":{"language":"pl","value":"minister sprawiedliwo\u015bci"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0435"},"nb":{"language":"nb","value":"justisminister"},"cs":{"language":"cs","value":"ministr spravedlnosti"},"sk":{"language":"sk","value":"minister spravodlivosti"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u044e\u0441\u0442\u0438\u0446\u0456\u0457"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u062f\u0644"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0561\u0580\u0564\u0561\u0580\u0561\u0564\u0561\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0576\u0561\u056d\u0561\u0580\u0561\u0580"},"ca":{"language":"ca","value":"ministre de Just\u00edcia"},"fi":{"language":"fi","value":"oikeusministeri"},"ko":{"language":"ko","value":"\ubc95\ubb34\ubd80 \uc7a5\uad00"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u53f8\u6cd5\u90e8\u957f"},"hu":{"language":"hu","value":"igazs\u00e1g\u00fcgy-miniszter"},"id":{"language":"id","value":"menteri kehakiman"},"eo":{"language":"eo","value":"ministro pri justico"},"ast":{"language":"ast","value":"ministru de Xusticia"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"ministro da justi\u00e7a"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d8\u10e3\u10e1\u10e2\u10d8\u10ea\u10d8\u10d8\u10e1 \u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8"},"lb":{"language":"lb","value":"Justizminister"},"he":{"language":"he","value":"\u05e9\u05e8 \u05de\u05e9\u05e4\u05d8\u05d9\u05dd"},"be":{"language":"be","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u044e\u0441\u0442\u044b\u0446\u044b\u0456"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440 \u044e\u0441\u0442\u044b\u0446\u044b\u0456"},"se":{"language":"se","value":"vuoigatvuo\u0111a\u00administtar"},"smn":{"language":"smn","value":"riehtiministeri"},"sms":{"language":"sms","value":"vu\u00f5igg\u00e2dvu\u00f5ttminister"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u0531\u0580\u0564\u0561\u0580\u0561\u0564\u0561\u057f\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 \u0546\u0561\u056d\u0561\u0580\u0561\u0580"},"ja":{"language":"ja","value":"\u53f8\u6cd5\u5927\u81e3"},"zh":{"language":"zh","value":"\u53f8\u6cd5\u90e8\u957f"},"az":{"language":"az","value":"\u0259dliyy\u0259 naziri"},"bg":{"language":"bg","value":"\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u044a\u0434\u0438\u0435\u0442\u043e"},"gl":{"language":"gl","value":"ministro de xustiza"},"eu":{"language":"eu","value":"Justizia Ministroa"},"vec":{"language":"vec","value":"ministro de \u0142a zust\u00ecsia"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u53f8\u6cd5\u90e8\u9577"},"ko-kp":{"language":"ko-kp","value":"\uc0ac\ubc95\uc0c1"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0648\u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0646\u0635\u0627\u0641"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u0645\u0646\u062a\u0631\u064a \u06a9\u0639\u0627\u062f\u064a\u0644\u0646"},"ms":{"language":"ms","value":"menteri keadilan"},"vi":{"language":"vi","value":"b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng t\u01b0 ph\u00e1p"}},"descriptions":{"es":{"language":"es","value":"persona que ostenta el cargo de ministro en el gabinete de justicia de un gobierno"},"fr":{"language":"fr","value":"membre d'un gouvernement charg\u00e9 d'administrer la justice"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0430 \u043a\u0430\u0431\u0456\u043d\u0435\u0442\u0443 \u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432"},"en":{"language":"en","value":"justice minister of a state"},"ca":{"language":"ca","value":"ministre de just\u00edcia d'un estat"},"cs":{"language":"cs","value":"vl\u00e1dn\u00ed funkce v mnoha zem\u00edch"},"hu":{"language":"hu","value":"igazs\u00e1g\u00fcgyek\u00e9rt felel\u0151s miniszter b\u00e1rhol a vil\u00e1gban"},"pt":{"language":"pt","value":"pessoa no comando do minist\u00e9rio da justi\u00e7a"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"pessoa no comando do minist\u00e9rio da justi\u00e7a"},"lb":{"language":"lb","value":"Justizminister am Allgemengen"},"sv":{"language":"sv","value":"minister i ett lands regering som ansvarar f\u00f6r r\u00e4ttsv\u00e4sendet och lagstiftningsfr\u00e5gor"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430 \u043a\u0430\u0431\u0456\u043d\u044d\u0442\u0443 \u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u045e"},"bg":{"language":"bg","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u044a\u0434\u0435\u043d \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440 \u043d\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644 \u0639\u0646 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0648 \u0627\u0644\u0642\u0636\u0627\u0621 \u0648 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0643\u0645"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"minister of justice"},{"language":"en","value":"minister for justice"},{"language":"en","value":"secretary of justice"},{"language":"en","value":"secretary for justice"}],"es":[{"language":"es","value":"ministra de Justicia"}],"cs":[{"language":"cs","value":"ministryn\u011b spravedlnosti"}],"eo":[{"language":"eo","value":"ministro de justico"},{"language":"eo","value":"justica ministro"}],"ast":[{"language":"ast","value":"ministra de Xusticia"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u044f\u0434\u043b\u0456\u0432\u0430\u0441\u044c\u0446\u0456"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\ubc95\ubb34\uc7a5\uad00"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u53f8\u6cd5\u90e8\u9577"},{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u7259\u53f8\u6cd5\u90e8"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17763739$2DED7C69-9F5B-4C92-924A-A663CF34907B","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"beb080ea08894687ee9d20f0ab44ff0f49f0d897","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":83307,"id":"Q83307"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17763739$8DC39BAF-491D-4071-B496-5CDFA054279F","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"cdaabe25a2b96178f3d543db8d3886222c86b56a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1413677,"id":"Q1413677"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17763739$68961D83-C50D-4FE8-8DD8-06DC7342FBAD","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"6ed3d1cb48c7e8564d4f58cb0829fe359b8e7481","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7211400,"id":"Q7211400"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17763739$19D082D0-E79B-4030-BE5D-5BE320C6E114","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"90595e382a1fb93deddc3cb1b2f3cde617aef191","datavalue":{"value":"Ministers of Justice","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q17763739$6CFB70A0-DF82-43F2-97EC-2F64B214C427","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"d14c79d5d37552c282165a2c706601347893e513","datavalue":{"value":{"text":"ministra de Just\u00edcia","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17763739$d6282375-4b16-f2ab-9cab-59d52fa43ad3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"ec9160772f42e0f9c6194b6c433d592940758431","datavalue":{"value":{"text":"ministryn\u011b spravedlnosti","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17763739$ab4fbb7f-479d-3b3e-3e86-a1b468571def","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"5dea8d483df0dc10d6a9e914e1811bb1c1875db2","datavalue":{"value":{"text":"\u0648\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u0644","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17763739$b2e5edec-4522-7413-1ff8-caae3831f58f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"9a7782092a3cd94a28b579fe8dc18ccdd11d6731","datavalue":{"value":{"text":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u043a\u0430 \u044e\u0441\u0442\u0438\u0446\u0456\u0457","language":"uk"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q17763739$b360b0ca-499b-61a3-02e7-1ef6fc9f0c20","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"b5a0804f910da90159f562c34f13bf0c84c3158e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":52555992,"id":"Q52555992"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17763739$d86abd53-453f-0c65-d6e8-dac2c97babe7","rank":"normal"}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"bff4d6555ce66759694ec8c0b80bf8180cf66347","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1413677,"id":"Q1413677"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17763739$e12abd61-4fbf-5f93-d9d1-90065e678e05","rank":"normal"}],"P2347":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2347","hash":"c16161181913724b5496e558d915c35f38673724","datavalue":{"value":"27226","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q17763739$7DD85208-D975-4E4F-A0F1-9824B03BF7FC","rank":"normal"}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"01285c5847d01774179a2d375d7c85e62f8b915f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3315118,"id":"Q3315118"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1013":[{"snaktype":"value","property":"P1013","hash":"3ee85f87aa07bea0f614c2220e1ccdf8d25de085","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":24005632,"id":"Q24005632"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P1013"],"id":"Q17763739$e9513cd8-4893-f3ab-45dc-e79471db3d42","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"8ef138b195edfbe53ef35fd17207331003e58ac9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1294631,"id":"Q1294631"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q17763739$01dedbbf-458d-9b22-732c-1f54a0f4745f","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"3a743047a91b21d5dd40f5bddc20a261da1f2bac","datavalue":{"value":"/m/03k6v6","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q17763739$EACBD769-75FF-49D3-B8ED-0B3C622BC769","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"745832c91256fb86bce339c2cae3ccb1738f5a4e","datavalue":{"value":"ph122898","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"33078c35baf6bab3171f588fbedb59e90b26be63","datavalue":{"value":"minist\u0159i spravedlnosti","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q17763739$CE6CE557-2951-463D-9ABF-246303F0C43A","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"8d0852b390b63f9ec9f5159cabfc4562be79d061","datavalue":{"value":"ph623212","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"ea45ae2893cf89c4181e03201adcd3a363a23e1e","datavalue":{"value":"ministryn\u011b spravedlnosti","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q17763739$68D32355-5072-445B-AC7B-31F71C38E023","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"83b55845039169e682c9ee802ea1e96d9dcf4810","datavalue":{"value":"sh2002009124","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q17763739$7dd8a76f-4b79-a86e-d4e7-886d5b94deff","rank":"normal"}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"bd0237fcd66f11fc5d8f336dac48ade07f14101a","datavalue":{"value":"987007561445805171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q17763739$62B21393-4892-4AEC-AC19-CA8CA3C2C16A","rank":"normal","references":[{"hash":"ecb7a39cf436eb1fba419853af168ef9f2ba1dab","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a03bb6ffe37be9554492f4eea5bd18afcb57df19","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":106509962,"id":"Q106509962"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"5a048abc36ca974769640a33f69ac98d34557986","datavalue":{"value":"4162949-8","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"f9488b32e174e1e01f689a9732016423d43cdd55","datavalue":{"value":"Justizminister","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q17763739$2c362473-4d63-7598-fe69-9e773c647e1f","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u062f\u0644","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%AF%D9%84"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Justice minister","badges":["Q70893996"],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Justice_minister"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Ministro de Justicia","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministro_de_Justicia"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Justiitsminister","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Justiitsminister"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"D\u00f3msm\u00e1lar\u00e1\u00f0herra","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/D%C3%B3msm%C3%A1lar%C3%A1%C3%B0herra"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Teisingumo ministras","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Teisingumo_ministras"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Justisminister","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Justisminister"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Justitieminister","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Justitieminister"}}}}}