{"entities":{"Q177918":{"pageid":177404,"ns":0,"title":"Q177918","lastrevid":1812296059,"modified":"2023-01-15T20:53:40Z","type":"item","id":"Q177918","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u5c14\u5e72\u6218\u4e89"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u723e\u5e79\u6230\u722d"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u723e\u5e79\u6230\u722d"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u5c14\u5e72\u6218\u4e89"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u5c14\u5e72\u6218\u4e89"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u723e\u5e79\u6230\u722d"},"pl":{"language":"pl","value":"I wojna ba\u0142ka\u0144ska"},"fr":{"language":"fr","value":"premi\u00e8re guerre balkanique"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc81c1\ucc28 \ubc1c\uce78 \uc804\uc7c1"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05ea \u05d4\u05d1\u05dc\u05e7\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4"},"bs":{"language":"bs","value":"Prvi balkanski rat"},"be":{"language":"be","value":"\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u0439\u043d\u0430"},"es":{"language":"es","value":"Primera Guerra de los Balcanes"},"ms":{"language":"ms","value":"Perang Balkan I"},"hu":{"language":"hu","value":"els\u0151 Balk\u00e1n-h\u00e1bor\u00fa"},"lv":{"language":"lv","value":"Pirmais Balk\u0101nu kar\u0161"},"it":{"language":"it","value":"prima guerra balcanica"},"gl":{"language":"gl","value":"Primeira Guerra Balc\u00e1nica"},"id":{"language":"id","value":"Perang Balkan I"},"ja":{"language":"ja","value":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u6226\u4e89"},"sq":{"language":"sq","value":"Lufta e Par\u00eb Ballkanike"},"el":{"language":"el","value":"\u0391\u0384 \u0392\u03b1\u03bb\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03a0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2"},"vi":{"language":"vi","value":"Chi\u1ebfn tranh Balkan l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t"},"sh":{"language":"sh","value":"Prvi balkanski rat"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0642\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649"},"sv":{"language":"sv","value":"F\u00f6rsta Balkankriget"},"pt":{"language":"pt","value":"Primeira Guerra Balc\u00e2nica"},"eo":{"language":"eo","value":"Unua Balkana milito"},"sk":{"language":"sk","value":"Prv\u00e1 balk\u00e1nska vojna"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430"},"en":{"language":"en","value":"First Balkan War"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"Prvi balkanski rat"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0442"},"tr":{"language":"tr","value":"Birinci Balkan Sava\u015f\u0131"},"krc":{"language":"krc","value":"\u0411\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438 \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d \u043a\u044a\u0430\u0437\u0430\u0443\u0430\u0442"},"ro":{"language":"ro","value":"Primul R\u0103zboi Balcanic"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041f\u0440\u0432\u0430 \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0458\u043d\u0430"},"ca":{"language":"ca","value":"Primera Guerra Balc\u00e0nica"},"fi":{"language":"fi","value":"Ensimm\u00e4inen Balkanin sota"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0430"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u0439\u043d\u0430"},"la":{"language":"la","value":"Bellum Balcanicum Primum"},"nn":{"language":"nn","value":"Den f\u00f8rste balkankrigen"},"sl":{"language":"sl","value":"prva balkanska vojna"},"os":{"language":"os","value":"\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u044b \u0424\u044b\u0446\u0446\u0430\u0433 \u0445\u00e6\u0441\u0442"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062c\u0646\u06af \u0627\u0648\u0644 \u0628\u0627\u0644\u06a9\u0627\u0646"},"hr":{"language":"hr","value":"Prvi balkanski rat"},"lt":{"language":"lt","value":"Pirmasis Balkan\u0173 karas"},"an":{"language":"an","value":"Primera Guerra Balcanica"},"da":{"language":"da","value":"1. Balkankrig"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u5c14\u5e72\u6218\u4e89"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"First Balkan War"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"First Balkan War"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d1\u10d0\u10da\u10d9\u10d0\u10dc\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10dd\u10db\u10d8"},"mr":{"language":"mr","value":"\u092a\u0939\u093f\u0932\u0947 \u092c\u093e\u0932\u094d\u0915\u0928 \u092f\u0941\u0926\u094d\u0927"},"nb":{"language":"nb","value":"den f\u00f8rste balkankrigen"},"oc":{"language":"oc","value":"Primi\u00e8ra Gu\u00e8rra Balcanica"},"pnb":{"language":"pnb","value":"\u067e\u06c1\u0644\u06cc \u0628\u0644\u0642\u0627\u0646 \u0644\u0691\u0627\u0626\u06cc"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Primeira Guerra Balc\u00e2nica"},"sr":{"language":"sr","value":"\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0442"},"cs":{"language":"cs","value":"Prvn\u00ed balk\u00e1nsk\u00e1 v\u00e1lka"},"nl":{"language":"nl","value":"eerste Balkanoorlog"},"kk":{"language":"kk","value":"\u0411\u0456\u0440\u0456\u043d\u0448\u0456 \u0411\u0430\u043b\u049b\u0430\u043d \u0441\u043e\u0493\u044b\u0441\u044b"},"az":{"language":"az","value":"Birinci Balkan m\u00fcharib\u0259si"},"de":{"language":"de","value":"Erster Balkankrieg"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0531\u057c\u0561\u057b\u056b\u0576 \u0532\u0561\u056c\u056f\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576 \u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574"},"et":{"language":"et","value":"Esimene Balkani s\u00f5da"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09ac\u09b2\u0995\u09be\u09a8 \u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7"},"hsb":{"language":"hsb","value":"Pr\u011bnja balkanska w\u00f3jna"},"ur":{"language":"ur","value":"\u067e\u06c1\u0644\u06cc \u0628\u0644\u0642\u0627\u0646 \u062c\u0646\u06af"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0411\u0435\u0440\u0435\u043d\u0441\u0435 \u0411\u0430\u043b\u04a1\u0430\u043d \u04bb\u0443\u0493\u044b\u0448\u044b"},"nan":{"language":"nan","value":"T\u0113-it-chh\u00f9 Balkan Chi\u00e0n-cheng"},"frr":{"language":"frr","value":"Iarst Balkaankrich"},"ast":{"language":"ast","value":"Primera guerra de los Balcanes"},"azb":{"language":"azb","value":"\u0628\u06cc\u0631\u06cc\u0646\u062c\u06cc \u0628\u0627\u0644\u06a9\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0648\u0627\u0634\u06cc"},"min":{"language":"min","value":"Parang Balkan I"},"wuu":{"language":"wuu","value":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u5c14\u5e72\u6218\u4e89"},"eu":{"language":"eu","value":"Balkanetako Lehen Gerra"},"yue":{"language":"yue","value":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u723e\u5e79\u6230\u722d"},"sc":{"language":"sc","value":"Prima gherra balc\u00e0nica"},"io":{"language":"io","value":"Unesma Balkanana milito"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"war involving the Balkan League and the Ottoman Empire"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0411\u0430\u043b\u04a1\u0430\u043d \u0441\u043e\u044e\u0437\u044b\u043d\u044b\u04a3 (\u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f, \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f, \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u044f, \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f) 1912 \u0439\u044b\u043b\u0434\u044b\u04a3 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435\u043d\u04d9\u043d (8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435\u043d\u04d9\u043d) 1913 \u0439\u044b\u043b\u0434\u044b\u04a3 17 (30) \u043c\u0430\u0439\u044b\u043d\u0430 \u0441\u0430\u04a1\u043b\u044b \u0492\u043e\u0441\u043c\u0430\u043d \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f\u04bb\u044b\u043d\u0430 \u04a1\u0430\u0440\u0448\u044b \u04bb\u0443\u0493\u044b\u0448\u044b"},"sv":{"language":"sv","value":"krig som utk\u00e4mpades mellan 1912\u20141913"},"sl":{"language":"sl","value":"vojna med dr\u017eavami Balkanske lige in Osmanskim cesarstvom"},"ro":{"language":"ro","value":"r\u0103zboi din 1912-1913"},"zh":{"language":"zh","value":"1910\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\u7684\u6230\u722d"},"ar":{"language":"ar","value":"(1913-1912) \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u062f\u0648\u0644 \u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0628\u0644\u0642\u0627\u0646(\u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0648\u0635\u0631\u0628\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u062f)"},"fi":{"language":"fi","value":"sota Balkanin maiden ja Osmanien valtakunnan v\u00e4lil\u00e4 1912\u20131913"},"it":{"language":"it","value":"conflitto tra la Lega balcanica e l'Impero ottomano (1912-1913)"},"tr":{"language":"tr","value":"Balkan Birli\u011fi ile Osmanl\u0131 Devleti aras\u0131nda 7 Ekim 1912-30 May\u0131s 1913 tarihleri aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen sava\u015f"},"cs":{"language":"cs","value":"v\u00e1lka Balk\u00e1nsk\u00e9ho svazu proti Osmansk\u00e9 \u0159\u00ed\u0161i"},"id":{"language":"id","value":"Perang 1912-1913 antara Liga Balkan dan Kekaisaran Ottoman"},"fr":{"language":"fr","value":"conflt entre la Ligue balkanique (la Serbie, la Bulgarie, la Gr\u00e8ce et le Mont\u00e9n\u00e9gro) et l'Empire ottoman"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u723e\u5e79\u6230\u722d"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Pierwsza wojna ba\u0142ka\u0144ska"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Premi\u00e8re guerre des Balkans"},{"language":"fr","value":"Premiere guerre balkanique"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc81c1\ucc28 \ubc1c\uce78\uc804\uc7c1"},{"language":"ko","value":"1\ucc28 \ubc1c\uce78 \uc804\uc7c1"}],"es":[{"language":"es","value":"Primera Guerra Balc\u00e1nica"},{"language":"es","value":"Primera Guerra Balcanica"}],"ms":[{"language":"ms","value":"Perang Balkan Pertama"}],"it":[{"language":"it","value":"Prima guerra dei Balcani"}],"gl":[{"language":"gl","value":"Primeira Guerra dos Balc\u00e1ns"}],"id":[{"language":"id","value":"Perang Balkan Pertama"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u7b2c1\u6b21\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u6226\u4e89"}],"el":[{"language":"el","value":"\u0391' \u0392\u03b1\u03bb\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03a0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2"},{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c2 \u0392\u03b1\u03bb\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03a0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2"}],"sh":[{"language":"sh","value":"\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0442"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Primeira Guerra dos B\u00e1lc\u00e3s"},{"language":"pt","value":"Primeira Guerra dos Balc\u00e3s"}],"sr":[{"language":"sr","value":"\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0442"}],"tr":[{"language":"tr","value":"1.Balkan Sava\u015f\u0131"},{"language":"tr","value":"1. Balkan Sava\u015f\u0131"},{"language":"tr","value":"I. Balkan Sava\u015f\u0131"}],"ca":[{"language":"ca","value":"I Guerra Balc\u00e0nica"},{"language":"ca","value":"Primera Guerra dels Balcans"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0430"}],"nn":[{"language":"nn","value":"Den fyrste balkankrigen"}],"os":[{"language":"os","value":"\u0424\u044b\u0446\u0446\u0430\u0433 \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u0439\u043d\u0430\u0433 \u0445\u00e6\u0441\u0442"}],"bg":[{"language":"bg","value":"\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430"},{"language":"bg","value":"\u041f\u044a\u0440\u0432\u0430 \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430"}],"fa":[{"language":"fa","value":"\u062c\u0646\u06af \u06cc\u06a9\u0645 \u0628\u0627\u0644\u06a9\u0627\u0646"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Den f\u00f8rste balkankrig"},{"language":"nb","value":"F\u00f8rste balkankrig"},{"language":"nb","value":"F\u00f8rste balkankrigen"}],"en":[{"language":"en","value":"Birinci Balkan Sava\u015f\u0131"},{"language":"en","value":"Prvi Balkanski rat"}],"hu":[{"language":"hu","value":"I. Balk\u00e1n-h\u00e1bor\u00fa"},{"language":"hu","value":"1. Balk\u00e1n-h\u00e1bor\u00fa"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"9565c30f04dc02f1cfff5baa28b89ddc708fc7fa","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":198,"id":"Q198"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q177918$6641311f-45f8-09e3-b97f-6b89e2fc066e","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"45263d3bdad3d5355553aea6df5e47eab8cab508","datavalue":{"value":"First Balkan War","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q177918$A9BDBAD8-28B6-4D88-8A43-24DD804B60EC","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"bb8cbf58f31cf1bf37d28a62165bc19ada94c139","datavalue":{"value":{"time":"+1912-10-08T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"q177918$13947b7f-4c99-cf85-384f-316d1d085dd7","rank":"normal"}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"850aa2d3b8c1ad9c0aa4f4ad296859914d6ab092","datavalue":{"value":{"time":"+1913-05-30T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"q177918$0f96b405-4d5d-372f-339c-f3576dd5a8e5","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"90ae4cd3f173032eeef848e7b1b58f9f111cd2a9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":165725,"id":"Q165725"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q177918$4a42e32f-460a-c5c4-05a0-e2a2b5bad774","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"a8c3780f6fdbf062740d2ba5285040641e814a2b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6987335,"id":"Q6987335"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q177918$774E4CAD-EE38-45A4-A20C-9DE25319234F","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"ea6088bf0966ef6c6f062cd8fdeaa7519f61f91f","datavalue":{"value":"/m/01r0lt","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q177918$57E06EA6-F4EF-4C7C-8494-8CFB73B3C28C","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"a06b44487fb857eb240b59518f53feaca627e2bc","datavalue":{"value":"First Balkan War Photobox.png","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q177918$6DDE6527-F8AC-4392-894A-BD8F932C729F","rank":"normal","references":[{"hash":"3bf39867b037e8e494a8389ae8a03bad6825a7fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5946b91c53409c48f5f1fb0319ed41fc67a764da","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191168,"id":"Q191168"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"35d19e28eba84c3932c2e03058de4b1d840571da","datavalue":{"value":"02307163n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q177918$476D9DF8-47D1-4E83-94A5-C9E79DA12FDF","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P710":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"4a842283cc9d16449587e52ffced9845c6cd28a1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12560,"id":"Q12560"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q177918$06394ACC-2C99-4567-9704-8C990E7FBA8D","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"53f802484a73afa93ccaa1ee776055ad3c2abeba","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":239225,"id":"Q239225"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q177918$F89E6CCA-08BE-4E2E-8D58-B9950E3FB6A5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"f4bb5b1179f4a0e19726e3611a7855122a986c7f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":147909,"id":"Q147909"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q177918$73c359f8-460e-e416-c6fa-0ebb6669c18f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"db03c063ae52b3574192973350fc86b872f659a0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":241748,"id":"Q241748"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q177918$7e6b4e50-471a-89be-5601-ffb39dbae08c","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"08747746d3a485a2d2028d7f448f4ea7bbc75a55","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":209065,"id":"Q209065"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q177918$ec0fa98c-4453-1d1a-cf3d-54ddf4a78e47","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"a12033b6efdb8d2db71f5c78183a1f4ba4c241ec","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":386496,"id":"Q386496"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q177918$3423bd64-44cd-9efd-dcc1-d746a67b4349","rank":"normal"}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"1e20c0534cae9689c0334a93508b8235c893961e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":23522,"id":"Q23522"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q177918$0399FC27-D284-44F8-AB87-EE24F87014FF","rank":"normal","references":[{"hash":"c731038ffa4ce36fe00998400ae5c0f4e7239e8e","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"420a7702ef099cba875249136c8b5232d9ada3aa","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=First_Balkan_War&oldid=859207787","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P4220":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4220","hash":"68e22d2bbe485f31796d964e784ef6fed233593d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16585050,"id":"Q16585050"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q177918$adf7704a-4ed9-4349-90ef-917da0d096c3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4220","hash":"d6011987d1cc05e7cbb841cd9fc370da83ef3fbf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7100622,"id":"Q7100622"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"e8347ee03b91c944929f2015ca521c3b8c52a035","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":680773,"id":"Q680773"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q177918$eeea0d14-46d5-e773-3cb2-ed5de9d5c2fa","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4220","hash":"39903f13a52afcbca5a22081a1b21c3c8a736f37","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4090118,"id":"Q4090118"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"1ed8d6e5ae4802ddd441ba5c6d5c69dff21af2f1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1546449,"id":"Q1546449"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q177918$0ed7b049-4dd0-0cbc-d467-1ec58a94f130","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4220","hash":"d1e61e21415b422ddc8433fe87f9587693627b99","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7100614,"id":"Q7100614"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"5068b9d7b1fac58804b41d8b3b07c2c401d56f5e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":276261,"id":"Q276261"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q177918$7cd457ec-45ae-c416-bb38-aeb22792be4e","rank":"normal"}],"P268":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P268","hash":"2520e120a824cbbb52efcaed564f54dd104cd07b","datavalue":{"value":"11971764q","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q177918$4db08d1e-41a4-2af0-cd9e-f13428e248c5","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"7103f693de38170c123bbb921de9b917244747fc","datavalue":{"value":"sh85011199","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q177918$22da532c-4892-88be-ed84-1b0c2a7ad7c3","rank":"normal"}],"P5008":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5008","hash":"136e3fbe19158e73e4bfebf3f2d98a9df8638b7e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6173448,"id":"Q6173448"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"7661f66dd5b82a1ea92515ddb16c09ce3088edea","datavalue":{"value":{"time":"+2022-10-31T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P585"],"id":"Q177918$03825827-B38A-405D-8F99-9049FF28B161","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"anwiki":{"site":"anwiki","title":"Primera Guerra Balcanica","badges":[],"url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Primera_Guerra_Balcanica"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0642\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AD%D8%B1%D8%A8_%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%84%D9%82%D8%A7%D9%86_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%88%D9%84%D9%89"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Primer guerra de los Balcanes","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Primer_guerra_de_los_Balcanes"},"azbwiki":{"site":"azbwiki","title":"\u0628\u06cc\u0631\u06cc\u0646\u062c\u06cc \u0628\u0627\u0644\u06a9\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0648\u0627\u0634\u06cc","badges":[],"url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%DB%8C%D8%B1%DB%8C%D9%86%D8%AC%DB%8C_%D8%A8%D8%A7%D9%84%DA%A9%D8%A7%D9%86_%D8%B3%D8%A7%D9%88%D8%A7%D8%B4%DB%8C"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Birinci Balkan m\u00fcharib\u0259si","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Birinci_Balkan_m%C3%BCharib%C9%99si"},"bawiki":{"site":"bawiki","title":"\u0411\u0435\u0440\u0435\u043d\u0441\u0435 \u0411\u0430\u043b\u04a1\u0430\u043d \u04bb\u0443\u0493\u044b\u0448\u044b","badges":[],"url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B5_%D0%91%D0%B0%D0%BB%D2%A1%D0%B0%D0%BD_%D2%BB%D1%83%D2%93%D1%8B%D1%88%D1%8B"},"be_x_oldwiki":{"site":"be_x_oldwiki","title":"\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u0439\u043d\u0430","badges":[],"url":"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u0439\u043d\u0430","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430","badges":["Q17437796"],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09aa\u09cd\u09b0\u09a5\u09ae \u09ac\u09b2\u0995\u09be\u09a8 \u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A5%E0%A6%AE_%E0%A6%AC%E0%A6%B2%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A8_%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7"},"bswiki":{"site":"bswiki","title":"Prvi balkanski rat","badges":[],"url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Prvi_balkanski_rat"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Primera Guerra Balc\u00e0nica","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Primera_Guerra_Balc%C3%A0nica"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Prvn\u00ed balk\u00e1nsk\u00e1 v\u00e1lka","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Prvn%C3%AD_balk%C3%A1nsk%C3%A1_v%C3%A1lka"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"1. Balkankrig","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/1._Balkankrig"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Erster Balkankrieg","badges":["Q70894304"],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Erster_Balkankrieg"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0391\u0384 \u0392\u03b1\u03bb\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03a0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%91%CE%84_%CE%92%CE%B1%CE%BB%CE%BA%CE%B1%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CF%82_%CE%A0%CF%8C%CE%BB%CE%B5%CE%BC%CE%BF%CF%82"},"elwikiversity":{"site":"elwikiversity","title":"\u0386 \u0392\u03b1\u03bb\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03a0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikiversity.org/wiki/%CE%86_%CE%92%CE%B1%CE%BB%CE%BA%CE%B1%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CF%82_%CE%A0%CF%8C%CE%BB%CE%B5%CE%BC%CE%BF%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"First Balkan War","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/First_Balkan_War"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Unua Balkana milito","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Unua_Balkana_milito"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Primera guerra de los Balcanes","badges":["Q17437796"],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Primera_guerra_de_los_Balcanes"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Esimene Balkani s\u00f5da","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Esimene_Balkani_s%C3%B5da"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Balkanetako Lehen Gerra","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Balkanetako_Lehen_Gerra"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u062c\u0646\u06af \u0646\u062e\u0633\u062a \u0628\u0627\u0644\u06a9\u0627\u0646","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D9%86%DA%AF_%D9%86%D8%AE%D8%B3%D8%AA_%D8%A8%D8%A7%D9%84%DA%A9%D8%A7%D9%86"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Ensimm\u00e4inen Balkanin sota","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Ensimm%C3%A4inen_Balkanin_sota"},"frrwiki":{"site":"frrwiki","title":"Iarst Balkaankrich","badges":[],"url":"https://frr.wikipedia.org/wiki/Iarst_Balkaankrich"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Premi\u00e8re guerre balkanique","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_guerre_balkanique"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Primeira guerra balc\u00e1nica","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Primeira_guerra_balc%C3%A1nica"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05ea \u05d4\u05d1\u05dc\u05e7\u05df \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05e0\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%9C%D7%97%D7%9E%D7%AA_%D7%94%D7%91%D7%9C%D7%A7%D7%9F_%D7%94%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%95%D7%A0%D7%94"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Prvi balkanski rat","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Prvi_balkanski_rat"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Els\u0151 Balk\u00e1n-h\u00e1bor\u00fa","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Els%C5%91_Balk%C3%A1n-h%C3%A1bor%C3%BA"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u0531\u057c\u0561\u057b\u056b\u0576 \u0532\u0561\u056c\u056f\u0561\u0576\u0575\u0561\u0576 \u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B1%D5%BC%D5%A1%D5%BB%D5%AB%D5%B6_%D4%B2%D5%A1%D5%AC%D5%AF%D5%A1%D5%B6%D5%B5%D5%A1%D5%B6_%D5%BA%D5%A1%D5%BF%D5%A5%D6%80%D5%A1%D5%A6%D5%B4"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Perang Balkan I","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Perang_Balkan_I"},"iowiki":{"site":"iowiki","title":"Unesma Balkanana milito","badges":[],"url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Unesma_Balkanana_milito"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Prima guerra balcanica","badges":["Q17437796"],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_balcanica"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u6226\u4e89","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E3%83%90%E3%83%AB%E3%82%AB%E3%83%B3%E6%88%A6%E4%BA%89"},"jawikibooks":{"site":"jawikibooks","title":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u6226\u4e89","badges":[],"url":"https://ja.wikibooks.org/wiki/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E3%83%90%E3%83%AB%E3%82%AB%E3%83%B3%E6%88%A6%E4%BA%89"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d1\u10d0\u10da\u10d9\u10d0\u10dc\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10dd\u10db\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%91%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%94%E1%83%97%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%9E%E1%83%98%E1%83%A0%E1%83%95%E1%83%94%E1%83%9A%E1%83%98_%E1%83%9D%E1%83%9B%E1%83%98"},"kkwiki":{"site":"kkwiki","title":"\u0411\u0456\u0440\u0456\u043d\u0448\u0456 \u0411\u0430\u043b\u049b\u0430\u043d \u0441\u043e\u0493\u044b\u0441\u044b","badges":[],"url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%96%D1%80%D1%96%D0%BD%D1%88%D1%96_%D0%91%D0%B0%D0%BB%D2%9B%D0%B0%D0%BD_%D1%81%D0%BE%D2%93%D1%8B%D1%81%D1%8B"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc81c1\ucc28 \ubc1c\uce78 \uc804\uc7c1","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%A0%9C1%EC%B0%A8_%EB%B0%9C%EC%B9%B8_%EC%A0%84%EC%9F%81"},"krcwiki":{"site":"krcwiki","title":"\u0411\u0438\u0440\u0438\u043d\u0447\u0438 \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d \u043a\u044a\u0430\u0437\u0430\u0443\u0430\u0442","badges":[],"url":"https://krc.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%87%D0%B8_%D0%91%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BD_%D0%BA%D1%8A%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D1%83%D0%B0%D1%82"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Bellum Balcanicum Primum","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Bellum_Balcanicum_Primum"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Pirmasis Balkan\u0173 karas","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Pirmasis_Balkan%C5%B3_karas"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Pirmais Balk\u0101nu kar\u0161","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Pirmais_Balk%C4%81nu_kar%C5%A1"},"minwiki":{"site":"minwiki","title":"Parang Balkan I","badges":[],"url":"https://min.wikipedia.org/wiki/Parang_Balkan_I"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041f\u0440\u0432\u0430 \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0458\u043d\u0430","badges":["Q17437796"],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%B0_%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%B2%D0%BE%D1%98%D0%BD%D0%B0"},"mrwiki":{"site":"mrwiki","title":"\u092a\u0939\u093f\u0932\u0947 \u092c\u093e\u0932\u094d\u0915\u0928 \u092f\u0941\u0926\u094d\u0927","badges":[],"url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AA%E0%A4%B9%E0%A4%BF%E0%A4%B2%E0%A5%87_%E0%A4%AC%E0%A4%BE%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A4%A8_%E0%A4%AF%E0%A5%81%E0%A4%A6%E0%A5%8D%E0%A4%A7"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Perang Balkan I","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Perang_Balkan_I"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Eerste Balkanoorlog","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Eerste_Balkanoorlog"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Den f\u00f8rste balkankrigen","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Den_f%C3%B8rste_balkankrigen"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Den f\u00f8rste Balkankrigen","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Den_f%C3%B8rste_Balkankrigen"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Primi\u00e8ra Gu\u00e8rra Balcanica","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Primi%C3%A8ra_Gu%C3%A8rra_Balcanica"},"oswiki":{"site":"oswiki","title":"\u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u044b \u0424\u044b\u0446\u0446\u0430\u0433 \u0445\u00e6\u0441\u0442","badges":[],"url":"https://os.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%8B_%D0%A4%D1%8B%D1%86%D1%86%D0%B0%D0%B3_%D1%85%C3%A6%D1%81%D1%82"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"I wojna ba\u0142ka\u0144ska","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/I_wojna_ba%C5%82ka%C5%84ska"},"pnbwiki":{"site":"pnbwiki","title":"\u067e\u06c1\u0644\u06cc \u0628\u0644\u0642\u0627\u0646 \u0644\u0691\u0627\u0626\u06cc","badges":[],"url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%DB%81%D9%84%DB%8C_%D8%A8%D9%84%D9%82%D8%A7%D9%86_%D9%84%DA%91%D8%A7%D8%A6%DB%8C"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Primeira Guerra Balc\u00e2nica","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Primeira_Guerra_Balc%C3%A2nica"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Primul R\u0103zboi Balcanic","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Primul_R%C4%83zboi_Balcanic"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430","badges":["Q17437796"],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%8F_%D0%91%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0"},"scwiki":{"site":"scwiki","title":"Prima gherra balc\u00e0nica","badges":[],"url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Prima_gherra_balc%C3%A0nica"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Prvi balkanski rat","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Prvi_balkanski_rat"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Prv\u00e1 balk\u00e1nska vojna","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Prv%C3%A1_balk%C3%A1nska_vojna"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Prva balkanska vojna","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Prva_balkanska_vojna"},"sqwiki":{"site":"sqwiki","title":"Lufta e Par\u00eb Ballkanike","badges":[],"url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Lufta_e_Par%C3%AB_Ballkanike"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0442","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%B8_%D0%B1%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D1%80%D0%B0%D1%82"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"F\u00f6rsta Balkankriget","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6rsta_Balkankriget"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Birinci Balkan Sava\u015f\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Birinci_Balkan_Sava%C5%9F%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0411\u0430\u043b\u043a\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0430","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B0_%D0%91%D0%B0%D0%BB%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%B2%D1%96%D0%B9%D0%BD%D0%B0"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u067e\u06c1\u0644\u06cc \u0628\u0644\u0642\u0627\u0646 \u062c\u0646\u06af","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%DB%81%D9%84%DB%8C_%D8%A8%D9%84%D9%82%D8%A7%D9%86_%D8%AC%D9%86%DA%AF"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Chi\u1ebfn tranh Balkan l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BA%BFn_tranh_Balkan_l%E1%BA%A7n_th%E1%BB%A9_nh%E1%BA%A5t"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u5c14\u5e72\u6218\u4e89","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%B7%B4%E5%B0%94%E5%B9%B2%E6%88%98%E4%BA%89"},"zh_min_nanwiki":{"site":"zh_min_nanwiki","title":"T\u0113-it-chh\u00f9 Balkan Chi\u00e0n-cheng","badges":[],"url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/T%C4%93-it-chh%C3%B9_Balkan_Chi%C3%A0n-cheng"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u723e\u5e79\u6230\u722d","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%B7%B4%E7%88%BE%E5%B9%B9%E6%88%B0%E7%88%AD"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5df4\u5c14\u5e72\u6218\u4e89","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%B7%B4%E5%B0%94%E5%B9%B2%E6%88%98%E4%BA%89"}}}}}