{"entities":{"Q181817":{"pageid":180953,"ns":0,"title":"Q181817","lastrevid":1896932020,"modified":"2023-05-16T00:06:16Z","type":"item","id":"Q181817","labels":{"nan":{"language":"nan","value":"S\u00e8ng Patrick Ji\u030dt"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5723\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u8282"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u8056\u6d3e\u7fe0\u514b\u7bc0"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u8056\u535a\u5fb7\u7bc0"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u5723\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u8282"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u5723\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u8282"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u8056\u6d3e\u7fe0\u514b\u7bc0"},"pl":{"language":"pl","value":"Dzie\u0144 \u015awi\u0119tego Patryka"},"eu":{"language":"eu","value":"San Patrizio Eguna"},"bs":{"language":"bs","value":"Dan Svetog Patrika"},"he":{"language":"he","value":"\u05d9\u05d5\u05dd \u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d4\u05e7\u05d3\u05d5\u05e9"},"fr":{"language":"fr","value":"f\u00eate de la Saint-Patrick"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc131 \ud30c\ud2b8\ub9ac\uce58\uc624\uc758 \ub0a0"},"es":{"language":"es","value":"d\u00eda de San Patricio"},"hu":{"language":"hu","value":"Szent Patrik napja"},"ms":{"language":"ms","value":"Hari St Patrick"},"it":{"language":"it","value":"Festa di san Patrizio"},"gl":{"language":"gl","value":"D\u00eda de San Patricio"},"et":{"language":"et","value":"P\u00fcha Patricku p\u00e4ev"},"id":{"language":"id","value":"Hari Santo Patrick"},"de":{"language":"de","value":"St. Patrick\u2019s Day"},"ja":{"language":"ja","value":"\u8056\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u795d\u65e5"},"mrj":{"language":"mrj","value":"\u0412\u0430\u043b\u0433\u044b\u0434\u044b \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u04f9\u043d \u043a\u0435\u0447\u04f9\u0436\u04f9"},"br":{"language":"br","value":"Gouel Sant Padrig"},"vi":{"language":"vi","value":"Ng\u00e0y th\u00e1nh Patrick"},"en":{"language":"en","value":"Saint Patrick's Day"},"sh":{"language":"sh","value":"Dan svetog Patrika"},"ga":{"language":"ga","value":"L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig"},"sv":{"language":"sv","value":"Saint Patrick\u2019s Day"},"ar":{"language":"ar","value":"\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643"},"nl":{"language":"nl","value":"St. Patrick's Day"},"pt":{"language":"pt","value":"Dia de S\u00e3o Patr\u00edcio"},"is":{"language":"is","value":"Dagur heilags Patreks"},"eo":{"language":"eo","value":"Tago de Sankta Patriko"},"sk":{"language":"sk","value":"De\u0148 sv. Patrika"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430"},"tr":{"language":"tr","value":"Aziz Patrick G\u00fcn\u00fc"},"ca":{"language":"ca","value":"Dia de Sant Patrici"},"fi":{"language":"fi","value":"Pyh\u00e4n Patrickin p\u00e4iv\u00e4"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430"},"fo":{"language":"fo","value":"P\u00e1triksmessa"},"cs":{"language":"cs","value":"Den svat\u00e9ho Patrika"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u0648\u0632 \u0633\u0646\u062a \u067e\u0627\u062a\u0631\u06cc\u06a9"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a"},"hr":{"language":"hr","value":"Dan svetog Patrika"},"lt":{"language":"lt","value":"\u0160v. Patriko diena"},"da":{"language":"da","value":"Skt. Patricks dag"},"cy":{"language":"cy","value":"G\u0175yl Sant Padrig"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5723\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u8282"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0418\u0437\u0433\u0435 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u043a\u04e9\u043d\u0435"},"vep":{"language":"vep","value":"Ph. Patrikan p\u00e4iv"},"af":{"language":"af","value":"Sint Patricksdag"},"nb":{"language":"nb","value":"St. Patricks dag"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u044c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u041f\u0430\u0442\u0440\u044b\u043a\u0430"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"St. Patrick\u2019s Day"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Saint Patrick's Day"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Saint Patrick's Day"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Dia de S\u00e3o Patr\u00edcio"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a"},"sco":{"language":"sco","value":"Saunt Patrick's Day"},"be":{"language":"be","value":"\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u041f\u0430\u0442\u0440\u044b\u043a\u0430"},"cv":{"language":"cv","value":"\u0421\u0103\u0432\u0430\u043f\u043b\u0103 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u043a\u0443\u043d\u0115"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0baa\u0bc1\u0ba9\u0bbf\u0ba4 \u0baa\u0bc7\u0b9f\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd"},"my":{"language":"my","value":"\u1005\u102d\u1014\u1037\u103a\u1015\u1010\u103a\u1011\u101b\u1005\u103a\u1014\u1031\u1037"},"el":{"language":"el","value":"\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u03a0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03af\u03bf\u03c5"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0938\u0948\u0902\u091f \u092a\u0948\u091f\u094d\u0930\u093f\u0915 \u0926\u093f\u0935\u0938"},"yue":{"language":"yue","value":"\u8056\u67cf\u5fb7\u6b77\u7bc0"},"hy":{"language":"hy","value":"\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054a\u0561\u057f\u0580\u056b\u056f\u056b \u0585\u0580"},"chr":{"language":"chr","value":"\u13a2\u13e4 \u13a2\u13f3\u13cd\u13d7 \u13a2\u13a6"},"io":{"language":"io","value":"Dio di Santa Patrik"},"sl":{"language":"sl","value":"Dan svetega Patrika"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0633\u06cc\u0646\u0679 \u067e\u06cc\u0679\u0631\u06a9\u0633 \u0688\u06d2"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0414\u0430\u043d \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430"},"ce":{"language":"ce","value":"\u0421\u0438\u0439\u0434\u043e\u043b\u0443 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d \u0434\u0435"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u0695\u06c6\u0698\u06cc \u0633\u06d5\u06cc\u0646\u062a \u067e\u0627\u062a\u0631\u06cc\u06a9"},"sd":{"language":"sd","value":"\u0633\u064a\u0646\u067d \u067e\u064a\u067d\u0631\u06aa \u062c\u0648 \u068f\u064a\u0646\u0647\u0646"},"gsw":{"language":"gsw","value":"St. Patrick\u2019s Day"},"ro":{"language":"ro","value":"Ziua Sf\u00e2ntului Patriciu"},"wa":{"language":"wa","value":"Sint Patrick (crustinne fiesse)"},"la":{"language":"la","value":"Festum Sancti Patrici"},"wuu":{"language":"wuu","value":"\u5723\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u8282"},"lv":{"language":"lv","value":"Sv\u0113t\u0101 Patrika diena"},"th":{"language":"th","value":"\u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e31\u0e01\u0e1a\u0e38\u0e0d\u0e41\u0e1e\u0e17\u0e23\u0e34\u0e01"},"frp":{"language":"frp","value":"F\u00e9ta de la Sent-Patrick"},"vec":{"language":"vec","value":"Festa de san Patr\u00ecsio"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"cultural and religious celebration on 17 March"},"de":{"language":"de","value":"Gedenktag"},"fr":{"language":"fr","value":"f\u00eate chr\u00e9tienne"},"he":{"language":"he","value":"\u05d7\u05d2 \u05e0\u05d5\u05e6\u05e8\u05d9-\u05d0\u05d9\u05e8\u05d9"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430"},"eo":{"language":"eo","value":"formala nacia festotago"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u0442\u0430 \u0440\u0435\u043b\u0456\u0433\u0456\u0439\u043d\u0435 \u0456\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u044c\u043a\u0435 \u043d\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e, \u044f\u043a\u0435 \u0449\u043e\u0440\u043e\u043a\u0443 \u0432\u0456\u0434\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0442\u044c 17 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f"},"ca":{"language":"ca","value":"Festa patronal d'Irlanda"},"nl":{"language":"nl","value":"Ierse feestdag op 17 maart"},"sv":{"language":"sv","value":"nationaldag p\u00e5 Irland"},"pt":{"language":"pt","value":"celebra\u00e7\u00e3o cultural e religiosa irlandesa"},"es":{"language":"es","value":"festividad del santo patr\u00f3n de la isla de Irlanda"},"cs":{"language":"cs","value":"sv\u00e1tek patrona Irska"},"nb":{"language":"nb","value":"17. mars, Irlands nasjonaldag"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u796d\u65e5\u306e\u3072\u3068\u3064\u30013\u670817\u65e5"},"it":{"language":"it","value":"festa cristiana"},"ar":{"language":"ar","value":"\u064a\u0648\u0645 \u062a\u0630\u0643\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0639\u064a \u0641\u064a \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"celebra\u00e7\u00e3o cultural e religiosa de origem irlandesa comemorada dia 17 de mar\u00e7o"},"gsw":{"language":"gsw","value":"dr Maandaag vum irische Bischof Patrick"},"gl":{"language":"gl","value":"festa do patr\u00f3n de Irlanda, o 17 de marzo"},"fi":{"language":"fi","value":"irlantilainen juhlap\u00e4iv\u00e4"},"zh":{"language":"zh","value":"\u897f\u65b9\u4e3b\u8981\u5b97\u6559\u7bc0\u65e5"},"my":{"language":"my","value":"\u1041\u1047 \u1019\u1010\u103a\u1010\u103d\u1004\u103a \u1000\u103b\u1004\u103a\u1038\u1015\u101e\u1031\u102c \u101a\u1009\u103a\u1000\u103b\u1031\u1038\u1019\u103e\u102f\u1014\u103e\u1004\u1037\u103a \u1018\u102c\u101e\u102c\u101b\u1031\u1038 \u1021\u102c\u1038\u101c\u1015\u103a\u101b\u1000\u103a\u1015\u103d\u1032\u1010\u1031\u102c\u103a"},"lv":{"language":"lv","value":"reli\u0123iski sv\u0113tki 17. mart\u0101 par godu \u012arijas aizg\u0101dnim Sv\u0113tajam Patrikam"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u7bc0\u65e5"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u7bc0\u65e5"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u7bc0\u65e5"},"vi":{"language":"vi","value":"Ng\u00e0y l\u1ec5 v\u0103n h\u00f3a v\u00e0 t\u00f4n gi\u00e1o \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng"},"tr":{"language":"tr","value":"Hristiyan festivali"},"ro":{"language":"ro","value":"s\u0103rb\u0103toare religioas\u0103 cre\u0219tin\u0103"},"pl":{"language":"pl","value":"irlandzkie \u015bwi\u0119to narodowe i religijne"},"sd":{"language":"sd","value":"\u06f1\u06f7 \u0645\u0627\u0631\u0686 \u062a\u064a \u062b\u0642\u0627\u0641\u062a\u064a \u06fd \u0645\u0630\u0647\u0628\u064a \u062c\u0634\u0646 \u062c\u0648 \u068f\u064a\u0646\u06be\u0646"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u8056\u5df4\u5fb7\u5229\u7235\u7d00\u5ff5\u65e5"},{"language":"zh","value":"\u8056\u6d3e\u7fe0\u514b\u65e5"},{"language":"zh","value":"\u8056\u6d3e\u7fe0\u514b\u7bc0"},{"language":"zh","value":"\u8056\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u7bc0"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Dzie\u0144 \u015bw. Patryka"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05d9\u05d5\u05dd \u05e1\u05e0\u05d8 \u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7"}],"fr":[{"language":"fr","value":"St. Patrick's Day"},{"language":"fr","value":"Jour de la Saint-Patrick"},{"language":"fr","value":"La Saint-Patrick"},{"language":"fr","value":"F\u00eate Nationale Irlandaise"},{"language":"fr","value":"F\u00eate de la Saint Patrick"},{"language":"fr","value":"Fete de la Saint-Patrick"},{"language":"fr","value":"St patrick's day"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc131 \ud53c\ud130 \ucd95\uc77c"},{"language":"ko","value":"\ud398\ub514\uc758 \ub0a0"},{"language":"ko","value":"\uc131 \ud328\ud2b8\ub9ad \ub370\uc774"},{"language":"ko","value":"\ud328\ub514\uc758 \ub0a0"},{"language":"ko","value":"\uc131\ud328\ud2b8\ub9ad\ub370\uc774"},{"language":"ko","value":"\uc131 \ud328\ud2b8\ub9ad\uc758 \ub0a0"}],"es":[{"language":"es","value":"La 'le Padraig"},{"language":"es","value":"La Fheile Padraig"},{"language":"es","value":"La 'le P\u00e1draig"},{"language":"es","value":"Dia de San Patricio"},{"language":"es","value":"La Fh\u00e9ile P\u00e1draig"},{"language":"es","value":"La Fheile P\u00e1draig"},{"language":"es","value":"La Fh\u00e9ile Padraig"},{"language":"es","value":"L\u00e1 Fheile P\u00e1draig"},{"language":"es","value":"L\u00e1 'le P\u00e1draig"},{"language":"es","value":"L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig"},{"language":"es","value":"Saint patrick's day"}],"ms":[{"language":"ms","value":"Hari Santo Patrick"},{"language":"ms","value":"Hari St. Patrick"},{"language":"ms","value":"Hari Saint Patrick"}],"it":[{"language":"it","value":"Giorno di San Patrizio"}],"et":[{"language":"et","value":"Patrikup\u00e4ev"}],"id":[{"language":"id","value":"St. Patrick's Day"},{"language":"id","value":"Hari St. Patrick"},{"language":"id","value":"St Patrick's Day"},{"language":"id","value":"Saint Patrick's Day"}],"de":[{"language":"de","value":"St. Patrick's Day"},{"language":"de","value":"Patrickstag"},{"language":"de","value":"St. Patricks Day"},{"language":"de","value":"Saint Patrick's Day"},{"language":"de","value":"Saint Patricks Day"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u8056\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30c7\u30fc"},{"language":"ja","value":"\u8056\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u65e5"},{"language":"ja","value":"\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30fc"}],"br":[{"language":"br","value":"Gouel Padrig"}],"vi":[{"language":"vi","value":"Ng\u00e0y Patrick"},{"language":"vi","value":"Ng\u00e0y l\u1ec5 Patrick"},{"language":"vi","value":"Ng\u00e0y l\u1ec5 th\u00e1nh Patrick"},{"language":"vi","value":"Ng\u00e0y th\u00e1nh Patrici\u00f4"}],"ga":[{"language":"ga","value":"L\u00e1 'le P\u00e1draig"}],"sv":[{"language":"sv","value":"St. Patrick's Day"},{"language":"sv","value":"St patriks dag"},{"language":"sv","value":"St patricks day"},{"language":"sv","value":"Saint Patrick's Day"},{"language":"sv","value":"Sankt patriks dag"},{"language":"sv","value":"L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig"},{"language":"sv","value":"St. Patricks dag"}],"nl":[{"language":"nl","value":"St. Patricks day"},{"language":"nl","value":"Saint Patrick's Day"},{"language":"nl","value":"St. Patrick\u2019s Day"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Parada de S\u00e3o Patr\u00edcio"},{"language":"pt","value":"Dia do senhor S\u00e3o Patr\u00edcio"}],"is":[{"language":"is","value":"Heilagur Patreksdagur"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432. \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430"}],"tr":[{"language":"tr","value":"St Patrick's day"}],"ca":[{"language":"ca","value":"L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig"},{"language":"ca","value":"Dia de San Patrici"},{"language":"ca","value":"Saint Patrick's Day"},{"language":"ca","value":"Festa de Sant Patrici"}],"fi":[{"language":"fi","value":"St. Patrick's Day"},{"language":"fi","value":"St Patrick's Day"},{"language":"fi","value":"Saint Patrick's Day"},{"language":"fi","value":"Pyh\u00e4n Patrikin p\u00e4iv\u00e4"}],"cs":[{"language":"cs","value":"St. Patrick's Day"},{"language":"cs","value":"Den sv. Patrika"},{"language":"cs","value":"Saint Patrick's Day"}],"bg":[{"language":"bg","value":"\u0414\u0435\u043d\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a"}],"hr":[{"language":"hr","value":"Dan sv. Patrika"}],"lt":[{"language":"lt","value":"\u0160ventojo Patriko diena"}],"da":[{"language":"da","value":"Sankt Patricks dag"},{"language":"da","value":"St. patricks dag"},{"language":"da","value":"St Patricks dag"}],"nb":[{"language":"nb","value":"St.Patrick's Day"},{"language":"nb","value":"Sankt Patricks dag"},{"language":"nb","value":"St. Patricks-dagen"},{"language":"nb","value":"St. Patricks day"},{"language":"nb","value":"Saint Patrick's Day"},{"language":"nb","value":"St. Patrick's Day"}],"en":[{"language":"en","value":"Feast of Saint Patrick"},{"language":"en","value":"St Patrick's Day"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u8056\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u7bc0"}],"pt-br":[{"language":"pt-br","value":"St. Patrick's Day"},{"language":"pt-br","value":"Dia do senhor S\u00e3o Patr\u00edcio"}],"gsw":[{"language":"gsw","value":"Patrickstag"},{"language":"gsw","value":"Ged\u00e4nktag vom Heilige Patrick"}],"cy":[{"language":"cy","value":"G\u0175yl Badrig"}],"mk":[{"language":"mk","value":"\u0421\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"d851f0a061c6cf0b8e560314da0362a02be448a7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1445650,"id":"Q1445650"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q181817$60208941-907F-4036-B5CD-02016DA150EB","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"da543dfe3b18ebf8f5b91b8a3134b5dc6ba2456f","datavalue":{"value":"Saint Patrick's Day","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q181817$61654B88-8EC9-4EE1-B54D-EB5A0F595E0F","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P837":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P837","hash":"fe7b94415c2b1903b30e65c067eff1d1f03a4477","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2419,"id":"Q2419"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q181817$8bb8009b-4478-1c40-1e49-528fd054dd01","rank":"normal"}],"P138":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P138","hash":"b77a51ff75028f5247052622ef3d4cd97b9cd7d2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":165479,"id":"Q165479"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181817$716f077a-45e3-f61e-74dd-ca81b43f96d6","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"a1a8eb3db685b5bb7faa98659cc385013d9d0ddb","datavalue":{"value":"/m/016s_l","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$22F1E956-761B-4704-92E4-193529A97A63","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"18d34ebc2d11c6145f8976cb75d224ffcebd8bd3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":573,"id":"Q573"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181817$1B1E8FE9-866C-4BFA-A079-2445DB10532F","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"a8d20bca9784ba7fe01694d880398e4abfddf0c0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1656682,"id":"Q1656682"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181817$18965cba-4ac9-daa5-8da3-95fb30ba882d","rank":"normal"}],"P1417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"a00654c73e727d4d6e174a2a2a6558f1009c5d7d","datavalue":{"value":"topic/Saint-Patricks-Day","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$CFDB960A-7B13-41C5-BF2C-73218C661FE5","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"44e638944c72e86b3fa43bbe2d77d2b84fc05d69","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":25004305,"id":"Q25004305"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181817$DCA18657-4462-4916-8799-0F1BA6A8BF0D","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"173be647e6b37042012fbb83666bbbf5ed5bd0e6","datavalue":{"value":"Kilbennan St. Benin's Church Window St. Patrick Detail 2010 09 16.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P180":[{"snaktype":"value","property":"P180","hash":"938239c4b8379ab4c9767cd746f9307d5242d3e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":165479,"id":"Q165479"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"ea6a2ec5531ee9637c28d768c9cc7894268e28fd","datavalue":{"value":{"text":"Sant Patrici representat en un vitrall de l'esgl\u00e9sia de Sant Benin, a Irlanda","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P180","P2096"],"id":"Q181817$94cbe53b-4e9a-2db7-08ad-b863c291ac19","rank":"normal"}],"P2572":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2572","hash":"3e19673f9206e60db23d5abae2356b9ae94b6c35","datavalue":{"value":"StPatricksDay","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q181817$3b14709c-43fa-ed5d-b1c0-d0e3609e4007","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"a09b92cfa6504ff816935304ef1b3835814ca6a0","datavalue":{"value":"4688508-0","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$93D179B4-55F7-4919-A2E0-16383F0F33D8","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1225":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1225","hash":"964428000c5bef73bf2cd59b771769964bdc1f16","datavalue":{"value":"10675013","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$F8EE2AE2-F7EB-4A70-85C5-684957E4298A","rank":"normal"}],"P3794":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3794","hash":"d23b640b5cf8a5bc2832442d45a459de2094b12c","datavalue":{"value":"event/st_patricks_day","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$D91DDDF4-014B-4825-B661-CB2914C635A2","rank":"normal"}],"P1256":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1256","hash":"d85b9dc6c7311c1218f9731eeb56d3b8f387be20","datavalue":{"value":"43A1454","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$76520F6A-36D6-4D4E-91C1-09C7B3A9C0BA","rank":"normal"}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"0185c1684eb96db34d5866927128e5e1f3cee480","datavalue":{"value":{"text":"Saint Patrick's Day","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q181817$64429a9f-4294-0e00-42eb-2d128b3101b8","rank":"normal"}],"P2541":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2541","hash":"50f4aa33ae89a36df5f93709a35914500ee0239b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":170826,"id":"Q170826"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181817$87cbf07d-40a4-0835-797b-f916acd7fd24","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2541","hash":"c2b7ba2428b2a3eccd9497eac9eb3b17f22fe2c7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9592,"id":"Q9592"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181817$fc6944df-42de-f8b8-70ac-f7379c820933","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2541","hash":"a2697351ca2f526c5c4a5ab930b4c6ed24700a30","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":193312,"id":"Q193312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181817$f05b48e0-41ae-7b0a-f13e-4bd91eec3122","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2541","hash":"db54b281b64e018c46672b2862606ee2f82b6cfa","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":35032,"id":"Q35032"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181817$50951e89-4fb1-2340-7c29-b005885806ab","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2541","hash":"3ebb1c70ce96b1405830f1805c2f785a6c77955a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":75809,"id":"Q75809"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181817$54f9f019-4c6a-2743-b4be-68d0dedb1ff4","rank":"normal"}],"P1449":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1449","hash":"573c4454cc46a7613fc870fa05d7420d11727883","datavalue":{"value":{"text":"Feast of Saint Patrick","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q181817$8f41277d-4e17-ea7e-4806-7bebf5ca0e4f","rank":"normal","references":[{"hash":"3ad87d85ae9f613a094ba3e87ba0ddc2afa9ac1f","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"ab7723099427a7f3a76d389510d11feae3599df3","datavalue":{"value":"http://www.cbsnews.com/video/watch/?id=50142993n","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1449","hash":"92c07880250424207fd136a569641c0da4d675f2","datavalue":{"value":{"text":"Patrick's Day","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q181817$2f88cce9-4d6c-dfe8-f276-7ab854a1a4bd","rank":"normal","references":[{"hash":"3ad87d85ae9f613a094ba3e87ba0ddc2afa9ac1f","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"ab7723099427a7f3a76d389510d11feae3599df3","datavalue":{"value":"http://www.cbsnews.com/video/watch/?id=50142993n","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1449","hash":"cc5ec07ad13c63bff77f7ee0961afbf9d451ab62","datavalue":{"value":{"text":"L\u00e1 Fheile P\u00e1draig","language":"ga"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q181817$63c0db7c-4361-94cc-2937-234c4b1079de","rank":"normal","references":[{"hash":"3ad87d85ae9f613a094ba3e87ba0ddc2afa9ac1f","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"ab7723099427a7f3a76d389510d11feae3599df3","datavalue":{"value":"http://www.cbsnews.com/video/watch/?id=50142993n","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1449","hash":"03d3bb6c75d845ddd5ea894ab492d54f34338ba9","datavalue":{"value":{"text":"(St) Paddy's Day","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q181817$7888c6f3-4333-4e7a-295b-bff6f693cee4","rank":"normal","references":[{"hash":"3ad87d85ae9f613a094ba3e87ba0ddc2afa9ac1f","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"ab7723099427a7f3a76d389510d11feae3599df3","datavalue":{"value":"http://www.cbsnews.com/video/watch/?id=50142993n","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1449","hash":"3179b4205fad877c1d45ddbf3df4f6040cd6aa05","datavalue":{"value":{"text":"(St) Patty's Day","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q181817$a7ca23b4-4641-1454-bef6-58aeb46549d6","rank":"normal","references":[{"hash":"3ad87d85ae9f613a094ba3e87ba0ddc2afa9ac1f","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"ab7723099427a7f3a76d389510d11feae3599df3","datavalue":{"value":"http://www.cbsnews.com/video/watch/?id=50142993n","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P8408":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8408","hash":"9d350bd58db42751583591b1a1ab2f05c8cfa329","datavalue":{"value":"SaintPatricksDay","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$15C95064-8142-47D1-A3A8-0099F2DB8022","rank":"normal","references":[{"hash":"9a681f9dd95c90224547c404e11295f4f7dcf54e","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"9d5780dddffa8746637a9929a936ab6b0f601e24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64139102,"id":"Q64139102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"622a5a27fa5b25e7e7984974e9db494cf8460990","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P4431":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"089d4f04de322376caa0b982d30863eeb95387df","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2000","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$B906320E-076D-4017-A4BD-98D3168AFFB8","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"3661890e5e84721142854eba5244b476c360d888","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2004","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$FC0351ED-DAF0-4FB0-BF37-1F1AA5C0F091","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"eb6b4b740d3858e8d21c06c09ba0f42a99ecd9ea","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2015","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$11E54CCC-F1BF-4984-84F5-3583E37F235E","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"5765e5ba4e6364b20aea38f2327ba3d092fae6d7","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2013","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$0B6A3639-13B1-4C74-9965-97D24D390928","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"237c1cbe7571e702a41a28e1d287917b27dc1c0a","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2017","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$0F0A5717-A348-4EE9-97B5-8B5969CC6B74","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"e853ceb0ba04dae4e6be55d05423a356dc561a5e","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2019","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$63BDC78F-BD57-43DB-BEEE-AA930080167A","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"a4981bcd43558dabf00695d43f1764a4f7f38d9c","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2001","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$CCAF46AC-9AE0-4C6E-8277-FF212BC9193E","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"b24c42f6f10637e2704474dbc12a3d998ba061ba","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2008","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$DD4BF979-3904-4A5A-98BF-3C1D56B40CE4","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"925805cc0a159adaa15783e5cd0219544c770cfa","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2006","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$499DC9C6-DB27-454E-B2F6-2073158D22A4","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"ec00dfd0a835857d630be1ebd14bce85b0e24c48","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2002","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$65DEDB81-3BF3-49F2-B0DA-14FC1F7CCD0D","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"bbb756e8483d4281c7b010715f38cb68dd52644c","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2016","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$671F5DB7-E8EB-4818-98B8-1E78157F4E67","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"da9e3c7e579d89042bb937400eab86415b60e089","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2014","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$09DC5E14-C448-4323-BDA8-0BDAEB0460FB","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"34abaca38b70ea21881d00558ac6b617bfca393e","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2023","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$5f9fa718-4f3d-5b42-690c-492ecd4c1922","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"d43abcd9a304d99f4f53bd5e6e60967bb7678332","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2021","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$456695c7-4acf-6e04-d760-488fa68555ed","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"435ca8f80e428da54f2044c2f2e603ad4a01920b","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2012","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$25ea280b-440a-5ac6-8b69-96bff917d66e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"fa669bf3401c7f2319ea9b8a71941202d665b9c8","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2018","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$c32c8cce-473c-1819-a4a1-8ac039d44356","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"e6c53cf927890ae1e724c33266c4ac837d9de0a7","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2010","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$d0a6bc4c-490e-4b15-e283-26a95375a2f5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"e301d88c5b73053c12fa04dc4270c429cd784fd2","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2007","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$07baff62-4445-2a05-ffcf-370401caea76","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"6fbcd4aa2c322f21c659512629f47d75da7e7003","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2009","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$14d6baef-4ab5-a9fb-9304-2c9e83f9386d","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4431","hash":"a39e120f5cd3662df3f42b5a3e07a754f19340d6","datavalue":{"value":"st-patricks-day-2011","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$5a6372e2-4dc4-0853-3ca0-2b0adecb0bbd","rank":"normal"}],"P4527":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4527","hash":"2dd6b8cc6a1d6464121e49e4b5d6be1468b94c92","datavalue":{"value":"13017","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"f42aec3426f9c021e86f93821157f73f90ac62ca","datavalue":{"value":"St Patrick's Day","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q181817$BFE6C844-05A6-4B29-88E9-B8889272ABC2","rank":"normal"}],"P140":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P140","hash":"a5edfd29f5e8faff8d547ced0ece9e8f6773cd20","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5043,"id":"Q5043"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181817$025b024c-4587-2a80-d8b0-1e0246c5c1f0","rank":"normal"}],"P3553":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3553","hash":"3c491c942219f45be61b56c0939daa53c397e23f","datavalue":{"value":"20021087","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"6ebac00f79d96bd124a894fd8fee9d189ec76691","datavalue":{"value":"\u5723\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u8282","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q181817$9A5B6672-EFE5-4196-9603-914B6A98CFED","rank":"normal"}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"49d994fcba737deb50799607931fe22e74c09153","datavalue":{"value":"http://www.stpatricksfestival.ie","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q181817$30E3C589-0D88-40F5-A3CA-3B9AD3EB85B5","rank":"normal","references":[{"hash":"2c4cfcec604d81497dd4e71686432374a7a638eb","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"c60ff6958b296682e7d5f424dbec24ea1ca0a07b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":24237997,"id":"Q24237997"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"93d4b6e4ec0345a3a7dd85098c34de5901f099bb","datavalue":{"value":"https://it.wikivoyage.org/wiki/Dublino?oldid=751896","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P968":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P968","hash":"51265ce31c8b280c5cb1955c963470d806e36ac3","datavalue":{"value":"mailto:info@stpatricksfestival.ie","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q181817$8ECCAA3D-E6CD-4A3A-A729-34A3D65D048A","rank":"normal","references":[{"hash":"2c4cfcec604d81497dd4e71686432374a7a638eb","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"c60ff6958b296682e7d5f424dbec24ea1ca0a07b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":24237997,"id":"Q24237997"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"93d4b6e4ec0345a3a7dd85098c34de5901f099bb","datavalue":{"value":"https://it.wikivoyage.org/wiki/Dublino?oldid=751896","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P1617":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1617","hash":"4f0ac56c788b01dd38425c3f353e94837c7ee969","datavalue":{"value":"4b53e77b-bffd-41fe-a1c4-6b29236e4a95","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$df912d3e-a451-4743-96e6-b4c8d904d61a","rank":"normal"}],"P6200":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6200","hash":"732e6f862b2218b09ba69cdaeebc7ccabdb3cb9a","datavalue":{"value":"cqeer906q64t","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181817$1110f79d-e1c5-4e34-98c7-d4f2c50d4ecb","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Sint Patricksdag","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Sint_Patricksdag"},"alswiki":{"site":"alswiki","title":"St. Patrick\u2019s Day","badges":[],"url":"https://als.wikipedia.org/wiki/St._Patrick%E2%80%99s_Day"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633 \u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0643","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%8A%D9%88%D9%85_%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%AF%D9%8A%D8%B3_%D8%A8%D8%A7%D8%AA%D8%B1%D9%8A%D9%83"},"be_x_oldwiki":{"site":"be_x_oldwiki","title":"\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0441\u044c\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u041f\u0430\u0442\u0440\u044b\u043a\u0430","badges":[],"url":"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D1%81%D1%8C%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B0_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D1%8B%D0%BA%D0%B0"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0414\u0437\u0435\u043d\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u0430 \u041f\u0430\u0442\u0440\u044b\u043a\u0430","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B7%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D0%A1%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B0_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D1%8B%D0%BA%D0%B0"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0438 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD_%D0%BD%D0%B0_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B8_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA"},"brwiki":{"site":"brwiki","title":"Gouel Sant Padrig","badges":[],"url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Gouel_Sant_Padrig"},"bswiki":{"site":"bswiki","title":"Dan svetog Patrika","badges":[],"url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Dan_svetog_Patrika"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Diada de Sant Patrici","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Diada_de_Sant_Patrici"},"cewiki":{"site":"cewiki","title":"\u0421\u0438\u0439\u0434\u043e\u043b\u0443 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d \u0434\u0435","badges":[],"url":"https://ce.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%B9%D0%B4%D0%BE%D0%BB%D1%83_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD_%D0%B4%D0%B5"},"chrwiki":{"site":"chrwiki","title":"\u13a2\u13e4 \u13a2\u13f3\u13cd\u13d7 \u13a2\u13a6","badges":[],"url":"https://chr.wikipedia.org/wiki/%E1%8E%A2%E1%8F%A4_%E1%8E%A2%E1%8F%B3%E1%8F%8D%E1%8F%97_%E1%8E%A2%E1%8E%A6"},"ckbwiki":{"site":"ckbwiki","title":"\u0695\u06c6\u0698\u06cc \u0633\u06d5\u06cc\u0646\u062a \u067e\u0627\u062a\u0631\u06cc\u06a9","badges":[],"url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%DA%95%DB%86%DA%98%DB%8C_%D8%B3%DB%95%DB%8C%D9%86%D8%AA_%D9%BE%D8%A7%D8%AA%D8%B1%DB%8C%DA%A9"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Den svat\u00e9ho Patrika","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Den_svat%C3%A9ho_Patrika"},"cvwiki":{"site":"cvwiki","title":"\u0421\u0103\u0432\u0430\u043f\u043b\u0103 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u043a\u0443\u043d\u0115","badges":[],"url":"https://cv.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%C4%83%D0%B2%D0%B0%D0%BF%D0%BB%C4%83_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%BA%D1%83%D0%BD%C4%95"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Skt. Patricks dag","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Skt._Patricks_dag"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Saint Patrick\u2019s Day","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Saint_Patrick%E2%80%99s_Day"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0397\u03bc\u03ad\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b3\u03af\u03bf\u03c5 \u03a0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03af\u03bf\u03c5","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%97%CE%BC%CE%AD%CF%81%CE%B1_%CF%84%CE%BF%CF%85_%CE%91%CE%B3%CE%AF%CE%BF%CF%85_%CE%A0%CE%B1%CF%84%CF%81%CE%B9%CE%BA%CE%AF%CE%BF%CF%85"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Saint Patrick's Day","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Saint_Patrick%27s_Day"},"enwikinews":{"site":"enwikinews","title":"Category:St Patrick's Day","badges":[],"url":"https://en.wikinews.org/wiki/Category:St_Patrick%27s_Day"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Tago de Sankta Patriko","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Tago_de_Sankta_Patriko"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"D\u00eda de San Patricio","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/D%C3%ADa_de_San_Patricio"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"P\u00fcha Patricku p\u00e4ev","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/P%C3%BCha_Patricku_p%C3%A4ev"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"San Patrizio eguna","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/San_Patrizio_eguna"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u0648\u0632 \u0633\u0646\u062a \u067e\u0627\u062a\u0631\u06cc\u06a9","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D9%88%D8%B2_%D8%B3%D9%86%D8%AA_%D9%BE%D8%A7%D8%AA%D8%B1%DB%8C%DA%A9"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Pyh\u00e4n Patrickin p\u00e4iv\u00e4","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Pyh%C3%A4n_Patrickin_p%C3%A4iv%C3%A4"},"fowiki":{"site":"fowiki","title":"P\u00e1triksmessa","badges":[],"url":"https://fo.wikipedia.org/wiki/P%C3%A1triksmessa"},"frpwiki":{"site":"frpwiki","title":"F\u00e9ta de la Sent-Patrick","badges":[],"url":"https://frp.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9ta_de_la_Sent-Patrick"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"F\u00eate de la Saint-Patrick","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%AAte_de_la_Saint-Patrick"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"L\u00e1 Fh\u00e9ile P\u00e1draig","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/L%C3%A1_Fh%C3%A9ile_P%C3%A1draig"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"D\u00eda de San Patricio","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/D%C3%ADa_de_San_Patricio"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d9\u05d5\u05dd \u05e4\u05d8\u05e8\u05d9\u05e7 \u05d4\u05e7\u05d3\u05d5\u05e9","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%99%D7%95%D7%9D_%D7%A4%D7%98%D7%A8%D7%99%D7%A7_%D7%94%D7%A7%D7%93%D7%95%D7%A9"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0938\u0948\u0902\u091f \u092a\u0948\u091f\u094d\u0930\u093f\u0915 \u0926\u093f\u0935\u0938","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A5%88%E0%A4%82%E0%A4%9F_%E0%A4%AA%E0%A5%88%E0%A4%9F%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%95_%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%B5%E0%A4%B8"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Dan svetog Patrika","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Dan_svetog_Patrika"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Szent Patrik napja","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szent_Patrik_napja"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u054d\u0578\u0582\u0580\u0562 \u054a\u0561\u057f\u0580\u056b\u056f\u056b \u0585\u0580","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8D%D5%B8%D6%82%D6%80%D5%A2_%D5%8A%D5%A1%D5%BF%D6%80%D5%AB%D5%AF%D5%AB_%D6%85%D6%80"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Hari Santo Patrick","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Hari_Santo_Patrick"},"iowiki":{"site":"iowiki","title":"Dio di Santa Patrik","badges":[],"url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Dio_di_Santa_Patrik"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Dagur heilags Patreks","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Dagur_heilags_Patreks"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Festa di san Patrizio","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Festa_di_san_Patrizio"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Festa di san Patrizio","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Festa_di_san_Patrizio"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u8056\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u795d\u65e5","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E8%81%96%E3%83%91%E3%83%88%E3%83%AA%E3%83%83%E3%82%AF%E3%81%AE%E7%A5%9D%E6%97%A5"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc131 \ud30c\ud2b8\ub9ac\uce58\uc624 \ucd95\uc77c","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%84%B1_%ED%8C%8C%ED%8A%B8%EB%A6%AC%EC%B9%98%EC%98%A4_%EC%B6%95%EC%9D%BC"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Festum Sancti Patrici","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Festum_Sancti_Patrici"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"\u0160v. Patriko diena","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/%C5%A0v._Patriko_diena"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Sv\u0113t\u0101 Patrika diena","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Sv%C4%93t%C4%81_Patrika_diena"},"mgwiki":{"site":"mgwiki","title":"Andron'ny Fetin'i Patrisy","badges":[],"url":"https://mg.wikipedia.org/wiki/Andron%27ny_Fetin%27i_Patrisy"},"mrjwiki":{"site":"mrjwiki","title":"\u0412\u0430\u043b\u0433\u044b\u0434\u044b \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u04f9\u043d \u043a\u0435\u0447\u04f9\u0436\u04f9","badges":[],"url":"https://mrj.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B3%D1%8B%D0%B4%D1%8B_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA%D3%B9%D0%BD_%D0%BA%D0%B5%D1%87%D3%B9%D0%B6%D3%B9"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Hari Santo Patrick","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Hari_Santo_Patrick"},"mywiki":{"site":"mywiki","title":"\u1005\u102d\u1014\u1037\u103a\u1015\u1010\u103a\u1011\u101b\u1005\u103a\u1014\u1031\u1037","badges":[],"url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%85%E1%80%AD%E1%80%94%E1%80%B7%E1%80%BA%E1%80%95%E1%80%90%E1%80%BA%E1%80%91%E1%80%9B%E1%80%85%E1%80%BA%E1%80%94%E1%80%B1%E1%80%B7"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Saint Patrick's Day","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Saint_Patrick%27s_Day"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"St. Patricks dag","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/St._Patricks_dag"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Dzie\u0144 \u015awi\u0119tego Patryka","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Dzie%C5%84_%C5%9Awi%C4%99tego_Patryka"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Dia de S\u00e3o Patr\u00edcio","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Dia_de_S%C3%A3o_Patr%C3%ADcio"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Ziua Sf\u00e2ntului Patriciu","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Ziua_Sf%C3%A2ntului_Patriciu"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%94%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0"},"scowiki":{"site":"scowiki","title":"Saunt Petherick's Day","badges":[],"url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Saunt_Petherick%27s_Day"},"sdwiki":{"site":"sdwiki","title":"\u0633\u064a\u0646\u067d \u067e\u064a\u067d\u0631\u06aa \u062c\u0648 \u068f\u064a\u0646\u0647\u0646","badges":[],"url":"https://sd.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D9%8A%D9%86%D9%BD_%D9%BE%D9%8A%D9%BD%D8%B1%DA%AA_%D8%AC%D9%88_%DA%8F%D9%8A%D9%86%D9%87%D9%86"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Dan svetog Patrika","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Dan_svetog_Patrika"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Saint Patrick's Day","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Saint_Patrick%27s_Day"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"De\u0148 sv\u00e4t\u00e9ho Patrika","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/De%C5%88_sv%C3%A4t%C3%A9ho_Patrika"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Dan svetega Patrika","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Dan_svetega_Patrika"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0414\u0430\u043d \u0421\u0432\u0435\u0442\u043e\u0433 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B0%D0%BD_%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B3_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Saint Patrick\u2019s Day","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Saint_Patrick%E2%80%99s_Day"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0baa\u0bc1\u0ba9\u0bbf\u0ba4 \u0baa\u0bc7\u0b9f\u0bcd\u0bb0\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0ba8\u0bbe\u0bb3\u0bcd","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%A4_%E0%AE%AA%E0%AF%87%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D_%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%B3%E0%AF%8D"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e27\u0e31\u0e19\u0e19\u0e31\u0e01\u0e1a\u0e38\u0e0d\u0e41\u0e1e\u0e17\u0e23\u0e34\u0e01","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%9A%E0%B8%B8%E0%B8%8D%E0%B9%81%E0%B8%9E%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%81"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Aziz Patrik G\u00fcn\u00fc","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Aziz_Patrik_G%C3%BCn%C3%BC"},"ttwiki":{"site":"ttwiki","title":"\u0418\u0437\u0433\u0435 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a \u043a\u04e9\u043d\u0435","badges":[],"url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D0%B7%D0%B3%D0%B5_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA_%D0%BA%D3%A9%D0%BD%D0%B5"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%9F%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0633\u06cc\u0646\u0679 \u067e\u06cc\u0679\u0631\u06a9\u0633 \u0688\u06d2","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%DB%8C%D9%86%D9%B9_%D9%BE%DB%8C%D9%B9%D8%B1%DA%A9%D8%B3_%DA%88%DB%92"},"vepwiki":{"site":"vepwiki","title":"Ph. Patrikan p\u00e4iv","badges":[],"url":"https://vep.wikipedia.org/wiki/Ph._Patrikan_p%C3%A4iv"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Ng\u00e0y th\u00e1nh Patrici\u00f4","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ng%C3%A0y_th%C3%A1nh_Patrici%C3%B4"},"wawiki":{"site":"wawiki","title":"Sint Patrick (crustinne fiesse)","badges":[],"url":"https://wa.wikipedia.org/wiki/Sint_Patrick_(crustinne_fiesse)"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"\u5723\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u8282","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%A3%E5%B8%95%E7%89%B9%E9%87%8C%E5%85%8B%E8%8A%82"},"zh_min_nanwiki":{"site":"zh_min_nanwiki","title":"S\u00e8ng Patrick Ji\u030dt","badges":[],"url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/S%C3%A8ng_Patrick_Ji%CC%8Dt"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u8056\u67cf\u5fb7\u6b77\u7bc0","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E8%81%96%E6%9F%8F%E5%BE%B7%E6%AD%B7%E7%AF%80"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u5723\u5e15\u7279\u91cc\u514b\u8282","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%A3%E5%B8%95%E7%89%B9%E9%87%8C%E5%85%8B%E8%8A%82"}}}}}