{"entities":{"Q181533":{"pageid":180700,"ns":0,"title":"Q181533","lastrevid":1899669276,"modified":"2023-05-20T05:18:16Z","type":"item","id":"Q181533","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u6ce2\u58eb\u5c3c\u4e9a\u6218\u4e89"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u6ce2\u58eb\u5c3c\u4e9e\u6230\u722d"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u6ce2\u65af\u5c3c\u4e9e\u6230\u722d"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u6ce2\u65af\u5c3c\u4e9a\u6218\u4e89"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u6ce2\u65af\u5c3c\u4e9a\u6218\u4e89"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u6ce2\u58eb\u5c3c\u4e9e\u6230\u722d"},"eu":{"language":"eu","value":"Bosniako gerra"},"pl":{"language":"pl","value":"Wojna w Bo\u015bni i Hercegowinie"},"ko":{"language":"ko","value":"\ubcf4\uc2a4\ub2c8\uc544 \uc804\uc7c1"},"bs":{"language":"bs","value":"Rat u Bosni i Hercegovini"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05ea \u05d1\u05d5\u05e1\u05e0\u05d9\u05d4"},"be":{"language":"be","value":"\u0411\u0430\u0441\u043d\u0456\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u0439\u043d\u0430"},"fr":{"language":"fr","value":"guerre de Bosnie-Herz\u00e9govine"},"es":{"language":"es","value":"Guerra de Bosnia"},"hu":{"language":"hu","value":"boszniai h\u00e1bor\u00fa"},"it":{"language":"it","value":"Guerra in Bosnia ed Erzegovina"},"gl":{"language":"gl","value":"Guerra de Bosnia"},"de":{"language":"de","value":"Bosnienkrieg"},"id":{"language":"id","value":"Perang Bosnia"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\u30a7\u30b4\u30d3\u30ca\u7d1b\u4e89"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03bf\u03c3\u03bd\u03af\u03b1\u03c2"},"vi":{"language":"vi","value":"Chi\u1ebfn tranh Bosnia"},"sh":{"language":"sh","value":"Rat u Bosni i Hercegovini"},"pnb":{"language":"pnb","value":"\u062c\u0646\u06af \u0628\u0648\u0633\u0646\u06cc\u0627"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0633\u0646\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0631\u0633\u0643"},"sv":{"language":"sv","value":"Bosnienkriget"},"nl":{"language":"nl","value":"Bosnische Burgeroorlog"},"pt":{"language":"pt","value":"Guerra da B\u00f3snia"},"eo":{"language":"eo","value":"Bosnia Milito"},"sk":{"language":"sk","value":"Vojna v Bosne a Hercegovine"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0532\u0578\u057d\u0576\u056b\u0561\u056f\u0561\u0576 \u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"Rat u Bosni i Hercegovini"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u0420\u0430\u0442 \u0443 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0438"},"en":{"language":"en","value":"War in Bosnia and Herzegovina"},"tr":{"language":"tr","value":"Bosna Sava\u015f\u0131"},"ro":{"language":"ro","value":"R\u0103zboiul Bosniac"},"ca":{"language":"ca","value":"Guerra de B\u00f2snia"},"fi":{"language":"fi","value":"Bosnian sota"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0411\u043e\u0441\u043d\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0430"},"cy":{"language":"cy","value":"Rhyfel Bosnia"},"cs":{"language":"cs","value":"v\u00e1lka v Bosn\u011b a Hercegovin\u011b"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062c\u0646\u06af \u0628\u0648\u0633\u0646\u06cc"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"},"hr":{"language":"hr","value":"Rat u Bosni i Hercegovini"},"az":{"language":"az","value":"Bosniya m\u00fcharib\u0259si"},"lt":{"language":"lt","value":"Bosnijos karas"},"da":{"language":"da","value":"Krigen i Bosnien-Hercegovina"},"an":{"language":"an","value":"Guerra de Bosnia-Herzegovina"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0420\u0430\u0442 \u0443 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0438"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6ce2\u58eb\u5c3c\u4e9e\u6230\u722d"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09ac\u09b8\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7"},"nb":{"language":"nb","value":"Bosnia-krigen"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Dr Bosniechrieg"},"lv":{"language":"lv","value":"Bosnijas kar\u0161"},"cv":{"language":"cv","value":"\u0411\u043e\u0441\u043d\u0438 \u0432\u0103\u0440\u00e7\u0438"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d1\u10dd\u10e1\u10dc\u10d8\u10d8\u10e1 \u10dd\u10db\u10d8"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0628\u0648\u0633\u0646\u06cc\u0627\u0626\u06cc \u062c\u0646\u06af"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2a\u0e07\u0e04\u0e23\u0e32\u0e21\u0e1a\u0e2d\u0e2a\u0e40\u0e19\u0e35\u0e22"},"ne":{"language":"ne","value":"\u092c\u094b\u0938\u094d\u0928\u093f\u092f\u093e\u0932\u0940 \u092f\u0941\u0926\u094d\u0927"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0411\u043e\u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0458\u043d\u0430"},"li":{"language":"li","value":"Bosnische B\u00f6rgerkrie\u00ebg"},"pap":{"language":"pap","value":"Guera di Bosnia"},"sco":{"language":"sco","value":"Bosnie War"},"ms":{"language":"ms","value":"Perang Bosnia"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0411\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0441\u0443\u0433\u044b\u0448\u044b"},"mn":{"language":"mn","value":"\u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439\u043d \u0434\u0430\u0439\u043d"},"si":{"language":"si","value":"\u0db6\u0ddc\u0dc3\u0dca\u0db1\u0dd2\u0dba\u0dcf\u0db1\u0dd4 \u0dba\u0dd4\u0daf\u0dca\u0db0\u0dba"},"ast":{"language":"ast","value":"Guerra de Bosnia"},"azb":{"language":"azb","value":"\u0628\u0648\u0633\u0646\u06cc \u0633\u0627\u0648\u0627\u0634\u06cc"},"wuu":{"language":"wuu","value":"\u6ce2\u65af\u5c3c\u4e9a\u6218\u4e89"},"hi":{"language":"hi","value":"\u092c\u094b\u0938\u094d\u0928\u093f\u092f\u093e \u092f\u0941\u0926\u094d\u0927"},"et":{"language":"et","value":"Bosnia s\u00f5da"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u062c\u06d5\u0646\u06af\u06cc \u0628\u06c6\u0633\u0646\u06cc\u0627 \u0648 \u06be\u06d5\u0631\u0632\u06d5\u06af\u06c6\u06a4\u06cc\u0646\u0627"},"yue":{"language":"yue","value":"\u6ce2\u65af\u5c3c\u4e9e\u6230\u722d"},"io":{"language":"io","value":"Milito di Bosnia"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0411\u0430\u0441\u044c\u043d\u0456\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u0439\u043d\u0430"},"sms":{"language":"sms","value":"Bosnia v\u00e4inn"},"se":{"language":"se","value":"Bosnia soahti"},"smn":{"language":"smn","value":"Bosnia su\u00e1ti"},"ga":{"language":"ga","value":"Cogadh Boisniach"},"ky":{"language":"ky","value":"\u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0433\u0443\u0448\u0443"},"ps":{"language":"ps","value":"\u062f \u0628\u0648\u0633\u0646\u064a\u0627 \u062c\u06ab\u0693\u0647"},"sq":{"language":"sq","value":"Lufta e Bosnj\u00ebs"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"international armed conflict in Bosnia and Herzegovina between 1992 and 1995"},"de":{"language":"de","value":"B\u00fcrgerkrieg in Bosnien von 1991 bis 1995"},"fr":{"language":"fr","value":"conflit arm\u00e9 international qui a eu lieu en Bosnie-Herz\u00e9govine entre le 6 avril 1992 et le 14 d\u00e9cembre 1995"},"nl":{"language":"nl","value":"Oorlog van 1992 tot 1995"},"it":{"language":"it","value":"conflitto armato in Bosnia-Erzegovina avvenuto tra il 1992 e il 1995 con il coinvolgimento dei tre principali gruppi etnici nazionali: serbi, croati e bosgnacchi"},"sv":{"language":"sv","value":"v\u00e4pnad konflikt i Bosnien och Hercegovina 1992\u20131995"},"pl":{"language":"pl","value":"Konflikt w latach 1992-1995 stanowi\u0105cy etap rozpadu Jugos\u0142awii"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0646\u0632\u0627\u0639 \u062f\u0648\u0644\u064a \u0645\u0633\u0644\u062d \u062d\u062f\u062b\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0648\u0633\u0646\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0631\u0633\u0643 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 1992 \u062d\u062a\u0649 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1995"},"sk":{"language":"sk","value":"ozbrojen\u00fd konflikt v Bosne a Hercegovine v rokoch 1992 \u2013 1995"},"eo":{"language":"eo","value":"interetna milito de 1992 \u011dis 1995 en Bosnio-Hercegovino"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1992\u20131995 \u0433\u0433."},"fi":{"language":"fi","value":"Jugoslavian hajoamissotien rintama 1992\u20131995"},"ca":{"language":"ca","value":"conflicte civil armat a l'antiga Rep\u00fablica de B\u00f2snia i Hercegovina"},"zh":{"language":"zh","value":"1990\u5e74\u4ee3\u6230\u722d"},"es":{"language":"es","value":"conflicto b\u00e9lico desarrollado en Bosnia y Herzegovina entre 1992 y 1995"},"tr":{"language":"tr","value":"Bosna Hersek'te 3 y\u0131l s\u00fcrm\u00fc\u015f askeri bir \u00e7at\u0131\u015fma"},"cs":{"language":"cs","value":"v\u00e1le\u010dn\u00fd konflikt z let 1992 a\u017e 1995"},"nb":{"language":"nb","value":"1992\u20131995"},"id":{"language":"id","value":"konflik bersenjata di Bosnia dan Herzegovina"},"bs":{"language":"bs","value":"me\u0111unarodni vojni sukob na podru\u010dju Bosne i Hercegovine 1992-1995"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0437\u0431\u0440\u043e\u0439\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0444\u043b\u0456\u043a\u0442 \u0443 \u0411\u043e\u0441\u044c\u043d\u0456\u0456 \u0456 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0430\u0433\u0430\u0432\u0456\u043d\u0435 \u045e 1922\u20141995 \u0440\u043e\u043a\u0430\u0445"},"pt":{"language":"pt","value":"conflito armado na B\u00f3snia e Herzegovina de 1992\u20131995"},"ko":{"language":"ko","value":"1992\ub144~1995\ub144 \ubcf4\uc2a4\ub2c8\uc544 \ud5e4\ub974\uccb4\ucf54\ube44\ub098\uc5d0\uc11c \ubc8c\uc5b4\uc9c4 \uad70\uc0ac \ucda9\ub3cc"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0432\u043e\u0458\u043d\u0438 \u0441\u0443\u043a\u043e\u0431 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0443\u0447\u0458\u0443 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0435 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"},"hr":{"language":"hr","value":"me\u0111unarodni oru\u017eani sukob u BiH 1992. - 1995."}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u6ce2\u58eb\u5c3c\u4e9e\u885d\u7a81"},{"language":"zh","value":"\u6ce2\u65af\u5c3c\u4e9e\u6230\u722d"},{"language":"zh","value":"\u6ce2\u9ed1\u5185\u6218"},{"language":"zh","value":"\u6ce2\u9ed1\u6218\u4e89"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Wojna w Bo\u015bni"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\ubcf4\uc2a4\ub2c8\uc544 \ud5e4\ub974\uccb4\uace0\ube44\ub098 \uc804\uc7c1"},{"language":"ko","value":"\ubcf4\uc2a4\ub2c8\uc544 \ub0b4\uc804"}],"bs":[{"language":"bs","value":"Agresija na BiH 1992-1995"},{"language":"bs","value":"Agresija na BiH"},{"language":"bs","value":"Rat u BiH"},{"language":"bs","value":"Agresija na Bosnu i Hercegovinu"},{"language":"bs","value":"Rat u Bosni"}],"fr":[{"language":"fr","value":"guerre en Bosnie"},{"language":"fr","value":"guerre de Bosnie"},{"language":"fr","value":"intervention de l'OTAN en ex-Yougoslavie"}],"es":[{"language":"es","value":"Guerra de Bosnia 1992-1995"},{"language":"es","value":"Guerra de Bosnia 1992 1995"},{"language":"es","value":"Guerra en Bosnia"},{"language":"es","value":"Guerra de Bosnia-Herzegovina"},{"language":"es","value":"Guerra de Bosnia Herzegovina"},{"language":"es","value":"Guerra en Bosnia y Herzegovina"}],"it":[{"language":"it","value":"Guerra di Bosnia"},{"language":"it","value":"Guerra in Bosnia"},{"language":"it","value":"Guerra in Bosnia-Erzegovina"},{"language":"it","value":"Guerra civile in Bosnia ed Erzegovina"},{"language":"it","value":"Guerra civile in Bosnia-Erzegovina"}],"de":[{"language":"de","value":"Bosnischer B\u00fcrgerkrieg"},{"language":"de","value":"Bosnien-Krieg"}],"id":[{"language":"id","value":"Banjir darah di Bosnia"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u5185\u6226"},{"language":"ja","value":"\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\u30a7\u30b4\u30f4\u30a3\u30ca\u7d1b\u4e89"},{"language":"ja","value":"\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\u30a7\u30b4\u30d3\u30ca\u5185\u6226"},{"language":"ja","value":"\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u7d1b\u4e89"}],"vi":[{"language":"vi","value":"Chi\u1ebfn tranh t\u1ea1i Bosnia v\u00e0 Herzegovina"},{"language":"vi","value":"Chi\u1ebfn tranh \u1edf Bosnia v\u00e0 Herzegovina"},{"language":"vi","value":"Cu\u1ed9c chi\u1ebfn Bosnia"}],"sh":[{"language":"sh","value":"Rat u BiH"},{"language":"sh","value":"Agresija na Bosnu i Hercegovinu"},{"language":"sh","value":"Rat u Bosni"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0633\u0646\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0633\u0646\u064a\u0629"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Kriget i Bosnien 1992-1995"},{"language":"sv","value":"Bosnienkriget 1992-1995"},{"language":"sv","value":"Kriget i Bosnien"},{"language":"sv","value":"Bosniska kriget"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Bosnische Oorlog"}],"sk":[{"language":"sk","value":"Vojna v Bosne"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"},{"language":"ru","value":"\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u0438"}],"sr":[{"language":"sr","value":"\u0411\u043e\u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0442"},{"language":"sr","value":"\u0410\u0433\u0440\u0435\u0441\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u0411\u0438\u0425"},{"language":"sr","value":"\u0411\u043e\u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0445\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0430\u0447\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0442"},{"language":"sr","value":"\u0420\u0430\u0442 \u0443 \u0411\u0438\u0425"},{"language":"sr","value":"\u0413\u0440\u0430\u0452\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0442 \u0443 \u0411\u0438\u0425"},{"language":"sr","value":"\u0420\u0430\u0442 \u0443 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438"},{"language":"sr","value":"\u0420\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434 \u0421\u0420 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0435 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435"}],"tr":[{"language":"tr","value":"S\u0131rplar\u0131n Bosna Sald\u0131r\u0131s\u0131"},{"language":"tr","value":"Bosna-Hersek Sava\u015f\u0131"}],"ro":[{"language":"ro","value":"Razboiul din Bosnia si Hertegovina"},{"language":"ro","value":"Razboiul Bosniac"},{"language":"ro","value":"R\u0103zboiul din Bosnia \u015fi Her\u0163egovina"},{"language":"ro","value":"R\u0103zboiul din Bosnia"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Guerra de B\u00f2snia i Hercegovina"}],"cy":[{"language":"cy","value":"Rhyfel Bosnia a Hercegovina"}],"cs":[{"language":"cs","value":"vosensk\u00e1 v\u00e1lka za nez\u00e1vislost"},{"language":"cs","value":"v\u00e1lka v Bosn\u011b"},{"language":"cs","value":"bosensk\u00e1 v\u00e1lka"}],"hr":[{"language":"hr","value":"Rat u BiH"}],"da":[{"language":"da","value":"Krigen i Bosnien"},{"language":"da","value":"Bosniske Krig"},{"language":"da","value":"Krigen i Bosnien og Hercegovina"},{"language":"da","value":"Krigen i Bosnien og Herzegovina"},{"language":"da","value":"Krigen i Ex-Jugoslavien"},{"language":"da","value":"Krigen i Jugoslavien"}],"an":[{"language":"an","value":"Guerra d'independencia de Bosnia-Herzegovina"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Bosniakrigen"}],"sms":[{"language":"sms","value":"Bosnia-v\u00e4inn"}],"se":[{"language":"se","value":"Bosnia-soahti"}],"smn":[{"language":"smn","value":"Bosnia-su\u00e1ti"}],"en":[{"language":"en","value":"Bosnian War"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"d9bc4357319f72504148f01b039fa3f18287e708","datavalue":{"value":"Bosnian War","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q181533$EDBC1605-6257-44F6-BC1D-BDA0EF032530","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"dbc406c8a134e6a87d696971aa6b88a806183ce6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6987364,"id":"Q6987364"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$F0C17F98-F973-44F1-87DD-92A2CD21A07F","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"86c0c3ef72a533636b43ac8902193b294bae0608","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8465,"id":"Q8465"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$45a4668d-4ac5-fee3-8e00-beeeefeee383","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"b8d02f539e80db98e9ff39f36e8831d3fde5e3f0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":766875,"id":"Q766875"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$7511ad19-4a6f-691a-9c0d-9824eb8a639d","rank":"normal"}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"eb037934d98e2d2a2ec6cc2702457db162c35200","datavalue":{"value":{"time":"+1992-04-06T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q181533$2490102c-4295-0b31-1bcc-3144119d80ef","rank":"normal","references":[{"hash":"feec5b5b0c0d21eb719b93551f3347da2a434492","snaks":{"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"7c6c278d6bfaef9a2afdc790f8c0bc90167cdef8","datavalue":{"value":{"time":"+2015-04-04T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P813","P143"]}]}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"50daa80a47289b5762d80d6929b554f8b57f52b3","datavalue":{"value":{"time":"+1995-12-14T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q181533$72ef83f9-49e8-8bdb-6d5d-dada9d6ae035","rank":"normal","references":[{"hash":"feec5b5b0c0d21eb719b93551f3347da2a434492","snaks":{"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"7c6c278d6bfaef9a2afdc790f8c0bc90167cdef8","datavalue":{"value":{"time":"+2015-04-04T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P813","P143"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"5c1039d3e8794126d016bee18a59a78dfb3a909e","datavalue":{"value":"/m/02rwmk","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181533$97E597B2-482F-4FAD-A6DA-135285836E65","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"d17bb2039af379c5a0ac12ed52acd98bf9a85940","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":188736,"id":"Q188736"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$A3997B2B-0F50-45C7-80B0-634979BA8792","rank":"normal"}],"P1417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"b6a15608ad03bf1b4746e8913623144ddf21411d","datavalue":{"value":"event/Bosnian-conflict","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181533$9324346F-E028-4F09-B417-7D3C0303B64F","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"27531c414875b5dbefc7c9f3c84b29df86d0ce68","datavalue":{"value":"Bosnian-War","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181533$24722EDC-5946-4DF6-8097-9AA00A3D785F","rank":"normal","references":[{"hash":"3b0a5bb3c1f955edce73740124f7d935698092ad","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3ac9682e789a3a3791d4fd088b265ea03abef101","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51711,"id":"Q51711"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P3612":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3612","hash":"27e94f1b5f1eeb7451259c8adf1894fb3f5cc7ca","datavalue":{"value":"sujet/guerredebosnieherzegovine","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181533$9AD86536-8941-48F5-841A-AA8F638BC118","rank":"normal"}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"363e67052b98811fcca0fe8b156d825f716ef355","datavalue":{"value":"03391736n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181533$B4BC5E5B-9F34-44C2-A4DB-34027D892CBE","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"52c682d2e75c31188367d6c7d92482cc54d76eda","datavalue":{"value":"4345999-7","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181533$D6EB72E0-316E-4AFC-926D-82B02124E30C","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"a186f55f8c7a3224b400b3588c413056fd5b6fc0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":242352,"id":"Q242352"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$910BCD5A-C23C-4A5D-BD1F-BA8364A977C0","rank":"normal","references":[{"hash":"de74ad621292b35bcb91f5b5b370c1921cf2b4e4","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"eede896cc084af05b86a2e22ec7c78c42736be70","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Bosnian_War&oldid=857836084","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P710":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"91285ea45fb559203d717485dde69f9e6b909525","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1274468,"id":"Q1274468"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$00c248b5-4bcb-2b60-e52e-d90f29cd67c2","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"3b88350c114f5bc2e4a1bfdcef9f88a9d62c6b19","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":334731,"id":"Q334731"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$98a829bb-4c3c-613c-f0ac-dbcabe631496","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"bd4df406a782ef6f60ffb6e9f2a2880fe8f10e5a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":224,"id":"Q224"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$a9e01d21-4a2d-6040-849c-4b2b903e0884","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"edd88e4b56d8dd130f9f026adb14684be1087c9b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16761250,"id":"Q16761250"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$87fdc5ff-4677-3cef-2f9a-e2b19936ca1c","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"2f5f337c7b21d8e31ad1077c0f42a0057c0bcd42","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":211853,"id":"Q211853"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$bb258c16-4f68-80bb-d448-d6c86738e622","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"fa2d04f189154a327e45db54cc44a92ccbd2325d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":192262,"id":"Q192262"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$4cb037de-48b6-f5b4-f2c3-957d7597aab5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"244b4bd9ac63975eb17ea3f5324f5286bd77ba85","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7184,"id":"Q7184"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$7b76e45e-4b54-fed4-aefe-d79e4018365e","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"e6136d4f8df955cd3cf571220a30b098d6ba239b","datavalue":{"value":"sh2008124428","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181533$C7106D7E-975C-4595-8E86-DF3FF53EF4F7","rank":"normal","references":[{"hash":"ac5d47e9fbcc281bc0d27a205ae02e22ad24ce31","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"b560dc6b281a39d061e189d2eb299a426a06f1a2","datavalue":{"value":"https://github.com/JohnMarkOckerbloom/ftl/blob/master/data/wikimap","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"0dcf4f64e93fdcc654e2c7534285881fe48b9f3d","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-03T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P5905":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5905","hash":"2999d803b296c1e9ce8cae6fc0f835cc25f13b6d","datavalue":{"value":"4015-56966","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181533$BEAE953D-AFDD-4357-8973-54A2AD2D4E35","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"71e85ea09c0c832e0e6d61760c5a5ea87870fd65","datavalue":{"value":"ph541625","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"cbdd24afbe00cbda096d7f8d6a744aecb95e34c3","datavalue":{"value":"v\u00e1lka v Bosn\u011b a Hercegovin\u011b (1992-1995)","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q181533$83763778-2B92-46E0-9400-1265BB00CE13","rank":"normal"}],"P7818":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7818","hash":"e64b3af17389ef4372f3fc3d51bd28339008ddd1","datavalue":{"value":"Guerre_de_Bosnie-Herz\u00e9govine","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181533$6C3A194D-9DC6-42A9-A74C-AED05290A0E2","rank":"normal"}],"P2347":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2347","hash":"73a9f99bc8f0ffc3f1cb7ff0ff7e4754345a6c9e","datavalue":{"value":"11022","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181533$C52E5069-17DA-4FD7-98A1-7E4525F88DAB","rank":"normal","references":[{"hash":"f9bf1a1f034ddd51bd9928ac535e0f57d748e2cf","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"7133f11674741f52cadaae6029068fad9cbb52e3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":89345680,"id":"Q89345680"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"a0a5652ef82646fb07d94704694c7199c9464419","datavalue":{"value":"Bosnian war header.no.png","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"a7dd6cd18e8ce92822e8072f39d4c4fc9d17d9cd","datavalue":{"value":{"text":"\u041f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0432 \u043e\u0433\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0430, \u0421\u0430\u0440\u0430\u0435\u0432\u043e, \u043c\u0430\u0439 1992 \u0433\u043e\u0434\u0430; \u0420\u0430\u0442\u043a\u043e \u041c\u043b\u0430\u0434\u0438\u0447 \u0441 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439; \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043b \u041e\u041e\u041d \u0432 \u0430\u044d\u0440\u043e\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0435\u0432\u043e. \u0424\u043e\u0442\u043e \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0415\u0432\u0441\u0442\u0430\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430","language":"ru"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P2096"],"id":"Q181533$b32487c5-4191-17a5-9689-22df3d56cb80","rank":"normal","references":[{"hash":"308fdc376bd1ae03052d19ce2855b7a681656934","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"c3a90b5eee15e2f1739f467ef4c65281d11faf63","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=111685966","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"692266abf83cf553cd1c46da7f745e510c9f0b5e","datavalue":{"value":"987007547511905171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181533$0D26DA94-84F2-4CA5-8117-B4B22759FF95","rank":"normal","references":[{"hash":"c8a47202c92936005b390eb36ddd267921b51f43","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"0ea73b3596b49258a7b7ec6495950779b99e875d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":188915,"id":"Q188915"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P4342":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4342","hash":"ccca08a15ee8d7454745948b5eee204e9119a6be","datavalue":{"value":"Bosnia-krigen","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q181533$47A1D976-D632-4DF1-B3A9-AEB9054B5292","rank":"normal"}],"P1424":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1424","hash":"9f56c90fba51a5d568bf53263501f648d9d7275f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6855333,"id":"Q6855333"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q181533$24160671-4187-abe6-c473-750fec65cd0b","rank":"normal"}],"P11772":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P11772","hash":"90ce631097147d558e9e2094a073891b64158d0e","datavalue":{"value":"bosnia-erzegovina-la-guerra-civile","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"1470e80ae9f437bf44413d65de9102691e76be73","datavalue":{"value":"Bosnia-Erzegovina: la guerra civile (1992-95)","type":"string"},"datatype":"string"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"d9055dd2bc078778a99d237e655223766e6f0b90","datavalue":{"value":{"time":"+2012-01-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P1810","P577"],"id":"Q181533$da26e0b8-419c-59ec-4958-5682cc943968","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"alswiki":{"site":"alswiki","title":"Bosnienkrieg","badges":[],"url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Bosnienkrieg"},"anwiki":{"site":"anwiki","title":"Guerra de Bosnia y Herzegovina","badges":[],"url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Guerra_de_Bosnia_y_Herzegovina"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0633\u0646\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0631\u0633\u0643","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AD%D8%B1%D8%A8_%D8%A7%D9%84%D8%A8%D9%88%D8%B3%D9%86%D8%A9_%D9%88%D8%A7%D9%84%D9%87%D8%B1%D8%B3%D9%83"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Guerra de Bosnia","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Guerra_de_Bosnia"},"azbwiki":{"site":"azbwiki","title":"\u0628\u0648\u0633\u0646\u06cc \u0633\u0627\u0648\u0627\u0634\u06cc","badges":[],"url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%88%D8%B3%D9%86%DB%8C_%D8%B3%D8%A7%D9%88%D8%A7%D8%B4%DB%8C"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Bosniya m\u00fcharib\u0259si","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Bosniya_m%C3%BCharib%C9%99si"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0411\u0430\u0441\u043d\u0456\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u0439\u043d\u0430","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%96%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0430 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0_%D0%B2_%D0%91%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%B0_%D0%B8_%D0%A5%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B0"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09ac\u09b8\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AC%E0%A6%B8%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%BE%E0%A6%B0_%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7"},"bswiki":{"site":"bswiki","title":"Rat u Bosni i Hercegovini","badges":[],"url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Rat_u_Bosni_i_Hercegovini"},"bswikiquote":{"site":"bswikiquote","title":"Rat u Bosni i Hercegovini","badges":[],"url":"https://bs.wikiquote.org/wiki/Rat_u_Bosni_i_Hercegovini"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Guerra de B\u00f2snia","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guerra_de_B%C3%B2snia"},"ckbwiki":{"site":"ckbwiki","title":"\u062c\u06d5\u0646\u06af\u06cc \u0628\u06c6\u0633\u0646\u06cc\u0627 \u0648 \u06be\u06d5\u0631\u0632\u06d5\u06af\u06c6\u06a4\u06cc\u0646\u0627","badges":[],"url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%DB%95%D9%86%DA%AF%DB%8C_%D8%A8%DB%86%D8%B3%D9%86%DB%8C%D8%A7_%D9%88_%DA%BE%DB%95%D8%B1%D8%B2%DB%95%DA%AF%DB%86%DA%A4%DB%8C%D9%86%D8%A7"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"V\u00e1lka v Bosn\u011b a Hercegovin\u011b","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/V%C3%A1lka_v_Bosn%C4%9B_a_Hercegovin%C4%9B"},"cvwiki":{"site":"cvwiki","title":"\u0411\u043e\u0441\u043d\u0438 \u0432\u0103\u0440\u00e7\u0438","badges":[],"url":"https://cv.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%B8_%D0%B2%C4%83%D1%80%C3%A7%D0%B8"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Rhyfel Bosnia","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Rhyfel_Bosnia"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Krigen i Bosnien-Hercegovina","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Krigen_i_Bosnien-Hercegovina"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Bosnienkrieg","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Bosnienkrieg"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03bf\u03c3\u03bd\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%8C%CE%BB%CE%B5%CE%BC%CE%BF%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%92%CE%BF%CF%83%CE%BD%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Bosnian War","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Bosnian_War"},"enwikinews":{"site":"enwikinews","title":"Category:Bosnian War","badges":[],"url":"https://en.wikinews.org/wiki/Category:Bosnian_War"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Bosnia Milito","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Bosnia_Milito"},"eowikiquote":{"site":"eowikiquote","title":"Bosnia milito","badges":[],"url":"https://eo.wikiquote.org/wiki/Bosnia_milito"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Guerra de Bosnia","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Guerra_de_Bosnia"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Bosnia s\u00f5da","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Bosnia_s%C3%B5da"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Bosniako gerra","badges":["Q17437796"],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Bosniako_gerra"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u062c\u0646\u06af \u0628\u0648\u0633\u0646\u06cc","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D9%86%DA%AF_%D8%A8%D9%88%D8%B3%D9%86%DB%8C"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Bosnian sota","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Bosnian_sota"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Guerre de Bosnie-Herz\u00e9govine","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_de_Bosnie-Herz%C3%A9govine"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Guerra de Bosnia","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Guerra_de_Bosnia"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05ea \u05d1\u05d5\u05e1\u05e0\u05d9\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%9C%D7%97%D7%9E%D7%AA_%D7%91%D7%95%D7%A1%D7%A0%D7%99%D7%94"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u092c\u094b\u0938\u094d\u0928\u093f\u092f\u093e \u092f\u0941\u0926\u094d\u0927","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AC%E0%A5%8B%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%BE_%E0%A4%AF%E0%A5%81%E0%A4%A6%E0%A5%8D%E0%A4%A7"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Rat u Bosni i Hercegovini","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Rat_u_Bosni_i_Hercegovini"},"hrwikiquote":{"site":"hrwikiquote","title":"Rat u Bosni i Hercegovini","badges":[],"url":"https://hr.wikiquote.org/wiki/Rat_u_Bosni_i_Hercegovini"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Boszniai h\u00e1bor\u00fa","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Boszniai_h%C3%A1bor%C3%BA"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u0532\u0578\u057d\u0576\u056b\u0561\u056f\u0561\u0576 \u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B2%D5%B8%D5%BD%D5%B6%D5%AB%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%BA%D5%A1%D5%BF%D5%A5%D6%80%D5%A1%D5%A6%D5%B4"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Perang Bosnia","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Perang_Bosnia"},"iowiki":{"site":"iowiki","title":"Milito di Bosnia","badges":[],"url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Milito_di_Bosnia"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Guerra in Bosnia ed Erzegovina","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Guerra_in_Bosnia_ed_Erzegovina"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Guerra in Bosnia ed Erzegovina","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Guerra_in_Bosnia_ed_Erzegovina"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\u30a7\u30b4\u30d3\u30ca\u7d1b\u4e89","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%9C%E3%82%B9%E3%83%8B%E3%82%A2%E3%83%BB%E3%83%98%E3%83%AB%E3%83%84%E3%82%A7%E3%82%B4%E3%83%93%E3%83%8A%E7%B4%9B%E4%BA%89"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d1\u10dd\u10e1\u10dc\u10d8\u10d8\u10e1 \u10dd\u10db\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%91%E1%83%9D%E1%83%A1%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%9D%E1%83%9B%E1%83%98"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ubcf4\uc2a4\ub2c8\uc544 \uc804\uc7c1","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B3%B4%EC%8A%A4%EB%8B%88%EC%95%84_%EC%A0%84%EC%9F%81"},"liwiki":{"site":"liwiki","title":"Bosnische Kreeg","badges":[],"url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Bosnische_Kreeg"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Bosnijos karas","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Bosnijos_karas"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Bosnijas kar\u0161","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Bosnijas_kar%C5%A1"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u0411\u043e\u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0458\u043d\u0430","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%B2%D0%BE%D1%98%D0%BD%D0%B0"},"mnwiki":{"site":"mnwiki","title":"\u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439\u043d \u0434\u0430\u0439\u043d","badges":[],"url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%B9%D0%BD_%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%BD"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Perang Bosnia","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Perang_Bosnia"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Bosnische Burgeroorlog","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Bosnische_Burgeroorlog"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Bosnia-krigen","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Bosnia-krigen"},"papwiki":{"site":"papwiki","title":"Guera di Bosnia","badges":[],"url":"https://pap.wikipedia.org/wiki/Guera_di_Bosnia"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Wojna w Bo\u015bni i Hercegowinie","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Wojna_w_Bo%C5%9Bni_i_Hercegowinie"},"pnbwiki":{"site":"pnbwiki","title":"\u062c\u0646\u06af \u0628\u0648\u0633\u0646\u06cc\u0627","badges":[],"url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D9%86%DA%AF_%D8%A8%D9%88%D8%B3%D9%86%DB%8C%D8%A7"},"pswiki":{"site":"pswiki","title":"\u062f \u0628\u0648\u0633\u0646\u064a\u0627 \u062c\u06ab\u0693\u0647","badges":[],"url":"https://ps.wikipedia.org/wiki/%D8%AF_%D8%A8%D9%88%D8%B3%D9%86%D9%8A%D8%A7_%D8%AC%DA%AB%DA%93%D9%87"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Guerra da B\u00f3snia","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Guerra_da_B%C3%B3snia"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"R\u0103zboiul Bosniac","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/R%C4%83zboiul_Bosniac"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0_%D0%B2_%D0%91%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%B8_%D0%B8_%D0%93%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B5"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%91%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0"},"scowiki":{"site":"scowiki","title":"Bosnie War","badges":[],"url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Bosnie_War"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Rat u Bosni i Hercegovini","badges":["Q17437796"],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Rat_u_Bosni_i_Hercegovini"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Bosnian War","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Bosnian_War"},"siwiki":{"site":"siwiki","title":"\u0db6\u0ddc\u0dc3\u0dca\u0db1\u0dd2\u0dba\u0dcf\u0db1\u0dd4 \u0dba\u0dd4\u0daf\u0dca\u0db0\u0dba","badges":[],"url":"https://si.wikipedia.org/wiki/%E0%B6%B6%E0%B7%9C%E0%B7%83%E0%B7%8A%E0%B6%B1%E0%B7%92%E0%B6%BA%E0%B7%8F%E0%B6%B1%E0%B7%94_%E0%B6%BA%E0%B7%94%E0%B6%AF%E0%B7%8A%E0%B6%B0%E0%B6%BA"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Vojna v Bosne a Hercegovine","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Vojna_v_Bosne_a_Hercegovine"},"sqwiki":{"site":"sqwiki","title":"Lufta e Bosnj\u00ebs","badges":[],"url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Lufta_e_Bosnj%C3%ABs"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0420\u0430\u0442 \u0443 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0438","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%82_%D1%83_%D0%91%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%B8_%D0%B8_%D0%A5%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B8"},"srwikiquote":{"site":"srwikiquote","title":"\u0420\u0430\u0442 \u0443 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438 \u0438 \u0425\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0438","badges":[],"url":"https://sr.wikiquote.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%82_%D1%83_%D0%91%D0%BE%D1%81%D0%BD%D0%B8_%D0%B8_%D0%A5%D0%B5%D1%80%D1%86%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D0%BD%D0%B8"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Bosnienkriget","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Bosnienkriget"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e2a\u0e07\u0e04\u0e23\u0e32\u0e21\u0e1a\u0e2d\u0e2a\u0e40\u0e19\u0e35\u0e22","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%9A%E0%B8%AD%E0%B8%AA%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%B5%E0%B8%A2"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Bosna Sava\u015f\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Bosna_Sava%C5%9F%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0411\u043e\u0441\u043d\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0430","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%BE%D1%81%D0%BD%D1%96%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%B2%D1%96%D0%B9%D0%BD%D0%B0"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0628\u0648\u0633\u0646\u06cc\u0627\u0626\u06cc \u062c\u0646\u06af","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%88%D8%B3%D9%86%DB%8C%D8%A7%D8%A6%DB%8C_%D8%AC%D9%86%DA%AF"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Chi\u1ebfn tranh Bosnia","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Chi%E1%BA%BFn_tranh_Bosnia"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"\u6ce2\u65af\u5c3c\u4e9a\u6218\u4e89","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E6%B3%A2%E6%96%AF%E5%B0%BC%E4%BA%9A%E6%88%98%E4%BA%89"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u6ce2\u65af\u5c3c\u4e9e\u6230\u722d","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E6%B3%A2%E6%96%AF%E5%B0%BC%E4%BA%9E%E6%88%B0%E7%88%AD"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u6ce2\u58eb\u5c3c\u4e9e\u6230\u722d","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B3%A2%E5%A3%AB%E5%B0%BC%E4%BA%9E%E6%88%B0%E7%88%AD"}}}}}