{"entities":{"Q1985786":{"pageid":1914502,"ns":0,"title":"Q1985786","lastrevid":1687914798,"modified":"2022-07-25T14:37:49Z","type":"item","id":"Q1985786","labels":{"en":{"language":"en","value":"proleptic Julian calendar"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Proleptic Julian calendar"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Proleptic Julian calendar"},"fr":{"language":"fr","value":"calendrier julien proleptique"},"id":{"language":"id","value":"Kalender Julius proleptik"},"vi":{"language":"vi","value":"L\u1ecbch Julius \u0111\u00f3n tr\u01b0\u1edbc"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u043e\u043b\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044e\u043b\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c"},"it":{"language":"it","value":"calendario giuliano prolettico"},"hu":{"language":"hu","value":"Proleptikus juli\u00e1n napt\u00e1r"},"nl":{"language":"nl","value":"proleptische Juliaanse kalender"},"sl":{"language":"sl","value":"Prolepti\u010dni julijanski koledar"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u043d\u0438\u0439 \u044e\u043b\u0456\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440"},"de":{"language":"de","value":"proleptischer Julianischer Kalender"},"nb":{"language":"nb","value":"proleptisk juliansk kalender"},"es":{"language":"es","value":"calendario juliano prol\u00e9ptico"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646\u064a"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5148\u767a\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6"},"eo":{"language":"eo","value":"prolepsa julia kalendaro"},"tr":{"language":"tr","value":"Proleptik J\u00fclyen Takvimi"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u9884\u671f\u5112\u7565\u5386"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u9810\u671f\u5112\u7565\u66c6"},"ro":{"language":"ro","value":"Calendarul iulian proleptic"},"gl":{"language":"gl","value":"calendario xuliano prol\u00e9ptico"},"cs":{"language":"cs","value":"proleptick\u00fd juli\u00e1nsk\u00fd kalend\u00e1\u0159"},"tl":{"language":"tl","value":"proleptikong kalendaryong Huliyano"},"ast":{"language":"ast","value":"Calendariu xulianu prol\u00e9pticu"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062a\u0642\u0648\u06cc\u0645 \u062c\u0648\u0644\u06cc\u0627\u0646 \u067e\u0631\u0648\u0644\u067e\u062a\u06cc\u06a9"},"he":{"language":"he","value":"\u05e4\u05e8\u05d5\u05dc\u05e4\u05d8\u05d9"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0458\u0443\u043b\u0438\u0458\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"extension of the regular Julian calendar"},"de":{"language":"de","value":"in fr\u00fchere Jahre verl\u00e4ngerte Version des Julianischen Kalenders"},"it":{"language":"it","value":"estensione del calendario giuliano regolare"},"hu":{"language":"hu","value":"a juli\u00e1n napt\u00e1r kor\u00e1bbi \u00e9vekre kiterjesztett v\u00e1ltozata"},"tr":{"language":"tr","value":"J\u00fclyen takvim d\u00fczeni i\u00e7in eklenti"},"es":{"language":"es","value":"calendario ideado para extender el calendario juliano a fechas anteriores al a\u00f1o 4 d.C."},"gl":{"language":"gl","value":"calendario que extende o calendario xuliano a datas anteriores ao ano 4 d.C."},"cs":{"language":"cs","value":"roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed juli\u00e1nsk\u00e9ho kalend\u00e1\u0159e do doby p\u0159ed jeho vznikem"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062a\u0645\u062f\u06cc\u062f \u062a\u0642\u0648\u06cc\u0645 \u062c\u0648\u0644\u06cc\u0627\u0646\u06cc \u0645\u0646\u0638\u0645"}},"aliases":{"ru":[{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044e\u043b\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c"}],"en":[{"language":"en","value":"Julian calendar"},{"language":"en","value":"Julian proleptic calendar"}],"de":[{"language":"de","value":"Julianischer Kalender"}],"es":[{"language":"es","value":"calendario juliano proleptico"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u5148\u884c\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6"}],"tr":[{"language":"tr","value":"J\u00fclyen takvimi"},{"language":"tr","value":"J\u00fclyen Proleptik Takvimi"}],"cs":[{"language":"cs","value":"juli\u00e1nsk\u00fd kalend\u00e1\u0159"},{"language":"cs","value":"juli\u00e1nsk\u00fd proleptick\u00fd kalend\u00e1\u0159"}]},"claims":{"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"1c8813cbdb0539336db70449c8962c7cf2c5ceee","datavalue":{"value":"/m/099m0","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q1985786$25D5568C-C0FA-473F-8142-388A9BA29356","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"fd451e6fcb03827a33b07747dfcce2b40e525de0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11184,"id":"Q11184"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1985786$efee95d8-45fe-9edf-d018-ff3e7a8a0903","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"ff33503ff6ac2837a6e63ccec2251b9716662458","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7249564,"id":"Q7249564"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q1985786$471b24ae-4939-e7f0-be54-f17e078c2ffd","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u062a\u0642\u0648\u064a\u0645 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646\u064a \u0628\u0631\u0648\u0644\u064a\u0628\u062a\u064a","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D9%82%D9%88%D9%8A%D9%85_%D9%8A%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%A7%D9%86%D9%8A_%D8%A8%D8%B1%D9%88%D9%84%D9%8A%D8%A8%D8%AA%D9%8A"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Calendariu xulianu prol\u00e9pticu","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Calendariu_xulianu_prol%C3%A9pticu"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Proleptic Julian calendar","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Proleptic_Julian_calendar"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Calendario juliano prol\u00e9ptico","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Calendario_juliano_prol%C3%A9ptico"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Calendrier julien proleptique","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Calendrier_julien_proleptique"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kalender Julius proleptik","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kalender_Julius_proleptik"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0458\u0443\u043b\u0438\u0458\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B8_%D1%98%D1%83%D0%BB%D0%B8%D1%98%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Calendarul iulian proleptic","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Calendarul_iulian_proleptic"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u043f\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044e\u043b\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u044c","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%BF%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%8E%D0%BB%D0%B8%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%8C"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"L\u1ecbch Julius \u0111\u00f3n tr\u01b0\u1edbc","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/L%E1%BB%8Bch_Julius_%C4%91%C3%B3n_tr%C6%B0%E1%BB%9Bc"}}}}}