{"entities":{"Q20203208":{"pageid":21908532,"ns":0,"title":"Q20203208","lastrevid":1895911817,"modified":"2023-05-14T03:18:15Z","type":"item","id":"Q20203208","labels":{"es":{"language":"es","value":"Ministro de Relaciones Exteriores de Francia"},"de":{"language":"de","value":"Au\u00dfenminister"},"en":{"language":"en","value":"Minister of Foreign Affairs"},"fr":{"language":"fr","value":"ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res"},"nl":{"language":"nl","value":"Frans minister van Buitenlandse Zaken"},"pt":{"language":"pt","value":"ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da Fran\u00e7a"},"it":{"language":"it","value":"ministro per gli affari esteri"},"be":{"language":"be","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u045e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u0456"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438"},"vi":{"language":"vi","value":"B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n qu\u1ed1c t\u1ebf"},"sv":{"language":"sv","value":"Frankrikes utrikesminister"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0648\u0632\u0627\u0631\u062a \u0627\u0645\u0648\u0631 \u062e\u0627\u0631\u062c\u0647 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5916\u52d9\u5927\u81e3"},"pl":{"language":"pl","value":"minister spraw zagranicznych"},"el":{"language":"el","value":"\u03a5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u0395\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03ba\u03b1\u03b9 \u0394\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03bf\u03cd\u03c2 \u0391\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1\u03c2"},"ca":{"language":"ca","value":"ministre d'Afers Exteriors de Fran\u00e7a"},"ro":{"language":"ro","value":"ministru al afacerilor externe \u0219i dezvolt\u0103rii interna\u021bionale"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0531\u0580\u057f\u0561\u0584\u056b\u0576 \u0563\u0578\u0580\u056e\u0565\u0580\u056b \u0587 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0566\u0563\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0570\u0561\u0580\u0561\u0562\u0565\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0576\u0565\u0580\u056b \u0566\u0561\u0580\u0563\u0561\u0581\u0574\u0561\u0576 \u0576\u0561\u056d\u0561\u0580\u0561\u0580"},"cs":{"language":"cs","value":"ministr zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed"},"fi":{"language":"fi","value":"Ranskan ulkoministeri"},"nb":{"language":"nb","value":"utenriksminister"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629"},"eu":{"language":"eu","value":"Kanpo Arazoetako Ministroa"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0441\u043f\u043e\u0459\u043d\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0435"},"he":{"language":"he","value":"\u05e9\u05e8 \u05d4\u05d7\u05d5\u05e5"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0437\u0430\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u045e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u0456"},"ast":{"language":"ast","value":"Ministru de Rellaciones Esteriores de Francia"},"ga":{"language":"ga","value":"Aire Gn\u00f3tha\u00ed Eachtracha"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0bb5\u0bc6\u0bb3\u0bbf\u0baf\u0bc1\u0bb1\u0bb5\u0bc1 \u0b85\u0bae\u0bc8\u0b9a\u0bcd\u0b9a\u0bb0\u0bcd"},"vec":{"language":"vec","value":"Ministro dei Afari Esteri"},"az":{"language":"az","value":"Fransan\u0131n xarici i\u015fl\u0259r naziri"}},"descriptions":{"es":{"language":"es","value":"alto cargo franc\u00e9s"},"de":{"language":"de","value":"franz\u00f6sisches Minister"},"en":{"language":"en","value":"French minister"},"fr":{"language":"fr","value":"membre du gouvernement fran\u00e7ais"},"it":{"language":"it","value":"ministro della Francia"},"ca":{"language":"ca","value":"ministre franc\u00e8s"},"ro":{"language":"ro","value":"membru al guvernului Fran\u021bei"},"cs":{"language":"cs","value":"ministr, \u010dlen francouzsk\u00e9 vl\u00e1dy zodpov\u011bdn\u00fd za zahrani\u010dn\u00ed politiku"},"eu":{"language":"eu","value":"Frantziako ministroa"},"he":{"language":"he","value":"\u05ea\u05e4\u05e7\u05d9\u05d3 \u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9 \u05d1\u05e6\u05e8\u05e4\u05ea"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0648\u0632\u0627\u0631\u062a\u062e\u0627\u0646\u0647 \u062f\u0648\u0644\u062a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647"},"pl":{"language":"pl","value":"francuski minister"},"ga":{"language":"ga","value":"ball de rialtas na Fraince"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0baa\u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bc6\u0b9e\u0bcd\u0b9a\u0bc1 \u0bae\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bbf"}},"aliases":{"es":[{"language":"es","value":"Ministro de Asuntos Exteriores de Francia"},{"language":"es","value":"ministro de Relaciones Exteriores y Desarrollo Internacional"},{"language":"es","value":"ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res"}],"de":[{"language":"de","value":"Minister f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten und internationale Entwicklung"},{"language":"de","value":"franz\u00f6sisches Au\u00dfenminister"}],"en":[{"language":"en","value":"French Foreign Minister"}],"fr":[{"language":"fr","value":"ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et europ\u00e9ennes"},{"language":"fr","value":"ministre fran\u00e7ais des Affaires \u00e9trang\u00e8res"},{"language":"fr","value":"Ministre fran\u00e7ais des Relations ext\u00e9rieures"},{"language":"fr","value":"ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et du D\u00e9veloppement international"},{"language":"fr","value":"ministre de l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res"}],"it":[{"language":"it","value":"Ministro per gli affari esteri ed europei"}],"cs":[{"language":"cs","value":"ministr zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed Francie"},{"language":"cs","value":"ministr zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed a mezin\u00e1rodn\u00edho rozvoje"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Frankrikes utenriksminister"}],"eu":[{"language":"eu","value":"Atzerri Arazoetako Ministroa"}],"pl":[{"language":"pl","value":"francuski minister spraw zagranicznych"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q20203208$c1ee6307-4446-6464-c044-ae23f35da6e6","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"ed1f47776d6c29130559100a15912a23fa77e5d4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7330070,"id":"Q7330070"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q20203208$6b6be119-4854-3c77-0b4a-4e5723d1ca23","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c05db5d169c2560b9799d567a803d20a392f53e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q20203208$fd6aee36-42b2-885e-c0ef-027fe19e857c","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"9a8105f7b40691f0a9bc2afa5fc6e61a90b5bc98","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8472743,"id":"Q8472743"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q20203208$22cb1547-498a-d080-7037-334b743326fe","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"9c1cf816f2693b51aa760cdc313ba211e444eb86","datavalue":{"value":"Ministers of Foreign Affairs of France","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q20203208$a6b56e05-4c94-2d5f-2437-e429928f82b1","rank":"normal"}],"P1365":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1365","hash":"d3b9a721f69f5ac859f80e82936ecdec1fbbf510","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7444344,"id":"Q7444344"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q20203208$18ea7bc6-4a67-562b-86ac-470e82517ceb","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"efe2878aed693a79dce942b2f853910a78c4e2a8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q20203208$C7F54EE7-81C8-476B-A34B-DE22DBD2E5EE","rank":"normal"}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"193d21ad03d51caa1b1d8f11f31699abc437f6d9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":789848,"id":"Q789848"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q20203208$3e056487-4dd1-d466-2f3c-ea0a4ec7f2eb","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"905d525e72d93ae108a2fd308a6d2ab73a68be02","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2993836,"id":"Q2993836"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q20203208$b9d9d103-422b-37b5-df50-9551a7c0191f","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"ca9e84162ce89e38a00520564f47edaf7b4bcca8","datavalue":{"value":"/m/01l2_d","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q20203208$36753131-5660-4EBC-9023-AE1EDE8105C5","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"7a97fdc121a5c24768c2fe6fb85e789d65695ea8","datavalue":{"value":{"text":"ministra d'Afers Exteriors de Fran\u00e7a","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q20203208$E9247C1F-7213-4005-BF53-5024D87D4D6C","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"b1eeb7749b2aba05170c05695860f57f8f6cd1f9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":559040,"id":"Q559040"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q20203208$49203f7f-4009-8132-9b1a-97ca9100128e","rank":"normal","references":[{"hash":"11987961e614ee3d56ed68055cde952d4e4731ea","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"6d622289cc3a624d3dfe249ad0b338f1b5e81846","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=111832577","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"44bc91722045719cd71b2ea216aba42b27288571","datavalue":{"value":{"time":"+1589-01-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q20203208$c48a668c-42a3-527f-9cd9-a30b02841d9e","rank":"normal","references":[{"hash":"11987961e614ee3d56ed68055cde952d4e4731ea","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"6d622289cc3a624d3dfe249ad0b338f1b5e81846","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=111832577","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}]},"sitelinks":{"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u045e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D1%9E_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%8B%D1%96"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0648\u0632\u0627\u0631\u062a \u0627\u0645\u0648\u0631 \u062e\u0627\u0631\u062c\u0647 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%88%D8%B2%D8%A7%D8%B1%D8%AA_%D8%A7%D9%85%D9%88%D8%B1_%D8%AE%D8%A7%D8%B1%D8%AC%D9%87_%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%87"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u5916\u52d9\u5927\u81e3 (\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9)","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%96%E5%8B%99%E5%A4%A7%E8%87%A3_(%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9)"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B4%D0%B5%D0%BB_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Frankrikes utrikesminister","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Frankrikes_utrikesminister"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0437\u0430\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457","badges":["Q70893996"],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D1%85_%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%97"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"B\u1ed9 Ngo\u1ea1i giao v\u00e0 Ph\u00e1t tri\u1ec3n qu\u1ed1c t\u1ebf (Ph\u00e1p)","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/B%E1%BB%99_Ngo%E1%BA%A1i_giao_v%C3%A0_Ph%C3%A1t_tri%E1%BB%83n_qu%E1%BB%91c_t%E1%BA%BF_(Ph%C3%A1p)"}}}}}