{"entities":{"Q207826":{"pageid":203947,"ns":0,"title":"Q207826","lastrevid":1896292335,"modified":"2023-05-14T19:29:27Z","type":"item","id":"Q207826","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u65f6\u4ee3\u5e74\u5ea6\u98ce\u4e91\u4eba\u7269"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u6642\u4ee3\u5e74\u5ea6\u98a8\u96f2\u4eba\u7269"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u6642\u4ee3\u5e74\u5ea6\u98a8\u96f2\u4eba\u7269"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u65f6\u4ee3\u5e74\u5ea6\u98ce\u4e91\u4eba\u7269"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u65f6\u4ee3\u5e74\u5ea6\u98ce\u4e91\u4eba\u7269"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u6642\u4ee3\u5e74\u5ea6\u98a8\u96f2\u4eba\u7269"},"pl":{"language":"pl","value":"Cz\u0142owiek Roku tygodnika Time"},"he":{"language":"he","value":"\u05d0\u05d9\u05e9 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d2\u05d6\u05d9\u05df \"\u05d8\u05d9\u05d9\u05dd\""},"ko":{"language":"ko","value":"\uc62c\ud574\uc758 \uc778\ubb3c"},"fr":{"language":"fr","value":"personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e selon Time Magazine"},"es":{"language":"es","value":"Persona del a\u00f1o"},"hu":{"language":"hu","value":"Az \u00e9v embere"},"lv":{"language":"lv","value":"Gada cilv\u0113ks"},"it":{"language":"it","value":"persona dell'anno"},"id":{"language":"id","value":"Tokoh Tahun Ini Time"},"de":{"language":"de","value":"Person of the Year"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30a4\u30e4\u30fc"},"vi":{"language":"vi","value":"Nh\u00e2n v\u1eadt c\u1ee7a n\u0103m"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c9\u03c0\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac\u03c2"},"en":{"language":"en","value":"Time Person of the Year"},"yue":{"language":"yue","value":"\u6642\u4ee3\u5e74\u5ea6\u98a8\u96f2\u4eba\u7269"},"nl":{"language":"nl","value":"TIME Person of the Year"},"sv":{"language":"sv","value":"Person of the Year"},"pt":{"language":"pt","value":"Pessoa do Ano"},"eo":{"language":"eo","value":"Persono de la jaro"},"sk":{"language":"sk","value":"Person of the Year"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 \u00abTime\u00bb"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"Osoba godine"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u041e\u0441\u043e\u0431\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435"},"tr":{"language":"tr","value":"Time dergisi y\u0131l\u0131n adam\u0131 listesi"},"th":{"language":"th","value":"\u0e1a\u0e38\u0e04\u0e04\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e19\u0e34\u0e15\u0e22\u0e2a\u0e32\u0e23\u0e44\u0e17\u0e21\u0e4c"},"ca":{"language":"ca","value":"Persona de l'Any de la Revista Time"},"fi":{"language":"fi","value":"Vuoden henkil\u00f6"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0440\u043e\u043a\u0443"},"cs":{"language":"cs","value":"Osobnost roku \u010dasopisu Time"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0634\u062e\u0635 \u0633\u0627\u0644"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d0\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8"},"az":{"language":"az","value":"\u0130lin adam\u0131"},"da":{"language":"da","value":"Person of the Year"},"sr":{"language":"sr","value":"\u041e\u0441\u043e\u0431\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435"},"bn":{"language":"bn","value":"\u099f\u09be\u0987\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09b8\u09c7\u09b0\u09be \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09cd\u09ac"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6642\u4ee3\u5e74\u5ea6\u98a8\u96f2\u4eba\u7269"},"nb":{"language":"nb","value":"\u00c5rets person i Time"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0ba9\u0bbf\u0ba4\u0bb0\u0bcd"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0430\u0441\u043e\u0431\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0430\u0432\u043e\u0434\u043b\u0435 \u0447\u0430\u0441\u043e\u043f\u0456\u0441\u0430 Time"},"kk":{"language":"kk","value":"\u0416\u044b\u043b \u0430\u0434\u0430\u043c\u044b"},"ne":{"language":"ne","value":"\u091f\u093e\u0907\u092e \u0935\u0930\u094d\u0937 \u0935\u094d\u092f\u0915\u094d\u0924\u093f"},"ro":{"language":"ro","value":"Omul Anului conform revistei Time"},"hy":{"language":"hy","value":"\u054f\u0561\u0580\u057e\u0561 \u0574\u0561\u0580\u0564\u055d \u0568\u057d\u057f \u0539\u0561\u0575\u0574 \u0561\u0574\u057d\u0561\u0563\u0580\u056b"},"hr":{"language":"hr","value":"Osoba godine"},"nn":{"language":"nn","value":"\u00c5rets person (Time)"},"sl":{"language":"sl","value":"Osebnost leta revije Time"},"mai":{"language":"mai","value":"\u091f\u093e\u0907\u092e \u0935\u0930\u094d\u0937 \u0935\u094d\u092f\u0915\u094d\u0924\u093f"},"mr":{"language":"mr","value":"\u091f\u093e\u0908\u092e \u0938\u093e\u092a\u094d\u0924\u093e\u0939\u093f\u0915-\u0935\u0930\u094d\u0937\u093e\u0924\u0940\u0932 \u092a\u094d\u0930\u0938\u093f\u0926\u094d\u0927 \u0935\u094d\u092f\u0915\u094d\u0924\u0940"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0428\u0430\u0445\u0441\u0438 \u0441\u043e\u043b"},"be":{"language":"be","value":"\u0410\u0441\u043e\u0431\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0456\u0456 \u0447\u0430\u0441\u043e\u043f\u0456\u0441\u0430 \u00abTime\u00bb"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0a9f\u0abe\u0a88\u0aae \u0aaa\u0ab0\u0acd\u0ab8\u0aa8 \u0a93\u0aab \u0aa6 \u0aaf\u0ab0"},"gl":{"language":"gl","value":"Persoa de Ano da revista Time"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0679\u0627\u0626\u0645 \u0633\u0627\u0644 \u06a9\u06cc \u0634\u062e\u0635\u06cc\u062a"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07d5\u07ca\u07f2\u07cc\u07e1 \u07e1\u07d0\u07f0\u07d3\u07ca\u07f8 \u07db\u07ca\u07f2\u07ed (\u07c1\u07c9\u07c6\u07c3) \u07df\u07ca\u07eb"},"li":{"language":"li","value":"Persoen vaan 't Jaor"},"et":{"language":"et","value":"Time'i aasta inimene"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u054f\u0561\u0580\u0578\u0582\u0561\u0576 \u0574\u0561\u0580\u0564"},"is":{"language":"is","value":"Manneskja \u00e1rsins hj\u00e1 Time"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Time Person of the Year"},"szl":{"language":"szl","value":"Czowiek Roku tydnika Time"},"ms":{"language":"ms","value":"Time Person of the Year"},"vec":{"language":"vec","value":"persona e l'ano"},"te":{"language":"te","value":"\u0c1f\u0c48\u0c2e\u0c4d \u0c2a\u0c30\u0c4d\u0c38\u0c28\u0c4d \u0c06\u0c2b\u0c4d \u0c26\u0c3f \u0c07\u0c2f\u0c30\u0c4d"},"ast":{"language":"ast","value":"Persona del a\u00f1u de la revista Time"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u06a9\u0627\u062a_\u06a9\u06d5\u0633\u0627\u06cc\u06d5\u062a\u06cc\u06cc_\u0633\u0627\u06b5"},"os":{"language":"os","value":"\u0410\u0444\u00e6\u0434\u0437\u044b \u0430\u0434\u00e6\u0439\u043c\u0430\u0433 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b \u00abTime\u00bb-\u044b \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u043c\u00e6 \u0433\u00e6\u0441\u0433\u00e6"},"uz":{"language":"uz","value":"Time Yil kishisi"},"ga":{"language":"ga","value":"Duine na Bliana \u00f3n irisleabhar Time"}},"descriptions":{"ta":{"language":"ta","value":"\u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0ba9\u0bbf\u0ba4\u0bb0\u0bcd \u0bb5\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba4\u0bc1 (\u0b9f\u0bc8\u0bae\u0bcd \u0b87\u0ba4\u0bb4\u0bcd)"},"en":{"language":"en","value":"man, woman or idea that \"most influenced events in the preceding year\" chosen by TIME magazine"},"uz":{"language":"uz","value":"Yil kishisi (Time)"},"de":{"language":"de","value":"W\u00fcrdigung durch das Time magazine"},"mai":{"language":"mai","value":"\u092a\u0941\u0930\u0938\u094d\u0915\u093e\u0930"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062a\u0645\u064a\u064a\u0632 \u0634\u062e\u0635 \u0623\u0648 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0623\u0648 \u0641\u0643\u0631\u0629 \u0623\u0648 \u0634\u064a\u0621 \u0645\u0627 \u064a\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0641\u064a \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0633\u0648\u0627\u0621\u064b \u0643\u0627\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0644\u0644\u0623\u062d\u0633\u0646 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u0621"},"hu":{"language":"hu","value":"a Time magazin \u00e1ltal adom\u00e1nyozott titulus"},"nb":{"language":"nb","value":"mann, kvinne, id\u00e9 eller lignende som \u00abp\u00e5 godt eller vondt har preget det siste \u00e5rets hendelser\u00bb valgt av Time"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0a8f\u0a95 \u0aaa\u0ac1\u0ab0\u0ab8\u0acd\u0a95\u0abe\u0ab0\u0aa8\u0ac1\u0a82 \u0aa8\u0abe\u0aae"},"sv":{"language":"sv","value":"utm\u00e4rkelse som utdelas av den amerikanska tidskriften Time Magazine"},"th":{"language":"th","value":"\u0e0a\u0e32\u0e22, \u0e2b\u0e0d\u0e34\u0e07 \u0e2b\u0e23\u0e37\u0e2d\u0e41\u0e19\u0e27\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e04\u0e34\u0e14\u0e17\u0e35\u0e48 \u00a0\"\u0e17\u0e35\u0e48\u0e21\u0e35\u0e04\u0e27\u0e32\u0e21\u0e2a\u0e33\u0e04\u0e31\u0e0d\u0e15\u0e48\u0e2d\u0e40\u0e2b\u0e15\u0e38\u0e01\u0e32\u0e23\u0e13\u0e4c\u0e17\u0e35\u0e48\u0e40\u0e01\u0e34\u0e14\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e35\u0e19\u0e31\u0e49\u0e19 \u0e46\" \u0e17\u0e33\u0e01\u0e32\u0e23\u0e04\u0e31\u0e14\u0e40\u0e25\u0e37\u0e2d\u0e01\u0e42\u0e14\u0e22\u0e19\u0e34\u0e15\u0e22\u0e2a\u0e32\u0e23\u0e44\u0e17\u0e21\u0e4c"},"bn":{"language":"bn","value":"\u098f\u0995 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u0986\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u09cd\u09ac\u09c0\u0995\u09c3\u09a4\u09bf \u09af\u09be \u09af\u09c1\u0995\u09cd\u09a4\u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf\u0995 \u099f\u09be\u0987\u09ae \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u0997\u09be\u099c\u09bf\u09a8 \u09ac\u09ce\u09b8\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09c7 \u09ae\u09a8\u09cb\u09a8\u09c0\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7"},"pl":{"language":"pl","value":"coroczne wyr\u00f3\u017cnienie dla cz\u0142owieka lub idei przyznawane przez ameryka\u0144ski tygodnik \u201eTime\u201d"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07d7\u07cd\u07ed\u07f8 \u07e1\u07cf\u07ec\u07db\u07cf \u07e4\u07ca\u07e1\u07ca\u07f2\u07d5\u07cd\u07eb \u07e1\u07d9\u07cc\u07d8\u07d0 \u07e1\u07cd\u07f2 \u07e3\u07cc\u07ec\u07e3\u07cc\u07ec \u07d8\u07ca\u07eb \u07db\u07ca\u07f2\u07ed \u07de\u07ce\u07f2\u07ec\u07d5\u07ca\u07ee \u07de\u07d8\u07d0\u07eb\u07f8 \u07e1\u07cd\u07f2 \u07e5\u07ce\u07e5\u07ca\u07f2\u07d8\u07cc\u07eb \u07d8\u07ca\u07eb \u07e3\u07cc\u07e5\u07e6 \u07e6\u07d0\u07d9\u07de \u07d5\u07ca\u07f2\u07cc\u07e1 \u07dd\u07d0\u07f0\u07d3\u07cd\u07ec\u07dd\u07d0\u07ef\u07d3\u07cd \u07d3\u07df\u07cf\u07eb"},"fi":{"language":"fi","value":"Time-lehden vuosittain jakama huomionosoitus"},"pt":{"language":"pt","value":"edi\u00e7\u00e3o que destaca homem, mulher, casal, grupo ou ideia que influenciou eventos no ano"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7f8e\u570b\u300a\u6642\u4ee3\u300b\u96dc\u8a8c\u65bc\u6bcf\u5e74\u5e74\u5e95\u8a55\u9078\u51fa\u7684\u7576\u5e74\u5ea6\u5c0d\u4e16\u754c\u6700\u5177\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u4eba\u7269"},"fr":{"language":"fr","value":"distinction d\u00e9cern\u00e9e par Time Magazine"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0415\u0436\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Time"},"it":{"language":"it","value":"Premio assegnato con cadenza annuale dal TIME"},"szl":{"language":"szl","value":"nadgroda przizn\u014fwan\u014f bez redakcyj\u00f5 tydnika \u201eTime\u201d czowiekowi, grupie ludzi, maszinie abo idyje, ker\u014f w \u0142\u014d\u0144skim roku mia\u0142a nojsrogszy wp\u0142yw na trefiyniu na \u015bwiecie"},"te":{"language":"te","value":"\u0c1f\u0c48\u0c2e\u0c4d \u0c2e\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c17\u0c1c\u0c48\u0c28\u0c4d \u0c0e\u0c02\u0c1a\u0c41\u0c15\u0c41\u0c28\u0c4d\u0c28 '\u0c2e\u0c41\u0c28\u0c41\u0c2a\u0c1f\u0c3f \u0c38\u0c02\u0c35\u0c24\u0c4d\u0c38\u0c30\u0c02\u0c32\u0c4b \u0c05\u0c24\u0c4d\u0c2f\u0c02\u0c24 \u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2d\u0c3e\u0c35\u0c3f\u0c24\u0c2e\u0c48\u0c28 \u0c38\u0c02\u0c18\u0c1f\u0c28\u0c32\u0c41' \u0c05\u0c28\u0c3f \u0c2a\u0c41\u0c30\u0c41\u0c37\u0c41\u0c21\u0c41, \u0c2e\u0c39\u0c3f\u0c33 \u0c32\u0c47\u0c26\u0c3e \u0c06\u0c32\u0c4b\u0c1a\u0c28"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0448\u0442\u043e\u0433\u0430\u0434\u043e\u0432\u0430\u044f \u045e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0447\u0430\u0441\u043e\u043f\u0456\u0441\u0430 Time"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u06a9\u06d5\u0633\u06ce\u06a9 \u06cc\u0627\u0646 \u06af\u0631\u0648\u067e\u06ce\u06a9 \u06af\u0627\u0631\u06cc\u06af\u06d5\u0631\u06cc\u06d5\u06a9\u06cc \u0632\u06c6\u0631\u06cc \u0647\u06d5\u0628\u0648\u0648\u0628\u06ce\u062a \u0644\u06d5 \u0633\u0627\u06b5\u062f\u0627"},"ca":{"language":"ca","value":"persona, grup, idea, lloc o m\u00e0quina que per a millor o pitjor ha influenciat al m\u00e0xim els successos de l'any segons la revista TIME"},"es":{"language":"es","value":"suplemento del diario de noticias Time sobre una persona notablemente influyente en el \u00faltimo a\u00f1o"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u5e74\u5ea6\u98ce\u4e91\u4eba\u7269"},{"language":"zh","value":"\u5e74\u5ea6\u4eba\u7269"},{"language":"zh","value":"\u5e74\u5ea6\u98a8\u96f2\u4eba\u7269"},{"language":"zh","value":"\u65f6\u4ee3\u5e74\u5ea6\u4eba\u7269"},{"language":"zh","value":"\u65f6\u4ee3\u5e74\u5ea6\u98ce\u4e91\u4eba\u7269"},{"language":"zh","value":"PERSON OF THE YEAR"},{"language":"zh","value":"Time Person of the Year"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05d0\u05d9\u05e9 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05e9\u05d1\u05d5\u05e2\u05d5\u05df \u05d8\u05d9\u05d9\u05dd"},{"language":"he","value":"\u05d0\u05d9\u05e9\u05d9\u05d5\u05ea \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05e9\u05d1\u05d5\u05e2\u05d5\u05df \u05d8\u05d9\u05d9\u05dd"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Homme de l'ann\u00e9e"},{"language":"fr","value":"Person of the Year"},{"language":"fr","value":"Man of the Year"},{"language":"fr","value":"Personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e"}],"es":[{"language":"es","value":"Time Person of the Year"}],"it":[{"language":"it","value":"Uomo dell'anno"}],"id":[{"language":"id","value":"Person of the Year"}],"de":[{"language":"de","value":"Person des Jahres"},{"language":"de","value":"Man of the Year"},{"language":"de","value":"Time's Man of the Year"},{"language":"de","value":"Time Person of the Year"}],"ja":[{"language":"ja","value":"PERSON OF THE YEAR"},{"language":"ja","value":"\u30de\u30f3\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30a4\u30e4\u30fc"},{"language":"ja","value":"Man of the Year"}],"yue":[{"language":"yue","value":"\u5e74\u5ea6\u98a8\u96f2\u4eba\u7269"},{"language":"yue","value":"\u6642\u4ee3\u96dc\u8a8c\u98a8\u96f2\u4eba\u7269"}],"sv":[{"language":"sv","value":"TIME Person of the Year"},{"language":"sv","value":"\u00c5rets person"},{"language":"sv","value":"Time Person of the Year"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Person of the Year"},{"language":"pt","value":"Homem do ano"},{"language":"pt","value":"Man of the year"}],"eo":[{"language":"eo","value":"Homo de la jaro"},{"language":"eo","value":"Time Person of the Year"}],"sk":[{"language":"sk","value":"Osobnos\u0165 roka"}],"sr":[{"language":"sr","value":"Person of the Year"},{"language":"sr","value":"\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435"}],"tr":[{"language":"tr","value":"Y\u0131l\u0131n Adam\u0131"},{"language":"tr","value":"Time dergisi y\u0131l\u0131n adam\u0131"}],"th":[{"language":"th","value":"Person of the Year"},{"language":"th","value":"Man of the Year"},{"language":"th","value":"Time's Man of the Year"},{"language":"th","value":"Time Person of the Year"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Home de l'Any de la Revista Time"}],"fa":[{"language":"fa","value":"\u0634\u062e\u0635 \u0633\u0627\u0644 \u0628\u0647 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628 \u0645\u062c\u0644\u0647 \u062a\u0627\u06cc\u0645"},{"language":"fa","value":"\u0645\u0631\u062f \u0633\u0627\u0644"},{"language":"fa","value":"\u0634\u062e\u0635 \u0633\u0627\u0644 \u0628\u0631\u06af\u0632\u06cc\u062f\u0647 \u062a\u0627\u06cc\u0645"}],"ka":[{"language":"ka","value":"\u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d0\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 Time-\u10d8\u10e1 \u10db\u10d8\u10ee\u10d4\u10d3\u10d5\u10d8\u10d7"}],"da":[{"language":"da","value":"Time person of the year"},{"language":"da","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Person of the Year"},{"language":"nb","value":"Man of the Year"},{"language":"nb","value":"\u00c5rets kvinne"},{"language":"nb","value":"\u00c5rets id\u00e9"},{"language":"nb","value":"Time \u00e5rets person"},{"language":"nb","value":"Time Person of the Year"}],"en":[{"language":"en","value":"Person of the Year"},{"language":"en","value":"Man of the Year"},{"language":"en","value":"Time Persons of the Year"},{"language":"en","value":"Time Man of the Year"},{"language":"en","value":"Machine of the Year"},{"language":"en","value":"Time Machine of the Year"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u0427\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a \u0433\u043e\u0434\u0443 (Time)"},{"language":"be-tarask","value":"\u0427\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u043a \u0433\u043e\u0434\u0443"},{"language":"be-tarask","value":"Time Person of the Year"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0433\u043e\u0434\u0430"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0634\u062e\u0636\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0648\u0641\u0642 \u0645\u062c\u0644\u0629 \u062a\u0627\u064a\u0645"}],"nn":[{"language":"nn","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Person of the Year"},{"language":"pl","value":"Time's Man of the Year"},{"language":"pl","value":"Time Person of the Year"}],"ro":[{"language":"ro","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"sl":[{"language":"sl","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"sr-ec":[{"language":"sr-ec","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"sr-el":[{"language":"sr-el","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"ta":[{"language":"ta","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"tg":[{"language":"tg","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"uk":[{"language":"uk","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"uz":[{"language":"uz","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"vi":[{"language":"vi","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"zh-cn":[{"language":"zh-cn","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"zh-hans":[{"language":"zh-hans","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"zh-hk":[{"language":"zh-hk","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"zh-sg":[{"language":"zh-sg","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"zh-tw":[{"language":"zh-tw","value":"PERSON OF THE YEAR"}],"el":[{"language":"el","value":"Time Person of the Year"}],"nqo":[{"language":"nqo","value":"\u07d5\u07ca\u07f2\u07cc\u07e1 \u07db\u07ca\u07f2\u07ed \u07d7\u07cd\u07ec\u07d3\u07ca"},{"language":"nqo","value":"\u07db\u07ca\u07f2\u07ed \u07e1\u07d0\u07f0\u07d3\u07ca"},{"language":"nqo","value":"\u07db\u07ca\u07f2\u07ed \u07d7\u07cd\u07ec\u07d3\u07ca\u07ec \u07de\u07cb\u07df\u07cb\u07f2"}],"lv":[{"language":"lv","value":"Time Gada cilv\u0113ks"}],"szl":[{"language":"szl","value":"Person of the Year"},{"language":"szl","value":"Time's Man of the Year"},{"language":"szl","value":"Time Person of the Year"}],"ast":[{"language":"ast","value":"Time Person of the Year"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"f346d73946076ca8e13428be383fe033001e0f03","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":618779,"id":"Q618779"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q207826$b751a88b-4298-a9a7-e43f-6050870b2223","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"4acc0b4b2bcb5229976b00e3436dc354adc40d90","datavalue":{"value":"Time magazine Persons of the Year","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q207826$F43F55AE-B531-435E-BFF9-57849A6D4869","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"b184d0051d0bd054cc802ac397747871958b8f76","datavalue":{"value":"/m/01dbzq","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q207826$4AB19CFD-FCC3-4A60-8306-AAFC6EB42CAB","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P1027":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1027","hash":"c28d30093392b15a809fe4c7e7b50330075be54f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":43297,"id":"Q43297"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q207826$e4cf7da0-49f2-11ac-e439-a7991163ff77","rank":"normal"}],"P2517":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2517","hash":"c41db0c0c67ba177c0ee862ea30ffe456dd9419b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9493333,"id":"Q9493333"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q207826$126ADF3E-80E5-4E56-9C8B-3D437157CCEE","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"c76d32a62ce5587a488dff0c87a497b5e78bbb67","datavalue":{"value":"Time-Magazines-Person-of-the-Year","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q207826$B9FC7D78-01C0-4E06-BCFB-1ECD2E9A6CD1","rank":"normal","references":[{"hash":"3b0a5bb3c1f955edce73740124f7d935698092ad","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3ac9682e789a3a3791d4fd088b265ea03abef101","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51711,"id":"Q51711"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"be4c6eafa2984964f04be85667263f5642ba1a72","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30,"id":"Q30"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q207826$72cf7088-e7b3-4caf-b31a-c7a40620b5f1","rank":"normal","references":[{"hash":"732ec1c90a6f0694c7db9a71bf09fe7f2b674172","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"9123b0de1cc9c3954366ba797d598e4e1ea4146f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10000,"id":"Q10000"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"db30c4de301607566e329058fedb8f2053f52ab3","datavalue":{"value":"https://www.time.com/poy","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q207826$DE71C3B1-E504-40E0-9FB4-27346387608C","rank":"normal","references":[{"hash":"217f9201fc1469468d977ccf41afd5c30d0f3821","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"b621ba152afc757e828e4762a1639c1bb05570ce","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Time_Person_of_the_Year&oldid=936109574","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"a9c25eb1b2591cb80dedebf3aa3236f8c51eed1b","datavalue":{"value":{"time":"+1927-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q207826$883df90a-4f6a-9465-5b51-8a31d2522a19","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"07007cbf10be7244e0894307e11b2337b17be7d5","datavalue":{"value":"Charles Lindbergh Time cover 1928.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q207826$d45ad6e7-4ebf-4af9-e969-443697e92822","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"4d48c0b598032067a891b34eb5be14fdd900e31e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9493333,"id":"Q9493333"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q207826$347e0733-e9a1-4341-a35f-279752db7778","rank":"normal"}],"P6760":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6760","hash":"6e27afbfb8f37ee74e8f91c74d8be33e573388e2","datavalue":{"value":"21785","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q207826$5a2caf84-4266-d954-b7c5-84ff2a076d83","rank":"normal"}],"P10767":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10767","hash":"543a1b2c3adbe56750cf260c243d806d934c24a3","datavalue":{"value":"1072483139958816768","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"6174553681261aeec411766adf691fdeec1dee47","datavalue":{"value":{"time":"+2018-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P585"],"id":"Q207826$6fe63dcb-45b6-f8db-fc95-01ad220a3a80","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10767","hash":"46fb371194c2dc213a7d838adf2213148e42290b","datavalue":{"value":"1204754050211893248","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"77f348fcb49110a0de3c2faf4865527dc30dcbc9","datavalue":{"value":{"time":"+2019-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P585"],"id":"Q207826$9a1c36c8-403a-d531-dcc3-c3618beacd1e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10767","hash":"f96fa484365ea85132a9efdd2dc5ebea4e04c2d5","datavalue":{"value":"1337244406760566785","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"09f85c089438e099c1cd33998f5c59a57729afd2","datavalue":{"value":{"time":"+2020-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P585"],"id":"Q207826$981379bf-4de2-f5d7-62da-48cbef6b59be","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10767","hash":"ce7780f35a56c91a24bbc8868569ac3239b959bd","datavalue":{"value":"1470386062073597953","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"4a6fe7f861358928efef462e361b21704446d129","datavalue":{"value":{"time":"+2021-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P585"],"id":"Q207826$05777ee8-4b57-91b1-f83c-a1beb7a9018b","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 (\u0645\u062c\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u064a\u0645)","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B4%D8%AE%D8%B5%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%85_(%D9%85%D8%AC%D9%84%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%A7%D9%8A%D9%85)"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"\u0130lin adam\u0131 (Time)","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/%C4%B0lin_adam%C4%B1_(Time)"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u099f\u09be\u0987\u09ae \u09ac\u09b0\u09cd\u09b7\u09b8\u09c7\u09b0\u09be \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09a4\u09cd\u09ac","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%AE_%E0%A6%AC%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%B7%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%B0%E0%A6%BE_%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%8D%E0%A6%AC"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Persona de l'Any de la Revista Time","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Persona_de_l%27Any_de_la_Revista_Time"},"ckbwiki":{"site":"ckbwiki","title":"(\u06af\u06c6\u06a4\u0627\u0631\u06cc \u062a\u0627\u06cc\u0645) \u06a9\u06d5\u0633\u0627\u06cc\u06d5\u062a\u06cc\u06cc \u0633\u0627\u06b5","badges":[],"url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/(%DA%AF%DB%86%DA%A4%D8%A7%D8%B1%DB%8C_%D8%AA%D8%A7%DB%8C%D9%85)_%DA%A9%DB%95%D8%B3%D8%A7%DB%8C%DB%95%D8%AA%DB%8C%DB%8C_%D8%B3%D8%A7%DA%B5"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Osobnost roku \u010dasopisu Time","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Osobnost_roku_%C4%8Dasopisu_Time"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Person of the Year (Time)","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Person_of_the_Year_(Time)"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Person of the Year","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Person_of_the_Year"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c9\u03c0\u03bf \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ac\u03c2 (\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03bf\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc Time)","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CF%8C%CF%83%CF%89%CF%80%CE%BF_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CF%87%CF%81%CE%BF%CE%BD%CE%B9%CE%AC%CF%82_(%CF%80%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%BF%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CF%8C_Time)"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Time Person of the Year","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Time_Person_of_the_Year"},"enwikinews":{"site":"enwikinews","title":"Category:Time Person of the Year","badges":[],"url":"https://en.wikinews.org/wiki/Category:Time_Person_of_the_Year"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Persono de la jaro","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Persono_de_la_jaro"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Persona del a\u00f1o","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Persona_del_a%C3%B1o"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Time'i aasta inimene","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Time%27i_aasta_inimene"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0634\u062e\u0635 \u0633\u0627\u0644","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B4%D8%AE%D8%B5_%D8%B3%D8%A7%D9%84"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Vuoden henkil\u00f6","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Vuoden_henkil%C3%B6"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e selon Time Magazine","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Personnalit%C3%A9_de_l%27ann%C3%A9e_selon_Time_Magazine"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d0\u05d9\u05e9 \u05d4\u05e9\u05e0\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d2\u05d6\u05d9\u05df \"\u05d8\u05d9\u05d9\u05dd\"","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%99%D7%A9_%D7%94%D7%A9%D7%A0%D7%94_%D7%A9%D7%9C_%D7%94%D7%9E%D7%92%D7%96%D7%99%D7%9F_%22%D7%98%D7%99%D7%99%D7%9D%22"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Osoba godine (Time)","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Osoba_godine_(Time)"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Az \u00e9v embereinek list\u00e1ja","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Az_%C3%A9v_embereinek_list%C3%A1ja"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u054f\u0561\u0580\u057e\u0561 \u0574\u0561\u0580\u0564 (\u0539\u0561\u0575\u0574)","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8F%D5%A1%D6%80%D5%BE%D5%A1_%D5%B4%D5%A1%D6%80%D5%A4_(%D4%B9%D5%A1%D5%B5%D5%B4)"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Tokoh Tahun Ini Time","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Tokoh_Tahun_Ini_Time"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Manneskja \u00e1rsins hj\u00e1 Time","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Manneskja_%C3%A1rsins_hj%C3%A1_Time"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Persona dell'anno","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Persona_dell%27anno"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30a4\u30e4\u30fc","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%91%E3%83%BC%E3%82%BD%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%82%AA%E3%83%96%E3%83%BB%E3%82%B6%E3%83%BB%E3%82%A4%E3%83%A4%E3%83%BC"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10d0\u10d3\u10d0\u10db\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8 (Time)","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%AC%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%90%E1%83%93%E1%83%90%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%98_(Time)"},"kkwiki":{"site":"kkwiki","title":"\u0416\u044b\u043b \u0430\u0434\u0430\u043c\u044b (Time)","badges":[],"url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D1%8B%D0%BB_%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D0%BC%D1%8B_(Time)"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ud0c0\uc784 \uc62c\ud574\uc758 \uc778\ubb3c","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%83%80%EC%9E%84_%EC%98%AC%ED%95%B4%EC%9D%98_%EC%9D%B8%EB%AC%BC"},"liwiki":{"site":"liwiki","title":"Persoen vaan 't Jaor","badges":[],"url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Persoen_vaan_%27t_Jaor"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Gada cilv\u0113ks (Time)","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Gada_cilv%C4%93ks_(Time)"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Time Person of the Year","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Time_Person_of_the_Year"},"newiki":{"site":"newiki","title":"\u091f\u093e\u0907\u092e \u0935\u0930\u094d\u0937 \u0935\u094d\u092f\u0915\u094d\u0924\u093f","badges":[],"url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%9F%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%AE_%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B7_%E0%A4%B5%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BF"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"TIME Person of the Year","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/TIME_Person_of_the_Year"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"\u00c5rets person (Time)","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%85rets_person_(Time)"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Cz\u0142owiek Roku tygodnika \u201eTime\u201d","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Cz%C5%82owiek_Roku_tygodnika_%E2%80%9ETime%E2%80%9D"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Pessoa do Ano","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Pessoa_do_Ano"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Time Person of the Year","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Time_Person_of_the_Year"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0433\u043e\u0434\u0430 (Time)","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0_(Time)"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0433\u043e\u0434\u0430","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%A7%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Time Person of the Year","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Time_Person_of_the_Year"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Person of the Year","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Person_of_the_Year"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Osebnost leta revije Time","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Osebnost_leta_revije_Time"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041e\u0441\u043e\u0431\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%B0_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B5"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Person of the Year","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Person_of_the_Year"},"szlwiki":{"site":"szlwiki","title":"Czowiek Roku tydnika \u201eTime\u201d","badges":[],"url":"https://szl.wikipedia.org/wiki/Czowiek_Roku_tydnika_%E2%80%9ETime%E2%80%9D"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0bae\u0ba9\u0bbf\u0ba4\u0bb0\u0bcd (\u0b9f\u0bc8\u0bae\u0bcd \u0b87\u0ba4\u0bb4\u0bcd)","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%86%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D_%E0%AE%AE%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AE%B0%E0%AF%8D_(%E0%AE%9F%E0%AF%88%E0%AE%AE%E0%AF%8D_%E0%AE%87%E0%AE%A4%E0%AE%B4%E0%AF%8D)"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e1a\u0e38\u0e04\u0e04\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e1b\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e19\u0e34\u0e15\u0e22\u0e2a\u0e32\u0e23\u0e44\u0e17\u0e21\u0e4c","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%9A%E0%B8%B8%E0%B8%84%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%9B%E0%B8%B5%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%84%E0%B8%97%E0%B8%A1%E0%B9%8C"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Time Y\u0131l\u0131n Ki\u015fisi","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Time_Y%C4%B1l%C4%B1n_Ki%C5%9Fisi"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0440\u043e\u043a\u0443 (Time)","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D1%8E%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0_%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%83_(Time)"},"uzwiki":{"site":"uzwiki","title":"Time Yil kishisi","badges":[],"url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Time_Yil_kishisi"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Nh\u00e2n v\u1eadt c\u1ee7a n\u0103m (t\u1ea1p ch\u00ed Time)","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Nh%C3%A2n_v%E1%BA%ADt_c%E1%BB%A7a_n%C4%83m_(t%E1%BA%A1p_ch%C3%AD_Time)"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u6642\u4ee3\u5e74\u5ea6\u98a8\u96f2\u4eba\u7269","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E6%99%82%E4%BB%A3%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E9%A2%A8%E9%9B%B2%E4%BA%BA%E7%89%A9"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u6642\u4ee3\u5e74\u5ea6\u98a8\u96f2\u4eba\u7269","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%99%82%E4%BB%A3%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E9%A2%A8%E9%9B%B2%E4%BA%BA%E7%89%A9"}}}}}