{"entities":{"Q207020":{"pageid":203242,"ns":0,"title":"Q207020","lastrevid":1842202507,"modified":"2023-02-27T01:32:23Z","type":"item","id":"Q207020","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u6b27\u6d32\u4e2d\u90e8\u590f\u4ee4\u65f6\u95f4"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u6b50\u6d32\u4e2d\u90e8\u590f\u4ee4\u6642\u9593"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u6b50\u6d32\u4e2d\u90e8\u590f\u4ee4\u6642\u9593"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u6b27\u6d32\u4e2d\u90e8\u590f\u4ee4\u65f6\u95f4"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u6b27\u6d32\u4e2d\u90e8\u590f\u4ee4\u65f6\u95f4"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u6b50\u6d32\u4e2d\u90e8\u590f\u4ee4\u6642\u9593"},"pl":{"language":"pl","value":"czas \u015brodkowoeuropejski letni"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0bae\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf \u0b90\u0bb0\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bcb\u0b9f\u0bc8\u0b95\u0bbe\u0bb2 \u0ba8\u0bc7\u0bb0\u0bae\u0bcd"},"ms":{"language":"ms","value":"Waktu Musim Panas Eropah Tengah"},"hu":{"language":"hu","value":"k\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai ny\u00e1ri id\u0151"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa\u09c0\u09af\u09bc \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09b7\u09cd\u09ae\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09a8 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc"},"sq":{"language":"sq","value":"Ora Verore e Evrop\u00ebs Qendrore"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062a\u0648\u0642\u064a\u062a \u0648\u0633\u0637 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a"},"pt":{"language":"pt","value":"Hor\u00e1rio de Ver\u00e3o da Europa Central"},"su":{"language":"su","value":"Wanci Usum Panas \u00c9ropa Tengah"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"Srednjoevropsko letnje vreme"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u0421\u0440\u0435\u0434\u045a\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435"},"tr":{"language":"tr","value":"Orta Avrupa Yaz Zaman Dilimi"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442\u043d\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0454\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0456\u0442\u043d\u0456\u0439 \u0447\u0430\u0441"},"fr":{"language":"fr","value":"heure d'\u00e9t\u00e9 d'Europe centrale"},"be":{"language":"be","value":"\u0426\u044d\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u0435\u045e\u0440\u0430\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0456 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0456 \u0447\u0430\u0441"},"lv":{"language":"lv","value":"Centr\u0101leiropas vasaras laiks"},"it":{"language":"it","value":"Central European Summer Time"},"id":{"language":"id","value":"Waktu Musim Panas Eropa Tengah"},"ja":{"language":"ja","value":"\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u590f\u6642\u9593"},"vi":{"language":"vi","value":"Gi\u1edd M\u00f9a h\u00e8 Trung \u00c2u"},"en":{"language":"en","value":"Central European Summer Time"},"sh":{"language":"sh","value":"Srednjoevropsko ljetno vrijeme"},"sk":{"language":"sk","value":"stredoeur\u00f3psky letn\u00fd \u010das"},"th":{"language":"th","value":"\u0e40\u0e27\u0e25\u0e32\u0e2d\u0e2d\u0e21\u0e41\u0e2a\u0e07\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07"},"ro":{"language":"ro","value":"Ora de var\u0103 a Europei Centrale"},"ca":{"language":"ca","value":"hora d'estiu d'Europa Central"},"cy":{"language":"cy","value":"CEST"},"sl":{"language":"sl","value":"Srednjeevropski poletni \u010das"},"cs":{"language":"cs","value":"st\u0159edoevropsk\u00fd letn\u00ed \u010das"},"mr":{"language":"mr","value":"\u092e\u0927\u094d\u092f \u092f\u0941\u0930\u094b\u092a\u0940\u092f \u0917\u094d\u0930\u0940\u0937\u094d\u092e \u092a\u094d\u0930\u092e\u093e\u0923\u0935\u0947\u0933"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0645\u0631\u06a9\u0632\u06cc \u06cc\u0648\u0631\u067e\u06cc \u06af\u0631\u0645\u0627 \u0648\u0642\u062a"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6b50\u6d32\u4e2d\u90e8\u590f\u4ee4\u6642\u9593"},"es":{"language":"es","value":"Hora de verano de Europa Central"},"nl":{"language":"nl","value":"Midden-Europese Zomertijd"},"nb":{"language":"nb","value":"Sentraleuropeisk sommertid"},"el":{"language":"el","value":"\u03b8\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u03ce\u03c1\u03b1 \u039a\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7\u03c2"},"de":{"language":"de","value":"Mitteleurop\u00e4ische Sommerzeit"},"ast":{"language":"ast","value":"CEST"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0441\u0440\u0435\u0434\u045a\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435"},"gl":{"language":"gl","value":"Tempo central europeo de ver\u00e1n"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0633\u0627\u0639\u062a \u062a\u0627\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646\u06cc \u0627\u0631\u0648\u067e\u0627\u06cc \u0645\u0631\u06a9\u0632\u06cc"},"bs":{"language":"bs","value":"Srednjoevropsko ljetno vrijeme"},"myv":{"language":"myv","value":"\u043a\u0443\u043d\u0448\u043a\u0430\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430\u043d\u044c \u043a\u0438\u0437\u0435\u043d\u044c \u0448\u043a\u0430\u0441\u044c"},"sv":{"language":"sv","value":"Centraleuropeisk sommartid"},"tl":{"language":"tl","value":"Oras sa Tag-araw ng Gitnang Europa"},"ilo":{"language":"ilo","value":"Oras ti Kalgaw ti Tengnga nga Europa"},"eu":{"language":"eu","value":"Europa Erdialdeko Udako Ordua"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc911\uc559\uc720\ub7fd \uc77c\uad11 \uc808\uc57d \uc2dc\uac04\ub300"},"fi":{"language":"fi","value":"Keski-Euroopan kes\u00e4aika"},"fy":{"language":"fy","value":"Midden-Jeropeeske simmertiid"},"he":{"language":"he","value":"UTC+2"},"af":{"language":"af","value":"Middel-Europese Somertyd"},"hy":{"language":"hy","value":"\u056f\u0565\u0576\u057f\u0580\u0578\u0576\u0561\u0565\u057e\u0580\u0578\u057a\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0561\u0574\u0561\u057c\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056a\u0561\u0574"},"hr":{"language":"hr","value":"Srednjoeuropsko ljetno vrijeme"},"tt":{"language":"tt","value":"\u04ae\u0437\u04d9\u043a \u0410\u0443\u0440\u0443\u043f\u0430 \u0497\u04d9\u0439\u0433\u0435 \u0432\u0430\u043a\u044b\u0442\u044b"},"la":{"language":"la","value":"UTC+2"},"da":{"language":"da","value":"Centraleurop\u00e6isk sommertid"},"hi":{"language":"hi","value":"\u092e\u0927\u094d\u092f \u092f\u0942\u0930\u094b\u092a\u0940\u092f \u0917\u094d\u0930\u0940\u0937\u094d\u092e\u0915\u093e\u0932\u0940\u0928 \u0938\u092e\u092f"},"eo":{"language":"eo","value":"Centre\u016dropa Somera Tempo"},"az":{"language":"az","value":"M\u0259rk\u0259zi Avropa yay vaxt\u0131"},"ba":{"language":"ba","value":"\u04ae\u0499\u04d9\u043a \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430 \u0439\u04d9\u0439\u0433\u0435 \u0432\u0430\u04a1\u044b\u0442\u044b"},"et":{"language":"et","value":"Kesk-Euroopa suveaeg"},"hsb":{"language":"hsb","value":"srjed\u017aoeuropski l\u011b\u0107ny \u010das"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10ea\u10d4\u10dc\u10e2\u10e0\u10d0\u10da\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10de\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10dd \u10d3\u10e0\u10dd"},"diq":{"language":"diq","value":"Warey Seat\u00ea Ewropa Merkezi"},"yue":{"language":"yue","value":"\u6b50\u6d32\u4e2d\u90e8\u590f\u4ee4\u6642\u9593"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0446\u044d\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044d\u045e\u0440\u0430\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0456 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0456 \u0447\u0430\u0441"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u053f\u0565\u0564\u0580\u0578\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0535\u0582\u0580\u0578\u057a\u0561\u0575\u056b \u0531\u0574\u0561\u057c\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u053a\u0561\u0574\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0581\u0578\u0575\u0581"},"ary":{"language":"ary","value":"\u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u062a \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a \u062f \u0648\u0633\u0637 \u0624\u0631\u0648\u067e\u0627"},"my":{"language":"my","value":"\u1017\u101f\u102d\u102f\u1025\u101b\u1031\u102c\u1015 \u1014\u103d\u1031\u101b\u102c\u101e\u102e\u1005\u1036\u1010\u1031\u102c\u103a\u1001\u103b\u102d\u1014\u103a"},"lt":{"language":"lt","value":"Centrin\u0117s Europos vasaros laikas"},"vec":{"language":"vec","value":"Ora estiva de l'Eoropa Sentra\u0142e"},"mt":{"language":"mt","value":"\u0126in tas-Sajf tal-Ewropa \u010aentrali"},"ps":{"language":"ps","value":"\u0645\u0631\u06a9\u0632\u064a \u0627\u0631\u0648\u067e\u0627 \u06ab\u0631\u0645\u06cd \u0648\u062e\u062a \u0632\u0648\u0646"}},"descriptions":{"cs":{"language":"cs","value":"\u010dasov\u00e9 p\u00e1smo st\u0159edoevropsk\u00fd \u010das (SE\u010c) v obdob\u00ed platnosti letn\u00edho \u010dasu"},"en":{"language":"en","value":"daylight savings time in the central European time zone"},"ilo":{"language":"ilo","value":"sona ti oras"},"hr":{"language":"hr","value":"ljetna vremenska zona u Europi"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043d\u0430\u0437\u0438\u0432 \u0437\u0430 UTC+2 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443 \u0437\u043e\u043d\u0443 \u0442\u043e\u043a\u043e\u043c \u043b\u0435\u0442\u0430"},"es":{"language":"es","value":"huso horario estacional"},"de":{"language":"de","value":"Zonenzeit in Mitteleuropa"},"fr":{"language":"fr","value":"fuseau horaire"},"et":{"language":"et","value":"ajav\u00f6\u00f6nd"},"fi":{"language":"fi","value":"aikavy\u00f6hyke"},"nb":{"language":"nb","value":"sommertiden i tidssonen sentraleuropeisk tid"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6642\u5340"},"ja":{"language":"ja","value":"\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6642\u9593\u306e\u590f\u6642\u9593"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0646\u0637\u0627\u0642 \u0632\u0645\u0646\u064a"},"ary":{"language":"ary","value":"\u0648\u0642\u062a"},"sv":{"language":"sv","value":"Tidzon"},"id":{"language":"id","value":"zona waktu (UTC+2)"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u6642\u5340"},"yue":{"language":"yue","value":"\u6642\u5340"},"pl":{"language":"pl","value":"strefa czasowa wyst\u0119puj\u0105ca na obszarze Europy \u015arodkowej (czas letni)"},"mt":{"language":"mt","value":"\u0127in tas-sajf fl-Ewropa \u010aentrali"},"da":{"language":"da","value":"tidszone"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u4e2d\u6b50\u590f\u5b63\u6642\u9593"},{"language":"zh","value":"Central European Summer Time"},{"language":"zh","value":"\u6b50\u6d32\u4e2d\u90e8\u590f\u5b63\u6642\u9593"},{"language":"zh","value":"CEST"},{"language":"zh","value":"\u4e2d\u6b50\u590f\u4ee4\u6642\u9593"},{"language":"zh","value":"\u6b50\u6d32\u4e2d\u90e8\u590f\u6642\u4ee4\u6642\u9593"},{"language":"zh","value":"\u4e2d\u6b50\u6642\u9593\u590f\u4ee4\u6642"}],"pl":[{"language":"pl","value":"CEST"}],"bn":[{"language":"bn","value":"\u09b8\u09bf\u0987\u09a1\u09bf\u099f\u09bf"},{"language":"bn","value":"\u0995\u09c7\u09a8\u09cd\u09a6\u09cd\u09b0\u09c0\u09af\u09bc \u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa\u09c0\u09af\u09bc \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09b7\u09cd\u09ae\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09a8 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc"}],"sq":[{"language":"sq","value":"Ora Verore e Europ\u00ebs Q\u00ebndrore"},{"language":"sq","value":"UTC+2"},{"language":"sq","value":"CEST"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u062a \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a \u0644\u0648\u0633\u0637 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Central European Summer Time"},{"language":"pt","value":"CEST"},{"language":"pt","value":"Hora Central Europ\u00e9ia de Ver\u00e3o"}],"su":[{"language":"su","value":"Wanci Usum Panas Eropa Tengah"}],"ru":[{"language":"ru","value":"CEST"},{"language":"ru","value":"\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f"}],"sr":[{"language":"sr","value":"CEST"},{"language":"sr","value":"\u0421\u0440\u0435\u0434\u045a\u0435\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435"}],"tr":[{"language":"tr","value":"OAYZD"},{"language":"tr","value":"Merkezi Avrupa Yaz Saati"}],"uk":[{"language":"uk","value":"CEST"}],"fr":[{"language":"fr","value":"HAEC"},{"language":"fr","value":"Central european summer time"},{"language":"fr","value":"CEST"},{"language":"fr","value":"Heure d'ete d'Europe centrale"},{"language":"fr","value":"Heure avanc\u00e9e d'Europe centrale"}],"lv":[{"language":"lv","value":"Central European Summer Time"},{"language":"lv","value":"CEST"}],"it":[{"language":"it","value":"CEST"},{"language":"it","value":"Ora estiva dell'Europa Centrale"}],"id":[{"language":"id","value":"Central European Summer Time"},{"language":"id","value":"Waktu Eropa Tengah Musim Panas"}],"ja":[{"language":"ja","value":"CEST"}],"vi":[{"language":"vi","value":"CEST"},{"language":"vi","value":"Gi\u1edd h\u00e8 Trung \u00c2u"}],"sh":[{"language":"sh","value":"Srednjoevropsko letnje vreme"},{"language":"sh","value":"CEST"}],"sk":[{"language":"sk","value":"CEST"},{"language":"sk","value":"SEL\u010c"}],"th":[{"language":"th","value":"Central European Summer Time"},{"language":"th","value":"\u0e40\u0e02\u0e15\u0e40\u0e27\u0e25\u0e32\u0e2d\u0e2d\u0e21\u0e41\u0e2a\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07"},{"language":"th","value":"\u0e40\u0e02\u0e15\u0e40\u0e27\u0e25\u0e32\u0e2d\u0e2d\u0e21\u0e41\u0e2a\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e15\u0e34\u0e22\u0e38\u0e42\u0e22\u0e1b\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07"}],"ro":[{"language":"ro","value":"Central European Summer Time"},{"language":"ro","value":"CEST"}],"ca":[{"language":"ca","value":"CEST"},{"language":"ca","value":"Central European Summer Time"}],"sl":[{"language":"sl","value":"Central European Summer Time"},{"language":"sl","value":"CEST"}],"cs":[{"language":"cs","value":"CEST"},{"language":"cs","value":"SEL\u010c"}],"mr":[{"language":"mr","value":"\u092e\u0927\u094d\u092f \u092f\u0941\u0930\u094b\u092a \u0909\u0928\u094d\u0939\u093e\u0933\u093e \u0935\u0947\u0933"},{"language":"mr","value":"\u092e\u0927\u094d\u092f \u092f\u0941\u0930\u094b\u092a\u0940\u092f \u0909\u0928\u094d\u0939\u093e\u0933\u0940 \u092a\u094d\u0930\u092e\u093e\u0923\u0935\u0947\u0933"}],"en":[{"language":"en","value":"CEST"},{"language":"en","value":"CEDT"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Central European Summer Time"},{"language":"nb","value":"Middle European Summer Time"},{"language":"nb","value":"CEST"},{"language":"nb","value":"MEST"}],"de":[{"language":"de","value":"MESZ"}],"myv":[{"language":"myv","value":"CEST"}],"sv":[{"language":"sv","value":"CEST"}],"hr":[{"language":"hr","value":"CEST"},{"language":"hr","value":"Central European Summer Time"},{"language":"hr","value":"SELV"}],"hsb":[{"language":"hsb","value":"CEST"},{"language":"hsb","value":"MESZ"}],"et":[{"language":"et","value":"CEDT"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u0426\u042d\u041b\u0427"}],"mt":[{"language":"mt","value":"CEST"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"6e0ff9b13dfc1d907d2fbd4d2fa593d90b71fc1a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":219919,"id":"Q219919"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q207020$D71FA1D8-927C-4589-8DA0-7F6A83B13F0C","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"ddc798b569b6c8385212dbd252d7d4585a1624d0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12143,"id":"Q12143"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q207020$4148ed18-4046-97b6-bb21-d4483def32a2","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"1e5dffaec750c69bd88f8ee8d124fe4045ed5237","datavalue":{"value":"/m/03q7hb","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q207020$AF363FAB-BA79-4E97-BC09-021B28E9AC6A","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P2907":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2907","hash":"27e1927676e5df53ea03752550fc0357b2bb77f7","datavalue":{"value":{"amount":"+2","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q25235"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q207020$67a4039b-42c4-d960-ed69-ab777bbf2afe","rank":"normal"}],"P460":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P460","hash":"e2b1b858c3bf9731d304c4739b2c47ad05fae8a6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6723,"id":"Q6723"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q207020$26d981f1-40eb-abbc-4f4e-58cfef4c6480","rank":"normal"}],"P1813":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1813","hash":"1ae8ee7548e27432e6c5551180003dd83da8fb46","datavalue":{"value":{"text":"CEST","language":"uk"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q207020$005e9c22-4802-e1b3-d1a0-45216f541ae7","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1813","hash":"c2b23aeafde5bdf84f936c6b990d7c92e01493dc","datavalue":{"value":{"text":"SEL\u010c","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q207020$f7163538-4ae4-e5ea-3ea6-d203532e3138","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1813","hash":"81ee66d7f1d0343b1feb5642f74079207860108b","datavalue":{"value":{"text":"CEST","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q207020$b09e7ee6-48a5-5cdc-42fd-aba28df061b7","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1813","hash":"ca02c94b28b98fa70b6f9c47e274997332ae0e9b","datavalue":{"value":{"text":"\u0426\u042d\u041b\u0427","language":"be-tarask"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q207020$556b5c09-4de9-5128-5033-ddba4bac9168","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1813","hash":"44cb914f1b1a2aeb477e679712b1b4498219e359","datavalue":{"value":{"text":"MESZ","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q207020$a3b69aa6-483a-2971-5773-28cf5c57ba15","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Middel-Europese Somertyd","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Middel-Europese_Somertyd"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u062a\u0648\u0642\u064a\u062a \u0648\u0633\u0637 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D9%88%D9%82%D9%8A%D8%AA_%D9%88%D8%B3%D8%B7_%D8%A3%D9%88%D8%B1%D9%88%D8%A8%D8%A7_%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%8A%D9%81%D9%8A"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Horariu de branu d'Europa Central","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Horariu_de_branu_d%27Europa_Central"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0426\u044d\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u0435\u045e\u0440\u0430\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0456 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0456 \u0447\u0430\u0441","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D1%8D%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D0%B5%D1%9E%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BA%D1%96_%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BD%D1%96_%D1%87%D0%B0%D1%81"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09ae\u09a7\u09cd\u09af \u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa\u09c0\u09af\u09bc \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09b7\u09cd\u09ae\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09a8 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AE%E0%A6%A7%E0%A7%8D%E0%A6%AF_%E0%A6%87%E0%A6%89%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%AA%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC_%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%80%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A7%80%E0%A6%A8_%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%AF%E0%A6%BC"},"bswiki":{"site":"bswiki","title":"Srednjoevropsko ljetno vrijeme","badges":[],"url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Srednjoevropsko_ljetno_vrijeme"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Central European Summer Time","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Central_European_Summer_Time"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"St\u0159edoevropsk\u00fd letn\u00ed \u010das","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/St%C5%99edoevropsk%C3%BD_letn%C3%AD_%C4%8Das"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"CEST","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/CEST"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Mitteleurop\u00e4ische Sommerzeit","badges":["Q70894304"],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Mitteleurop%C3%A4ische_Sommerzeit"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0398\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u038f\u03c1\u03b1 \u039a\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%98%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%BD%CE%AE_%CE%8F%CF%81%CE%B1_%CE%9A%CE%B5%CE%BD%CF%84%CF%81%CE%B9%CE%BA%CE%AE%CF%82_%CE%95%CF%85%CF%81%CF%8E%CF%80%CE%B7%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Central European Summer Time","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Central_European_Summer_Time"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Hora central europea de verano","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Hora_central_europea_de_verano"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Europa Erdialdeko udako ordua","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Europa_Erdialdeko_udako_ordua"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0633\u0627\u0639\u062a \u062a\u0627\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646\u06cc \u0627\u0631\u0648\u067e\u0627\u06cc \u0645\u0631\u06a9\u0632\u06cc","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%A7%D8%B9%D8%AA_%D8%AA%D8%A7%D8%A8%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86%DB%8C_%D8%A7%D8%B1%D9%88%D9%BE%D8%A7%DB%8C_%D9%85%D8%B1%DA%A9%D8%B2%DB%8C"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Keski-Euroopan kes\u00e4aika","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Keski-Euroopan_kes%C3%A4aika"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Heure d'\u00e9t\u00e9 d'Europe centrale","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Heure_d%27%C3%A9t%C3%A9_d%27Europe_centrale"},"fywiki":{"site":"fywiki","title":"Midden-Europeeske Simmertiid","badges":[],"url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Midden-Europeeske_Simmertiid"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Tempo central europeo de ver\u00e1n","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Tempo_central_europeo_de_ver%C3%A1n"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"CEST","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/CEST"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Srednjoeuropsko ljetno vrijeme","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Srednjoeuropsko_ljetno_vrijeme"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"K\u00f6z\u00e9p-eur\u00f3pai ny\u00e1ri id\u0151","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6z%C3%A9p-eur%C3%B3pai_ny%C3%A1ri_id%C5%91"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Waktu Musim Panas Eropa Tengah","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Waktu_Musim_Panas_Eropa_Tengah"},"ilowiki":{"site":"ilowiki","title":"Oras ti Kalgaw ti Tengnga nga Europa","badges":[],"url":"https://ilo.wikipedia.org/wiki/Oras_ti_Kalgaw_ti_Tengnga_nga_Europa"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Central European Summer Time","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Central_European_Summer_Time"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u4e2d\u592e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u590f\u6642\u9593","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E3%83%A8%E3%83%BC%E3%83%AD%E3%83%83%E3%83%91%E5%A4%8F%E6%99%82%E9%96%93"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc911\uc559\uc720\ub7fd \uc77c\uad11 \uc808\uc57d \uc2dc\uac04\ub300","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%A4%91%EC%95%99%EC%9C%A0%EB%9F%BD_%EC%9D%BC%EA%B4%91_%EC%A0%88%EC%95%BD_%EC%8B%9C%EA%B0%84%EB%8C%80"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Centrin\u0117s Europos vasaros laikas","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Centrin%C4%97s_Europos_vasaros_laikas"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Centr\u0101leiropas vasaras laiks","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Centr%C4%81leiropas_vasaras_laiks"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442\u043d\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE_%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE_%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5"},"mrwiki":{"site":"mrwiki","title":"\u092e\u0927\u094d\u092f \u092f\u0941\u0930\u094b\u092a\u0940\u092f \u0909\u0928\u094d\u0939\u093e\u0933\u0940 \u092a\u094d\u0930\u092e\u093e\u0923\u0935\u0947\u0933","badges":[],"url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A4%A7%E0%A5%8D%E0%A4%AF_%E0%A4%AF%E0%A5%81%E0%A4%B0%E0%A5%8B%E0%A4%AA%E0%A5%80%E0%A4%AF_%E0%A4%89%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%B9%E0%A4%BE%E0%A4%B3%E0%A5%80_%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%A3%E0%A4%B5%E0%A5%87%E0%A4%B3"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Waktu Musim Panas Eropah Tengah","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Waktu_Musim_Panas_Eropah_Tengah"},"mywiki":{"site":"mywiki","title":"\u1017\u101f\u102d\u102f\u1025\u101b\u1031\u102c\u1015\u1012\u1031\u101e \u1014\u103d\u1031\u101b\u102c\u101e\u102e\u1005\u1036\u1010\u1031\u102c\u103a\u1001\u103b\u102d\u1014\u103a","badges":[],"url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%97%E1%80%9F%E1%80%AD%E1%80%AF%E1%80%A5%E1%80%9B%E1%80%B1%E1%80%AC%E1%80%95%E1%80%92%E1%80%B1%E1%80%9E_%E1%80%94%E1%80%BD%E1%80%B1%E1%80%9B%E1%80%AC%E1%80%9E%E1%80%AE%E1%80%85%E1%80%B6%E1%80%90%E1%80%B1%E1%80%AC%E1%80%BA%E1%80%81%E1%80%BB%E1%80%AD%E1%80%94%E1%80%BA"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Sentraleuropeisk sommertid","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Sentraleuropeisk_sommertid"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Czas \u015brodkowoeuropejski letni","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Czas_%C5%9Brodkowoeuropejski_letni"},"pswiki":{"site":"pswiki","title":"\u0645\u0631\u06a9\u0632\u064a \u0627\u0631\u0648\u067e\u0627 \u06ab\u0631\u0645\u06cd \u0648\u062e\u062a \u0632\u0648\u0646","badges":[],"url":"https://ps.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B1%DA%A9%D8%B2%D9%8A_%D8%A7%D8%B1%D9%88%D9%BE%D8%A7_%DA%AB%D8%B1%D9%85%DB%8D_%D9%88%D8%AE%D8%AA_%D8%B2%D9%88%D9%86"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Hor\u00e1rio de Ver\u00e3o da Europa Central","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Hor%C3%A1rio_de_Ver%C3%A3o_da_Europa_Central"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Ora de var\u0103 a Europei Centrale","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Ora_de_var%C4%83_a_Europei_Centrale"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B5%D0%B5_%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Srednjoevropsko ljetno vrijeme","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Srednjoevropsko_ljetno_vrijeme"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Central European Summer Time","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Central_European_Summer_Time"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Stredoeur\u00f3psky letn\u00fd \u010das","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Stredoeur%C3%B3psky_letn%C3%BD_%C4%8Das"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Srednjeevropski poletni \u010das","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Srednjeevropski_poletni_%C4%8Das"},"sqwiki":{"site":"sqwiki","title":"Ora Verore e Evrop\u00ebs Qendrore","badges":[],"url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Ora_Verore_e_Evrop%C3%ABs_Qendrore"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0421\u0440\u0435\u0434\u045a\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%9A%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE_%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%9A%D0%B5_%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5"},"suwiki":{"site":"suwiki","title":"Wanci Usum Panas \u00c9ropa Tengah","badges":[],"url":"https://su.wikipedia.org/wiki/Wanci_Usum_Panas_%C3%89ropa_Tengah"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0bae\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bbf\u0baf \u0b90\u0bb0\u0bcb\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bbf\u0baf \u0b95\u0bcb\u0b9f\u0bc8\u0b95\u0bbe\u0bb2 \u0ba8\u0bc7\u0bb0\u0bae\u0bcd","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%AE%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%AF_%E0%AE%90%E0%AE%B0%E0%AF%8B%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%AF_%E0%AE%95%E0%AF%8B%E0%AE%9F%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B2_%E0%AE%A8%E0%AF%87%E0%AE%B0%E0%AE%AE%E0%AF%8D"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e40\u0e27\u0e25\u0e32\u0e2d\u0e2d\u0e21\u0e41\u0e2a\u0e07\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B9%81%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B9%82%E0%B8%A3%E0%B8%9B%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%87"},"tlwiki":{"site":"tlwiki","title":"Oras sa Tag-araw ng Gitnang Europa","badges":[],"url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Oras_sa_Tag-araw_ng_Gitnang_Europa"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Orta Avrupa Yaz Saati","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Orta_Avrupa_Yaz_Saati"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0454\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0456\u0442\u043d\u0456\u0439 \u0447\u0430\u0441","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A6%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%94%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BB%D1%96%D1%82%D0%BD%D1%96%D0%B9_%D1%87%D0%B0%D1%81"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0645\u0631\u06a9\u0632\u06cc \u06cc\u0648\u0631\u067e\u06cc \u06af\u0631\u0645\u0627 \u0648\u0642\u062a","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B1%DA%A9%D8%B2%DB%8C_%DB%8C%D9%88%D8%B1%D9%BE%DB%8C_%DA%AF%D8%B1%D9%85%D8%A7_%D9%88%D9%82%D8%AA"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Gi\u1edd m\u00f9a h\u00e8 Trung \u00c2u","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Gi%E1%BB%9D_m%C3%B9a_h%C3%A8_Trung_%C3%82u"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u6b50\u6d32\u4e2d\u90e8\u590f\u4ee4\u6642\u9593","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E6%AD%90%E6%B4%B2%E4%B8%AD%E9%83%A8%E5%A4%8F%E4%BB%A4%E6%99%82%E9%96%93"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u6b27\u6d32\u4e2d\u90e8\u590f\u4ee4\u65f6\u95f4","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E4%B8%AD%E9%83%A8%E5%A4%8F%E4%BB%A4%E6%97%B6%E9%97%B4"}}}}}