{"entities":{"Q210714":{"pageid":206499,"ns":0,"title":"Q210714","lastrevid":1796292385,"modified":"2022-12-26T18:16:09Z","type":"item","id":"Q210714","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"2011\u5e74\u8054\u5408\u56fd\u519b\u7a7a\u88ad\u5229\u6bd4\u4e9a"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"2011\u5e74\u806f\u5408\u570b\u8ecd\u7a7a\u8972\u5229\u6bd4\u4e9e"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"2011\u5e74\u806f\u5408\u570b\u8ecd\u7a7a\u8972\u5229\u6bd4\u4e9e"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"2011\u5e74\u8054\u5408\u56fd\u519b\u7a7a\u88ad\u5229\u6bd4\u4e9a"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"2011\u5e74\u8054\u5408\u56fd\u519b\u7a7a\u88ad\u5229\u6bd4\u4e9a"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"2011\u5e74\u806f\u5408\u570b\u8ecd\u7a7a\u8972\u5229\u6bd4\u4e9e"},"eu":{"language":"eu","value":"2011ko Libiako esku-hartze militarra"},"pl":{"language":"pl","value":"mi\u0119dzynarodowa interwencja w Libii"},"bs":{"language":"bs","value":"Koalicijska intervencija u Libiji"},"fr":{"language":"fr","value":"intervention militaire de 2011 en Libye"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05ea\u05e7\u05d9\u05e4\u05d4 \u05d4\u05e6\u05d1\u05d0\u05d9\u05ea \u05d4\u05d1\u05d9\u05df-\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9\u05ea \u05d1\u05dc\u05d5\u05d1"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub9ac\ube44\uc544 \ube44\ud589\uae08\uc9c0\uad6c\uc5ed"},"es":{"language":"es","value":"Intervenci\u00f3n militar en Libia de 2011"},"hu":{"language":"hu","value":"2011-es l\u00edbiai intervenci\u00f3"},"it":{"language":"it","value":"intervento militare in Libia del 2011"},"id":{"language":"id","value":"Intervensi militer di Libya 2011"},"de":{"language":"de","value":"Internationaler Milit\u00e4reinsatz in Libyen 2011"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30ea\u30d3\u30a2\u98db\u884c\u7981\u6b62\u7a7a\u57df"},"vi":{"language":"vi","value":"Can thi\u1ec7p qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0o Libya 2011"},"sh":{"language":"sh","value":"Zona zabrane leta iznad Libije"},"sv":{"language":"sv","value":"Internationella milit\u00e4rinsatsen i Libyen 2011"},"nl":{"language":"nl","value":"Libische no-flyzone"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062a\u062f\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a \u0641\u064a \u0644\u064a\u0628\u064a\u0627"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438"},"en":{"language":"en","value":"2011 military intervention in Libya"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"NATO intervencija u Libiji"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u041d\u0410\u0422\u041e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0443 \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0438"},"tr":{"language":"tr","value":"2011 Libya asker\u00ee m\u00fcdahalesi"},"ro":{"language":"ro","value":"Interven\u021bia militar\u0103 din Libia din 2011"},"th":{"language":"th","value":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e41\u0e17\u0e23\u0e01\u0e41\u0e0b\u0e07\u0e17\u0e32\u0e07\u0e17\u0e2b\u0e32\u0e23\u0e43\u0e19\u0e25\u0e34\u0e40\u0e1a\u0e35\u0e22 \u0e1e.\u0e28. 2554"},"fi":{"language":"fi","value":"Vuoden 2011 sotilasinterventio Libyassa"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u044f \u0432 \u041b\u0456\u0432\u0456\u0457"},"cy":{"language":"cy","value":"Ymyrraeth filwrol yn Libya"},"cs":{"language":"cs","value":"Vojensk\u00e1 intervence v Libyi"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0645\u062f\u0627\u062e\u0644\u0647 \u0646\u0638\u0627\u0645\u06cc \u062f\u0631 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0431\u0438\u044f 2011"},"ur":{"language":"ur","value":"2011 \u0644\u06cc\u0628\u06cc\u0627 \u0645\u06cc\u06ba \u0641\u0648\u062c\u06cc \u0645\u062f\u0627\u062e\u0644\u062a"},"da":{"language":"da","value":"Den libyske flyveforbudszone"},"be":{"language":"be","value":"\u0406\u043d\u0442\u044d\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u044b\u044f \u045e \u041b\u0456\u0432\u0456\u0456"},"zh":{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u806f\u5408\u570b\u8ecd\u7a7a\u8972\u5229\u6bd4\u4e9e"},"sr":{"language":"sr","value":"\u041d\u0410\u0422\u041e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0443 \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0438"},"pt":{"language":"pt","value":"Interven\u00e7\u00e3o militar na L\u00edbia em 2011"},"nb":{"language":"nb","value":"Den libyske flyforbudssonen"},"my":{"language":"my","value":"\u1042\u1040\u1041\u1041 \u101c\u1005\u103a\u1017\u103b\u102c\u1038 \u1005\u1005\u103a\u101b\u1031\u1038\u1005\u103d\u1000\u103a\u1016\u1000\u103a\u1019\u103e\u102f"},"eo":{"language":"eo","value":"Milita Interveno en Libio en 2011"},"ms":{"language":"ms","value":"Campur tangan tentera 2011 di Libya"},"ca":{"language":"ca","value":"intervenci\u00f3 militar de L\u00edbia de 2011"},"hy":{"language":"hy","value":"\u054c\u0561\u0566\u0574\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0574\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576 \u053c\u056b\u0562\u056b\u0561\u0575\u0578\u0582\u0574 (2011)"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"conflict"},"it":{"language":"it","value":"intervento militare internazionale"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0438\u043b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0430\u043b\u0438\u0446\u0438\u0438 (\u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d \u0431\u043b\u043e\u043a\u0430 \u041d\u0410\u0422\u041e) \u0432 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0432\u043e\u0439\u043d\u0443 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438"},"vi":{"language":"vi","value":"xung \u0111\u1ed9t qu\u00e2n s\u1ef1"},"ja":{"language":"ja","value":"2011\u5e743\u670817\u65e5\u306b\u56fd\u969b\u9023\u5408\u5b89\u5168\u4fdd\u969c\u7406\u4e8b\u4f1a\uff08\u56fd\u9023\u5b89\u4fdd\u7406\uff09\u3067\u627f\u8a8d\u3055\u308c\u305f\u8ecd\u4e8b\u884c\u52d5"},"de":{"language":"de","value":"Konflikt"},"fr":{"language":"fr","value":"conflit"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9a\u7981\u98de\u533a"},{"language":"zh","value":"\u5229\u6bd4\u4e9e\u7981\u98db\u5340"},{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u897f\u65b9\u806f\u8ecd\u7a7a\u8972\u5229\u6bd4\u4e9e"},{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9e\u7981\u98db\u5340"}],"eu":[{"language":"eu","value":"Libiako aire-eremuaren itxiera"},{"language":"eu","value":"Operation Ellamy"},{"language":"eu","value":"Odyssey Down"},{"language":"eu","value":"Op\u00e9ration Harmattan"},{"language":"eu","value":"Libiako esku-hartze militarra"},{"language":"eu","value":"Operation MOBILE"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Operation Ellamy"}],"bs":[{"language":"bs","value":"Zona zabrane letenja nad Libijom"}],"fr":[{"language":"fr","value":"aube de l'odyss\u00e9e"},{"language":"fr","value":"zone d\u2019exclusion a\u00e9rienne au dessus de la Libye"},{"language":"fr","value":"op\u00e9ration Unified Protector"},{"language":"fr","value":"zone d'exclusion a\u00e9rienne au dessus de la Libye"},{"language":"fr","value":"zone d'exclusion a\u00e9rienne au-dessus de la Libye"},{"language":"fr","value":"intervention militaire en Libye en 2011"},{"language":"fr","value":"zone d\u2019exclusion a\u00e9rienne au-dessus de la Libye"},{"language":"fr","value":"op\u00e9ration Aube de l'Odyss\u00e9e"},{"language":"fr","value":"intervention militaire en Libye de 2011"},{"language":"fr","value":"op\u00e9ration Ellamy"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05e9\u05d7\u05e8 \u05d4\u05d0\u05d5\u05d3\u05d9\u05e1\u05d9\u05d0\u05d4"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d1\u05e6\u05e2 \u05e9\u05d7\u05e8 \u05d4\u05d0\u05d5\u05d3\u05d9\u05e1\u05d9\u05d0\u05d4"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d1\u05e6\u05e2 \u05e9\u05d7\u05e8 \u05d4\u05d0\u05d5\u05d3\u05d9\u05e1\u05d0\u05d4"},{"language":"he","value":"\u05d4\u05de\u05d2\u05df \u05d4\u05de\u05d0\u05d5\u05d7\u05d3"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d1\u05e6\u05e2 \u05e9\u05d7\u05e8 \u05d0\u05d5\u05d3\u05d9\u05e1\u05d9\u05d0\u05d4"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d1\u05e6\u05e2 \u05de\u05d2\u05df \u05de\u05d0\u05d5\u05d7\u05d3"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d2\u05df \u05de\u05d0\u05d5\u05d7\u05d3"},{"language":"he","value":"\u05e9\u05d7\u05e8 \u05d4\u05d0\u05d5\u05d3\u05d9\u05e1\u05d0\u05d4"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d1\u05e6\u05e2 \u05d4\u05de\u05d2\u05df \u05d4\u05de\u05d0\u05d5\u05d7\u05d3"},{"language":"he","value":"\u05d4\u05ea\u05e7\u05d9\u05e4\u05d4 \u05d4\u05e6\u05d1\u05d0\u05d9\u05ea \u05d4\u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9\u05ea \u05d1\u05dc\u05d5\u05d1"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\ub9ac\ube44\uc544 \ube44\ud589 \uae08\uc9c0 \uad6c\uc5ed"}],"es":[{"language":"es","value":"Zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea sobre Libia"},{"language":"es","value":"Amanecer de la Odisea"},{"language":"es","value":"Odissey Dawn Operation"},{"language":"es","value":"Operaci\u00f3n Unified Protector"},{"language":"es","value":"Operaci\u00f3n Mobile"},{"language":"es","value":"Operaci\u00f3n Dawn Odissey"},{"language":"es","value":"Operation Unified Protector"},{"language":"es","value":"Operaci\u00f3n Amanecer de la Odisea"},{"language":"es","value":"Operacion Odyssey Dawn"},{"language":"es","value":"Intervenci\u00f3n militar en Libia en 2011"},{"language":"es","value":"Odyssey Dawn"},{"language":"es","value":"Operaci\u00f3n Harmattan"},{"language":"es","value":"Zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea en Libia"},{"language":"es","value":"Operacion Odisea al Amanecer"},{"language":"es","value":"Intervenci\u00f3n internacional en Libia 2011"},{"language":"es","value":"Alba de la Odisea"},{"language":"es","value":"Zona de exclusion aerea sobre Libia"},{"language":"es","value":"Operacion Unified Protector"},{"language":"es","value":"Operacion Mobile"},{"language":"es","value":"Operacion Dawn Odissey"},{"language":"es","value":"Operacion Amanecer de la Odisea"},{"language":"es","value":"Operacion Harmattan"},{"language":"es","value":"Zona de exclusion aerea en Libia"}],"it":[{"language":"it","value":"intervento militare in Libia nel 2011"},{"language":"it","value":"Odyssey Dawn"},{"language":"it","value":"op\u00e9ration Harmattan"},{"language":"it","value":"operazione Freedom Falcon"},{"language":"it","value":"operazione Odyssey Dawn"},{"language":"it","value":"no-fly zone in Libia nel 2011"},{"language":"it","value":"operazione Ellamy"},{"language":"it","value":"operazione Alba dell'odissea"},{"language":"it","value":"operazione Mobile"},{"language":"it","value":"operazione Harmattan"},{"language":"it","value":"operazione Odissea all'alba"}],"id":[{"language":"id","value":"Zona larangan terbang Libya"},{"language":"id","value":"Intervensi koalisi di Libya"}],"de":[{"language":"de","value":"Operation Ellamy"},{"language":"de","value":"Odyssey Dawn"},{"language":"de","value":"Op\u00e9ration Harmattan"},{"language":"de","value":"Unified Protector"},{"language":"de","value":"Operation Odyssey Dawn"},{"language":"de","value":"Operation MOBILE"}],"vi":[{"language":"vi","value":"V\u00f9ng c\u1ea5m bay Libya"}],"sh":[{"language":"sh","value":"Zona zabrane leta nad Libijom"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Libyska flygf\u00f6rbudszon"},{"language":"sv","value":"Libyska flygf\u00f6rbudszonen"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0641\u064a \u0644\u064a\u0628\u064a\u0627"},{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u062d\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0637\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0411\u043e\u043c\u0431\u0435\u0436\u043a\u0438 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438"},{"language":"ru","value":"\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u044e"},{"language":"ru","value":"\u0412\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u044e"},{"language":"ru","value":"\u0412\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u044e"},{"language":"ru","value":"\u0411\u0435\u0441\u043f\u043e\u043b\u0451\u0442\u043d\u0430\u044f \u0437\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0435\u0439"},{"language":"ru","value":"\u0412\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u044e"},{"language":"ru","value":"\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u044e"},{"language":"ru","value":"\u0411\u043e\u043c\u0431\u0451\u0436\u043a\u0438 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438"}],"sr":[{"language":"sr","value":"\u0417\u0430\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043b\u0435\u0442\u0435\u045a\u0430 \u0443 \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0438"},{"language":"sr","value":"\u0417\u0430\u0431\u0440\u0430\u045a\u0435\u043d\u0430 \u0437\u043e\u043d\u0430 \u043b\u0435\u0442\u0435\u045a\u0430 \u0443 \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0438"}],"tr":[{"language":"tr","value":"2011 Libya Bombard\u0131man\u0131"},{"language":"tr","value":"Nato'nun Libya'y\u0131 bombalamas\u0131"}],"ro":[{"language":"ro","value":"Zona de excludere aerian\u0103 din Libia"}],"th":[{"language":"th","value":"\u0e40\u0e02\u0e15\u0e2b\u0e49\u0e32\u0e21\u0e1a\u0e34\u0e19\u0e25\u0e34\u0e40\u0e1a\u0e35\u0e22"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0406\u043d\u043e\u0437\u0435\u043c\u043d\u0430 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0456\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0456\u044f \u0432 \u041b\u0456\u0432\u0456\u0457 2011"},{"language":"uk","value":"\u0411\u0435\u0437\u043f\u043e\u043b\u044c\u043e\u0442\u043d\u0430 \u0437\u043e\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u041b\u0456\u0432\u0456\u0454\u044e"}],"cs":[{"language":"cs","value":"Oddyse\u016fv \u00fasvit"},{"language":"cs","value":"\u00datok na Lybii"},{"language":"cs","value":"Operace Odysse\u016fv \u00fasvit"}],"fa":[{"language":"fa","value":"\u0645\u062f\u0627\u062e\u0644\u0647\u0654 \u0646\u0638\u0627\u0645\u06cc \u062f\u0631 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"}],"da":[{"language":"da","value":"Flyveforbudszone over Libyen"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Den libyiske flyforbudsonen"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"c0717bb28c6a127b51b03d7506995eeddb879eb5","datavalue":{"value":"2011 military intervention in Libya","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q210714$40FB2090-1A80-42E2-BF63-164ECB135B91","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"0388af349fb26357c59f322a6f55feec492c9349","datavalue":{"value":"/m/0gh674m","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q210714$9FE300AA-7C65-4FB8-A917-A897DBE56EBE","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"8e60d76bf00d12e4c9711cdb472680f20cce45b4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":180684,"id":"Q180684"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q210714$2FA16228-556B-4373-96BA-3D54CBA7E0CA","rank":"normal","references":[{"hash":"732ec1c90a6f0694c7db9a71bf09fe7f2b674172","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"9123b0de1cc9c3954366ba797d598e4e1ea4146f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10000,"id":"Q10000"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"84e4613fc40d85507914f7eea281dc7a8e48b4bc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5919191,"id":"Q5919191"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q210714$c528cc3c-4653-853f-64cb-186118987554","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"10b4cfcbb1a066231bfa7237b128bffc1415cdc8","datavalue":{"value":"Coalition action against Libya-en.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q210714$EA874DBD-5E41-49CC-BA9B-6D0C30E0ECF4","rank":"normal","references":[{"hash":"3bf39867b037e8e494a8389ae8a03bad6825a7fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5946b91c53409c48f5f1fb0319ed41fc67a764da","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191168,"id":"Q191168"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"b00b89608cf623289e7cb3439c85dab81fa3345a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":81545,"id":"Q81545"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q210714$0AFC2278-91CD-46B6-B7BE-653092A488D3","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"43540ab437c0e59b2b9eac0a886df477c502b7ed","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1016,"id":"Q1016"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q210714$B3CDB05A-9FE8-4068-9ABF-0898C4569E02","rank":"normal","references":[{"hash":"7bc30a64f09e08f5838b6805be976e1bbd117362","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"55bcee24db343a6d96697a4d7b15319d690acec9","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/w/index.php?title=\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f_\u0432_\u041b\u0438\u0432\u0438\u0438&oldid=96575041","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"4ee3cbfdf696a15fc9571a327be737fb101fb9d6","datavalue":{"value":{"time":"+2011-10-31T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q210714$86C44ABC-58C2-49DC-85EF-3EA22EEFDB74","rank":"normal","references":[{"hash":"d44a4f1f64da308d259fb198de576824de13681a","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"38de19b2d9f331c36e83cd1fb70e47b706bc2531","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=2011_military_intervention_in_Libya&oldid=948897742","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"06debc065b588ce95f00dfc5023cbe1d4507f817","datavalue":{"value":{"time":"+2011-10-31T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q210714$9fb3162d-4425-0995-ff00-31e61712f33d","rank":"normal"}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"3ea193e418835e7fd84f08e2f6eafe3c86901d24","datavalue":{"value":{"time":"+2011-03-19T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q210714$de51a9c6-4e74-b047-3a64-fa9281980363","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0644\u062a\u062f\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a \u0641\u064a \u0644\u064a\u0628\u064a\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%AF%D8%AE%D9%84_%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1%D9%8A_%D9%81%D9%8A_%D9%84%D9%8A%D8%A8%D9%8A%D8%A7"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430\u044f \u0456\u043d\u0442\u044d\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u044b\u044f \u045e \u041b\u0456\u0432\u0456\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B0%D1%8F_%D1%96%D0%BD%D1%82%D1%8D%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D1%8B%D1%8F_%D1%9E_%D0%9B%D1%96%D0%B2%D1%96%D1%96"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0431\u0438\u044f 2011","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0_%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%B2_%D0%9B%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%8F_2011"},"bswiki":{"site":"bswiki","title":"Koalicijska intervencija u Libiji","badges":[],"url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Koalicijska_intervencija_u_Libiji"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:2011 military intervention in Libya","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:2011_military_intervention_in_Libya"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Vojensk\u00e1 intervence v Libyi","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Vojensk%C3%A1_intervence_v_Libyi"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Ymyrraeth filwrol yn Libia, 2011","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Ymyrraeth_filwrol_yn_Libia,_2011"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Den libyske flyveforbudszone","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Den_libyske_flyveforbudszone"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Internationaler Milit\u00e4reinsatz in Libyen 2011","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Internationaler_Milit%C3%A4reinsatz_in_Libyen_2011"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"2011 military intervention in Libya","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/2011_military_intervention_in_Libya"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Intervenci\u00f3n militar en Libia de 2011","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Intervenci%C3%B3n_militar_en_Libia_de_2011"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"2011ko Libiako esku-hartze militarra","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/2011ko_Libiako_esku-hartze_militarra"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0645\u062f\u0627\u062e\u0644\u0647 \u0646\u0638\u0627\u0645\u06cc \u062f\u0631 \u0644\u06cc\u0628\u06cc (\u06f2\u06f0\u06f1\u06f1)","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AF%D8%A7%D8%AE%D9%84%D9%87_%D9%86%D8%B8%D8%A7%D9%85%DB%8C_%D8%AF%D8%B1_%D9%84%DB%8C%D8%A8%DB%8C_(%DB%B2%DB%B0%DB%B1%DB%B1)"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Vuoden 2011 sotilasinterventio Libyassa","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Vuoden_2011_sotilasinterventio_Libyassa"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Intervention militaire de 2011 en Libye","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Intervention_militaire_de_2011_en_Libye"},"frwikinews":{"site":"frwikinews","title":"Cat\u00e9gorie:Intervention militaire en Libye de 2011","badges":[],"url":"https://fr.wikinews.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Intervention_militaire_en_Libye_de_2011"},"frwikiquote":{"site":"frwikiquote","title":"Intervention militaire de 2011 en Libye","badges":[],"url":"https://fr.wikiquote.org/wiki/Intervention_militaire_de_2011_en_Libye"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d4\u05ea\u05e7\u05d9\u05e4\u05d4 \u05d4\u05e6\u05d1\u05d0\u05d9\u05ea \u05d4\u05d1\u05d9\u05df-\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9\u05ea \u05d1\u05dc\u05d5\u05d1 (2011)","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%AA%D7%A7%D7%99%D7%A4%D7%94_%D7%94%D7%A6%D7%91%D7%90%D7%99%D7%AA_%D7%94%D7%91%D7%99%D7%9F-%D7%9C%D7%90%D7%95%D7%9E%D7%99%D7%AA_%D7%91%D7%9C%D7%95%D7%91_(2011)"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"2011-es l\u00edbiai intervenci\u00f3","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/2011-es_l%C3%ADbiai_intervenci%C3%B3"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u054c\u0561\u0566\u0574\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0574\u056b\u057b\u0561\u0574\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576 \u053c\u056b\u0562\u056b\u0561\u0575\u0578\u0582\u0574 (2011)","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8C%D5%A1%D5%A6%D5%B4%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%B4%D5%AB%D5%BB%D5%A1%D5%B4%D5%BF%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%B8%D6%82%D5%B6_%D4%BC%D5%AB%D5%A2%D5%AB%D5%A1%D5%B5%D5%B8%D6%82%D5%B4_(2011)"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Intervensi militer di Libya 2011","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Intervensi_militer_di_Libya_2011"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Intervento militare internazionale in Libia del 2011","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Intervento_militare_internazionale_in_Libia_del_2011"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30ea\u30d3\u30a2\u98db\u884c\u7981\u6b62\u7a7a\u57df","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%AA%E3%83%93%E3%82%A2%E9%A3%9B%E8%A1%8C%E7%A6%81%E6%AD%A2%E7%A9%BA%E5%9F%9F"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ub9ac\ube44\uc544 \ube44\ud589\uae08\uc9c0\uad6c\uc5ed","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%A6%AC%EB%B9%84%EC%95%84_%EB%B9%84%ED%96%89%EA%B8%88%EC%A7%80%EA%B5%AC%EC%97%AD"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Campur tangan tentera 2011 di Libya","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Campur_tangan_tentera_2011_di_Libya"},"mywiki":{"site":"mywiki","title":"\u1042\u1040\u1041\u1041 \u101c\u1005\u103a\u1017\u103b\u102c\u1038 \u1005\u1005\u103a\u101b\u1031\u1038\u1005\u103d\u1000\u103a\u1016\u1000\u103a\u1019\u103e\u102f","badges":[],"url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%81%82%E1%81%80%E1%81%81%E1%81%81_%E1%80%9C%E1%80%85%E1%80%BA%E1%80%97%E1%80%BB%E1%80%AC%E1%80%B8_%E1%80%85%E1%80%85%E1%80%BA%E1%80%9B%E1%80%B1%E1%80%B8%E1%80%85%E1%80%BD%E1%80%80%E1%80%BA%E1%80%96%E1%80%80%E1%80%BA%E1%80%99%E1%80%BE%E1%80%AF"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Libische no-flyzone","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Libische_no-flyzone"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Den libyske flyforbudssonen","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Den_libyske_flyforbudssonen"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Interven\u00e7\u00e3o militar na L\u00edbia em 2011","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Interven%C3%A7%C3%A3o_militar_na_L%C3%ADbia_em_2011"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Interven\u021bia militar\u0103 din Libia din 2011","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Interven%C8%9Bia_militar%C4%83_din_Libia_din_2011"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%B2_%D0%9B%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B8"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%98%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%B2_%D0%9B%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B8"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Zona zabrane leta iznad Libije","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Zona_zabrane_leta_iznad_Libije"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041d\u0410\u0422\u041e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0443 \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0438","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%90%D0%A2%D0%9E_%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D1%83_%D0%9B%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B8"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Internationella milit\u00e4rinsatsen i Libyen 2011","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Internationella_milit%C3%A4rinsatsen_i_Libyen_2011"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e41\u0e17\u0e23\u0e01\u0e41\u0e0b\u0e07\u0e17\u0e32\u0e07\u0e17\u0e2b\u0e32\u0e23\u0e43\u0e19\u0e25\u0e34\u0e40\u0e1a\u0e35\u0e22 \u0e1e.\u0e28. 2554","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%81%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%81%E0%B9%81%E0%B8%8B%E0%B8%87%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%97%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%B5%E0%B8%A2_%E0%B8%9E.%E0%B8%A8._2554"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"2011 Libya asker\u00ee m\u00fcdahalesi","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/2011_Libya_asker%C3%AE_m%C3%BCdahalesi"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u044f \u0432 \u041b\u0456\u0432\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0_%D0%B2%D1%96%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0_%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D1%96%D1%8F_%D0%B2_%D0%9B%D1%96%D0%B2%D1%96%D1%97"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0644\u06cc\u0628\u06cc\u0627 \u0645\u06cc\u06ba \u0641\u0648\u062c\u06cc \u0645\u062f\u0627\u062e\u0644\u062a\u060c 2011\u0621","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%84%DB%8C%D8%A8%DB%8C%D8%A7_%D9%85%DB%8C%DA%BA_%D9%81%D9%88%D8%AC%DB%8C_%D9%85%D8%AF%D8%A7%D8%AE%D9%84%D8%AA%D8%8C_2011%D8%A1"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Can thi\u1ec7p qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0o Libya 2011","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Can_thi%E1%BB%87p_qu%C3%A2n_s%E1%BB%B1_v%C3%A0o_Libya_2011"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"2011\u5e74\u591a\u56fd\u6b66\u88c5\u5e72\u6d89\u5229\u6bd4\u4e9a","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/2011%E5%B9%B4%E5%A4%9A%E5%9B%BD%E6%AD%A6%E8%A3%85%E5%B9%B2%E6%B6%89%E5%88%A9%E6%AF%94%E4%BA%9A"}}}}}