{"entities":{"Q21164":{"pageid":24499,"ns":0,"title":"Q21164","lastrevid":1800461506,"modified":"2023-01-02T03:11:06Z","type":"item","id":"Q21164","labels":{"lb":{"language":"lb","value":"Bundesverdienstkreuz"},"zh":{"language":"zh","value":"\u8054\u90a6\u5341\u5b57\u52cb\u7ae0"},"pl":{"language":"pl","value":"Order Zas\u0142ugi Republiki Federalnej Niemiec"},"fr":{"language":"fr","value":"ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne"},"be":{"language":"be","value":"\u043e\u0440\u0434\u044d\u043d \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0430\u0434 \u0424\u0435\u0434\u044d\u0440\u0430\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0439 \u0420\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0456\u044f\u00bb"},"es":{"language":"es","value":"Orden del M\u00e9rito de la Rep\u00fablica Federal de Alemania"},"frr":{"language":"frr","value":"Bundesfersiinstkr\u00fcs"},"it":{"language":"it","value":"ordine al merito di Germania"},"de":{"language":"de","value":"Verdienstorden der Bundesrepublik Deutschland"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0"},"en":{"language":"en","value":"Order of Merit of the Federal Republic of Germany"},"sv":{"language":"sv","value":"F\u00f6rbundsrepubliken Tysklands f\u00f6rtj\u00e4nstorden"},"nl":{"language":"nl","value":"Orde van Verdienste van de Bondsrepubliek Duitsland"},"pt":{"language":"pt","value":"Ordem do M\u00e9rito da Rep\u00fablica Federal da Alemanha"},"eo":{"language":"eo","value":"Federacia Meritkruco"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb"},"tr":{"language":"tr","value":"Liyakat Ni\u015fan\u0131"},"ro":{"language":"ro","value":"Crucea Federal\u0103 de Merit"},"ca":{"language":"ca","value":"Orde al M\u00e8rit de la Rep\u00fablica Federal Alemanya"},"fi":{"language":"fi","value":"Bundesverdienstkreuz"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u044e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u044e \u041d\u0456\u043c\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0430\u00bb"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0435\u043d \u043a\u0440\u044a\u0441\u0442 \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438"},"lt":{"language":"lt","value":"Vokietijos Federacin\u0117s Respublikos ordinas \u201eU\u017e nuopelnus\u201c"},"da":{"language":"da","value":"Bundesverdienstkreuz"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u8054\u90a6\u5341\u5b57\u52cb\u7ae0"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u8054\u90a6\u5341\u5b57\u52cb\u7ae0"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u806f\u90a6\u5341\u5b57\u52f3\u7ae0"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Order of Merit of the Federal Republic of Germany"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Order of Merit of the Federal Republic of Germany"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u806f\u90a6\u5341\u5b57\u52f3\u7ae0"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043e\u0440\u0434\u044d\u043d \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0430\u0434 \u0424\u044d\u0434\u044d\u0440\u0430\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0439 \u0440\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430\u0439 \u041d\u044f\u043c\u0435\u0447\u0447\u044b\u043d\u044b\u00bb"},"nb":{"language":"nb","value":"Forbundsrepublikken Tysklands fortjenstorden"},"th":{"language":"th","value":"\u0e40\u0e04\u0e23\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e07\u0e2d\u0e34\u0e2a\u0e23\u0e34\u0e22\u0e32\u0e20\u0e23\u0e13\u0e4c\u0e01\u0e34\u0e15\u0e15\u0e34\u0e04\u0e38\u0e13\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2a\u0e2b\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c\u0e2a\u0e32\u0e18\u0e32\u0e23\u0e13\u0e23\u0e31\u0e10\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e19\u0e35"},"he":{"language":"he","value":"\u05e2\u05d9\u05d8\u05d5\u05e8 \u05d4\u05db\u05d1\u05d5\u05d3 \u05e9\u05dc \u05d4\u05e8\u05e4\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e7\u05d4 \u05d4\u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9\u05ea \u05d4\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05ea"},"sco":{"language":"sco","value":"Order o Merit o the Federal Republic o Germany"},"cs":{"language":"cs","value":"Z\u00e1slu\u017en\u00fd \u0159\u00e1d Spolkov\u00e9 republiky N\u011bmecko"},"ksh":{"language":"ksh","value":"der Verdeensorde vun der Bondesreppoblek Deutschland"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0437\u0430 \u0421\u043e\u0458\u0443\u0437\u043d\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430"},"el":{"language":"el","value":"\u03a4\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03be\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039f\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2"},"hu":{"language":"hu","value":"N\u00e9met Sz\u00f6vets\u00e9gi K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g \u00c9rdemrendje"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub3c5\uc77c\uc5f0\ubc29\uacf5\ud654\uad6d \uacf5\ub85c\uc7a5"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0646\u0634\u0627\u0646 \u0627\u0641\u062a\u062e\u0627\u0631 \u0634\u0627\u06cc\u0633\u062a\u06af\u06cc \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0641\u062f\u0631\u0627\u0644 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Ordem do M\u00e9rito da Rep\u00fablica Federal da Alemanha"},"vi":{"language":"vi","value":"Hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng Th\u1eadp t\u1ef1 C\u1ed9ng h\u00f2a Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c"},"ast":{"language":"ast","value":"Orde del M\u00e9ritu de la Rep\u00fablica Federal d'Alema\u00f1a"},"tt":{"language":"tt","value":"\u00ab\u0410\u043b\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432 \u0496\u04e9\u043c\u04bb\u04af\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435 \u0430\u043b\u0434\u044b\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0445\u0435\u0437\u043c\u04d9\u0442\u043b\u04d9\u0440 \u04e9\u0447\u0435\u043d\u00bb \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u044b"},"la":{"language":"la","value":"insigne meriti Reipublicae Foederatae Germaniae"},"hy":{"language":"hy","value":"\u00ab\u0533\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576\u056b\u0561\u0575\u056b \u0534\u0561\u0577\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0540\u0561\u0576\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576\u0568 \u0574\u0561\u057f\u0578\u0582\u0581\u057e\u0561\u056e \u056e\u0561\u057c\u0561\u0575\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0576\u0565\u0580\u056b \u0570\u0561\u0574\u0561\u0580\u00bb \u0577\u0584\u0561\u0576\u0577\u0561\u0576"},"ms":{"language":"ms","value":"Darjah Bakti Republik Persekutuan Jerman"},"et":{"language":"et","value":"Saksamaa Liitvabariigi teeneteorden"},"lv":{"language":"lv","value":"V\u0101cijas Federat\u012bv\u0101s Republikas Nopelnu ordenis"},"id":{"language":"id","value":"Orde Jasa Republik Federal Jerman"},"az":{"language":"az","value":"Almaniya Federativ Respublikas\u0131n\u0131n \"Xidm\u0259tl\u0259r\u0259 g\u00f6r\u0259\" ordeni"},"mn":{"language":"mn","value":"\u0425\u043e\u043b\u0431\u043e\u043e\u043d\u044b \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u044b \u0413\u0430\u0432\u044c\u044f\u0430\u043d\u044b \u0417\u0430\u0433\u0430\u043b\u043c\u0430\u0439 \u043e\u0434\u043e\u043d"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"federal decoration of Germany"},"de":{"language":"de","value":"Verdienstauszeichnung der Bundesrepublik Deutschland"},"it":{"language":"it","value":"decorazione al merito tedesca"},"es":{"language":"es","value":"distinci\u00f3n a personas que se destacan por sus logros en el \u00e1rea pol\u00edtica, econ\u00f3mica, cultural, intelectual o en el trabajo voluntario"},"fr":{"language":"fr","value":"distinction honorifique allemande"},"cs":{"language":"cs","value":"n\u011bmeck\u00e9 feder\u00e1ln\u00ed vyznamen\u00e1n\u00ed"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438"},"pl":{"language":"pl","value":"niemieckie odznaczenie pa\u0144stwowe za zas\u0142ugi cywilne"},"hu":{"language":"hu","value":"N\u00e9met sz\u00f6vets\u00e9gi kit\u00fcntet\u00e9s"},"ja":{"language":"ja","value":"1951\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u653f\u5e9c\u304c\u5236\u5b9a\u3057\u305f\u52f2\u7ae0"},"vi":{"language":"vi","value":"hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng \u0110\u1ee9c"},"tr":{"language":"tr","value":"Siyasi, ekonomik, k\u00fclt\u00fcrel, manevi ve fahri alanlardaki ba\u015far\u0131lardan dolay\u0131 Almanya Federal Cumhuriyeti'nin verdi\u011fi en y\u00fcksek dereceli ni\u015fan"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043d\u044f\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u045e\u0437\u043d\u0430\u0433\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430"},"fi":{"language":"fi","value":"Saksan valtion kunniamerkki"},"sv":{"language":"sv","value":"tysk f\u00f6rtj\u00e4nstorden"},"ms":{"language":"ms","value":"bintang persekutuan Jerman"},"id":{"language":"id","value":"tanda kehormatan Jerman"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub3c5\uc77c\uc758 \ud6c8\uc7a5"},"da":{"language":"da","value":"tysk fortjenstorden"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u8054\u90a6\u5341\u5b57\u519b\u7ae0"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Federalny Krzy\u017c Zas\u0142ugi"},{"language":"pl","value":"Order Zas\u0142ugi Federalnej Republiki Niemiec"},{"language":"pl","value":"Bundesverdienstkreuz"},{"language":"pl","value":"Zwi\u0105zkowy Krzy\u017c Zas\u0142ugi"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d\u2019Allemagne"},{"language":"fr","value":"Croix f\u00e9d\u00e9rale du m\u00e9rite"},{"language":"fr","value":"Bundesverdienstkreuz"}],"be":[{"language":"be","value":"\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0430\u0434 \u0424\u0435\u0434\u044d\u0440\u0430\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0439 \u0420\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0456\u044f"}],"es":[{"language":"es","value":"Condecoraci\u00f3n de la Rep\u00fablica Federal Alemana"},{"language":"es","value":"Orden del M\u00e9rito de la Rep\u00fablica Federal Alemana"},{"language":"es","value":"Cruz de la Orden del Merito aleman"},{"language":"es","value":"Bundesverdienstkreuz"},{"language":"es","value":"Cruz de la Orden del M\u00e9rito alem\u00e1n"},{"language":"es","value":"Orden del Merito de la Republica Federal de Alemania"},{"language":"es","value":"Condecoracion de la Republica Federal Alemana"},{"language":"es","value":"Orden del Merito de la Republica Federal Alemana"}],"frr":[{"language":"frr","value":"Bundesverdienstkreuz am Bande"}],"it":[{"language":"it","value":"Bundesverdienstkreuz"},{"language":"it","value":"Ordine al Merito della Repubblica Federale di Germania"}],"de":[{"language":"de","value":"Bundesverdienstorden"},{"language":"de","value":"Bundesverdienstkreuz"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Duitsland:Orde van Verdienste van de Bondsrepubliek Duitsland"},{"language":"nl","value":"Orde voor Verdienste voor de Bondsrepubliek Duitsland"},{"language":"nl","value":"Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland"},{"language":"nl","value":"Bundesverdienstorden"},{"language":"nl","value":"Bundesverdienstkreuz"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Verdienstorden der Bundesrepublik Deutschland"},{"language":"pt","value":"Ordem de m\u00e9rito federal da Alemanha"},{"language":"pt","value":"Ordem de M\u00e9rito da Alemanha"}],"eo":[{"language":"eo","value":"Bundesverdienstkreuz"},{"language":"eo","value":"Meritkruco"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f"},{"language":"ru","value":"\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0420\u0413"}],"en":[{"language":"en","value":"German Federal Cross of Merit"},{"language":"en","value":"Great Cross of Merit"},{"language":"en","value":"Federal Cross of Merit"},{"language":"en","value":"Verdienstorden der Bundesrepublik Deutschland"},{"language":"en","value":"Bundesverdienstkreuz"}],"tr":[{"language":"tr","value":"Almanya Liyakat Ni\u015fan\u0131"},{"language":"tr","value":"Bundesverdienstkreuz"},{"language":"tr","value":"Federal Liyakat Ni\u015fan\u0131"}],"ro":[{"language":"ro","value":"Verdienstorden der Bundesrepublik Deutschland"},{"language":"ro","value":"Bundesverdienstkreuz"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Condecoraci\u00f3 de la Rep\u00fablica Federal Alemanya"},{"language":"ca","value":"Orde del M\u00e8rit de la Rep\u00fablica Federal d'Alemanya"},{"language":"ca","value":"Orde de M\u00e8rit de la Rep\u00fablica Federal d'Alemanya"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \"\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u044e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u043e\u044e \u041d\u0456\u043c\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0430\""}],"lt":[{"language":"lt","value":"Verdienstorden der Bundesrepublik Deutschland"}],"da":[{"language":"da","value":"Verdienstorden der Bundesrepublik Deutschland"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Forbundsrepublikken Tysklands fortjensteorden"},{"language":"nb","value":"Bundesverdienstkreuz"},{"language":"nb","value":"Verdienstorden der Bundesrepublik Deutschland"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u9023\u90a6\u653f\u5e9c\u30e1\u30ea\u30c3\u30c8\u5341\u5b57\u7ae0"},{"language":"ja","value":"\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u529f\u52b4\u5341\u5b57\u52f2\u7ae0"}],"hu":[{"language":"hu","value":"N\u00e9met Sz\u00f6vets\u00e9gi \u00c9rdemkereszt"},{"language":"hu","value":"N\u00e9met Sz\u00f6vets\u00e9gi K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g \u00c9rdemkeresztje"},{"language":"hu","value":"Sz\u00f6vets\u00e9gi \u00c9rdemrend"},{"language":"hu","value":"Sz\u00f6vets\u00e9gi \u00c9rdemkereszt"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05e2\u05d9\u05d8\u05d5\u05e8 \u05d4\u05d4\u05e6\u05d8\u05d9\u05d9\u05e0\u05d5\u05ea \u05e9\u05dc \u05d4\u05e8\u05e4\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e7\u05d4 \u05d4\u05d4\u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9\u05ea \u05d4\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05ea"}],"sv":[{"language":"sv","value":"TyskRFO"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u041e\u0440\u0434\u044d\u043d \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0430\u0434 \u0424\u044d\u0434\u044d\u0440\u0430\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0439 \u0420\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430\u0439 \u041d\u044f\u043c\u0435\u0447\u0447\u044b\u043d\u0430\u00bb"}]},"claims":{"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"1d1750c59c39fc6748a1ac921063ce509f891634","datavalue":{"value":"Bundes-Verdienstmedaille.JPG","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q21164$8e4d878e-4e67-9766-e7e9-a87f51c8a3c3","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"06fc608869ef51f99f8ef48ddfb3f5dded31470a","datavalue":{"value":"Order of Merit of the Federal Republic of Germany","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q21164$8B829E2B-F78F-4895-A266-992F185B813C","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"ef7247b704f4ec0a7df39e83306bb388fea17d5f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":183,"id":"Q183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q21164$55FBE25A-F097-49F4-A0E5-49C1ECF82482","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"17807a4618d0132869e50868b66c43973339c3a9","datavalue":{"value":"/m/01vnym","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21164$9CCE8590-69DC-423D-8A77-EA15326F3C5E","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"d5f63c31a5d72ca12fd08c2eed6075252db9c4b4","datavalue":{"value":"4117341-7","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21164$8DF12E61-121A-4238-A8E6-6298FD8F2A46","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"7b32d3daa7921e1a61db3ddc6986060065e5dc32","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":27940872,"id":"Q27940872"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$E8EB2A82-037F-4827-9A82-04E4286031E6","rank":"normal","references":[{"hash":"288ab581e7d2d02995a26dfa8b091d96e78457fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"759daad6dc8e4b16a8aaf318fef9401633a6247d","datavalue":{"value":{"time":"+1951-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q21164$0b8ee951-4d77-42de-7924-c75ee76462fa","rank":"normal"}],"P2959":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2959","hash":"45450efc404f69ff24b3513d2c5362f520458733","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":25681596,"id":"Q25681596"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$398FF219-4769-4ACC-92B0-5B5E5FA861AF","rank":"normal","references":[{"hash":"a328ac752c829c9932f9ce16d6cb3749212be3b8","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"bcf9729eee9a72d8bb848ff681944081c364c2ce","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":25681596,"id":"Q25681596"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"5f31e27eead957d723f94d5ec0f4ba0570b55667","datavalue":{"value":{"text":"Der Verdienstorden der Bundesrepublik Deutschland","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q21164$29fe80ae-428b-b243-11d4-9efdb41931ba","rank":"normal","references":[{"hash":"288ab581e7d2d02995a26dfa8b091d96e78457fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P527":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"ca395493d7d395b96b4883c26aa4eb3a137f0bc4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10904959,"id":"Q10904959"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$697c5418-4d25-00a7-a774-f282d04a34d5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"51aeb256a9c3bc14fa0797a9b916bcb365dcf954","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10905054,"id":"Q10905054"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$2b19a51c-42a6-d41a-a7db-41c5714d5065","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"9b351ddaa4e0c2f5ce3ec29bdb9ec050bd274295","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10905105,"id":"Q10905105"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$0918ebe7-4018-6a9e-adbf-281fb96f2c73","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"3aa697fc4a78374785c8378396fd566dc6e12d54","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10905171,"id":"Q10905171"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$fd5d8c1b-43ce-a6eb-49b2-997ca6baed5a","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"6db7d7744c00855888eed0ff2d6b641a0da8a297","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10905235,"id":"Q10905235"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$98584c4e-43d8-0997-f91a-0566f25ea2fc","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"c6f4100d05af61bdf03755a79093aebe3f8c2340","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10905276,"id":"Q10905276"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$b652f245-48f6-84fd-a238-e06de4971bfc","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"d04e2448ce4f78fa9dbbfa208a7eff669a0cc756","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10905334,"id":"Q10905334"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$68251f02-4b54-6d14-abcc-2aeb026e87d5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"378a28aaa77c2809e92daec58e240b6ab7078690","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10905380,"id":"Q10905380"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$8ca7c01e-4885-991f-c07f-2a2f910258d4","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"5fe6bbe9f26510204eccbc9b231f7e7a5ef984da","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10905425,"id":"Q10905425"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$76942342-4157-e904-874f-9f237fd315e1","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"06e32f581f4b575ce8aeb2e549742f671284c57b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10905513,"id":"Q10905513"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$6C7EA6A9-C92A-4C7C-918E-041F8550A397","rank":"normal"}],"P1114":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1114","hash":"d8cab5f3c662ad39d4d66117d8de38fdab814f4e","datavalue":{"value":{"amount":"+200000","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q21164$F8068DEA-4AB1-409E-B281-29CB59484E83","rank":"normal","references":[{"hash":"288ab581e7d2d02995a26dfa8b091d96e78457fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2517":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2517","hash":"89ee0b262c465583edfc38de6eccf455388a810e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6699132,"id":"Q6699132"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$58191153-AC25-4CFC-9E05-59145535EAAC","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"19b7bdc5a24d74504202de491937a906bd7b4fa0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":193622,"id":"Q193622"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21164$5048e753-47ec-068e-ca57-b8446d7b1a98","rank":"normal"}],"P1027":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1027","hash":"56ebbdeb0da105d2ad22abc3757ef68105a1b121","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":25223,"id":"Q25223"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"40128d94ebf19ab3efe2f0d4ec38c1f90c2b99ef","datavalue":{"value":{"time":"+1951-09-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q21164$c7598497-4c01-04e0-6fe4-60dcb32ddba8","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2425":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2425","hash":"a74276d3992ccfd50cf4692140aad377f074c435","datavalue":{"value":"GER Bundesverdienstkreuz 2 BVK.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q21164$b11900ff-4580-5a96-bd1b-6397773e8960","rank":"normal","references":[{"hash":"f8bc55d83a302344cb03f83ab90ca7be42357b22","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"238f547cfa56b2ed8cea4ed536ceb5ded817eb8d","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=109153069","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P8168":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8168","hash":"23b5f08aa1eafaa452a06b6141bd508c8128c0a3","datavalue":{"value":"Q217836","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21164$E27F1446-8EF1-4782-A303-A2EE86576A64","rank":"normal"}],"P7305":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7305","hash":"6fc7e43db75723b6f8c4fca49602e9cb642cc173","datavalue":{"value":"4000535","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21164$f74b7887-4fdf-4fd8-2e08-455cedef388d","rank":"normal"}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"f96b92b2f8fb66d2521145671f8590effc6283b9","datavalue":{"value":"https://www.bundespraesident.de/DE/Amt-und-Aufgaben/Orden-und-Ehrungen/Verdienstorden/verdienstorden-node.html","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"46bfd327b830f66f7061ea92d1be430c135fa91f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":188,"id":"Q188"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q21164$d6f040ca-44f9-715f-5009-e36e29847f1c","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"ac2fdf5d0816a8d9745923ee344941be5cd05e2d","datavalue":{"value":"http://www.bundespraesident.de/EN/Role-and-Functions/HonoursAndDecorations/TheOrderOfMerit/theorderofmerit-node.html","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"daf1c4fcb58181b02dff9cc89deb084004ddae4b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1860,"id":"Q1860"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P2241":[{"snaktype":"value","property":"P2241","hash":"105d2bc25c8e2dffd7699885ce8c4e0ab28500d8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":92056121,"id":"Q92056121"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407","P2241"],"id":"Q21164$cdc389fd-451e-82ed-50bf-13198797a55f","rank":"deprecated"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"48bf956dfdb41daa5be480e5acf1e85fefd5b6bf","datavalue":{"value":"https://www.bundespraesident.de/EN/Role-and-Functions/HonoursAndDecorations/TheOrderOfMerit/theorderofmerit-node.html","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"daf1c4fcb58181b02dff9cc89deb084004ddae4b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1860,"id":"Q1860"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q21164$e888f0de-4273-51cc-dbea-6dfbd0a9bd94","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%88%D8%B3%D8%A7%D9%85_%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AD%D9%82%D8%A7%D9%82_%D8%AC%D9%85%D9%87%D9%88%D8%B1%D9%8A%D8%A9_%D8%A3%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7_%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF%D9%8A%D8%A9"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041e\u0440\u0434\u044d\u043d \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0456 \u043f\u0435\u0440\u0430\u0434 \u0424\u0435\u0434\u044d\u0440\u0430\u0442\u044b\u045e\u043d\u0430\u0439 \u0420\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0456\u044f\u00bb","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B4%D1%8D%D0%BD_%C2%AB%D0%97%D0%B0_%D0%B7%D0%B0%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B3%D1%96_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%B4_%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D1%8D%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8B%D1%9E%D0%BD%D0%B0%D0%B9_%D0%A0%D1%8D%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%96%D0%BA%D0%B0%D0%B9_%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%8F%C2%BB"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0435\u043d \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD_%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%D0%B7%D0%B0_%D0%B7%D0%B0%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B3%D0%B8"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Orde al M\u00e8rit de la Rep\u00fablica Federal Alemanya","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Orde_al_M%C3%A8rit_de_la_Rep%C3%BAblica_Federal_Alemanya"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Z\u00e1slu\u017en\u00fd \u0159\u00e1d Spolkov\u00e9 republiky N\u011bmecko","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Z%C3%A1slu%C5%BEn%C3%BD_%C5%99%C3%A1d_Spolkov%C3%A9_republiky_N%C4%9Bmecko"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Bundesverdienstkreuz","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Bundesverdienstkreuz"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Verdienstorden der Bundesrepublik Deutschland","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Verdienstorden_der_Bundesrepublik_Deutschland"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a4\u03ac\u03b3\u03bc\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03be\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039f\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A4%CE%AC%CE%B3%CE%BC%CE%B1_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%91%CE%BE%CE%AF%CE%B1%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%9F%CE%BC%CE%BF%CF%83%CF%80%CE%BF%CE%BD%CE%B4%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%CF%82_%CE%94%CE%B7%CE%BC%CE%BF%CE%BA%CF%81%CE%B1%CF%84%CE%AF%CE%B1%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%93%CE%B5%CF%81%CE%BC%CE%B1%CE%BD%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Order of Merit of the Federal Republic of Germany","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Federacia Meritkruco (Germanio)","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Federacia_Meritkruco_(Germanio)"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Orden del M\u00e9rito de la Rep\u00fablica Federal de Alemania","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Orden_del_M%C3%A9rito_de_la_Rep%C3%BAblica_Federal_de_Alemania"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0646\u0634\u0627\u0646 \u0627\u0641\u062a\u062e\u0627\u0631 \u0634\u0627\u06cc\u0633\u062a\u06af\u06cc \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0641\u062f\u0631\u0627\u0644 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%B4%D8%A7%D9%86_%D8%A7%D9%81%D8%AA%D8%AE%D8%A7%D8%B1_%D8%B4%D8%A7%DB%8C%D8%B3%D8%AA%DA%AF%DB%8C_%D8%AC%D9%85%D9%87%D9%88%D8%B1%DB%8C_%D9%81%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D9%84_%D8%A2%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Bundesverdienstkreuz","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Bundesverdienstkreuz"},"frrwiki":{"site":"frrwiki","title":"Bundesfersiinstkr\u00fcs","badges":[],"url":"https://frr.wikipedia.org/wiki/Bundesfersiinstkr%C3%BCs"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ordre_du_M%C3%A9rite_de_la_R%C3%A9publique_f%C3%A9d%C3%A9rale_d%27Allemagne"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e2\u05d9\u05d8\u05d5\u05e8 \u05d4\u05db\u05d1\u05d5\u05d3 \u05e9\u05dc \u05d4\u05e8\u05e4\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e7\u05d4 \u05d4\u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9\u05ea \u05d4\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05ea","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A2%D7%99%D7%98%D7%95%D7%A8_%D7%94%D7%9B%D7%91%D7%95%D7%93_%D7%A9%D7%9C_%D7%94%D7%A8%D7%A4%D7%95%D7%91%D7%9C%D7%99%D7%A7%D7%94_%D7%94%D7%A4%D7%93%D7%A8%D7%9C%D7%99%D7%AA_%D7%94%D7%92%D7%A8%D7%9E%D7%A0%D7%99%D7%AA"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Orde Jasa Republik Federal Jerman","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Orde_Jasa_Republik_Federal_Jerman"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Ordine al merito di Germania","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Ordine_al_merito_di_Germania"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%89%E3%82%A4%E3%83%84%E9%80%A3%E9%82%A6%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%8A%9F%E5%8A%B4%E5%8B%B2%E7%AB%A0"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ub3c5\uc77c\uc5f0\ubc29\uacf5\ud654\uad6d \uacf5\ub85c\uc7a5","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%8F%85%EC%9D%BC%EC%97%B0%EB%B0%A9%EA%B3%B5%ED%99%94%EA%B5%AD_%EA%B3%B5%EB%A1%9C%EC%9E%A5"},"lbwiki":{"site":"lbwiki","title":"Bundesverdienstkreuz","badges":[],"url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Bundesverdienstkreuz"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Vokietijos Federacin\u0117s Respublikos ordinas \u201eU\u017e nuopelnus\u201c","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Vokietijos_Federacin%C4%97s_Respublikos_ordinas_%E2%80%9EU%C5%BE_nuopelnus%E2%80%9C"},"mnwiki":{"site":"mnwiki","title":"\u0425\u043e\u043b\u0431\u043e\u043e\u043d\u044b \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u044b \u0413\u0430\u0432\u044c\u044f\u0430\u043d\u044b \u0417\u0430\u0433\u0430\u043b\u043c\u0430\u0439 \u043e\u0434\u043e\u043d","badges":[],"url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%BE%D0%BE%D0%BD%D1%8B_%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%8B_%D0%93%D0%B0%D0%B2%D1%8C%D1%8F%D0%B0%D0%BD%D1%8B_%D0%97%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D0%BC%D0%B0%D0%B9_%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%BD"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Orde van Verdienste van de Bondsrepubliek Duitsland","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Orde_van_Verdienste_van_de_Bondsrepubliek_Duitsland"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Forbundsrepublikken Tysklands fortjenstorden","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Forbundsrepublikken_Tysklands_fortjenstorden"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Order Zas\u0142ugi Republiki Federalnej Niemiec","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Order_Zas%C5%82ugi_Republiki_Federalnej_Niemiec"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Ordem do M\u00e9rito da Rep\u00fablica Federal da Alemanha","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ordem_do_M%C3%A9rito_da_Rep%C3%BAblica_Federal_da_Alemanha"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Crucea Federal\u0103 de Merit","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Crucea_Federal%C4%83_de_Merit"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%C2%AB%D0%97%D0%B0_%D0%B7%D0%B0%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B3%D0%B8_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4_%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D0%A0%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F%C2%BB"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Bundesverdienstkreuz","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Bundesverdienstkreuz"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"F\u00f6rbundsrepubliken Tysklands f\u00f6rtj\u00e4nstorden","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/F%C3%B6rbundsrepubliken_Tysklands_f%C3%B6rtj%C3%A4nstorden"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e40\u0e04\u0e23\u0e37\u0e48\u0e2d\u0e07\u0e2d\u0e34\u0e2a\u0e23\u0e34\u0e22\u0e32\u0e20\u0e23\u0e13\u0e4c\u0e04\u0e38\u0e13\u0e18\u0e23\u0e23\u0e21\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2a\u0e2b\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c\u0e2a\u0e32\u0e18\u0e32\u0e23\u0e13\u0e23\u0e31\u0e10\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e19\u0e35","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%A0%E0%B8%A3%E0%B8%93%E0%B9%8C%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93%E0%B8%98%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%AB%E0%B8%9E%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%98%E0%B9%8C%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%98%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%93%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B9%80%E0%B8%A2%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%B5"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Almanya Federal Cumhuriyeti Liyakat Ni\u015fan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Almanya_Federal_Cumhuriyeti_Liyakat_Ni%C5%9Fan%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041e\u0440\u0434\u0435\u043d \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u044e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u043e\u044e \u041d\u0456\u043c\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0430\u00bb","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B4%D0%B5%D0%BD_%C2%AB%D0%97%D0%B0_%D0%B7%D0%B0%D1%81%D0%BB%D1%83%D0%B3%D0%B8_%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B4_%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%8E_%D0%A0%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%96%D0%BA%D0%BE%D1%8E_%D0%9D%D1%96%D0%BC%D0%B5%D1%87%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B0%C2%BB"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Hu\u00e2n ch\u01b0\u01a1ng Th\u1eadp t\u1ef1 C\u1ed9ng h\u00f2a Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Hu%C3%A2n_ch%C6%B0%C6%A1ng_Th%E1%BA%ADp_t%E1%BB%B1_C%E1%BB%99ng_h%C3%B2a_Li%C3%AAn_bang_%C4%90%E1%BB%A9c"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u5fb7\u610f\u5fd7\u8054\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u529f\u7ee9\u52cb\u7ae0","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BE%B7%E6%84%8F%E5%BF%97%E8%81%94%E9%82%A6%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%8A%9F%E7%BB%A9%E5%8B%8B%E7%AB%A0"}}}}}