{"entities":{"Q21479779":{"pageid":23524899,"ns":0,"title":"Q21479779","lastrevid":1834793216,"modified":"2023-02-16T00:26:41Z","type":"item","id":"Q21479779","labels":{"en":{"language":"en","value":"November 2015 Paris attacks"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0647\u062c\u0645\u0627\u062a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 2015"},"fi":{"language":"fi","value":"Pariisin terrori-iskut marraskuussa 2015"},"pl":{"language":"pl","value":"zamachy w Pary\u017cu w listopadzie 2015"},"fr":{"language":"fr","value":"attentats du 13 novembre 2015 en \u00cele-de-France"},"cs":{"language":"cs","value":"teroristick\u00e9 \u00fatoky v Pa\u0159\u00ed\u017ei v listopadu 2015"},"de":{"language":"de","value":"Terroranschl\u00e4ge am 13. November 2015 in Paris"},"it":{"language":"it","value":"attentati terroristici a Parigi"},"nb":{"language":"nb","value":"terrorangrepene i Paris i november 2015"},"es":{"language":"es","value":"atentados de Par\u00eds de noviembre de 2015"},"pt":{"language":"pt","value":"ataques de novembro de 2015 em Paris"},"zh":{"language":"zh","value":"2015\u5e7411\u6708\u5df4\u9ece\u88ad\u51fb\u6848"},"eo":{"language":"eo","value":"atencoj de novembro 2015 en Parizo"},"nl":{"language":"nl","value":"aanslagen in Parijs in november 2015"},"sgs":{"language":"sgs","value":"2015 m. atakas Pari\u017eiou"},"ca":{"language":"ca","value":"atemptats de Par\u00eds del 13 i 14 de novembre de 2015"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Schiessereien und Explosionen in Paris"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"November 2015 Paris attacks"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"November 2015 Paris attacks"},"eu":{"language":"eu","value":"2015eko azaroko Parisko atentatuak"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062d\u0645\u0644\u0627\u062a \u0646\u0648\u0627\u0645\u0628\u0631 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f5 \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633"},"hu":{"language":"hu","value":"2015. november 13-i p\u00e1rizsi terrort\u00e1mad\u00e1s"},"id":{"language":"id","value":"serangan Paris November 2015"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30d1\u30ea\u540c\u6642\u591a\u767a\u30c6\u30ed\u4e8b\u4ef6"},"jv":{"language":"jv","value":"serangan t\u00e9roris ing Paris"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"ataques de novembro de 2015 em Paris"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u044b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430"},"sv":{"language":"sv","value":"Terrord\u00e5den i Paris i november 2015"},"th":{"language":"th","value":"\u0e40\u0e2b\u0e15\u0e38\u0e42\u0e08\u0e21\u0e15\u0e35\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e32\u0e23\u0e35\u0e2a \u0e40\u0e14\u0e37\u0e2d\u0e19\u0e1e\u0e24\u0e28\u0e08\u0e34\u0e01\u0e32\u0e22\u0e19 \u0e1e.\u0e28. 2558"},"tr":{"language":"tr","value":"2015 Paris sald\u0131r\u0131lar\u0131"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0442\u0435\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u0456 \u0430\u0442\u0430\u043a\u0438 13 \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430 2015 \u0440\u043e\u043a\u0443 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0456"},"vi":{"language":"vi","value":"c\u00e1c v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng Paris th\u00e1ng 11 n\u0103m 2015"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0442\u0435\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043a\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0430\u0434 \u0432\u043e \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437 2015"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0561\u0570\u0561\u0562\u0565\u056f\u0579\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0570\u0561\u0580\u0571\u0561\u056f\u0578\u0582\u0574\u0576\u0565\u0580 \u0553\u0561\u0580\u056b\u0566\u0578\u0582\u0574 (\u0576\u0578\u0575\u0565\u0574\u0562\u0565\u0580, 2015)"},"he":{"language":"he","value":"\u05e4\u05d9\u05d2\u05d5\u05e2\u05d9 \u05e0\u05d5\u05d1\u05de\u05d1\u05e8 2015 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d9\u05d6"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0ba8\u0bb5\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bb0\u0bcd 2015 \u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0b9a\u0bc1  \u0ba4\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bcd"},"da":{"language":"da","value":"terrorangrebene i Paris november 2015"},"la":{"language":"la","value":"Impetus Lutetiae Novembre 2015"},"gl":{"language":"gl","value":"Atentados de Par\u00eds de novembro de 2015"},"kk-cyrl":{"language":"kk-cyrl","value":"\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0434\u0435\u0433\u0456 \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u043b\u044b\u049b \u0430\u043a\u0442\u0442\u0435\u0440"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Terroranschl\u00e4ge am 13. November 2015 in Paris"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0647\u062c\u0645\u0627\u062a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2015"},"azb":{"language":"azb","value":"\u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633 \u0633\u0627\u0644\u062f\u06cc\u0631\u06cc\u0644\u0627\u0631\u06cc"},"az":{"language":"az","value":"Parisd\u0259 terror hadis\u0259l\u0259ri"},"be":{"language":"be","value":"\u0442\u044d\u0440\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u044b\u0447\u043d\u044b\u044f \u0430\u043a\u0442\u044b \u045e \u041f\u0430\u0440\u044b\u0436\u044b 13 \u043b\u0456\u0441\u0442\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430"},"bg":{"language":"bg","value":"\u043d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u043e\u0442 \u043d\u043e\u0435\u043c\u0432\u0440\u0438 2015"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u06be\u06ce\u0631\u0634\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u062a\u0634\u0631\u06cc\u0646\u06cc \u062f\u0648\u0648\u06d5\u0645\u06cc \u0662\u0660\u0661\u0665 \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633"},"diq":{"language":"diq","value":"\u00ear\u0131\u015f\u00ea Parisi 2015"},"el":{"language":"el","value":"\u03b5\u03c0\u03b9\u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 13\u03b7\u03c2 \u039d\u03bf\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 2015 \u03c3\u03c4\u03bf \u03a0\u03b1\u03c1\u03af\u03c3\u03b9"},"fo":{"language":"fo","value":"yvirgangs\u00e1lopini \u00ed Par\u00eds \u00ed november 2015"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0928\u0935\u0902\u092c\u0930 \u0968\u0966\u0967\u096b \u092a\u0948\u0930\u093f\u0938 \u0939\u092e\u0932\u0947"},"io":{"language":"io","value":"ataki di novembro 2015 en Paris"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e0\u10d0\u10e5\u10e2\u10d4\u10d1\u10d8"},"kk":{"language":"kk","value":"\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0434\u0435\u0433\u0456 \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u043b\u044b\u049b \u0430\u043a\u0442\u0442\u0435\u0440"},"ko":{"language":"ko","value":"2015\ub144 11\uc6d4 \ud30c\ub9ac \ud14c\ub7ec"},"ku":{"language":"ku","value":"\u00car\u00ee\u015f\u00ean Par\u00ees\u00ea"},"lt":{"language":"lt","value":"2015 m. Pary\u017eiaus atakos"},"lv":{"language":"lv","value":"13. novembra terora akti Par\u012bz\u0113"},"ms":{"language":"ms","value":"serangan Paris November 2015"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0928\u094b\u092d\u0947\u092e\u094d\u092c\u0930 \u0968\u0966\u0967\u096b \u092a\u0947\u0930\u093f\u0938 \u0906\u0915\u094d\u0930\u092e\u0923"},"ro":{"language":"ro","value":"atentatele teroriste de la Paris din noiembrie 2015"},"sah":{"language":"sah","value":"\u0441\u044d\u0442\u0438\u043d\u043d\u044c\u0438\u0442\u044d\u044d\u0495\u0438 \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0430\u0442\u0430\u043a\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u043a\u0430 2015"},"si":{"language":"si","value":"2015 \u0db1\u0ddc\u0dc0\u0dd0\u0db8\u0dca\u0db6\u0dbb\u0dca \u0db4\u0dd0\u0dbb\u0dd2\u0dc3\u0dca \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc4\u0dcf\u0dbb"},"szl":{"language":"szl","value":"terrorystyczne angrify we Pary\u017cu we listopad\u017ae 2015"},"tt":{"language":"tt","value":"Parijda\u011f\u0131 terror \u011f\u00e4m\u00e4ll\u00e4re"},"ur":{"language":"ur","value":"2015\u0621 \u067e\u06cc\u0631\u0633 \u0645\u06cc\u06ba \u062d\u0645\u0644\u06d2"},"yi":{"language":"yi","value":"\u05d8\u05e2\u05e8\u05d0\u05e8\u05d9\u05e1\u05d8\u05d9\u05e9\u05e2 \u05d0\u05d8\u05d0\u05e7\u05df \u05d0\u05d9\u05df \u05e4\u05d0\u05e8\u05d9\u05d6, \u05e0\u05d0\u05d5\u05d5\u05e2\u05de\u05d1\u05e2\u05e8 2015"},"ga":{"language":"ga","value":"Ionsaithe ar 13 Samhain, 2015 i \u00cele-de-France"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09a8\u09ad\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09bf\u09b8 \u0986\u0995\u09cd\u09b0\u09ae\u09a3"},"et":{"language":"et","value":"2015. aasta novembrikuu terroriaktid Pariisis"},"is":{"language":"is","value":"hry\u00f0juverka\u00e1r\u00e1sirnar \u00ed Par\u00eds n\u00f3vember 2015"},"li":{"language":"li","value":"Terreuraasjle\u00ebg op Paries"},"mg":{"language":"mg","value":"fanafihana tamin'ny 13 Novambra 2015 tao \u00cele-de-France"},"pa":{"language":"pa","value":"\u0a28\u0a35\u0a70\u0a2c\u0a30 2015 \u0a26\u0a47 \u0a2a\u0a48\u0a30\u0a3f\u0a38 \u0a39\u0a2e\u0a32\u0a47"},"sk":{"language":"sk","value":"teroristick\u00e9 \u00fatoky v Par\u00ed\u017ei v novembri 2015"},"as":{"language":"as","value":"\u09aa\u09c7\u09f0\u09bf\u099b \u0986\u0995\u09cd\u09f0\u09ae\u09a3, \u09a8\u09f1\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09f0,\u09e8\u09e6\u09e7\u09eb"},"hr":{"language":"hr","value":"teroristi\u010dki napad u Parizu"},"lmo":{"language":"lmo","value":"atentaa a Paris del 13 de november del 2015"},"ml":{"language":"ml","value":"2015 \u0d28\u0d35\u0d02\u0d2c\u0d31\u0d3f\u0d32\u0d46 \u0d2a\u0d3e\u0d30\u0d40\u0d38\u0d4d \u0d06\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d2e\u0d23\u0d02"},"sh":{"language":"sh","value":"napadi u Parizu 13. novembra 2015."},"bs":{"language":"bs","value":"napadi u Parizu 13. novembra 2015."},"mt":{"language":"mt","value":"attakki ta' Novembru 2015 f'Pari\u0121i"},"nds":{"language":"nds","value":"Terroransl\u00e4ge in Paris vun'n November 2015"},"br":{"language":"br","value":"gwalldaolio\u00f9 an 13 a viz Du 2015 e Pariz"},"tl":{"language":"tl","value":"mga pag-atake sa Paris noong Nobyembre 2015"},"nan":{"language":"nan","value":"2015 n\u00ee Pa-l\u00ed khi\u00f3ng-p\u00f2\u0358 kong-kek s\u016b-ki\u0101\u207f"},"xmf":{"language":"xmf","value":"\u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e8 \u10e2\u10d4\u10e0\u10d0\u10e5\u10e2\u10d4\u10e4\u10d8"},"zea":{"language":"zea","value":"anslaegen in Parijs van november 2015"},"cy":{"language":"cy","value":"ymosodiadau ym Mharis, Tachwedd 2015"},"te":{"language":"te","value":"2015 \u0c2a\u0c3e\u0c30\u0c3f\u0c38\u0c4d \u0c2c\u0c3e\u0c02\u0c2c\u0c41 \u0c26\u0c3e\u0c21\u0c41\u0c32\u0c41"},"oc":{"language":"oc","value":"atemptats de novembre de 2015 en Illa de Fran\u00e7a"},"yue":{"language":"yue","value":"\u5df4\u9ece\u9023\u74b0\u6050\u6016\u8972\u64ca"},"dty":{"language":"dty","value":"\u0928\u094b\u092d\u0947\u092e\u094d\u092c\u0930 \u0968\u0966\u0967\u096b \u092a\u0947\u0930\u093f\u0938 \u0906\u0915\u094d\u0930\u092e\u0923"},"nrm":{"language":"nrm","value":"estoc terroriste du 13 ed novembe ed 2015"},"wuu":{"language":"wuu","value":"2015\u5e7411\u6708\u5df4\u9ece\u88ad\u51fb\u6848"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0440\u0430\u0442 \u0443 \u0441\u0440\u0435\u0434 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u0430"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"s\u00e9rie d'attentats ayant eu lieu en \u00cele-de-France"},"en":{"language":"en","value":"series of terrorist attacks in Paris, France, on November 13, 2015"},"de":{"language":"de","value":"Attentatsserie in \u00cele-de-France, Frankreich"},"pl":{"language":"pl","value":"seria atak\u00f3w terrorystycznych (Pary\u017c, Francja; 2015)"},"it":{"language":"it","value":"attentati terroristici"},"nb":{"language":"nb","value":"terrorangep i Paris"},"eo":{"language":"eo","value":"terorisma atako en Parizo"},"es":{"language":"es","value":"serie de ataques terroristas en Francia"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0baa\u0bbf\u0bb0\u0bbe\u0ba9\u0bcd\u0b9a\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0b9a\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0ba8\u0b9f\u0bc8\u0baa\u0bc6\u0bb1\u0bcd\u0bb1 \u0ba4\u0bc0\u0bb5\u0bbf\u0bb0\u0bb5\u0bbe\u0ba4\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bcd"},"sv":{"language":"sv","value":"samordnat terrorattentat i Paris, Frankrike 13\u201314 november 2015"},"cs":{"language":"cs","value":"s\u00e9rie teroristick\u00fdch akt\u016f v Pa\u0159\u00ed\u017ei"},"nl":{"language":"nl","value":"aanslagen op 13 november 2015 in Parijs"},"hu":{"language":"hu","value":"terrort\u00e1mad\u00e1s-sorozat P\u00e1rizsban"},"ro":{"language":"ro","value":"serie de atentate \u00een Fran\u021ba"},"el":{"language":"el","value":"\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c3\u03c4\u03bf \u03a0\u03b1\u03c1\u03af\u03c3\u03b9, \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0446\u0438\u044f, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u044b"},"vi":{"language":"vi","value":"c\u00e1c v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng kh\u1ee7ng b\u1ed1 t\u1ea1i Paris, Ph\u00e1p"},"he":{"language":"he","value":"\u05e1\u05d3\u05e8\u05ea \u05e4\u05d9\u05d2\u05d5\u05e2\u05d9 \u05d8\u05e8\u05d5\u05e8 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d9\u05d6"},"ca":{"language":"ca","value":"atemptats terroristes a Par\u00eds"},"fi":{"language":"fi","value":"Pariisissa 13. marraskuuta 2015 tehtyjen terrori-iskujen sarja"},"si":{"language":"si","value":"\u0dad\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc3\u0dca\u0dad \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc4\u0dcf\u0dbb \u0db8\u0dcf\u0dbd\u0dcf\u0dc0\u0d9a\u0dca \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0d82\u0dc1\u0dba\u0dda \u0db4\u0dd0\u0dbb\u0dd2\u0dc3\u0dca \u0db1\u0dd4\u0dc0\u0dbb \u0daf\u0dd3 ,2015 \u0db1\u0ddc\u0dc0\u0dd0\u0db8\u0dca\u0db6\u0dbb\u0dca 13 \u0dc0\u0db1 \u0daf\u0dd2\u0db1"},"ja":{"language":"ja","value":"2015\u5e7411\u670813\u65e5\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d1\u30ea\u3067\u306e\u30c6\u30ed\u653b\u6483"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7cfb\u5217\u9023\u74b0\u6050\u6016\u653b\u64ca\u884c\u52d5"},"pt":{"language":"pt","value":"s\u00e9rie de ataques terroristas em Paris, Fran\u00e7a em 13 de novembro de 2015"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0647\u062c\u0645\u0627\u062a \u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064a\u0629"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"November 2015 \u00cele-de-France attacks"},{"language":"en","value":"13/11"},{"language":"en","value":"2015 Paris attacks"},{"language":"en","value":"2015 France attacks"},{"language":"en","value":"Bataclan theatre massacre"}],"pl":[{"language":"pl","value":"zamachy w \u00cele-de-France w listopadzie 2015"},{"language":"pl","value":"zamachy w Pary\u017cu w 2015"}],"de":[{"language":"de","value":"Terroranschl\u00e4ge in Paris am 13. November 2015"},{"language":"de","value":"Terroranschl\u00e4ge in Paris vom 13. November 2015"},{"language":"de","value":"Terroranschl\u00e4ge in Frankreich am 13. November 2015"},{"language":"de","value":"Terroranschl\u00e4ge am 13. November 2015 in Frankreich"},{"language":"de","value":"Terroranschl\u00e4ge in Frankreich im November 2015"},{"language":"de","value":"Terroranschl\u00e4ge im November 2015 in Frankreich"},{"language":"de","value":"Terroranschl\u00e4ge in Paris im November 2015"},{"language":"de","value":"Terroranschl\u00e4ge im November 2015 in Paris"},{"language":"de","value":"Terroranschl\u00e4ge vom 13. November 2015 in Paris"},{"language":"de","value":"Anschl\u00e4ge am 13. November 2015 in Paris"},{"language":"de","value":"Anschl\u00e4ge in Paris am 13. November 2015"}],"hu":[{"language":"hu","value":"2015. novemberi p\u00e1rizsi terrort\u00e1mad\u00e1s"},{"language":"hu","value":"l\u00f6v\u00f6ld\u00f6z\u00e9sek P\u00e1rizsban 2015. november 13-\u00e1n"}],"ro":[{"language":"ro","value":"Atentatele de la Paris din noiembrie 2015"}],"fr":[{"language":"fr","value":"attentats de novembre 2015 en France"},{"language":"fr","value":"Attentats du 13 novembre 2015 en France"},{"language":"fr","value":"attentats du 13 novembre"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0442\u0435\u0440\u0430\u043a\u0442\u044b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435"},{"language":"ru","value":"\u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u044b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 13\u201414 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430"}],"ja":[{"language":"ja","value":"2015\u5e7411\u6708\u30d1\u30ea\u7206\u767a\u30fb\u9283\u6483"}],"hy":[{"language":"hy","value":"\u0556\u0580\u0561\u0576\u057d\u056b\u0561\u0575\u056b \u0561\u0570\u0561\u0562\u0565\u056f\u0579\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"}],"fi":[{"language":"fi","value":"Hy\u00f6kk\u00e4ykset Pariisissa marraskuussa 2015"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0647\u062c\u0645\u0627\u062a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0662\u0660\u0661\u0665"}],"pt":[{"language":"pt","value":"ataques de novembro de 2015 na Ilha-de-Fran\u00e7a"},{"language":"pt","value":"13/11"},{"language":"pt","value":"ataques em Paris de 2015"},{"language":"pt","value":"ataques na Fran\u00e7a de 2015"}],"nl":[{"language":"nl","value":"aanslagen in Parijs"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"54849f354a06d4f6451113ca31972ee8afab04b9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":25917186,"id":"Q25917186"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$58b8a915-47d6-27c8-ea72-f3edde5509a1","rank":"preferred"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"33c97936cb9dc828acc6a571efa5149b520dc14e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21480300,"id":"Q21480300"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$e8eb64fe-4193-41d9-a82e-e9e132f25054","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"7eeb10a52e52cf66a9bf27f5bcc17b163d9bacdf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":18493502,"id":"Q18493502"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$e7bc3073-4832-2bce-4a9a-3639f7044aa2","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"6e729252ee39150c6e014e69c939a552e76984be","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4676786,"id":"Q4676786"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$14b701d3-4cbd-3283-9a6a-f49cfcce3d6d","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"8e5741a5c407952d40c3af4c6332f9aa84f6b5b2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1371150,"id":"Q1371150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$27b997a9-4610-c953-a7ab-6fc59dce79d8","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"40db11f9392fab0c5e0b8e548b0c62b9cb8848da","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3199915,"id":"Q3199915"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$fef0a68c-4aa9-567b-26c6-b7e511e41a84","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"b64ee3c426ff91675591fdee16f1167e1863716f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3307578,"id":"Q3307578"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$7aa5c822-46ba-3b4a-2b75-fd3368dc7cbf","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"9ee3d4901662ca8f48d216f1e4bcf6fb39b474c8","datavalue":{"value":{"time":"+2015-11-13T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q21479779$4af687c9-462f-dc11-5089-4d690f46c960","rank":"normal"}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"875f4ad076619808a5a73d40019ece9f9463a5de","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":810700,"id":"Q810700"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$d8ceaf28-46ed-0db6-c6b2-1041f89865c8","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"d5fd742401ac3c5217f587c01a60ac927b626631","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":13205,"id":"Q13205"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$8aeaeaf9-4f06-c18d-a01c-138973d2a1ad","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"42bf2459e1a1405e58513976c767ccf683907ba7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3447153,"id":"Q3447153"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$b66f88db-4168-5b02-8ef0-27d63022f5a8","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"f6178310e87c650a7de967f83d9c168ec9267b55","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3451422,"id":"Q3451422"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$5ca75712-4f27-b855-6a45-28cdd1d8acd9","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"87e7ceab8af9b8f91ed7d8dd97529e4f8426c6ea","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":96012599,"id":"Q96012599"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$4019f69f-4c75-25e7-f839-183c8256f1c6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"d5d6061a0e467d6973560135893730f9f29f3f24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2921966,"id":"Q2921966"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$19f4a308-4caf-db4d-4259-3f56f07a5b68","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"8696ec73cbd1d5bdebf095d782f4626ac55d6483","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":104637509,"id":"Q104637509"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$805f8ed7-49d2-5a95-0aab-fc8176f2e07a","rank":"normal"}],"P1120":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1120","hash":"793b6627d8390761cb414f9c63d6677be16ff2c3","datavalue":{"value":{"amount":"+137","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q21479779$26793a9b-4d18-d759-d257-c04588d1e2e5","rank":"normal","references":[{"hash":"f582dec5262823bdeafa45b84eb831a7ddba8963","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"f1ca3df7b7d0ec44cfcedfa59b1ec80622e14575","datavalue":{"value":"http://www.cnn.com/2017/11/13/europe/macron-paris-attacks-memorial/index.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P1683":[{"snaktype":"value","property":"P1683","hash":"d3d89f4639e8742a18c2e7c2bcdd5cc8fd6260df","datavalue":{"value":{"text":"Seven of the attackers also died in the attacks.","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"snaks-order":["P854","P1683"]}]}],"P131":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P131","hash":"22ac05a1462e2cb078c3eaf435f5ec86f5ab9b19","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":90,"id":"Q90"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$37ce5bbb-49bb-3894-f26e-4ed419ca667c","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P131","hash":"16f8b39a6bdbe4ac9469c1e83fd26ad2efec4e3c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":160506,"id":"Q160506"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$4efe9492-47c9-2b48-6ac9-ab3d04a8014d","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c05db5d169c2560b9799d567a803d20a392f53e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$f2caa129-4b86-1f74-6e94-043f2b7e254f","rank":"normal"}],"P625":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P625","hash":"c310372e5d4ed2a22d50d793bc807298ebdbb230","datavalue":{"value":{"latitude":48.863027777778,"longitude":2.3706388888889,"altitude":null,"precision":2.7777777777778e-5,"globe":"http://www.wikidata.org/entity/Q2"},"type":"globecoordinate"},"datatype":"globe-coordinate"},"type":"statement","id":"Q21479779$06697e35-4ba8-bf96-89c5-455bd501df82","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"1d0006041063cf3721a636e70398b937f5c9bab8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21480954,"id":"Q21480954"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$bd8d679a-461a-d9e6-129e-07f0ca53123d","rank":"normal"}],"P242":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P242","hash":"aaf4c7578820fb97f5a0d3ebcc8d757451d6e484","datavalue":{"value":"Parisattacks.png","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"cb28a680a16ed9ce11a9d0c2c567e78230167a39","datavalue":{"value":{"text":"Carte de novembre 2015, attaques parisiennes coordonn\u00e9es.","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"3207ee40fb152f2992087a96f7180d267701de8a","datavalue":{"value":{"text":"Localitzaci\u00f3 dels atemptats: (1) [[Stade de France]], (2) Cru\u00eflla entre [[Rue Bichat]] i [[Rue Alibert]], (3) Casa Nostra, Rue de la Fontaine, (4) Teatre [[Bataclan (Par\u00eds)|Bataclan]], (5) [[La Belle \u00c9quipe]], [[Rue de Charonne]]","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P2096"],"id":"Q21479779$b2b6d25f-4e01-fe15-03b1-6e207626597c","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"75412194d2904a21183e35b27002e51fdadce183","datavalue":{"value":"November 2015 Paris attacks","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q21479779$12e06816-4608-8029-8f6b-09517fc2dfd4","rank":"normal"}],"P1339":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1339","hash":"224ec3572e23a8b6c5c7d6fe462ebe423a167022","datavalue":{"value":{"amount":"+413","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q21479779$5c2f7b64-4ddc-f642-3faa-ed500bf952f2","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"cd14df20146927f7db694e014b15befb469e70fa","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21024818,"id":"Q21024818"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$c43de8ce-4690-b9b9-d23c-60baa82e8399","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"1cbdbaf7021fd2312bb9486142c3ce5d30374836","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28220071,"id":"Q28220071"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$23eb8bad-4e83-2e9d-df96-36434ece23c8","rank":"normal"}],"P520":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P520","hash":"1ec3cf530ce26fc4cc8d15bbcff09b1c0f503b2c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":432662,"id":"Q432662"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$5ff5ad4a-4cd6-9902-ba99-e69ef4204853","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P520","hash":"788ba0e6e17b627cc93c5de7eb84a759d3154fe1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":173517,"id":"Q173517"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$c3c71548-4986-e6cc-3c7f-b2ea459608b3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P520","hash":"270d73baf3c07960f15c233f33424e58d5b8fbfe","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":388553,"id":"Q388553"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$2a5add4c-4e10-4330-7c39-a7f77f71ca79","rank":"normal"}],"P828":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P828","hash":"b562c46b94d24019955afaded5365b85b853b881","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6082705,"id":"Q6082705"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$ab9cc28b-4adb-3d1a-3474-b00a40a10b01","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P828","hash":"1ed20b1285deb3808051c208cf00fd2e2ae5e3ed","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5468411,"id":"Q5468411"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$6e1bcc07-439f-a576-666d-17050270b3e9","rank":"normal"}],"P1542":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1542","hash":"72a9f9c094fbbaa26983ba6e47793d0bef2e7b92","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21506282,"id":"Q21506282"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$af8d626c-4091-7b48-4c9e-25d5fbb2104e","rank":"normal"}],"P710":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"9d5b40d3b6be7f345a5556d9eea0503dbd6c64fe","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2429253,"id":"Q2429253"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$3733e856-4c36-6b5c-1537-39af3ad58630","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"92b17c35f257c2660c61c933f1c61e043a17a601","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21499517,"id":"Q21499517"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$f4850749-480c-2631-47d3-7875d20a78e7","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"5fa754300b08019c38d027e7e15e40530914475b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":58466568,"id":"Q58466568"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P3831":[{"snaktype":"value","property":"P3831","hash":"0cc17b776209bda758602d980331144eacedcf55","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1851760,"id":"Q1851760"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P3831"],"id":"Q21479779$8e4c42e3-4632-5805-e122-789ca9ca6bbc","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"ea97357694ff613ecd854b382e4761ec9751aab0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":107298620,"id":"Q107298620"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P3831":[{"snaktype":"value","property":"P3831","hash":"0cc17b776209bda758602d980331144eacedcf55","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1851760,"id":"Q1851760"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P3831"],"id":"Q21479779$9ecb9238-413f-fe4c-d1fa-46f57ea649d9","rank":"normal"}],"P2716":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2716","hash":"1ebdd9ab745b4918d291ca6d4a53b8d6e68c4c36","datavalue":{"value":"13 November 2015 Paris attacks - montage.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q21479779$c4159f96-4729-d06b-cf61-8715698db71d","rank":"normal"}],"P268":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P268","hash":"913f411347412b761e789d49f5b87a3599612fc7","datavalue":{"value":"17018564w","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21479779$76D49065-0200-40E9-A1CC-4831C64D1331","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"69ef00f6dafdeed5dd10cc98d4b15f022830d0aa","datavalue":{"value":"Attacks-in-Central-Paris-November-2015","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21479779$2e6f31d1-43d8-8170-899d-60713d6c83d4","rank":"normal"}],"P3509":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3509","hash":"5c230d260137e74f718f686b9ae2966d7c69c424","datavalue":{"value":"attackerna-i-paris-november-2015","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21479779$182589ba-4427-c1ef-3f3d-6791f2858d35","rank":"normal"}],"P3886":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3886","hash":"b1d711540050f7deeb2bc678fdce8e86d42d50d4","datavalue":{"value":{"amount":"+9","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q21479779$80c70bd9-4cbc-98ee-4cce-4e495d15a40b","rank":"normal"}],"P533":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P533","hash":"c6807c451c1b090923d827003f1b4e493d2fef37","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206887,"id":"Q206887"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$2892f7cc-4410-46a8-ced0-fdf6f21f121b","rank":"normal"}],"P1617":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1617","hash":"49af59603e8556339c64730f8c28d87a7e7c0ac2","datavalue":{"value":"bef31eb9-0b63-42ae-8432-e8b5bd4afccc","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21479779$7e2dd68c-424f-79c5-5c74-cee5ef118ae0","rank":"normal"}],"P10":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10","hash":"21d07fa65642ff7da18424310c7c1d12adeeada0","datavalue":{"value":"Rassemblement ParisAttacks Toulouse - WN.webm","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q21479779$5987f089-4aec-5639-19b1-87a93032c625","rank":"normal"}],"P4089":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4089","hash":"1251c0669c2205188f1f5edbfa5b3303240013e3","datavalue":{"value":"201511130008","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21479779$73b82d99-410b-05c4-9882-d896a68c1473","rank":"normal"}],"P1417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"c55b9e7ec7e6a59de7c6dd05b649e908c72b6ea0","datavalue":{"value":"event/Paris-attacks-of-2015","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21479779$7edaac8b-468b-edd2-78e1-f34eea287b67","rank":"normal"}],"P1424":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1424","hash":"dcedb6aa1b2befd6e487c16a0ec99e4bf53d4616","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21505305,"id":"Q21505305"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$c86009c2-44b1-d62a-2c2f-e61eb075b833","rank":"normal"}],"P1536":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1536","hash":"314600b5c64040e75877866444d73e0e911705bc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21481768,"id":"Q21481768"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$810d75b5-4410-307c-65d0-ce9937861cbf","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"20fafb5934391ab22448e7e11bb432a652861bb7","datavalue":{"value":"Paris Shootings - The day after (22593744177).jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"085748aa5fe9e3e83f25f3c5c87e39f63ed1f079","datavalue":{"value":{"text":"\u00ab\u0411\u0430\u0442\u0430\u043a\u043b\u0430\u043d\u00bb \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u0437\u0440\u044b\u0432\u043e\u0432, 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430","language":"ru"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P2096"],"id":"Q21479779$b291510c-415a-d7df-0d4e-8ec86c89ad91","rank":"normal","references":[{"hash":"9e3929db190ff5999cd747ef589214536c717325","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"59ef647120387c0238847ebab51a156ba4fcded1","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=95628981","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P1296":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1296","hash":"91238f3e1f1c79489a4d2decd518a76937ecc6f4","datavalue":{"value":"21906395","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21479779$A157394C-0F48-4324-B562-340FBFD39DE7","rank":"normal"}],"P6760":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6760","hash":"291c68079d03d22ceae76666260c8202ae4ce920","datavalue":{"value":"19266","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"00c5788afd406ca512a369d416e6c6521ff77bae","datavalue":{"value":"2015 Paris Terrorist Attacks","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q21479779$8075f175-4681-03b0-5863-e1fe6575db2b","rank":"normal"}],"P7867":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7867","hash":"7c5ac78362f1722e5c7c4e4af7f1fb72c2f4cadd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":84080204,"id":"Q84080204"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$bf28ad07-e366-44bd-aadf-67b0e90aab9f","rank":"normal"}],"P7293":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7293","hash":"a79c85e94a6afe060ea8542741ddb2c0a0f45f5d","datavalue":{"value":"9810548556505606","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21479779$2c94b3f8-45f7-8ce1-90fa-7d9b0d25bc95","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"352c47b3c3b32f2d1bfecaa1494402d327a752ee","datavalue":{"value":"/g/11bwpyd6bz","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21479779$B8BB40AD-7AA0-4DAC-86EA-07FA4C4EEE30","rank":"normal"}],"P421":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P421","hash":"fbcae84c0c94805db595b9884f0131450964c182","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":25989,"id":"Q25989"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q21479779$75B70C38-E9F2-4AC0-AAC2-7E2DA67F3BB5","rank":"normal","references":[{"hash":"4b3370fe01092681baed232a898a2bf195b35e08","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"e920a6fae242ef8dfda86115471be1c34817a68e","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=November_2015_Paris_attacks&oldid=1006863404","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P4342":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4342","hash":"c21fe9c28d44faf6074b1fcf7ef7b66297955fc9","datavalue":{"value":"Terrorangrepene_i_Paris_november_2015","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q21479779$7115a895-4ddb-503c-7bb9-6949e57cd468","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"alswiki":{"site":"alswiki","title":"Terroranschl\u00e4ge am 13. November 2015 in Paris","badges":[],"url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Terroranschl%C3%A4ge_am_13._November_2015_in_Paris"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0647\u062c\u0645\u0627\u062a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 2015","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%87%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%AA_%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%B3_2015"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0647\u062c\u0645\u0627\u062a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2015","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D9%87%D8%AC%D9%85%D8%A7%D8%AA_%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%B3_%D9%86%D9%88%D9%81%D9%85%D8%A8%D8%B1_2015"},"aswiki":{"site":"aswiki","title":"\u09a8\u09f1\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09f0 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb-\u09f0 \u09aa\u09c7\u09f0\u09bf\u099b \u0986\u0995\u09cd\u09f0\u09ae\u09a3","badges":[],"url":"https://as.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%A8%E0%A7%B1%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A7%B0_%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A7%E0%A7%AB-%E0%A7%B0_%E0%A6%AA%E0%A7%87%E0%A7%B0%E0%A6%BF%E0%A6%9B_%E0%A6%86%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A7%B0%E0%A6%AE%E0%A6%A3"},"azbwiki":{"site":"azbwiki","title":"\u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633 \u062a\u0631\u0648\u0631 \u062d\u0645\u0644\u0647\u200c\u0644\u0631\u06cc (\u0646\u0648\u0648\u0627\u0645\u0628\u0631 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f5)","badges":[],"url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%B3_%D8%AA%D8%B1%D9%88%D8%B1_%D8%AD%D9%85%D9%84%D9%87%E2%80%8C%D9%84%D8%B1%DB%8C_(%D9%86%D9%88%D9%88%D8%A7%D9%85%D8%A8%D8%B1_%DB%B2%DB%B0%DB%B1%DB%B5)"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Parisd\u0259 terror hadis\u0259l\u0259ri (noyabr, 2015)","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Parisd%C9%99_terror_hadis%C9%99l%C9%99ri_(noyabr,_2015)"},"bat_smgwiki":{"site":"bat_smgwiki","title":"2015 m. atakas Pari\u017eiou","badges":[],"url":"https://bat-smg.wikipedia.org/wiki/2015_m._atakas_Pari%C5%BEiou"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0422\u044d\u0440\u0430\u0440\u044b\u0441\u0442\u044b\u0447\u043d\u044b\u044f \u0430\u043a\u0442\u044b \u045e \u041f\u0430\u0440\u044b\u0436\u044b 13 \u043b\u0456\u0441\u0442\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D1%8D%D1%80%D0%B0%D1%80%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%8B%D1%87%D0%BD%D1%8B%D1%8F_%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%8B_%D1%9E_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B6%D1%8B_13_%D0%BB%D1%96%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0_2015_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u043e\u0442 \u043d\u043e\u0435\u043c\u0432\u0440\u0438 2015 \u0433.","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%B2_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B6_%D0%BE%D1%82_%D0%BD%D0%BE%D0%B5%D0%BC%D0%B2%D1%80%D0%B8_2015_%D0%B3."},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09a8\u09ad\u09c7\u09ae\u09cd\u09ac\u09b0 \u09e8\u09e6\u09e7\u09eb \u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09bf\u09b8 \u0986\u0995\u09cd\u09b0\u09ae\u09a3","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%A8%E0%A6%AD%E0%A7%87%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%B0_%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A7%E0%A7%AB_%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%B8_%E0%A6%86%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AE%E0%A6%A3"},"brwiki":{"site":"brwiki","title":"Gwalldaolio\u00f9 an 13 a viz Du 2015 e Pariz","badges":[],"url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Gwalldaolio%C3%B9_an_13_a_viz_Du_2015_e_Pariz"},"bswiki":{"site":"bswiki","title":"Napadi u Parizu 13. novembra 2015.","badges":[],"url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Napadi_u_Parizu_13._novembra_2015."},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Atemptats de Par\u00eds del 13 i 14 de novembre de 2015","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Atemptats_de_Par%C3%ADs_del_13_i_14_de_novembre_de_2015"},"cawikinews":{"site":"cawikinews","title":"Categoria:Atemptats de Par\u00eds del 13 i 14 de novembre de 2015","badges":[],"url":"https://ca.wikinews.org/wiki/Categoria:Atemptats_de_Par%C3%ADs_del_13_i_14_de_novembre_de_2015"},"ckbwiki":{"site":"ckbwiki","title":"\u06be\u06ce\u0631\u0634\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u062a\u0634\u0631\u06cc\u0646\u06cc \u062f\u0648\u0648\u06d5\u0645\u06cc \u0662\u0660\u0661\u0665\u06cc \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633","badges":[],"url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%DA%BE%DB%8E%D8%B1%D8%B4%DB%95%DA%A9%D8%A7%D9%86%DB%8C_%D8%AA%D8%B4%D8%B1%DB%8C%D9%86%DB%8C_%D8%AF%D9%88%D9%88%DB%95%D9%85%DB%8C_%D9%A2%D9%A0%D9%A1%D9%A5%DB%8C_%D9%BE%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%B3"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Teroristick\u00e9 \u00fatoky v Pa\u0159\u00ed\u017ei v listopadu 2015","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Teroristick%C3%A9_%C3%BAtoky_v_Pa%C5%99%C3%AD%C5%BEi_v_listopadu_2015"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Ymosodiadau ym Mharis, Tachwedd 2015","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Ymosodiadau_ym_Mharis,_Tachwedd_2015"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Terrorangrebene i Paris november 2015","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Terrorangrebene_i_Paris_november_2015"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Terroranschl\u00e4ge am 13. November 2015 in Paris","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Terroranschl%C3%A4ge_am_13._November_2015_in_Paris"},"diqwiki":{"site":"diqwiki","title":"\u00car\u0131\u015f\u00ea Parisi 2015","badges":[],"url":"https://diq.wikipedia.org/wiki/%C3%8Ar%C4%B1%C5%9F%C3%AA_Parisi_2015"},"dtywiki":{"site":"dtywiki","title":"\u0928\u094b\u092d\u0947\u092e\u094d\u092c\u0930 \u0968\u0966\u0967\u096b \u092a\u0947\u0930\u093f\u0938 \u0906\u0915\u094d\u0930\u092e\u0923","badges":[],"url":"https://dty.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%A8%E0%A5%8B%E0%A4%AD%E0%A5%87%E0%A4%AE%E0%A5%8D%E0%A4%AC%E0%A4%B0_%E0%A5%A8%E0%A5%A6%E0%A5%A7%E0%A5%AB_%E0%A4%AA%E0%A5%87%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B8_%E0%A4%86%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AE%E0%A4%A3"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a4\u03c1\u03bf\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03b8\u03ad\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 13\u03b7\u03c2 \u039d\u03bf\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03af\u03bf\u03c5 2015 \u03c3\u03c4\u03bf \u03a0\u03b1\u03c1\u03af\u03c3\u03b9","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A4%CF%81%CE%BF%CE%BC%CE%BF%CE%BA%CF%81%CE%B1%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82_%CE%B5%CF%80%CE%B9%CE%B8%CE%AD%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_13%CE%B7%CF%82_%CE%9D%CE%BF%CE%B5%CE%BC%CE%B2%CF%81%CE%AF%CE%BF%CF%85_2015_%CF%83%CF%84%CE%BF_%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%AF%CF%83%CE%B9"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"November 2015 Paris attacks","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/November_2015_Paris_attacks"},"enwikiquote":{"site":"enwikiquote","title":"November 2015 Paris attacks","badges":[],"url":"https://en.wikiquote.org/wiki/November_2015_Paris_attacks"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Atencoj de novembro 2015 en Parizo","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Atencoj_de_novembro_2015_en_Parizo"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Atentados de Par\u00eds de noviembre de 2015","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Atentados_de_Par%C3%ADs_de_noviembre_de_2015"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Pariisi terrorir\u00fcnnakud (november 2015)","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Pariisi_terrorir%C3%BCnnakud_(november_2015)"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"2015eko azaroko Parisko atentatuak","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/2015eko_azaroko_Parisko_atentatuak"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u062d\u0645\u0644\u0627\u062a \u0646\u0648\u0627\u0645\u0628\u0631 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f5 \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AD%D9%85%D9%84%D8%A7%D8%AA_%D9%86%D9%88%D8%A7%D9%85%D8%A8%D8%B1_%DB%B2%DB%B0%DB%B1%DB%B5_%D9%BE%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%B3"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Pariisin terrori-iskut marraskuussa 2015","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Pariisin_terrori-iskut_marraskuussa_2015"},"fiwikiquote":{"site":"fiwikiquote","title":"Pariisin terrori-iskut marraskuussa 2015","badges":[],"url":"https://fi.wikiquote.org/wiki/Pariisin_terrori-iskut_marraskuussa_2015"},"fowiki":{"site":"fowiki","title":"Yvirgangs\u00e1lopini \u00ed Par\u00eds \u00ed november 2015","badges":[],"url":"https://fo.wikipedia.org/wiki/Yvirgangs%C3%A1lopini_%C3%AD_Par%C3%ADs_%C3%AD_november_2015"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Attentats du 13 novembre 2015 en France","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Attentats_du_13_novembre_2015_en_France"},"frwikinews":{"site":"frwikinews","title":"Cat\u00e9gorie:Attentats du 13 novembre 2015 en \u00cele-de-France","badges":[],"url":"https://fr.wikinews.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Attentats_du_13_novembre_2015_en_%C3%8Ele-de-France"},"frwikiquote":{"site":"frwikiquote","title":"Attentats de novembre 2015 en \u00cele-de-France","badges":[],"url":"https://fr.wikiquote.org/wiki/Attentats_de_novembre_2015_en_%C3%8Ele-de-France"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Ionsaithe ar 13 Samhain 2015 i bP\u00e1ras","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Ionsaithe_ar_13_Samhain_2015_i_bP%C3%A1ras"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Atentados de Par\u00eds de novembro de 2015","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Atentados_de_Par%C3%ADs_de_novembro_de_2015"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e4\u05d9\u05d2\u05d5\u05e2\u05d9 \u05e0\u05d5\u05d1\u05de\u05d1\u05e8 2015 \u05d1\u05e4\u05e8\u05d9\u05d6","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%99%D7%92%D7%95%D7%A2%D7%99_%D7%A0%D7%95%D7%91%D7%9E%D7%91%D7%A8_2015_%D7%91%D7%A4%D7%A8%D7%99%D7%96"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0928\u0935\u0902\u092c\u0930 2015 \u092a\u0948\u0930\u093f\u0938 \u0939\u092e\u0932\u0947","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%A8%E0%A4%B5%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A4%B0_2015_%E0%A4%AA%E0%A5%88%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B8_%E0%A4%B9%E0%A4%AE%E0%A4%B2%E0%A5%87"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Teroristi\u010dki napadi u Parizu (studeni 2015.)","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Teroristi%C4%8Dki_napadi_u_Parizu_(studeni_2015.)"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"2015-\u00f6s p\u00e1rizsi terrort\u00e1mad\u00e1s (Bataclan)","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/2015-%C3%B6s_p%C3%A1rizsi_terrort%C3%A1mad%C3%A1s_(Bataclan)"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u0531\u0570\u0561\u0562\u0565\u056f\u0579\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0570\u0561\u0580\u0571\u0561\u056f\u0578\u0582\u0574\u0576\u0565\u0580 \u0553\u0561\u0580\u056b\u0566\u0578\u0582\u0574 (\u0576\u0578\u0575\u0565\u0574\u0562\u0565\u0580, 2015)","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B1%D5%B0%D5%A1%D5%A2%D5%A5%D5%AF%D5%B9%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%B0%D5%A1%D6%80%D5%B1%D5%A1%D5%AF%D5%B8%D6%82%D5%B4%D5%B6%D5%A5%D6%80_%D5%93%D5%A1%D6%80%D5%AB%D5%A6%D5%B8%D6%82%D5%B4_(%D5%B6%D5%B8%D5%B5%D5%A5%D5%B4%D5%A2%D5%A5%D6%80,_2015)"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Serangan Paris November 2015","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Serangan_Paris_November_2015"},"iowiki":{"site":"iowiki","title":"Ataki di novembro 2015 en Paris","badges":[],"url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Ataki_di_novembro_2015_en_Paris"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Hry\u00f0juverka\u00e1r\u00e1sirnar \u00ed Par\u00eds n\u00f3vember 2015","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Hry%C3%B0juverka%C3%A1r%C3%A1sirnar_%C3%AD_Par%C3%ADs_n%C3%B3vember_2015"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Attentati di Parigi del 13 novembre 2015","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Attentati_di_Parigi_del_13_novembre_2015"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Attentati del 13 novembre 2015 a Parigi","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Attentati_del_13_novembre_2015_a_Parigi"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30d1\u30ea\u540c\u6642\u591a\u767a\u30c6\u30ed\u4e8b\u4ef6","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%91%E3%83%AA%E5%90%8C%E6%99%82%E5%A4%9A%E7%99%BA%E3%83%86%E3%83%AD%E4%BA%8B%E4%BB%B6"},"jvwiki":{"site":"jvwiki","title":"Serangan t\u00e9roris ing Paris (November 2015)","badges":[],"url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Serangan_t%C3%A9roris_ing_Paris_(November_2015)"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d4\u10e0\u10d0\u10e5\u10e2\u10d4\u10d1\u10d8 (\u10dc\u10dd\u10d4\u10db\u10d1\u10d4\u10e0\u10d8, 2015)","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9E%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%96%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%A5%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%91%E1%83%98_(%E1%83%9C%E1%83%9D%E1%83%94%E1%83%9B%E1%83%91%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%98,_2015)"},"kkwiki":{"site":"kkwiki","title":"2015 \u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u04a3 \u049b\u0430\u0440\u0430\u0448\u0430\u0441\u044b\u043d\u0434\u0430\u0493\u044b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0434\u0435\u0433\u0456 \u043b\u0430\u04a3\u043a\u0435\u0441\u0442\u0456\u043a \u0430\u043a\u0442\u0456\u043b\u0435\u0440","badges":[],"url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/2015_%D0%B6%D1%8B%D0%BB%D0%B4%D1%8B%D2%A3_%D2%9B%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%88%D0%B0%D1%81%D1%8B%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D2%93%D1%8B_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B6%D0%B4%D0%B5%D0%B3%D1%96_%D0%BB%D0%B0%D2%A3%D0%BA%D0%B5%D1%81%D1%82%D1%96%D0%BA_%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%96%D0%BB%D0%B5%D1%80"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"2015\ub144 11\uc6d4 \ud30c\ub9ac \ud14c\ub7ec","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/2015%EB%85%84_11%EC%9B%94_%ED%8C%8C%EB%A6%AC_%ED%85%8C%EB%9F%AC"},"kuwiki":{"site":"kuwiki","title":"\u00car\u00ee\u015f\u00ean li ser Par\u00ees\u00ea 2015","badges":[],"url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/%C3%8Ar%C3%AE%C5%9F%C3%AAn_li_ser_Par%C3%AEs%C3%AA_2015"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Impetus Lutetiae Novembri 2015 facti","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Impetus_Lutetiae_Novembri_2015_facti"},"liwiki":{"site":"liwiki","title":"Terreuraasjle\u00ebg i Paries van 13 november 2015","badges":[],"url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Terreuraasjle%C3%ABg_i_Paries_van_13_november_2015"},"lmowiki":{"site":"lmowiki","title":"Atentaa a Paris del 13 de november del 2015","badges":[],"url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Atentaa_a_Paris_del_13_de_november_del_2015"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"2015 m. teroristiniai i\u0161puoliai Pary\u017eiuje","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/2015_m._teroristiniai_i%C5%A1puoliai_Pary%C5%BEiuje"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"2015. gada 13. novembra terora akti Par\u012bz\u0113","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/2015._gada_13._novembra_terora_akti_Par%C4%ABz%C4%93"},"mgwiki":{"site":"mgwiki","title":"Fanafihana tamin'ny 13 Novambra 2015 tao \u00cele-de-France","badges":[],"url":"https://mg.wikipedia.org/wiki/Fanafihana_tamin%27ny_13_Novambra_2015_tao_%C3%8Ele-de-France"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0438 \u0432\u043e \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437 \u043e\u0434 \u043d\u043e\u0435\u043c\u0432\u0440\u0438 2015","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B8_%D0%B2%D0%BE_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B7_%D0%BE%D0%B4_%D0%BD%D0%BE%D0%B5%D0%BC%D0%B2%D1%80%D0%B8_2015"},"mlwiki":{"site":"mlwiki","title":"\u0d2a\u0d3e\u0d30\u0d40\u0d38\u0d4d \u0d06\u0d15\u0d4d\u0d30\u0d2e\u0d23\u0d02 (2015 \u0d28\u0d35\u0d02\u0d2c\u0d7c)","badges":[],"url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%AA%E0%B4%BE%E0%B4%B0%E0%B5%80%E0%B4%B8%E0%B5%8D_%E0%B4%86%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B4%AE%E0%B4%A3%E0%B4%82_(2015_%E0%B4%A8%E0%B4%B5%E0%B4%82%E0%B4%AC%E0%B5%BC)"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Serangan Paris November 2015","badges":["Q17437796"],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Serangan_Paris_November_2015"},"mtwiki":{"site":"mtwiki","title":"Attakki ta' Novembru 2015 f'Pari\u0121i","badges":[],"url":"https://mt.wikipedia.org/wiki/Attakki_ta%27_Novembru_2015_f%27Pari%C4%A1i"},"ndswiki":{"site":"ndswiki","title":"Terroransl\u00e4ge in Paris vun'n November 2015","badges":[],"url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/Terroransl%C3%A4ge_in_Paris_vun%27n_November_2015"},"newiki":{"site":"newiki","title":"\u0928\u094b\u092d\u0947\u092e\u094d\u092c\u0930 \u0968\u0966\u0967\u096b \u092a\u0947\u0930\u093f\u0938 \u0906\u0915\u094d\u0930\u092e\u0923","badges":[],"url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%A8%E0%A5%8B%E0%A4%AD%E0%A5%87%E0%A4%AE%E0%A5%8D%E0%A4%AC%E0%A4%B0_%E0%A5%A8%E0%A5%A6%E0%A5%A7%E0%A5%AB_%E0%A4%AA%E0%A5%87%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B8_%E0%A4%86%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AE%E0%A4%A3"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Aanslagen in Parijs in november 2015","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Aanslagen_in_Parijs_in_november_2015"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Terrorangrepet i Paris 13. november 2015","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Terrorangrepet_i_Paris_13._november_2015"},"nrmwiki":{"site":"nrmwiki","title":"Estoc terroriste du 13 ed novembe ed 2015","badges":[],"url":"https://nrm.wikipedia.org/wiki/Estoc_terroriste_du_13_ed_novembe_ed_2015"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Atemptats de novembre de 2015 en Illa de Fran\u00e7a","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Atemptats_de_novembre_de_2015_en_Illa_de_Fran%C3%A7a"},"pawiki":{"site":"pawiki","title":"\u0a28\u0a35\u0a70\u0a2c\u0a30 2015 \u0a26\u0a47 \u0a2a\u0a48\u0a30\u0a3f\u0a38 \u0a39\u0a2e\u0a32\u0a47","badges":[],"url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%A8%E0%A8%B5%E0%A9%B0%E0%A8%AC%E0%A8%B0_2015_%E0%A8%A6%E0%A9%87_%E0%A8%AA%E0%A9%88%E0%A8%B0%E0%A8%BF%E0%A8%B8_%E0%A8%B9%E0%A8%AE%E0%A8%B2%E0%A9%87"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Zamachy w Pary\u017cu (13 listopada 2015)","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Zamachy_w_Pary%C5%BCu_(13_listopada_2015)"},"plwikiquote":{"site":"plwikiquote","title":"Zamachy terrorystyczne w Pary\u017cu","badges":[],"url":"https://pl.wikiquote.org/wiki/Zamachy_terrorystyczne_w_Pary%C5%BCu"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Ataques de novembro de 2015 em Paris","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ataques_de_novembro_de_2015_em_Paris"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Atentatele teroriste de la Paris din noiembrie 2015","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Atentatele_teroriste_de_la_Paris_din_noiembrie_2015"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0422\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u044b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%8B_%D0%B2_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B6%D0%B5_13_%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F_2015_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0422\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0430\u043a\u0442\u044b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015 \u0433\u043e\u0434\u0430","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%A2%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B0%D0%BA%D1%82%D1%8B_%D0%B2_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B6%D0%B5_13_%D0%BD%D0%BE%D1%8F%D0%B1%D1%80%D1%8F_2015_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0"},"sahwiki":{"site":"sahwiki","title":"\u0421\u044d\u0442\u0438\u043d\u043d\u044c\u0438\u0442\u044d\u044d\u0495\u0438 \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0430\u0442\u0430\u043a\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u043a\u0430 2015","badges":[],"url":"https://sah.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%8D%D1%82%D0%B8%D0%BD%D0%BD%D1%8C%D0%B8%D1%82%D1%8D%D1%8D%D2%95%D0%B8_%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B9_%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%B0_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B6%D0%BA%D0%B0_2015"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Napadi u Parizu 13. novembra 2015.","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Napadi_u_Parizu_13._novembra_2015."},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"November 2015 Paris attacks","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/November_2015_Paris_attacks"},"siwiki":{"site":"siwiki","title":"\u0db4\u0dd0\u0dbb\u0dd2\u0dc3\u0dca \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0dc4\u0dcf\u0dbb, 2015 \u0db1\u0ddc\u0dc0\u0dd0\u0db8\u0dca\u0db6\u0dbb\u0dca","badges":[],"url":"https://si.wikipedia.org/wiki/%E0%B6%B4%E0%B7%90%E0%B6%BB%E0%B7%92%E0%B7%83%E0%B7%8A_%E0%B6%B4%E0%B7%8A%E2%80%8D%E0%B6%BB%E0%B7%84%E0%B7%8F%E0%B6%BB,_2015_%E0%B6%B1%E0%B7%9C%E0%B7%80%E0%B7%90%E0%B6%B8%E0%B7%8A%E0%B6%B6%E0%B6%BB%E0%B7%8A"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Teroristick\u00e9 \u00fatoky v Par\u00ed\u017ei v novembri 2015","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Teroristick%C3%A9_%C3%BAtoky_v_Par%C3%AD%C5%BEi_v_novembri_2015"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041d\u0430\u043f\u0430\u0434\u0438 \u0443 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u0443 13. \u043d\u043e\u0432\u0435\u043c\u0431\u0440\u0430 2015.","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B8_%D1%83_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B7%D1%83_13._%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BC%D0%B1%D1%80%D0%B0_2015."},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Terrord\u00e5den i Paris i november 2015","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Terrord%C3%A5den_i_Paris_i_november_2015"},"szlwiki":{"site":"szlwiki","title":"Terrorystyczne angrify we Pary\u017cu we listopad\u017ae 2015","badges":[],"url":"https://szl.wikipedia.org/wiki/Terrorystyczne_angrify_we_Pary%C5%BCu_we_listopad%C5%BAe_2015"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0ba8\u0bb5\u0bae\u0bcd\u0baa\u0bb0\u0bcd 2015 \u0baa\u0bbe\u0bb0\u0bbf\u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bbe\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0ba4\u0bb2\u0bcd","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%A8%E0%AE%B5%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D_2015_%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D_%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D"},"tewiki":{"site":"tewiki","title":"2015 \u0c2a\u0c3e\u0c30\u0c3f\u0c38\u0c4d \u0c2c\u0c3e\u0c02\u0c2c\u0c41 \u0c26\u0c3e\u0c21\u0c41\u0c32\u0c41","badges":[],"url":"https://te.wikipedia.org/wiki/2015_%E0%B0%AA%E0%B0%BE%E0%B0%B0%E0%B0%BF%E0%B0%B8%E0%B1%8D_%E0%B0%AC%E0%B0%BE%E0%B0%82%E0%B0%AC%E0%B1%81_%E0%B0%A6%E0%B0%BE%E0%B0%A1%E0%B1%81%E0%B0%B2%E0%B1%81"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e40\u0e2b\u0e15\u0e38\u0e42\u0e08\u0e21\u0e15\u0e35\u0e43\u0e19\u0e1b\u0e32\u0e23\u0e35\u0e2a \u0e40\u0e14\u0e37\u0e2d\u0e19\u0e1e\u0e24\u0e28\u0e08\u0e34\u0e01\u0e32\u0e22\u0e19 \u0e1e.\u0e28. 2558","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B9%80%E0%B8%AB%E0%B8%95%E0%B8%B8%E0%B9%82%E0%B8%88%E0%B8%A1%E0%B8%95%E0%B8%B5%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%9B%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%AA_%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99_%E0%B8%9E.%E0%B8%A8._2558"},"tlwiki":{"site":"tlwiki","title":"Mga pag-atake sa Paris noong Nobyembre 2015","badges":[],"url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Mga_pag-atake_sa_Paris_noong_Nobyembre_2015"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"2015 Paris sald\u0131r\u0131lar\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/2015_Paris_sald%C4%B1r%C4%B1lar%C4%B1"},"ttwiki":{"site":"ttwiki","title":"Parijda\u011f\u0131 terror \u011f\u00e4m\u00e4ll\u00e4re (noy\u00e4ber, 2015)","badges":[],"url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/Parijda%C4%9F%C4%B1_terror_%C4%9F%C3%A4m%C3%A4ll%C3%A4re_(noy%C3%A4ber,_2015)"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0422\u0435\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u0456 \u0430\u043a\u0442\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0456 13 \u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430 2015","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%B5%D1%80%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D1%96_%D0%B0%D0%BA%D1%82%D0%B8_%D0%B2_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B6%D1%96_13_%D0%BB%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%B0_2015"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0646\u0648\u0645\u0628\u0631 2015\u0621 \u06a9\u06d2 \u067e\u06cc\u0631\u0633 \u062d\u0645\u0644\u06d2","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D9%88%D9%85%D8%A8%D8%B1_2015%D8%A1_%DA%A9%DB%92_%D9%BE%DB%8C%D8%B1%D8%B3_%D8%AD%D9%85%D9%84%DB%92"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"C\u00e1c v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng Paris th\u00e1ng 11 n\u0103m 2015","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/C%C3%A1c_v%E1%BB%A5_t%E1%BA%A5n_c%C3%B4ng_Paris_th%C3%A1ng_11_n%C4%83m_2015"},"viwikiquote":{"site":"viwikiquote","title":"C\u00e1c v\u1ee5 t\u1ea5n c\u00f4ng Paris th\u00e1ng 11 n\u0103m 2015","badges":[],"url":"https://vi.wikiquote.org/wiki/C%C3%A1c_v%E1%BB%A5_t%E1%BA%A5n_c%C3%B4ng_Paris_th%C3%A1ng_11_n%C4%83m_2015"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"2015\u5e7411\u6708\u5df4\u9ece\u88ad\u51fb\u6848","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/2015%E5%B9%B411%E6%9C%88%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E8%A2%AD%E5%87%BB%E6%A1%88"},"xmfwiki":{"site":"xmfwiki","title":"\u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e8 \u10e2\u10d4\u10e0\u10d0\u10e5\u10e2\u10d4\u10e4\u10d8 (\u10d2\u10d4\u10e0\u10d2\u10dd\u10d1\u10d0\u10d7\u10e3\u10d7\u10d0, 2015)","badges":[],"url":"https://xmf.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9E%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%96%E1%83%98%E1%83%A8_%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%A5%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%A4%E1%83%98_(%E1%83%92%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%92%E1%83%9D%E1%83%91%E1%83%90%E1%83%97%E1%83%A3%E1%83%97%E1%83%90,_2015)"},"yiwiki":{"site":"yiwiki","title":"\u05d8\u05e2\u05e8\u05d0\u05e8\u05d9\u05e1\u05d8\u05d9\u05e9\u05e2 \u05d0\u05d8\u05d0\u05e7\u05df \u05d0\u05d9\u05df \u05e4\u05d0\u05e8\u05d9\u05d6, \u05e0\u05d0\u05d5\u05d5\u05e2\u05de\u05d1\u05e2\u05e8 2015","badges":[],"url":"https://yi.wikipedia.org/wiki/%D7%98%D7%A2%D7%A8%D7%90%D7%A8%D7%99%D7%A1%D7%98%D7%99%D7%A9%D7%A2_%D7%90%D7%98%D7%90%D7%A7%D7%9F_%D7%90%D7%99%D7%9F_%D7%A4%D7%90%D7%A8%D7%99%D7%96,_%D7%A0%D7%90%D7%95%D7%95%D7%A2%D7%9E%D7%91%D7%A2%D7%A8_2015"},"zeawiki":{"site":"zeawiki","title":"Anslaegen in Parijs van november 2015","badges":[],"url":"https://zea.wikipedia.org/wiki/Anslaegen_in_Parijs_van_november_2015"},"zh_min_nanwiki":{"site":"zh_min_nanwiki","title":"2015 n\u00ee Pa-l\u00ed khi\u00f3ng-p\u00f2\u0358 kong-kek s\u016b-ki\u0101\u207f","badges":[],"url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/2015_n%C3%AE_Pa-l%C3%AD_khi%C3%B3ng-p%C3%B2%CD%98_kong-kek_s%C5%AB-ki%C4%81%E2%81%BF"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u5df4\u9ece\u9023\u74b0\u6050\u6016\u8972\u64ca","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E9%80%A3%E7%92%B0%E6%81%90%E6%80%96%E8%A5%B2%E6%93%8A"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"2015\u5e7411\u6708\u5df4\u9ece\u88ad\u51fb\u6848","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/2015%E5%B9%B411%E6%9C%88%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E8%A2%AD%E5%87%BB%E6%A1%88"}}}}}