{"entities":{"Q2258527":{"pageid":2181515,"ns":0,"title":"Q2258527","lastrevid":1855481445,"modified":"2023-03-19T12:05:16Z","type":"item","id":"Q2258527","labels":{"fa":{"language":"fa","value":"\u0628\u0648\u0645\u06cc\u200c\u0647\u0627\u06cc \u06a9\u0644\u0645\u0628\u06cc\u0627"},"en":{"language":"en","value":"Indigenous peoples in Colombia"},"es":{"language":"es","value":"Poblaci\u00f3n ind\u00edgena de Colombia"},"ca":{"language":"ca","value":"Amerindis de Col\u00f2mbia"},"it":{"language":"it","value":"Popoli indigeni della Colombia"},"tr":{"language":"tr","value":"Kolombiya K\u0131z\u0131lderilileri"},"nn":{"language":"nn","value":"Urfolk i Colombia"},"gl":{"language":"gl","value":"Pobos ind\u00edxenas de Colombia"},"nl":{"language":"nl","value":"Indigenous peoples in Colombia"},"ku":{"language":"ku","value":"Xwecih\u00ean Kolombiyay\u00ea"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0623\u0635\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u539f\u4f4f\u6c11"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u539f\u4f4f\u6c11"},"vi":{"language":"vi","value":"Ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n \u0111\u1ecba \u1edf Colombia"},"zh":{"language":"zh","value":"\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u539f\u4f4f\u6c11"},"vec":{"language":"vec","value":"p\u00f2po\u0142i ind\u00eczeni de \u0142a Co\u0142\u00f3nbia"}},"descriptions":{"nl":{"language":"nl","value":"etnische groep"},"en":{"language":"en","value":"descendants of the pre-Columbian inhabitants of Colombia"},"ca":{"language":"ca","value":"descendents dels habitants precolombins de Col\u00f2mbia"},"es":{"language":"es","value":"grupo \u00e9tnico"}},"aliases":{"fa":[{"language":"fa","value":"\u0628\u0648\u0645\u06cc \u0647\u0627\u06cc \u06a9\u0644\u0645\u0628\u06cc\u0627"}],"es":[{"language":"es","value":"Indigena de Colombia a Comienzos del siglo XXI"},{"language":"es","value":"Poblacion ind\u00edgena de Colombia"},{"language":"es","value":"Indigenas de Colombia a comienzos del siglo XXI"},{"language":"es","value":"Poblacion indigena de Colombia"},{"language":"es","value":"Ind\u00edgena de Colombia a Comienzos del siglo XXI"},{"language":"es","value":"Poblaci\u00f3n indigena de Colombia"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Pobles ind\u00edgenes de Col\u00f2mbia"}],"it":[{"language":"it","value":"Nativi colombiani"},{"language":"it","value":"Indigeni della Colombia"}],"gl":[{"language":"gl","value":"Amerindios de Colombia"},{"language":"gl","value":"Ind\u00edxenas de Colombia"},{"language":"gl","value":"Poboaci\u00f3n ind\u00edxena de Colombia"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u539f\u4f4f\u6c11"},{"language":"zh","value":"\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u5370\u7b2c\u5b89\u4eba"}],"en":[{"language":"en","value":"Indigenous peoples of Colombia"},{"language":"en","value":"Native Colombians"}]},"claims":{"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"8fd7a6d240cb50a30cacfb22666dd02aeafdf427","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":32566,"id":"Q32566"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2258527$A0A27B8A-C32D-4294-8BCD-B182CB443C10","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"aafeb487708c837828783185f818c2e267e444de","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":41710,"id":"Q41710"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2258527$E70A8967-6813-4613-B044-59E27DCC6A00","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"fc3299244c8c3d2e22b9674a3b6b338e7ca7a329","datavalue":{"value":"sh85065599","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2258527$88732145-2DEC-4129-A4C6-A716C0DDCC24","rank":"normal","references":[{"hash":"ac5d47e9fbcc281bc0d27a205ae02e22ad24ce31","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"b560dc6b281a39d061e189d2eb299a426a06f1a2","datavalue":{"value":"https://github.com/JohnMarkOckerbloom/ftl/blob/master/data/wikimap","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"0dcf4f64e93fdcc654e2c7534285881fe48b9f3d","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-03T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"d9e3fa73c7c40ea2e2c90515468b8d2b3ac628eb","datavalue":{"value":"/m/0119_d1m","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2258527$AB44CC8A-681F-4358-8DA4-B65921F22637","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"12b8610c000514a6e6acf59dd2b720885b87060f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1186770,"id":"Q1186770"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2258527$0d055210-4898-9096-d0a1-8870d0fb32dd","rank":"normal"}],"P41":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P41","hash":"3fe4ad004da1ac9ecd4abccbbd0fb59ae7dd21ac","datavalue":{"value":"Cartoon Network Panel with Adam Devine, Ian Jones- Quartey, Rebecca Sugar, Skylar Page (9407444204).jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q2258527$47bae4ea-495d-09bb-054e-ee409c2629ec","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"cddc78095dc0b5765fa7ed3cdcda6cb6828c03d9","datavalue":{"value":"Mapa-ubicacion-de-las-comunidades-indigenas-y-afrodescendientes.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q2258527$553fe0b9-4782-fc14-0dc2-492bbceb45b7","rank":"normal"}],"P1082":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1082","hash":"a8a8257692e4574b83cc371c7d6c8fe17f882e9d","datavalue":{"value":{"amount":"+99","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","qualifiers":{"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"6174553681261aeec411766adf691fdeec1dee47","datavalue":{"value":{"time":"+2018-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P585"],"id":"Q2258527$c7f7b117-4ed7-871c-8446-b3be7c0135fc","rank":"normal"}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"80acb0d7f7822cbf905c45bc50a0af5010583187","datavalue":{"value":"987007545819505171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2258527$2C002144-872D-4484-9528-60D2BD2E31D4","rank":"normal","references":[{"hash":"ecb7a39cf436eb1fba419853af168ef9f2ba1dab","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a03bb6ffe37be9554492f4eea5bd18afcb57df19","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":106509962,"id":"Q106509962"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}]},"sitelinks":{"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Amerindis de Col\u00f2mbia","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Amerindis_de_Col%C3%B2mbia"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Indigenous peoples in Colombia","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Indigenous_peoples_in_Colombia"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Poblaci\u00f3n ind\u00edgena de Colombia","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Poblaci%C3%B3n_ind%C3%ADgena_de_Colombia"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0628\u0648\u0645\u06cc\u200c\u0647\u0627\u06cc \u06a9\u0644\u0645\u0628\u06cc\u0627","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%88%D9%85%DB%8C%E2%80%8C%D9%87%D8%A7%DB%8C_%DA%A9%D9%84%D9%85%D8%A8%DB%8C%D8%A7"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Pobos ind\u00edxenas de Colombia","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Pobos_ind%C3%ADxenas_de_Colombia"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Popoli indigeni della Colombia","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Popoli_indigeni_della_Colombia"},"kuwiki":{"site":"kuwiki","title":"Xwecih\u00ean Kolombiyay\u00ea","badges":[],"url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Xwecih%C3%AAn_Kolombiyay%C3%AA"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Urfolk i Colombia","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Urfolk_i_Colombia"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Kolombiya K\u0131z\u0131lderilileri","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Kolombiya_K%C4%B1z%C4%B1lderilileri"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Ng\u01b0\u1eddi b\u1ea3n \u0111\u1ecba \u1edf Colombia","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ng%C6%B0%E1%BB%9Di_b%E1%BA%A3n_%C4%91%E1%BB%8Ba_%E1%BB%9F_Colombia"}}}}}