{"entities":{"Q2264242":{"pageid":2187016,"ns":0,"title":"Q2264242","lastrevid":1676053665,"modified":"2022-07-12T18:52:42Z","type":"item","id":"Q2264242","labels":{"eo":{"language":"eo","value":"Proklamo de la abolicio de la re\u011deco"},"io":{"language":"io","value":"Proklamo dil aboliso di rejeso"},"fr":{"language":"fr","value":"proclamation de l'abolition de la royaut\u00e9"},"en":{"language":"en","value":"proclamation of the abolition of the monarchy"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0625\u0644\u063a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629"},"nl":{"language":"nl","value":"proclamatie van de afschaffing van de monarchie"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6cd5\u570b\u5927\u9769\u547d\u6642\u5ee2\u9664\u541b\u4e3b\u5236\u7684\u516c\u544a"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u5ba3\u4f48\u5ee2\u9664\u541b\u4e3b\u5236"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5ba3\u5e03\u5ee2\u9664\u541b\u4e3b\u5236"},"vi":{"language":"vi","value":"Tuy\u00ean b\u1ed1 b\u00e3i b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7"},"es":{"language":"es","value":"proclamaci\u00f3n de la abolici\u00f3n de la monarqu\u00eda"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0544\u056b\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0579\u0565\u0572\u0561\u0580\u056f\u0574\u0561\u0576 \u0570\u0561\u0575\u057f\u0561\u0580\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0430\u0431\u0432\u044f\u0448\u0447\u044d\u043d\u044c\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0447\u044d\u043d\u044c\u043d\u044f \u043c\u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0456\u0456"},"da":{"language":"da","value":"Proklamationen om afskaffelse af monarkiet"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431 \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0435 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438"},"ca":{"language":"ca","value":"proclamaci\u00f3 de l'abolici\u00f3 de la monarquia"},"cy":{"language":"cy","value":"cyhoeddi diddymiad y frenhiniaeth"},"ja":{"language":"ja","value":"\u738b\u653f\u5ec3\u6b62\u5ba3\u8a00"},"hu":{"language":"hu","value":"a monarchia elt\u00f6rl\u00e9s\u00e9nek kihirdet\u00e9se"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"\u00e9v\u00e9nement de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, 21 septembre 1792"},"es":{"language":"es","value":"episodio de la Revoluci\u00f3n francesa"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0414\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043e\u0431 \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0435 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438"},"en":{"language":"en","value":"proclamation announcing abolition of French monarchy on 21 September 1792"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"Proclamation de la r\u00e9publique 21 septembre 1792"},{"language":"fr","value":"Proclamation de l\u2019abolition de la royaut\u00e9"},{"language":"fr","value":"Proclamation de l'abolition de la royaut\u00e9 21 septembre 1792"},{"language":"fr","value":"D\u00e9cret de la Convention abolissant la Royaut\u00e9"},{"language":"fr","value":"Proclamation de l'abolition de la royaut\u00e9"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u5ee2\u9664\u541b\u4e3b\u5236\u5ba3\u8a00"},{"language":"zh","value":"\u516c\u958b\u5ee2\u9664\u541b\u4e3b\u5236"},{"language":"zh","value":"\u5ba3\u5e03\u5ee2\u9664\u541b\u4e3b\u5236"},{"language":"zh","value":"\u6cd5\u56fd\u5e1d\u5236\u7ec8\u6b62\u5ba3\u8a00"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u0430\u0431\u0432\u044f\u0448\u0447\u044d\u043d\u044c\u043d\u0435 \u0441\u043a\u0430\u0441\u0430\u0432\u0430\u043d\u044c\u043d\u044f \u043c\u0430\u043d\u0430\u0440\u0445\u0456\u0456"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"8d151f6d1dedbf816f1e12ba529d88c89ddff52e","datavalue":{"value":"Proclamation of the abolition of the monarchy","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q2264242$41dad78c-4a2a-3a88-544f-2cb943b7db92","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"7023e786fb94b10a656a0898f294e75d2a7fa132","datavalue":{"value":{"time":"+1792-09-21T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q2264242$37c7184e-459d-4a7a-1291-d85ab8603b47","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"f441e2d2e5693ee091fe8e4ee857f97b136f35fa","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6534,"id":"Q6534"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2264242$3e27415c-4977-18d1-e673-bfe7ea901cb5","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"a4577a80255142c375caf61c2567bdf38d0e7b67","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":13418847,"id":"Q13418847"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2264242$c824d9f4-4b68-d7e2-600c-c635d760b938","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"48e87f1d8d1a89ae4ee0377e92706e7680842a8d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1572600,"id":"Q1572600"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2264242$81025879-41b2-0c08-b925-d2af8dae7cf8","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"96c8064aa20ea1bc3531e47be03e8f2c23faf2c9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1406161,"id":"Q1406161"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2264242$43949E6D-F34E-4412-9D95-D5851440ABA6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"f1dfc10415f5c3d227068564717d9dfe913f80dc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2571972,"id":"Q2571972"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2264242$BF072275-CA6B-410E-A2FC-EEBE85B86545","rank":"normal"}],"P2699":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2699","hash":"a3d2e6c0d7816ef05d28f1bcd350b055922ac5cf","datavalue":{"value":"https://www.histoire-image.org/etudes/abolition-royaute-21-septembre-1792","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q2264242$971d544f-4573-6994-c3a6-cc20ae84fdc8","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2699","hash":"a0cbd2272562d94617893c3e8bdf6d9702e102d8","datavalue":{"value":"http://art.rmngp.fr/fr/library/artworks/decret-de-la-convention-abolissant-la-royaute-21-septembre-1792_impression-technique_1792","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q2264242$ab47b729-46f6-a03d-5eaf-7f54bb19bf59","rank":"normal"}],"P5986":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5986","hash":"ba70afeb8beed7988173aa84c83baa72c9a2305a","datavalue":{"value":"901001350","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2264242$D0547E1C-FEF5-4AE3-B2E1-4703CFA68FD9","rank":"normal","references":[{"hash":"993ebf79d10907f5c20691b9be7fb498fbf9c6a5","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"afae0dd23c1c6c830d58e5c4418fb9b11a1673f1","datavalue":{"value":"http://vocab.getty.edu/page/ia/901001350","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"504da0e57e0ad1b06f9ff2278a08d90ec932b2d1","datavalue":{"value":"Proclamation de l'abolition de la royaut\u00e9, 21 Septembre 1792.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q2264242$ac38b05b-431a-37d7-c49d-f591d4603673","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"70797470b83d2d737595412c92820a249621e2c0","datavalue":{"value":"D\u00e9cret de la Convention abolissant la Royaut\u00e9, 21 septembre 1792.png","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q2264242$F7083EA1-C96B-45BF-9F65-25C2C4BF0366","rank":"normal"}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"8aeee7e75a9438be1e12ec449eb846e9316d3ff9","datavalue":{"value":"https://www.histoire-image.org/etudes/abolition-royaute-21-septembre-1792","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q2264242$ED229F17-9466-4AA9-829C-229D2C73AB46","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"fff3539e61588685d64c3bc153fa4d09868035c3","datavalue":{"value":"http://art.rmngp.fr/fr/library/artworks/decret-de-la-convention-abolissant-la-royaute-21-septembre-1792_impression-technique_1792","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q2264242$58B11F20-2B75-4258-ABE6-D27EC7667137","rank":"normal"}],"P50":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P50","hash":"97df2c9ee778390a19f5813c74a1db08a218cdb0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":219825,"id":"Q219825"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2264242$C2CA87E2-9175-4E9E-A20D-F64AFC06BF52","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P50","hash":"000d5aeef06d26bf5a73e8d0b8d67e3cbb8f5149","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":13360245,"id":"Q13360245"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2264242$B214D863-F5B6-4721-B373-465BEB86E3A7","rank":"normal"}],"P577":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"5b9454ffde6e4117449f9d1f96ceb6dfd647de31","datavalue":{"value":{"time":"+1792-09-22T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q2264242$2EDFB21F-CEED-4E34-927C-D31CA9CEDC47","rank":"normal"}],"P953":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P953","hash":"88daa1b62751be57e79f455b8ab1e9600cae0a8c","datavalue":{"value":"http://art.rmngp.fr/fr/library/artworks/decret-de-la-convention-abolissant-la-royaute-21-septembre-1792_impression-technique_1792","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q2264242$C12EBBA1-2BE5-4415-8705-6C8F3DD09B26","rank":"normal"}],"P1476":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"7641e1f9bb1ea2bd9809050b1e10d4cf6cfafdc4","datavalue":{"value":{"text":"D\u00e9cret de la Convention abolissant la Royaut\u00e9, 21 septembre 1792","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q2264242$3D6FCE16-0291-4786-91FB-3F0DA33D3976","rank":"normal"}],"P6216":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6216","hash":"f69dc45ce9c48664155022498b34100d801bd549","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":19652,"id":"Q19652"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1001":[{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"fd03a46bac885aad8c96834e86183c078494dce6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30,"id":"Q30"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P459":[{"snaktype":"value","property":"P459","hash":"e8a997f8c7723e2bc8daa542a8b44577d4b3b7eb","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":47246828,"id":"Q47246828"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P1001","P459"],"id":"Q2264242$88BDF110-0207-43C2-9AD8-B87719C16B18","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6216","hash":"f69dc45ce9c48664155022498b34100d801bd549","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":19652,"id":"Q19652"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1001":[{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"91dce20cb7cf8d03dc976a70e56b19939881d751","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":60332278,"id":"Q60332278"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P459":[{"snaktype":"value","property":"P459","hash":"8f1a08d7359ea45500b600d7ad0f13a7f032145e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29940705,"id":"Q29940705"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P1001","P459"],"id":"Q2264242$589004A5-B8CD-4D72-BF9D-6932CAB6A5A4","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"64b8dede589bf789a61ab98170634ab963aba77c","datavalue":{"value":"/m/05f3gm4","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2264242$341F3945-71D0-4817-B551-97975D2FFA29","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0625\u0644\u063a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A5%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%86_%D8%A5%D9%84%D8%BA%D8%A7%D8%A1_%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%84%D9%83%D9%8A%D8%A9"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:Proclamation of the abolition of the monarchy","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Proclamation_of_the_abolition_of_the_monarchy"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Proklamationen om afskaffelse af monarkiet","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Proklamationen_om_afskaffelse_af_monarkiet"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Proclamation of the abolition of the monarchy","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Proclamation_of_the_abolition_of_the_monarchy"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Proklamo de la abolicio de la re\u011deco","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Proklamo_de_la_abolicio_de_la_re%C4%9Deco"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Proclamation de l'abolition de la royaut\u00e9","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Proclamation_de_l%27abolition_de_la_royaut%C3%A9"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u0544\u056b\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0579\u0565\u0572\u0561\u0580\u056f\u0574\u0561\u0576 \u0570\u0561\u0575\u057f\u0561\u0580\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%84%D5%AB%D5%A1%D5%BA%D5%A5%D5%BF%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%A1%D5%B6_%D5%B9%D5%A5%D5%B2%D5%A1%D6%80%D5%AF%D5%B4%D5%A1%D5%B6_%D5%B0%D5%A1%D5%B5%D5%BF%D5%A1%D6%80%D5%A1%D6%80%D5%B8%D6%82%D5%B4"},"iowiki":{"site":"iowiki","title":"Proklamo dil aboliso di rejeso","badges":[],"url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Proklamo_dil_aboliso_di_rejeso"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u738b\u653f\u5ec3\u6b62\u5ba3\u8a00","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E7%8E%8B%E6%94%BF%E5%BB%83%E6%AD%A2%E5%AE%A3%E8%A8%80"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Proclamatie van de afschaffing van de monarchie","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Proclamatie_van_de_afschaffing_van_de_monarchie"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431 \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u0435 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BE%D0%B1_%D0%BE%D1%82%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5_%D0%BC%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D0%B8"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Tuy\u00ean b\u1ed1 b\u00e3i b\u1ecf ch\u1ebf \u0111\u1ed9 qu\u00e2n ch\u1ee7","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Tuy%C3%AAn_b%E1%BB%91_b%C3%A3i_b%E1%BB%8F_ch%E1%BA%BF_%C4%91%E1%BB%99_qu%C3%A2n_ch%E1%BB%A7"}}}}}