{"entities":{"Q2285706":{"pageid":2207857,"ns":0,"title":"Q2285706","lastrevid":1900973821,"modified":"2023-05-22T10:52:03Z","type":"item","id":"Q2285706","labels":{"nl":{"language":"nl","value":"regeringsleider"},"ca":{"language":"ca","value":"cap de govern"},"da":{"language":"da","value":"regeringschef"},"de":{"language":"de","value":"Regierungschef"},"en":{"language":"en","value":"head of government"},"fi":{"language":"fi","value":"hallituksen p\u00e4\u00e4mies"},"fr":{"language":"fr","value":"chef de gouvernement"},"gl":{"language":"gl","value":"Xefe de goberno"},"id":{"language":"id","value":"kepala pemerintahan"},"it":{"language":"it","value":"capo del governo"},"ja":{"language":"ja","value":"\u653f\u5e9c\u306e\u9577"},"la":{"language":"la","value":"Dux gubernationis"},"mhr":{"language":"mhr","value":"\u0412\u0438\u043a\u0442\u0435\u0440\u0432\u0443\u0439"},"nn":{"language":"nn","value":"regjeringssjef"},"pt":{"language":"pt","value":"chefe de governo"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430"},"sv":{"language":"sv","value":"regeringschef"},"tl":{"language":"tl","value":"Pinuno ng pamahalaan"},"zh":{"language":"zh","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111"},"krc":{"language":"krc","value":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043d\u0443 \u0431\u0430\u0448\u0447\u044b\u0441\u044b"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0b85\u0bb0\u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8\u0bb5\u0bb0\u0bcd"},"ms":{"language":"ms","value":"ketua kerajaan"},"yo":{"language":"yo","value":"Ol\u00f3r\u00ed \u00ecj\u1ecdba"},"pl":{"language":"pl","value":"szef rz\u0105du"},"io":{"language":"io","value":"Chefo di guvernerio"},"es":{"language":"es","value":"jefe de Gobierno"},"oc":{"language":"oc","value":"cap de gov\u00e8rn"},"be":{"language":"be","value":"\u043a\u0456\u0440\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a \u0443\u0440\u0430\u0434\u0430"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Regierungschef"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Head of government"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"head of government"},"nb":{"language":"nb","value":"regjeringssjef"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"chefe de governo"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0443\u0440\u044f\u0434\u0443"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0109efministro"},"lt":{"language":"lt","value":"Ministras pirmininkas"},"hu":{"language":"hu","value":"korm\u00e1nyf\u0151"},"cs":{"language":"cs","value":"hlavn\u00ed p\u0159edstavitel exekutivn\u00ed moci"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a"},"ro":{"language":"ro","value":"\u0218ef de guvern"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8166"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8166"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111"},"sco":{"language":"sco","value":"heid o govrenment"},"si":{"language":"si","value":"\u0d86\u0dab\u0dca\u0da9\u0dd4 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0db0\u0dcf\u0db1\u0dd3"},"sh":{"language":"sh","value":"\u0160ef vlade"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0448\u0435\u0444 \u043d\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430"},"vi":{"language":"vi","value":"ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00ednh ph\u1ee7"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0448\u0435\u0444 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u062d\u0643\u0648\u0645\u0629"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2b\u0e31\u0e27\u0e2b\u0e19\u0e49\u0e32\u0e23\u0e31\u0e10\u0e1a\u0e32\u0e25"},"tr":{"language":"tr","value":"H\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131"},"is":{"language":"is","value":"R\u00edkisstj\u00f3rnarlei\u00f0togi"},"kk":{"language":"kk","value":"\u04ae\u043a\u0456\u043c\u0435\u0442 \u0431\u0430\u0441\u0448\u044b\u0441\u044b"},"el":{"language":"el","value":"\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03ae\u03c2 \u03ba\u03c5\u03b2\u03ad\u03c1\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \uc218\ubc18"},"cy":{"language":"cy","value":"pennaeth llywodraeth"},"ps":{"language":"ps","value":"\u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a \u0645\u0634\u0631"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Regierigsschef"},"ilo":{"language":"ilo","value":"daulo ti gobierno"},"zh-mo":{"language":"zh-mo","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8166"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8166"},"zh-my":{"language":"zh-my","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111"},"eu":{"language":"eu","value":"gobernuburua"},"sl":{"language":"sl","value":"predsednik vlade"},"sa":{"language":"sa","value":"\u0936\u093e\u0938\u0928\u0938\u094d\u092f \u0936\u093f\u0930\u0938\u094d"},"kn":{"language":"kn","value":"\u0cb8\u0cb0\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ca6 \u0cae\u0cc1\u0c96\u0ccd\u0caf\u0cb8\u0ccd\u0ca5"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0936\u093e\u0938\u0928\u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916"},"gd":{"language":"gd","value":"ceannard an riaghaltais"},"lb":{"language":"lb","value":"Regierungschef"},"ast":{"language":"ast","value":"xefe de Gobiernu"},"et":{"language":"et","value":"Valitsusjuht"},"hsb":{"language":"hsb","value":"\u0161ef knje\u017eerstwa"},"my":{"language":"my","value":"\u1021\u1005\u102d\u102f\u1038\u101b\u1021\u1016\u103d\u1032\u1037\u104f \u1001\u1031\u102b\u1004\u103a\u1038\u1006\u1031\u102c\u1004\u103a"},"yue":{"language":"yue","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u9577"},"hak":{"language":"hak","value":"Ch\u00fang-l\u00ee"},"ha":{"language":"ha","value":"shugaban gwamnati"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0633\u0631\u0628\u0631\u0627\u06c1 \u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a"},"mai":{"language":"mai","value":"\u0936\u093e\u0938\u0928 \u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916"},"te":{"language":"te","value":"\u0c2a\u0c4d\u0c30\u0c2d\u0c41\u0c24\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c27\u0c3f\u0c28\u0c47\u0c24"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0456\u0440\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a \u0443\u0440\u0430\u0434\u0443"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0445\u04e9\u043a\u04af\u043c\u04d9\u0442 \u0431\u0430\u0448\u043b\u044b\u0433\u044b"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0445\u04e9\u043a\u04af\u043c\u04d9\u0442 \u0431\u0430\u0448\u043b\u044b\u0493\u044b"},"lv":{"language":"lv","value":"vald\u012bbas galva"},"wuu":{"language":"wuu","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111"},"he":{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05d4\u05e8\u05e9\u05d5\u05ea \u05d4\u05de\u05d1\u05e6\u05e2\u05ea"},"ga":{"language":"ga","value":"Ceannaire rialtais"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0938\u0930\u0915\u093e\u0930 \u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916"},"az":{"language":"az","value":"h\u00f6kum\u0259t ba\u015f\u00e7\u0131s\u0131"},"vec":{"language":"vec","value":"cao del goerno"},"sq":{"language":"sq","value":"kreu i qeveris\u00eb"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u0633\u06d5\u0631\u06c6\u06a9\u06cc \u062d\u06a9\u0648\u0648\u0645\u06d5\u062a"},"br":{"language":"br","value":"Penn Gouarnamant"},"pap":{"language":"pap","value":"kabes di gobi\u00e8rnu"},"pap-aw":{"language":"pap-aw","value":"cabes di gobierno"},"ff":{"language":"ff","value":"ne\ua78coowo"},"mn":{"language":"mn","value":"\u0417\u0430\u0441\u0433\u0438\u0439\u043d \u0433\u0430\u0437\u0440\u044b\u043d \u0442\u044d\u0440\u0433\u04af\u04af\u043d"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0\u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u06a9\u062a\u0648\u0627 \u06a9\u0631\u0627\u062c\u0627\u0621\u0646"},"pnb":{"language":"pnb","value":"\u0633\u0631\u0628\u0631\u0627\u06c1 \u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a"},"gv":{"language":"gv","value":"Toshiagh reiltys"},"bs":{"language":"bs","value":"\u0161ef vlade"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"individu plac\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du gouvernement dans un \u00c9tat"},"en":{"language":"en","value":"chief officer of the executive branch of a government"},"de":{"language":"de","value":"Leiter der Regierung eines Staates"},"es":{"language":"es","value":"persona que ocupa la presidencia del poder ejecutivo y se responsabiliza del Gobierno de un Estado"},"gsw":{"language":"gsw","value":"L\u00e4iter vo dr Regierig vom ene Staat"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043a\u0435\u0440\u0456\u0432\u043d\u0438\u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0443 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u0432\u0447\u043e\u0457 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0438"},"ilo":{"language":"ilo","value":"pangulo nga opisial ti sanga ti ehekutibo ti gobierno"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430"},"sa":{"language":"sa","value":"\u0936\u093e\u0938\u0928\u0938\u094d\u092f \u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928 \u0905\u0927\u093f\u0915\u0930\u093f\u0903"},"kn":{"language":"kn","value":"\u0cb8\u0cb0\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ca6 \u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0caf\u0ca8\u0cbf\u0cb0\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cb9\u0c95 \u0cb6\u0cbe\u0c96\u0cc6\u0caf \u0cae\u0cc1\u0c96\u0ccd\u0caf \u0c85\u0ca7\u0cbf\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0cbf"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0938\u0930\u0915\u093e\u0930 \u0915\u093e \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0936\u093e\u0916\u093e \u0915\u093e \u092e\u0941\u0915\u094d\u092f \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940"},"gd":{"language":"gd","value":"dreuchd os cionn an riaghaltais"},"ast":{"language":"ast","value":"persona qu'ocupa la presidencia del poder executivu y se responsabiliza del Gobiernu d'un Est\u00e1u"},"hsb":{"language":"hsb","value":"nawoda knje\u017eerstwa stata abo druheje politiskeje jednotki"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80\uc758 \uc0ac\ubb34\ub97c \ub2f4\ub2f9\ud558\ub294 \ucd5c\uace0 \ucc45\uc784\uc790"},"it":{"language":"it","value":"persona a capo del governo di uno Stato"},"zh":{"language":"zh","value":"\u570b\u5bb6\u884c\u653f\u6a5f\u69cb\u8ca0\u8cac\u4eba"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"chefe do poder executivo em alguma esfera governamental"},"pt":{"language":"pt","value":"fun\u00e7\u00e3o do Poder Executivo"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629"},"ca":{"language":"ca","value":"persona encarregada de l'exercici actiu del poder executiu del govern d'un estat"},"ja":{"language":"ja","value":"\u884c\u653f\u5e9c\u306e\u9577"},"tr":{"language":"tr","value":"Bir h\u00fck\u00fbmetin y\u00fcr\u00fctme organ\u0131n\u0131n ba\u015f yetkilisi"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0645\u062f\u06cc\u0631 \u0627\u062c\u0631\u0627\u06cc\u06cc \u06a9\u0634\u0648\u0631"},"fi":{"language":"fi","value":"hallituksen johtaja"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"administrator of executive government"},{"language":"en","value":"chief of government"},{"language":"en","value":"leader of government"},{"language":"en","value":"government leader"},{"language":"en","value":"chief administrator"}],"es":[{"language":"es","value":"jefa de Gobierno"}],"vi":[{"language":"vi","value":"ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00ednh quy\u1ec1n"}],"de":[{"language":"de","value":"Regierungschefin"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc815\ubd80 \uc218\ubc18"},{"language":"ko","value":"\uc815\ubd80 \ub300\ud45c"},{"language":"ko","value":"\uc815\ubd80 \uc218\uc7a5"},{"language":"ko","value":"\ud589\uc815\ubd80 \uc218\uc7a5"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u043e\u0447\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u0432\u0447\u043e\u0457 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0438"},{"language":"uk","value":"\u0443\u0440\u044f\u0434 \u043e\u0447\u043e\u043b\u044e\u0454"},{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440"},{"language":"uk","value":"\u043a\u0435\u0440\u0456\u0432\u043d\u0438\u043a \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u0432\u0447\u043e\u0457 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0438"},{"language":"uk","value":"\u0432\u043b\u0430\u0434\u0430 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u0432\u0447\u0430 \u043e\u0447\u043e\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u0430"},{"language":"uk","value":"\u043a\u0430\u0431\u0456\u043d\u0435\u0442 \u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 \u043e\u0447\u043e\u043b\u044e\u0454"},{"language":"uk","value":"\u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u0432\u0447\u043e\u0457 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0438 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430"}],"zh-mo":[{"language":"zh-mo","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u9577"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u9577"}],"zh-cn":[{"language":"zh-cn","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u957f"}],"zh-hans":[{"language":"zh-hans","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u957f"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u9577"}],"zh-hk":[{"language":"zh-hk","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u9577"}],"zh-my":[{"language":"zh-my","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u957f"}],"zh-sg":[{"language":"zh-sg","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u957f"}],"zh-tw":[{"language":"zh-tw","value":"\u653f\u5e9c\u9996\u9577"}],"oc":[{"language":"oc","value":"cap de gov\u00e8rnament"}],"sa":[{"language":"sa","value":"\u0936\u093e\u0938\u0928\u0938\u094d\u092f \u0928\u0947\u0924\u093e"},{"language":"sa","value":"\u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928 \u092a\u094d\u0930\u0936\u093e\u0938\u0915\u0903"}],"kn":[{"language":"kn","value":"\u0cb8\u0cb0\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ca6 \u0cae\u0cc1\u0c96\u0ccd\u0caf\u0cb8\u0ccd\u0ca5\u0cb0\u0cc1"},{"language":"kn","value":"\u0cb8\u0cb0\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ca6 \u0ca8\u0cbe\u0caf\u0c95"},{"language":"kn","value":"\u0cae\u0cc1\u0c96\u0ccd\u0caf \u0ca8\u0cbf\u0cb0\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cb9\u0c95\u0cb0\u0cc1"},{"language":"kn","value":"\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ccd\u0caf\u0ca8\u0cbf\u0cb0\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cb9\u0c95 \u0cb8\u0cb0\u0ccd\u0c95\u0cbe\u0cb0\u0ca6 \u0ca8\u0cbf\u0cb0\u0ccd\u0cb5\u0cbe\u0cb9\u0c95\u0cb0\u0cc1"}],"lb":[{"language":"lb","value":"Regierungscheffin"}],"it":[{"language":"it","value":"governante"}],"gd":[{"language":"gd","value":"Riaghladaireachd"}],"hi":[{"language":"hi","value":"\u0938\u0930\u0915\u093e\u0930 \u0915\u093e \u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916"}],"ba":[{"language":"ba","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"}],"nn":[{"language":"nn","value":"regjeringsleiar"}],"ms":[{"language":"ms","value":"ketua pemerintah"}],"ff":[{"language":"ff","value":"ne'owo"}],"bs":[{"language":"bs","value":"\u010delnik vlade"}],"sq":[{"language":"sq","value":"Kreu i qeveris\u00eb"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"8baf4c1f57cc737ba768c6c395dfca44fc350335","datavalue":{"value":"Heads of government","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q2285706$76E8CABD-5926-4E52-891D-B9268F06CC2E","rank":"normal","references":[{"hash":"c456dc5cd2117249948c288206ff3f8b1bf574f0","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e17507043402fe54ae6c4d65cc51f46cec987de9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8449,"id":"Q8449"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"3efd167dabe23e8f244782b5b7a492d83e18dc84","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":82955,"id":"Q82955"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q2285706$d14b4f2f-4cea-00b5-3449-c77ab9cef94b","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"42443c68d09797afd530325378f253857526b8a4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2285706$3839b4ec-4884-1a08-6104-11c7e7501aa1","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"5fc30b0354a35f5c3ff5aff41cef4e7ee004e61b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2285706$398a53a6-4a39-e612-5ec5-dbbceb6f5c2f","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"7c580d44f383ff51dbcffb19dde382a6da60028f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6253849,"id":"Q6253849"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2285706$4664A437-70BA-4249-B338-02603CD95D16","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"f3f67d3ebf3ad329475954d490a7d390797733f6","datavalue":{"value":"4130306-4","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2285706$42229BC3-FB1D-4678-A026-49A866E77AE3","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1687":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1687","hash":"a9490b7acfc85ce0212367a20334735a18ddb343","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":6,"id":"P6"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"Q2285706$014048b9-4d5d-79f5-a01a-08b9818a67b2","rank":"normal"}],"P919":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P919","hash":"f03071d2667c6d352c683ba41dc73b43592bdd2b","datavalue":{"value":"11-1011","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2285706$aae1fea7-444c-6a47-276d-dc13cd02df67","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"de6205fa30503c3779ae1a4b011a6e2d2203103a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7188,"id":"Q7188"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2285706$a2d809c9-4572-392b-6a75-cc00c549f37d","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"a0cc4db46ff178ea2eba43ace3092826c5d93e27","datavalue":{"value":{"text":"Regierungschefin","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q2285706$621fda43-435c-07fc-6514-e8ca5e9a0237","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"2e8e11a7f3adecba8b24d31af25aa0a597182af8","datavalue":{"value":{"text":"regeringsleidster","language":"nl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q2285706$2F0B42D9-896A-4939-AFD1-5096D93DDA6D","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"f7ad778220bf642771ced7e011cbfce66f7387e8","datavalue":{"value":{"text":"jefa de Gobierno","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q2285706$3fbd93ce-4594-b717-e8b5-5edaac5b7a8c","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"4dddefa3151350f2340399cfcb6fbb12547daf40","datavalue":{"value":{"text":"Regierungscheffin","language":"lb"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q2285706$7bc242cf-464a-1413-b01b-6896a2a9b52f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"4a2309d1d694c0d877d084c24aebb140a73437c3","datavalue":{"value":{"text":"xefa de Gobiernu","language":"ast"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q2285706$217B6841-AF8B-4082-B0B2-09572C128FA3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"ebcd56845ec395436de45a73a37cd1b6a43be4db","datavalue":{"value":{"text":"xefa de goberno","language":"gl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q2285706$6f971d9e-4578-16d2-e9c4-a65b9c06840e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"2d8f0ada91f869376968a305e09a82b54ec28720","datavalue":{"value":{"text":"\u0109efministrino","language":"eo"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q2285706$FE687493-E098-4A15-AFA6-93E1467BB22A","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"3349bd7a9abdab000ddb137d9fbbb3e764ff66de","datavalue":{"value":"Head-of-Government","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2285706$D0040865-2A65-4DC8-98B6-EDF5EF186F91","rank":"normal","references":[{"hash":"3b0a5bb3c1f955edce73740124f7d935698092ad","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3ac9682e789a3a3791d4fd088b265ea03abef101","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51711,"id":"Q51711"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"ec617b2b5b2618c556867a1aed350aba2fc957e6","datavalue":{"value":{"text":"Regierungschef","language":"lb"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q2285706$0aa56505-4722-64fc-0463-d491f0701be7","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"7ed22f1da36eb282081f058c2d50a1c023527f87","datavalue":{"value":{"text":"Regierungschef","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q2285706$db4a3037-4c5f-3356-2ff9-de2e06a616a2","rank":"normal"}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"45da417fe0b2e19a6e5cf7f5a50486eb901fda19","datavalue":{"value":"00056935n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2285706$6732D357-24A8-4DBE-AFDC-DE1B50B7FEEB","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P2924":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2924","hash":"9a0f80d96b4844dcaa31d33775d1f4431f281bc8","datavalue":{"value":"2362930","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"ee86603747a3347bd0f37714be0ea95b7378a5c3","datavalue":{"value":"\u0413\u041b\u0410\u0412\u0410 \u041f\u0420\u0410\u0412\u0418\u0422\u0415\u041b\u042c\u0421\u0422\u0412\u0410","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q2285706$9B32CF4A-2A19-4474-BCD7-8B8BA7A39A39","rank":"normal"}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"c047d95a26b5be6ea3c1f2a7583387428b5456c9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7188,"id":"Q7188"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2285706$9d419600-481b-ca8f-57a6-52158695d4dd","rank":"normal"}],"P6104":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6104","hash":"7123072cd2d57d92af60f95436e49126abefa482","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":59961946,"id":"Q59961946"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2285706$b5af827e-40d3-5548-4cb9-a370622fa619","rank":"normal"}],"P1296":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1296","hash":"8c0f05f2be355ea32b06b9082be4c278cb6b40ae","datavalue":{"value":"0203375","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2285706$63259A3D-F17F-4CA6-9AB3-0E7C0E68A2A3","rank":"normal"}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"8eb8e93ba7fd62e95ddd12a8fc15d6bb1f329f71","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48352,"id":"Q48352"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2285706$CAAF4267-FDF0-40AF-95D7-940ED1F80EBC","rank":"normal","references":[{"hash":"0aed33fce099aa6f5cc19e5c918ef19a283393bb","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"4395a349a8d9730b34a557daac286c338c46fcd4","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Head_of_government&oldid=949119753","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P5437":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5437","hash":"73b65d9487fc137b32ba032734f5d0cd66a6ef50","datavalue":{"value":"5959","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2285706$8865D8A1-8333-4C3C-A1CA-9C4E442DBE87","rank":"normal"}],"P8408":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8408","hash":"9ff2c8bfff70592a30bc994491851f960af2a69c","datavalue":{"value":"HeadOfGovernment","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2285706$BC38E871-EBAE-4814-A3AD-08EA892F023F","rank":"normal","references":[{"hash":"9a681f9dd95c90224547c404e11295f4f7dcf54e","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"9d5780dddffa8746637a9929a936ab6b0f601e24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64139102,"id":"Q64139102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"622a5a27fa5b25e7e7984974e9db494cf8460990","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"2ae67316ac43385c48da78ce0dd68e853f454bfc","datavalue":{"value":"/m/09cht","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2285706$25A61742-8C81-4CF6-8E12-1F4BA26DE744","rank":"normal"}],"P508":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P508","hash":"7e3472ca01047c88669b97e0cb0c3317adeebd41","datavalue":{"value":"29204","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2285706$413D57B4-D5C8-411A-B899-1B90E3169CC3","rank":"normal"}],"P4342":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4342","hash":"ac185314fea3f9fd45ec26a51932804246520c64","datavalue":{"value":"regjeringssjef","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2285706$abd7be68-48cb-2be7-c9da-ec6094bf4d81","rank":"normal"}],"P5034":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5034","hash":"ed7712ef63af133ede780272f06b1d673cb3169a","datavalue":{"value":"KSH1998019035","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"de30feb32aec5c6597d52aee965c62c65ccf8d3a","datavalue":{"value":"\uad6d\uac00 \uc6d0\uc218","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q2285706$6af62a34-435a-56c4-4427-6bacfe9f4d3e","rank":"normal"}],"P11012":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P11012","hash":"4a67b06cfdc17b8c814173423bbe55d44766f59a","datavalue":{"value":"Q110","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2285706$DD585B14-3709-47A8-8177-5CC4DA0D09A8","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"alswiki":{"site":"alswiki","title":"Regierungschef","badges":[],"url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Regierungschef"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u062d\u0643\u0648\u0645\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D8%AD%D9%83%D9%88%D9%85%D8%A9"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041a\u0456\u0440\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a \u0443\u0440\u0430\u0434\u0430","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%96%D1%80%D0%B0%D1%9E%D0%BD%D1%96%D0%BA_%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09b8\u09b0\u0995\u09be\u09b0\u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%B8%E0%A6%B0%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Cap de govern","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Cap_de_govern"},"ckbwiki":{"site":"ckbwiki","title":"\u0633\u06d5\u0631\u06c6\u06a9\u06cc \u062d\u06a9\u0648\u0648\u0645\u06d5\u062a","badges":[],"url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%DB%95%D8%B1%DB%86%DA%A9%DB%8C_%D8%AD%DA%A9%D9%88%D9%88%D9%85%DB%95%D8%AA"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Hlava vl\u00e1dy","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Hlava_vl%C3%A1dy"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Regeringschef","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Regeringschef"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Regierungschef","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Regierungschef"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Head of government","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Head_of_government"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Registarestro","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Registarestro"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Jefe de Gobierno","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jefe_de_Gobierno"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Valitsusjuht","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Valitsusjuht"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062f\u0648\u0644\u062a","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%DB%8C%D8%B3_%D8%AF%D9%88%D9%84%D8%AA"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Hallituksen p\u00e4\u00e4mies","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Hallituksen_p%C3%A4%C3%A4mies"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Chef du gouvernement","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chef_du_gouvernement"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Ceannaire rialtais","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Ceannaire_rialtais"},"gdwiki":{"site":"gdwiki","title":"Riaghladaireachd","badges":[],"url":"https://gd.wikipedia.org/wiki/Riaghladaireachd"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Xefe de Goberno","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Xefe_de_Goberno"},"gvwiki":{"site":"gvwiki","title":"Toshiagh reiltys","badges":[],"url":"https://gv.wikipedia.org/wiki/Toshiagh_reiltys"},"hakwiki":{"site":"hakwiki","title":"Ch\u00fang-l\u00ee","badges":[],"url":"https://hak.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%BAng-l%C3%AE"},"hawiki":{"site":"hawiki","title":"Shugaban Gwamnati","badges":[],"url":"https://ha.wikipedia.org/wiki/Shugaban_Gwamnati"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0936\u093e\u0938\u0928\u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B6%E0%A4%BE%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%96"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Korm\u00e1nyf\u0151","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Korm%C3%A1nyf%C5%91"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kepala pemerintahan","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kepala_pemerintahan"},"ilowiki":{"site":"ilowiki","title":"Daulo ti gobierno","badges":[],"url":"https://ilo.wikipedia.org/wiki/Daulo_ti_gobierno"},"iowiki":{"site":"iowiki","title":"Chefo di guvernerio","badges":[],"url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Chefo_di_guvernerio"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"R\u00edkisstj\u00f3rnarlei\u00f0togi","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/R%C3%ADkisstj%C3%B3rnarlei%C3%B0togi"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Capo del governo","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Capo_del_governo"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u653f\u5e9c\u306e\u9577","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%94%BF%E5%BA%9C%E3%81%AE%E9%95%B7"},"kkwiki":{"site":"kkwiki","title":"\u04ae\u043a\u0456\u043c\u0435\u0442 \u0431\u0430\u0441\u0448\u044b\u0441\u044b","badges":[],"url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D2%AE%D0%BA%D1%96%D0%BC%D0%B5%D1%82_%D0%B1%D0%B0%D1%81%D1%88%D1%8B%D1%81%D1%8B"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc815\ubd80\uc218\ubc18","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%A0%95%EB%B6%80%EC%88%98%EB%B0%98"},"krcwiki":{"site":"krcwiki","title":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043d\u0443 \u0431\u0430\u0448\u0447\u044b\u0441\u044b","badges":[],"url":"https://krc.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D1%83_%D0%B1%D0%B0%D1%88%D1%87%D1%8B%D1%81%D1%8B"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Dux rectionis","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Dux_rectionis"},"maiwiki":{"site":"maiwiki","title":"\u0936\u093e\u0938\u0928 \u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916","badges":[],"url":"https://mai.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B6%E0%A4%BE%E0%A4%B8%E0%A4%A8_%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%96"},"mhrwiki":{"site":"mhrwiki","title":"\u0412\u0438\u043a\u0442\u0435\u0440\u0432\u0443\u0439","badges":[],"url":"https://mhr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%83%D0%B9"},"mnwiki":{"site":"mnwiki","title":"\u0417\u0430\u0441\u0433\u0438\u0439\u043d \u0433\u0430\u0437\u0440\u044b\u043d \u0442\u044d\u0440\u0433\u04af\u04af\u043d","badges":[],"url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%81%D0%B3%D0%B8%D0%B9%D0%BD_%D0%B3%D0%B0%D0%B7%D1%80%D1%8B%D0%BD_%D1%82%D1%8D%D1%80%D0%B3%D2%AF%D2%AF%D0%BD"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Ketua pemerintahan","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Ketua_pemerintahan"},"mywiki":{"site":"mywiki","title":"\u1021\u1005\u102d\u102f\u1038\u101b\u1021\u1016\u103d\u1032\u1037\u1021\u1000\u103c\u102e\u1038\u1021\u1000\u1032","badges":[],"url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%A1%E1%80%85%E1%80%AD%E1%80%AF%E1%80%B8%E1%80%9B%E1%80%A1%E1%80%96%E1%80%BD%E1%80%B2%E1%80%B7%E1%80%A1%E1%80%80%E1%80%BC%E1%80%AE%E1%80%B8%E1%80%A1%E1%80%80%E1%80%B2"},"newiki":{"site":"newiki","title":"\u0938\u0930\u0915\u093e\u0930 \u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916","badges":[],"url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A4%B0%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0_%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%96"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Regeringsleider","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Regeringsleider"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Regjeringsleiar","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Regjeringsleiar"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Regjeringssjef","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Regjeringssjef"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Cap de gov\u00e8rn","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Cap_de_gov%C3%A8rn"},"pawiki":{"site":"pawiki","title":"\u0a38\u0a30\u0a15\u0a3e\u0a30 \u0a26\u0a3e \u0a2e\u0a41\u0a16\u0a40","badges":[],"url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%B8%E0%A8%B0%E0%A8%95%E0%A8%BE%E0%A8%B0_%E0%A8%A6%E0%A8%BE_%E0%A8%AE%E0%A9%81%E0%A8%96%E0%A9%80"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Szef rz\u0105du","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Szef_rz%C4%85du"},"pnbwiki":{"site":"pnbwiki","title":"\u0633\u0631\u0628\u0631\u0627\u06c1 \u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a","badges":[],"url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%B1%D8%A8%D8%B1%D8%A7%DB%81_%D8%AD%DA%A9%D9%88%D9%85%D8%AA"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Chefe de governo","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Chefe_de_governo"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"\u0218ef de guvern","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/%C8%98ef_de_guvern"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0413\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0"},"scowiki":{"site":"scowiki","title":"Heid o govrenment","badges":[],"url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Heid_o_govrenment"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"\u0160ef vlade","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/%C5%A0ef_vlade"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Head of government","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Head_of_government"},"siwiki":{"site":"siwiki","title":"\u0d86\u0dab\u0dca\u0da9\u0dd4 \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0db0\u0dcf\u0db1\u0dd3","badges":[],"url":"https://si.wikipedia.org/wiki/%E0%B6%86%E0%B6%AB%E0%B7%8A%E0%B6%A9%E0%B7%94_%E0%B6%B4%E0%B7%8A%E2%80%8D%E0%B6%BB%E0%B6%B0%E0%B7%8F%E0%B6%B1%E0%B7%93"},"sqwiki":{"site":"sqwiki","title":"Kreu i qeveris\u00eb","badges":[],"url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Kreu_i_qeveris%C3%AB"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0428\u0435\u0444 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%B5%D1%84_%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B5"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Regeringschef","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Regeringschef"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0b85\u0bb0\u0b9a\u0bc1\u0ba4\u0bcd \u0ba4\u0bb2\u0bc8\u0bb5\u0bb0\u0bcd","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%85%E0%AE%B0%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D_%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AF%8D"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e2b\u0e31\u0e27\u0e2b\u0e19\u0e49\u0e32\u0e23\u0e31\u0e10\u0e1a\u0e32\u0e25","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%A7%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B8%9A%E0%B8%B2%E0%B8%A5"},"tlwiki":{"site":"tlwiki","title":"Puno ng pamahalaan","badges":[],"url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Puno_ng_pamahalaan"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"H\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/H%C3%BCk%C3%BBmet_ba%C5%9Fkan%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0443\u0440\u044f\u0434\u0443 (\u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0430)","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0_%D1%83%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%83_(%D0%BF%D0%BE%D1%81%D0%B0%D0%B4%D0%B0)"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0633\u0631\u0628\u0631\u0627\u06c1 \u062d\u06a9\u0648\u0645\u062a","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%B1%D8%A8%D8%B1%D8%A7%DB%81_%D8%AD%DA%A9%D9%88%D9%85%D8%AA"},"vecwiki":{"site":"vecwiki","title":"Cao del goerno","badges":[],"url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Cao_del_goerno"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Ng\u01b0\u1eddi \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u ch\u00ednh ph\u1ee7","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ng%C6%B0%E1%BB%9Di_%C4%91%E1%BB%A9ng_%C4%91%E1%BA%A7u_ch%C3%ADnh_ph%E1%BB%A7"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%A6%96%E8%84%91"},"yowiki":{"site":"yowiki","title":"Ol\u00f3r\u00ed \u00ecj\u1ecdba","badges":[],"url":"https://yo.wikipedia.org/wiki/Ol%C3%B3r%C3%AD_%C3%ACj%E1%BB%8Dba"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u653f\u5e9c\u9996\u9577","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%A6%96%E9%95%B7"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u653f\u5e9c\u9996\u8111","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%94%BF%E5%BA%9C%E9%A6%96%E8%84%91"}}}}}