{"entities":{"Q2310295":{"pageid":2231740,"ns":0,"title":"Q2310295","lastrevid":1843360406,"modified":"2023-03-01T04:29:11Z","type":"item","id":"Q2310295","labels":{"pl":{"language":"pl","value":"Reprezentacja Hiszpanii U-17 w pi\u0142ce no\u017cnej"},"fr":{"language":"fr","value":"\u00e9quipe d'Espagne de football des moins de 17 ans"},"en":{"language":"en","value":"Spain national under-17 football team"},"es":{"language":"es","value":"selecci\u00f3n de f\u00fatbol sub-17 de Espa\u00f1a"},"el":{"language":"el","value":"\u0395\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u0399\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2 U17 (\u03c0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf \u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03ce\u03bd)"},"ru":{"language":"ru","value":"\u044e\u043d\u043e\u0448\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 (\u0434\u043e 17 \u043b\u0435\u0442)"},"it":{"language":"it","value":"Nazionale Under-17 di calcio della Spagna"},"de":{"language":"de","value":"Spanische Fu\u00dfballnationalmannschaft (U-17-Junioren)"},"ms":{"language":"ms","value":"Pasukan bola sepak kebangsaan bawah-17 Sepanyol"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u062a\u062d\u062a 17 \u0633\u0646\u0629 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u897f\u73ed\u7259U17"},"nl":{"language":"nl","value":"Spaans voetbalelftal onder 17 (mannen)"},"zh":{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u7259U17"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u897f\u73ed\u725917\u5c81\u4ee5\u4e0b\u56fd\u5bb6\u8db3\u7403\u961f"},"eo":{"language":"eo","value":"hispana nacia futbala teamo de viraj sub-17-jaruloj"},"da":{"language":"da","value":"Spaniens U/17-fodboldlandshold"},"eu":{"language":"eu","value":"Espainiako 17 urtetik beherako futbol selekzioa"},"ca":{"language":"ca","value":"Espanya sub-17"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438 17 \u044f\u0448\u044c\u043a\u04d9\u0447\u04d9 \u044f\u0448\u044c\u043b\u04d9\u0440 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b \u0497\u044b\u0435\u043b\u043c\u0430\u0441\u044b"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062a\u06cc\u0645 \u0645\u0644\u06cc \u0641\u0648\u062a\u0628\u0627\u0644 \u0632\u06cc\u0631 \u06f1\u06f7 \u0633\u0627\u0644 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627"},"vi":{"language":"vi","value":"\u0110\u1ed9i tuy\u1ec3n b\u00f3ng \u0111\u00e1 U-17 qu\u1ed1c gia T\u00e2y Ban Nha"},"ast":{"language":"ast","value":"seleici\u00f3n masculina de f\u00fatbol sub-17 d'Espa\u00f1a"},"ja":{"language":"ja","value":"U-17\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4ee3\u8868"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u897f\u73ed\u725917\u5c81\u4ee5\u4e0b\u56fd\u5bb6\u8db3\u7403\u961f"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"sele\u00e7\u00e3o de futebol sub-17 da Espanha"},"uk":{"language":"uk","value":"\u042e\u043d\u0430\u0446\u044c\u043a\u0430 \u0437\u0431\u0456\u0440\u043d\u0430 \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 (U-17)"},"he":{"language":"he","value":"\u05e0\u05d1\u05d7\u05e8\u05ea \u05e1\u05e4\u05e8\u05d3 \u05d1\u05db\u05d3\u05d5\u05e8\u05d2\u05dc \u05e2\u05d3 \u05d2\u05d9\u05dc 17"}},"descriptions":{"pl":{"language":"pl","value":"m\u0142odzie\u017cowa reprezentacja Hiszpanii do lat 17"},"en":{"language":"en","value":"under-17 association football team representing Spain"},"de":{"language":"de","value":"spanische U-17 Fu\u00dfballnationalmannschaft"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"national association football team"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0643\u0631\u0629 \u0642\u062f\u0645 \u0648\u0637\u0646\u064a"},"nl":{"language":"nl","value":"nationaal voetbalteam"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"national association football team"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062a\u06cc\u0645 \u0645\u0644\u06cc \u0641\u0648\u062a\u0628\u0627\u0644 \u0645\u0631\u062f\u0627\u0646 \u0632\u06cc\u0631 \u06f1\u06f7\u0633\u0627\u0644 \u0628\u0647 \u0646\u0645\u0627\u06cc\u0646\u062f\u06af\u06cc \u0627\u0632 \u06a9\u0634\u0648\u0631 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627"},"ca":{"language":"ca","value":"equip mascul\u00ed de futbol sub-17 que representa Espanya"},"es":{"language":"es","value":"selecci\u00f3n masculina de f\u00fatbol sub-17 que representa a Espa\u00f1a"}},"aliases":{"es":[{"language":"es","value":"Selecci\u00f3n de f\u00fatbol sub-16 de Espa\u00f1a"},{"language":"es","value":"Selecci\u00f3n Espa\u00f1ola de F\u00fatbol sub-17"},{"language":"es","value":"Selecci\u00f3n sub-17 de f\u00fatbol de Espa\u00f1a"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u897f\u73ed\u7259 U17"},{"language":"zh-hant","value":"\u897f\u73ed\u7259U17\u8db3\u7403\u570b\u5bb6\u968a"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u7259 U17"},{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u725917\u6b72\u4ee5\u4e0b\u570b\u5bb6\u8db3\u7403\u968a"},{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u725917\u5c81\u4ee5\u4e0b\u56fd\u5bb6\u8db3\u7403\u961f"},{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u7259U17\u8db3\u7403\u56fd\u5bb6\u961f"},{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u7259U17\u570b\u5bb6\u968a"},{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u7259U-17\u56fd\u5bb6\u8db3\u7403\u961f"}],"zh-cn":[{"language":"zh-cn","value":"\u897f\u73ed\u7259U17\u8db3\u7403\u56fd\u5bb6\u961f"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u062a\u062d\u062a \u0661\u0667 \u0633\u0646\u0629 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645"}],"ca":[{"language":"ca","value":"selecci\u00f3 de futbol sub-17 d'Espanya"}],"zh-hans":[{"language":"zh-hans","value":"\u897f\u73ed\u7259U17\u8db3\u7403\u56fd\u5bb6\u961f"}],"ast":[{"language":"ast","value":"Espa\u00f1a sub-17"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"3230a7f7300e5804213e827034d471207b9f951d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":23901123,"id":"Q23901123"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2310295$B34C0274-1D76-40E0-ACED-B215F67C279E","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"49fbf17829529d73a86142e960bc947d6b26f974","datavalue":{"value":"/m/06ztx75","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2310295$0BA5489F-5E01-482A-8569-C783E702AF75","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P641":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P641","hash":"1624e15e061523279bc14bb6497168e45caacb32","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2736,"id":"Q2736"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2310295$CBF25230-2293-4CFA-A694-3C4E6301731E","rank":"normal"}],"P1532":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1532","hash":"a4cdcf7b9e6ad9ef6c5e800f30d33eea1f9274ad","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29,"id":"Q29"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2310295$7959f937-4cb5-08eb-331c-79c881482dce","rank":"normal"}],"P1813":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1813","hash":"5bd87195052df967d5affcdb680c9a91cceb85af","datavalue":{"value":{"text":"Espanya U-17","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q2310295$92df033e-4db1-0d9c-7ba7-183bf6fdf844","rank":"normal"}],"P3441":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3441","hash":"a8d3356e24775e7bfbb68dd53d1c4f4b8f3b1896","datavalue":{"value":"ESP","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q2310295$22CA86A6-AB46-42E8-8FF5-11020DC5C7C0","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2094":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2094","hash":"bb70264fed92085d925b61098be5f96ebd42f342","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":44418451,"id":"Q44418451"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2310295$203CF3AD-C655-4CDE-B1B8-32ED5EEB2453","rank":"normal"}],"P127":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P127","hash":"583df9f31afa6854a6ff02dfa40b6fc509a2e408","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":207615,"id":"Q207615"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2310295$2B012E02-AFE4-4022-B00C-48BFB07BD210","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"69df494d7fa0613c7bd8f047afc1e87bdc03a0f2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29,"id":"Q29"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2310295$3C6C3141-1B2D-40BF-A3B4-4E9AE756A7F1","rank":"normal"}],"P41":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P41","hash":"6658db4c73ae4e1c022b096172adc00a22ae5a00","datavalue":{"value":"Flag of Spain.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q2310295$A02E18DD-31EB-48EE-AB62-495A92E444DE","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"2afee79a3197081aa1d7170ff6aca4fc21bf49e7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6979593,"id":"Q6979593"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2310295$fdbdfd4c-4c31-ff2e-33c8-f5d3b000583e","rank":"normal"}],"P7223":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7223","hash":"cbcbdbdc4a0535fcccbf89137da109bac081311b","datavalue":{"value":"12395","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2310295$AFC664C9-50C7-4978-8A7B-849693DB1A6D","rank":"normal","references":[{"hash":"096d3c938dbb401c74d3a7a052e41b3ef91b6eb0","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5a343e7e758a4282a01316d3e959b6e653b767fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11920,"id":"Q11920"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"a4c453af73f7259615ea9eb5b24aa79284868d0d","datavalue":{"value":"https://it.wikipedia.org/w/index.php?title=Nazionale_Under-17_di_calcio_della_Spagna&oldid=111083421","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0645\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u062a\u062d\u062a 17 \u0633\u0646\u0629 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D9%86%D8%AA%D8%AE%D8%A8_%D8%A5%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7_%D8%AA%D8%AD%D8%AA_17_%D8%B3%D9%86%D8%A9_%D9%84%D9%83%D8%B1%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%82%D8%AF%D9%85"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Spaniens U/17-fodboldlandshold","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Spaniens_U/17-fodboldlandshold"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Spanische Fu\u00dfballnationalmannschaft (U-17-Junioren)","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Spanische_Fu%C3%9Fballnationalmannschaft_(U-17-Junioren)"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0395\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u0399\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2 \u039a-17 (\u03c0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf \u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03ce\u03bd)","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%95%CE%B8%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%AE_%CE%99%CF%83%CF%80%CE%B1%CE%BD%CE%AF%CE%B1%CF%82_%CE%9A-17_(%CF%80%CE%BF%CE%B4%CF%8C%CF%83%CF%86%CE%B1%CE%B9%CF%81%CE%BF_%CE%B1%CE%BD%CE%B4%CF%81%CF%8E%CE%BD)"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Spain national under-17 football team","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Spain_national_under-17_football_team"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Selecci\u00f3n de f\u00fatbol sub-17 de Espa\u00f1a","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Selecci%C3%B3n_de_f%C3%BAtbol_sub-17_de_Espa%C3%B1a"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u062a\u06cc\u0645 \u0645\u0644\u06cc \u0641\u0648\u062a\u0628\u0627\u0644 \u0632\u06cc\u0631 \u06f1\u06f7 \u0633\u0627\u0644 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%DB%8C%D9%85_%D9%85%D9%84%DB%8C_%D9%81%D9%88%D8%AA%D8%A8%D8%A7%D9%84_%D8%B2%DB%8C%D8%B1_%DB%B1%DB%B7_%D8%B3%D8%A7%D9%84_%D8%A7%D8%B3%D9%BE%D8%A7%D9%86%DB%8C%D8%A7"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"\u00c9quipe d'Espagne des moins de 17 ans de football","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89quipe_d%27Espagne_des_moins_de_17_ans_de_football"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Nazionale Under-17 di calcio della Spagna","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Nazionale_Under-17_di_calcio_della_Spagna"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"U-17\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4ee3\u8868","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/U-17%E3%82%B5%E3%83%83%E3%82%AB%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%9A%E3%82%A4%E3%83%B3%E4%BB%A3%E8%A1%A8"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Pasukan bola sepak kebangsaan bawah-17 Sepanyol","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Pasukan_bola_sepak_kebangsaan_bawah-17_Sepanyol"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Spaans voetbalelftal onder 17 (mannen)","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Spaans_voetbalelftal_onder_17_(mannen)"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Reprezentacja Hiszpanii U-17 w pi\u0142ce no\u017cnej m\u0119\u017cczyzn","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Reprezentacja_Hiszpanii_U-17_w_pi%C5%82ce_no%C5%BCnej_m%C4%99%C5%BCczyzn"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 (\u0434\u043e 17 \u043b\u0435\u0442)","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%98%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8_%D0%BF%D0%BE_%D1%84%D1%83%D1%82%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%83_(%D0%B4%D0%BE_17_%D0%BB%D0%B5%D1%82)"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u042e\u043d\u0430\u0446\u044c\u043a\u0430 \u0437\u0431\u0456\u0440\u043d\u0430 \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457 \u0437 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0443 (U-17)","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%AE%D0%BD%D0%B0%D1%86%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%B7%D0%B1%D1%96%D1%80%D0%BD%D0%B0_%D0%86%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%97_%D0%B7_%D1%84%D1%83%D1%82%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D1%83_(U-17)"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"\u0110\u1ed9i tuy\u1ec3n b\u00f3ng \u0111\u00e1 U-17 qu\u1ed1c gia T\u00e2y Ban Nha","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90%E1%BB%99i_tuy%E1%BB%83n_b%C3%B3ng_%C4%91%C3%A1_U-17_qu%E1%BB%91c_gia_T%C3%A2y_Ban_Nha"}}}}}