{"entities":{"Q2427163":{"pageid":2344575,"ns":0,"title":"Q2427163","lastrevid":1865559504,"modified":"2023-03-31T21:56:32Z","type":"item","id":"Q2427163","labels":{"pt":{"language":"pt","value":"Feriado Nacional de Quebec"},"eo":{"language":"eo","value":"Sankt-Johan-Baptist-Festo"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u65e5"},"fr":{"language":"fr","value":"F\u00eate nationale du Qu\u00e9bec"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430"},"en":{"language":"en","value":"Saint-Jean-Baptiste Day"},"tr":{"language":"tr","value":"Quebec Ulusal Bayram\u0131"},"af":{"language":"af","value":"F\u00eate nationale du Qu\u00e9bec"},"nb":{"language":"nb","value":"F\u00eate nationale du Qu\u00e9bec"},"yue":{"language":"yue","value":"\u9b41\u5317\u514b\u65e5"},"gl":{"language":"gl","value":"Festa Nacional de Quebec"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041d\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud018\ubca1 \uad6d\uacbd\uc77c"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u9b41\u5317\u524b\u65e5"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u9b41\u5317\u514b\u65e5"},"es":{"language":"es","value":"d\u00eda de Saint-Jean-Baptiste"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u9b41\u5317\u514b\u65e5"},"zh":{"language":"zh","value":"\u9b41\u5317\u514b\u65e5"},"vi":{"language":"vi","value":"Saint-Jean-Baptiste Day"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"Quebecois patriotic holiday based on the feast day of St. John the Baptist, patron saint of Quebec"},"es":{"language":"es","value":"festividad p\u00fablica en Quebec"},"nl":{"language":"nl","value":"feestdag in Canada"},"fr":{"language":"fr","value":"f\u00eate nationale des Qu\u00e9b\u00e9cois"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"Nuit de la Saint-Jean"},{"language":"fr","value":"F\u00eate de la Saint-Jean-Baptiste"},{"language":"fr","value":"F\u00eates de la Saint-Jean-Baptiste"},{"language":"fr","value":"Juhannus"},{"language":"fr","value":"La f\u00eate national du Qu\u00e9bec"},{"language":"fr","value":"F\u00eate de la Saint-Jean"},{"language":"fr","value":"Saint-Jean-Baptiste"}],"af":[{"language":"af","value":"Fete nationale du Quebec"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Nasjonaldag i Qu\u00e9bec"},{"language":"nb","value":"Fete nationale du Qu\u00e9bec"},{"language":"nb","value":"Nasjonaldagen i Qu\u00e9bec"}],"en":[{"language":"en","value":"La f\u00eate nationale"},{"language":"en","value":"F\u00eate nationale"},{"language":"en","value":"National Holiday"},{"language":"en","value":"La fete nationale"},{"language":"en","value":"Fete nationale"}]},"claims":{"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"86705f4e0c45358347d42606c98d5cb7acb3487d","datavalue":{"value":"http://www.fetenationale.qc.ca/","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q2427163$E58BC584-85E4-45B6-B096-FD2B3900F68F","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"d547a935b3558024eca6f3edbc629f67c165752f","datavalue":{"value":"/m/0jv4d","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2427163$03AC7B13-42E6-4799-B340-0603C2072B84","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P935":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P935","hash":"42cae43cc03a7373cfe36802a56eff08c673bb58","datavalue":{"value":"F\u00eate nationale du Qu\u00e9bec","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q2427163$41BF839D-14B5-4FA2-A759-5C8D864CDB83","rank":"normal"}],"P1417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"7e9e0e3585b4540ace673e181c9d8841c03f6b84","datavalue":{"value":"topic/Fete-Nationale-du-Quebec","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2427163$4209EDF7-F729-4623-93F8-D54E42E1F2A9","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"a3723c4c3601569aebcc86e0f0c5c3697821da1b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16,"id":"Q16"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2427163$EC7B08EF-B445-4D77-AC82-F53AA8123B52","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"81f891e70cbaf0eb418baf7e80b52349dad7f792","datavalue":{"value":"F\u00eate nationale du Quebec.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q2427163$B655F4B3-A410-409C-8A1F-CB4966043F34","rank":"normal","references":[{"hash":"2c4da5e633b3dd01e030a53498663735a89dfa7f","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"93896af5996e9e4780d16cdd6015464effbb5dd7","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Saint-Jean-Baptiste_Day&oldid=917816555","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P837":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P837","hash":"e0c20e85d6b304d979ef8342330d9b54424f9d49","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2665,"id":"Q2665"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2427163$46A63C5A-1E6A-4E67-B566-D5E66FFFB23A","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"07094dd533007b18c597beba088bf8b0a9aa7033","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1445650,"id":"Q1445650"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2427163$162D2CD1-DD27-4C3C-B91C-69DC09929397","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"b6b16a1d30fd1e6b40f30b9b852d483d7d1dc141","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":109326539,"id":"Q109326539"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2427163$60fb0148-7b0d-4ce7-bfe3-f5e901e93656","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"F\u00eate nationale du Qu\u00e9bec","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/F%C3%AAte_nationale_du_Qu%C3%A9bec"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"F\u00eate nationale du Qu\u00e9bec","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/F%C3%AAte_nationale_du_Qu%C3%A9bec"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Saint-Jean-Baptiste Day","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Saint-Jean-Baptiste_Day"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Festo de Sankta Johano la Baptisto","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Festo_de_Sankta_Johano_la_Baptisto"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"F\u00eate nationale du Qu\u00e9bec","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%AAte_nationale_du_Qu%C3%A9bec"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Festa Nacional de Quebec","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Festa_Nacional_de_Quebec"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u306e\u65e5","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B1%E3%83%99%E3%83%83%E3%82%AF%E3%81%AE%E6%97%A5"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ud018\ubca1 \uad6d\uacbd\uc77c","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%80%98%EB%B2%A1_%EA%B5%AD%EA%B2%BD%EC%9D%BC"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"F\u00eate nationale du Qu\u00e9bec","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/F%C3%AAte_nationale_du_Qu%C3%A9bec"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Feriado Nacional do Quebec","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Feriado_Nacional_do_Quebec"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%9A%D0%B2%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BA%D0%B0"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"National Holiday (Quebec)","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/National_Holiday_(Quebec)"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Quebec Ulusal Bayram\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Quebec_Ulusal_Bayram%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041d\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%86%D1%96%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B5_%D1%81%D0%B2%D1%8F%D1%82%D0%BE_%D0%9A%D0%B2%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%BA%D0%B0"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u9b41\u5317\u514b\u65e5","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E9%AD%81%E5%8C%97%E5%85%8B%E6%97%A5"}}}}}