{"entities":{"Q245238":{"pageid":238206,"ns":0,"title":"Q245238","lastrevid":1689450723,"modified":"2022-07-27T08:53:28Z","type":"item","id":"Q245238","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"2007\u5e74\u6cd5\u56fd\u603b\u7edf\u9009\u4e3e"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"2007\u5e74\u6cd5\u570b\u7e3d\u7d71\u9078\u8209"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"2007\u5e74\u6cd5\u570b\u7e3d\u7d71\u9078\u8209"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"2007\u5e74\u6cd5\u56fd\u603b\u7edf\u9009\u4e3e"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"2007\u5e74\u6cd5\u56fd\u603b\u7edf\u9009\u4e3e"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"2007\u5e74\u6cd5\u570b\u7e3d\u7d71\u9078\u8209"},"eu":{"language":"eu","value":"2007ko Frantziako Hauteskunde Presidentzialak"},"pl":{"language":"pl","value":"Wybory prezydenckie we Francji w 2007 roku"},"fr":{"language":"fr","value":"\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007"},"es":{"language":"es","value":"elecciones presidenciales de Francia de 2007"},"hu":{"language":"hu","value":"2007-es franciaorsz\u00e1gi eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1s"},"it":{"language":"it","value":"elezioni presidenziali in Francia del 2007"},"et":{"language":"et","value":"2007. aasta Prantsusmaa presidendivalimised"},"de":{"language":"de","value":"Franz\u00f6sische Pr\u00e4sidentschaftswahl 2007"},"ja":{"language":"ja","value":"2007\u5e74\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319"},"vi":{"language":"vi","value":"B\u1ea7u c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u00e1p"},"el":{"language":"el","value":"\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2007"},"scn":{"language":"scn","value":"Elezzioni Prisidinziali Francisi d\u00fb 2007"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 2007"},"sv":{"language":"sv","value":"Presidentvalet i Frankrike 2007"},"nl":{"language":"nl","value":"Franse presidentsverkiezingen 2007"},"hi":{"language":"hi","value":"\u092b\u093c\u094d\u0930\u093e\u0902\u0938\u093f\u0938\u0940 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u091a\u0941\u0928\u093e\u0935"},"pt":{"language":"pt","value":"Elei\u00e7\u00e3o presidencial da Fran\u00e7a em 2007"},"eo":{"language":"eo","value":"Prezidanta baloto de 2007 en Francio"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438"},"en":{"language":"en","value":"2007 French presidential election"},"tr":{"language":"tr","value":"2007 Fransa cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imleri"},"th":{"language":"th","value":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e25\u0e37\u0e2d\u0e01\u0e15\u0e31\u0e49\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1a\u0e14\u0e35\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a \u0e04.\u0e28. 2007"},"ca":{"language":"ca","value":"Eleccions presidencials franceses de 2007"},"fi":{"language":"fi","value":"Ranskan presidentinvaali 2007"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u044c\u043a\u0456 \u0432\u0438\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457 2007"},"sl":{"language":"sl","value":"Francoske predsedni\u0161ke volitve 2007"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0631\u06cc\u0627\u0633\u062a \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647"},"da":{"language":"da","value":"pr\u00e6sidentvalget i Frankrig 2007"},"zh":{"language":"zh","value":"2007\u5e74\u6cd5\u56fd\u603b\u7edf\u9009\u4e3e"},"nb":{"language":"nb","value":"Presidentvalget i Frankrike 2007"},"ko":{"language":"ko","value":"2007\ub144 \ud504\ub791\uc2a4 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0\u05d5\u05ea \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea 2007"},"id":{"language":"id","value":"Pemilihan umum Presiden Perancis 2007"},"ast":{"language":"ast","value":"eleiciones presidenciales de Francia de 2007"},"ml":{"language":"ml","value":"2007 \u0d32\u0d46 \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d1e\u0d4d\u0d1a\u0d4d \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d38\u0d3f\u0d21\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d24\u0d3f\u0d30\u0d1e\u0d4d\u0d1e\u0d46\u0d1f\u0d41\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d"},"ne":{"language":"ne","value":"\u092b\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0938\u0915\u094b \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u0928\u093f\u0930\u094d\u0935\u093e\u091a\u0928"},"lt":{"language":"lt","value":"2007 m. Pranc\u016bzijos prezidento rinkimai"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"Direktwahl des franz\u00f6sischen Staatspr\u00e4sidenten am 22. April und 6. Mai 2007, Wahlsieger: Nicolas Sarkozy"},"fr":{"language":"fr","value":"9e \u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de la Ve R\u00e9publique"},"en":{"language":"en","value":"2007 presidential election in France"},"it":{"language":"it","value":"9\u00aa elezione del Presidente della Repubblica francese"}},"aliases":{"eu":[{"language":"eu","value":"2007ko Frantziar Hauteskunde Presidentzialak"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise 2007"},{"language":"fr","value":"\u00c9lections pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises de 2007"},{"language":"fr","value":"\u00c9lection pr\u00e9sidentielle de 2007 en France"},{"language":"fr","value":"Pr\u00e9sidentielle de 2007 en France"},{"language":"fr","value":"Election pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007"},{"language":"fr","value":"Election pr\u00e9sidentielle en France en 2007"},{"language":"fr","value":"Election presidentielle francaise de 2007"}],"es":[{"language":"es","value":"Elecciones generales en Francia"},{"language":"es","value":"Eleccion presidencial de Francia"},{"language":"es","value":"Elecciones presidenciales de Francia en 2007"},{"language":"es","value":"Elecciones presidenciales Francia"},{"language":"es","value":"Elecciones presidenciales francesas"},{"language":"es","value":"Elecciones presidenciales francesas de 2007"},{"language":"es","value":"Elecciones presidenciales de Francia"},{"language":"es","value":"Elecci\u00f3n presidencial de Francia"}],"et":[{"language":"et","value":"Prantsusmaa 2007. aasta presidendivalimised"}],"ja":[{"language":"ja","value":"2007\u5e74\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u9078"}],"vi":[{"language":"vi","value":"B\u1ea7u c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u00e1p n\u0103m 2007"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0660\u0667"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0647"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Franska presidentvalet 2007"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Franse presidentsverkiezingen"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Elei\u00e7\u00f5es presidenciais de fran\u00e7a"},{"language":"pt","value":"Elei\u00e7\u00f5es presidenciais francesas de 2007"},{"language":"pt","value":"Elei\u00e7\u00e3o presidencial francesa de 2007"}],"eo":[{"language":"eo","value":"Prezidanta baloto de 2007 en Francujo"},{"language":"eo","value":"Prezidenta baloto de 2007 en Francujo"},{"language":"eo","value":"Prezidenta baloto de 2007 en Francio"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 2007"},{"language":"ru","value":"\u0412\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438"}],"th":[{"language":"th","value":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e25\u0e37\u0e2d\u0e01\u0e15\u0e31\u0e49\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1a\u0e14\u0e35\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a \u0e1e.\u0e28. 2550"}],"fi":[{"language":"fi","value":"Ranskan presidentinvaalit 2007"}],"fa":[{"language":"fa","value":"\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 2007"},{"language":"fa","value":"\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0631\u0626\u06cc\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647\u0654 2007"},{"language":"fa","value":"\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0631\u06cc\u0627\u0633\u062a \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 \u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644 2007"}],"da":[{"language":"da","value":"Frankrigs pr\u00e6sidentvalg 2007"}],"scn":[{"language":"scn","value":"Elezzioni prisidinziali 'n Francia d\u00fb 2007"}],"en":[{"language":"en","value":"French presidential election 2007"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"57cbf9ae2fc1b5d29bfce73e931ae9d6ddc2a430","datavalue":{"value":"French presidential election (2007)","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q245238$1FF4B7BB-FA32-41B3-8540-BDF690F8A25F","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"5e7e73e792c5dbcc6cfffabcb60d9d81f768012a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8474316,"id":"Q8474316"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$4FAF2920-6AF7-44CB-B710-03BBB6C4E3F8","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"0fa743c1c760453585d73913ecd82fe5015b5572","datavalue":{"value":"/m/06ft87","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q245238$19B3607A-D8A4-4C05-9A72-E6F5FF4393F2","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P991":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P991","hash":"0a25b493910b58e398e77b3927226de00c2c526d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":329,"id":"Q329"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$AA1CF435-BB49-42F8-97CF-01233AD8918B","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c05db5d169c2560b9799d567a803d20a392f53e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$661C2E0A-9792-4B88-8531-4314BAE8638C","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"1a2ee667126f4278f20c0aa3fddf8c86a5e7f5d9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":890055,"id":"Q890055"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$791179dc-4635-be94-e71e-f8cb382ef4ee","rank":"normal"}],"P541":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P541","hash":"f1038db9e5c64ccb6f759e6c8ec3d70abb3ec598","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191954,"id":"Q191954"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$57ADFD2A-9763-4880-AEC1-49DF0EF35AA0","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"15df9350002225c1de3fb65521adb7936acea778","datavalue":{"value":{"time":"+2007-04-22T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q245238$b06a1333-4213-5b90-76d4-a316d198871d","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"3f55814ae7a419e6a1590396baf8edaba082c5a7","datavalue":{"value":{"time":"+2007-05-06T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q245238$6680588c-42aa-e3bd-4e9c-1ead11d544e6","rank":"normal"}],"P935":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P935","hash":"a734d3ec3c1b9f379804aeace021fb06ebe17c67","datavalue":{"value":"French presidential election, 2007","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q245238$3225DD04-DB26-4370-B94C-6873ACCFD47E","rank":"normal"}],"P156":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P156","hash":"5cffb94e490b442fb7a094c541b157ced4988544","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":487666,"id":"Q487666"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$e49321b8-40f7-9f2c-0b84-6dd08a476b39","rank":"normal"}],"P726":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"d918d0c296abb76560ec298558d67004b87122d7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":329,"id":"Q329"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$F440C06F-5F06-45F5-ABAA-E15EE60A93E6","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"29a0606de19f0ff1b3c748cfae43b0a5d87f8115","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12932,"id":"Q12932"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$6e3d758b-45ce-4d34-37dd-d853a9dcd9a7","rank":"normal","references":[{"hash":"d6a2b35213c9a9b56967687b8a406e472684a630","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"0b903d8fcfb83508a83fa560a4f6239ea31b3466","datavalue":{"value":"http://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Presidentielles/elecresult__presidentielle_2007/(path)/presidentielle_2007/FE.html","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"0497daa35185ddfdb1432000d6a9af2239ce9d06","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":464029,"id":"Q464029"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$ea0b7e7f-472c-8374-9eba-900742ec35cd","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"cc72e56b89219874a20c57a4a5ba4fba7a8fb5a6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1379706,"id":"Q1379706"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$b5f38f73-48e9-bb7d-02ae-519137008555","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"47a5f8f9f9ecf37630cc338616e80d6030e423fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12963,"id":"Q12963"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$44423050-4e75-ae3b-ea2c-135b68dc3220","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"fc6e2b977f0c24096c68c5f5144c3b9a50bbe32e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5819,"id":"Q5819"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$5a2ef95b-4d0c-f268-6673-dda594039c2b","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"30f419e8e9a60b1d3097ee9d33db3ce0c59d1ec2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":268669,"id":"Q268669"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$8f48cad3-4364-6ce2-46ce-d260728fec78","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"28890ec45ec0692845ba09ab5b2e7df23b1627e3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":704846,"id":"Q704846"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$a39b337d-4512-736a-caff-e782752aa9c1","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"29d5bc1c73b59cc8fa002ec676adcdcf75e5bfae","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":81923,"id":"Q81923"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$8948c3d9-47c0-90a2-c1ea-eb675f454890","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"288f6523ce566fa3e5a1e270c297d0921ab1c472","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1335797,"id":"Q1335797"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$6e89831c-4e7e-8b85-1f4d-99699fe96944","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"214cd9169adc9f465b7c12c6d47b8548c0fd05dc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7177,"id":"Q7177"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$5d54e8a4-491a-e62b-0531-60293466d575","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"c003d5fc9613deb5f523e8ff3ac3f1e03dc87a44","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12942,"id":"Q12942"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$536ff0e7-43fa-9f9b-395b-15e14b538cca","rank":"normal"}],"P155":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P155","hash":"d24d28ac88be7d800fdea25b1c57f76f82f4702d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1129306,"id":"Q1129306"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$84FDBB59-1814-440F-B373-7767BF602607","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P3219":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3219","hash":"b8a555f8bc3ea62b993286229576af663af8aa26","datavalue":{"value":"france-l-annee-politique-2007","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q245238$C3EAF76C-F6F5-4B2D-8C36-07BEA5F97368","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"d4ee4c398e53d4a1bd0bbc1976f4d9695947512e","datavalue":{"value":"sh2008109719","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q245238$B01BB190-9BF9-4840-A8CE-52A0C07C8509","rank":"normal","references":[{"hash":"ac5d47e9fbcc281bc0d27a205ae02e22ad24ce31","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"b560dc6b281a39d061e189d2eb299a426a06f1a2","datavalue":{"value":"https://github.com/JohnMarkOckerbloom/ftl/blob/master/data/wikimap","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"0dcf4f64e93fdcc654e2c7534285881fe48b9f3d","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-03T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P7867":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7867","hash":"536e798ec2958c3c2c6f2fa31785d05f1ea2741b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":83978888,"id":"Q83978888"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$0ed2fc39-ad8e-40d0-9bfd-326927830fac","rank":"normal"}],"P7818":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7818","hash":"385cc0e19d66331fef8a50077100504dc57f5789","datavalue":{"value":"\u00c9lection_pr\u00e9sidentielle_fran\u00e7aise_de_2007","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q245238$B3847A75-919F-4DDA-9A94-08F9894B973A","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"efe2878aed693a79dce942b2f853910a78c4e2a8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$80C23D95-9CF3-420B-B0BD-A8035A8E4369","rank":"normal"}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"788c18e115d725ae862539a3af3d8db46dc952da","datavalue":{"value":"987007530721105171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q245238$12FC6341-BEF9-4360-9A86-0D865BBFC803","rank":"normal","references":[{"hash":"c8a47202c92936005b390eb36ddd267921b51f43","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"0ea73b3596b49258a7b7ec6495950779b99e875d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":188915,"id":"Q188915"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P1867":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1867","hash":"a00b992e6f168210e3da3eb6b4dc1e59fee42cf0","datavalue":{"value":{"amount":"+46066307","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q245238$175f9705-439d-c8b1-83d8-82418cbd4fa8","rank":"normal"}],"P8196":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8196","hash":"c8f1a07da1f6e041c5f208223307b46b4a3156e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":615255,"id":"Q615255"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q245238$c7092302-4553-369e-7e59-6ba30de1e753","rank":"normal"}],"P527":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"8d4d6933f37848ac015623a70c9a057ccf1de3fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":112072937,"id":"Q112072937"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"2a1ced1dca90648ea7e306acbadd74fc81a10722","datavalue":{"value":"1","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1545"],"id":"Q245238$3d264585-498b-c2b6-9dda-809d00ecd6af","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"bdb8b1b49c4c87430d609eb6960fbae9056a21e6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":112072941,"id":"Q112072941"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"7241753c62a310cf84895620ea82250dcea65835","datavalue":{"value":"2","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1545"],"id":"Q245238$99bba4f4-4ba7-567c-6c33-b154a1b389a8","rank":"normal"}],"P4342":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4342","hash":"8448720e85454d8dca46882882438037039bb5c1","datavalue":{"value":"Presidentvalget_i_Frankrike_2007","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q245238$0DBA0DF7-4A35-4713-8C0E-FF47171A3B1E","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 2007","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%AE%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D8%AA_%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A6%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%B1%D9%86%D8%B3%D9%8A%D8%A9_2007"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Eleccions presidencials franceses de 2007","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Eleccions_presidencials_franceses_de_2007"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"French presidential election, 2007","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/French_presidential_election,_2007"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Pr\u00e6sidentvalget i Frankrig 2007","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A6sidentvalget_i_Frankrig_2007"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Pr\u00e4sidentschaftswahl in Frankreich 2007","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A4sidentschaftswahl_in_Frankreich_2007"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 (2007)","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%93%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82_%CF%80%CF%81%CE%BF%CE%B5%CE%B4%CF%81%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82_%CE%B5%CE%BA%CE%BB%CE%BF%CE%B3%CE%AD%CF%82_(2007)"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"2007 French presidential election","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/2007_French_presidential_election"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Prezidanta baloto de 2007 en Francio","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Prezidanta_baloto_de_2007_en_Francio"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Elecciones presidenciales de Francia de 2007","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Elecciones_presidenciales_de_Francia_de_2007"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"2007. aasta Prantsusmaa presidendivalimised","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/2007._aasta_Prantsusmaa_presidendivalimised"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"2007ko Frantziako Hauteskunde Presidentzialak","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/2007ko_Frantziako_Hauteskunde_Presidentzialak"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0631\u06cc\u0627\u0633\u062a\u200c\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 (\u06f2\u06f0\u06f0\u06f7)","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%AE%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D8%AA_%D8%B1%DB%8C%D8%A7%D8%B3%D8%AA%E2%80%8C%D8%AC%D9%85%D9%87%D9%88%D8%B1%DB%8C_%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%87_(%DB%B2%DB%B0%DB%B0%DB%B7)"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Ranskan presidentinvaali 2007","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Ranskan_presidentinvaali_2007"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2007"},"frwikinews":{"site":"frwikinews","title":"Cat\u00e9gorie:\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2007","badges":[],"url":"https://fr.wikinews.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:%C3%89lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2007"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d4\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0\u05d5\u05ea \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea 2007","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%91%D7%97%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%AA_%D7%9C%D7%A0%D7%A9%D7%99%D7%90%D7%95%D7%AA_%D7%A6%D7%A8%D7%A4%D7%AA_2007"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u092b\u093c\u094d\u0930\u093e\u0902\u0938\u093f\u0938\u0940 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u091a\u0941\u0928\u093e\u0935, 2007","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AB%E0%A4%BC%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B8%E0%A4%BF%E0%A4%B8%E0%A5%80_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%B7%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AA%E0%A4%A4%E0%A4%BF_%E0%A4%9A%E0%A5%81%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%B5,_2007"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"2007-es franciaorsz\u00e1gi eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1s","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/2007-es_franciaorsz%C3%A1gi_eln%C3%B6kv%C3%A1laszt%C3%A1s"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Pemilihan umum Presiden Prancis 2007","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Pemilihan_umum_Presiden_Prancis_2007"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Elezioni presidenziali in Francia del 2007","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Elezioni_presidenziali_in_Francia_del_2007"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"2007\u5e74\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/2007%E5%B9%B4%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9%E5%A4%A7%E7%B5%B1%E9%A0%98%E9%81%B8%E6%8C%99"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"2007\ub144 \ud504\ub791\uc2a4 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/2007%EB%85%84_%ED%94%84%EB%9E%91%EC%8A%A4_%EB%8C%80%ED%86%B5%EB%A0%B9_%EC%84%A0%EA%B1%B0"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"2007 m. Pranc\u016bzijos prezidento rinkimai","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/2007_m._Pranc%C5%ABzijos_prezidento_rinkimai"},"newiki":{"site":"newiki","title":"\u0938\u0928\u094d \u0968\u0966\u0966\u096d \u092b\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u0940\u092f \u0928\u093f\u0930\u094d\u0935\u093e\u091a\u0928","badges":[],"url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A5%8D_%E0%A5%A8%E0%A5%A6%E0%A5%A6%E0%A5%AD_%E0%A4%AB%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%80_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%B7%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AA%E0%A4%A4%E0%A5%80%E0%A4%AF_%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%A8"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Franse presidentsverkiezingen 2007","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Franse_presidentsverkiezingen_2007"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Presidentvalget i Frankrike 2007","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Presidentvalget_i_Frankrike_2007"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Wybory prezydenckie we Francji w 2007 roku","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Wybory_prezydenckie_we_Francji_w_2007_roku"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Elei\u00e7\u00e3o presidencial da Fran\u00e7a em 2007","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Elei%C3%A7%C3%A3o_presidencial_da_Fran%C3%A7a_em_2007"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (2007)","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B_%D0%B2%D0%BE_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8_(2007)"},"scnwiki":{"site":"scnwiki","title":"Elezzioni prisidinziali 'n Francia d\u00fb 2007","badges":[],"url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Elezzioni_prisidinziali_%27n_Francia_d%C3%BB_2007"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"2007 French presidential election","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/2007_French_presidential_election"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Francoske predsedni\u0161ke volitve 2007","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Francoske_predsedni%C5%A1ke_volitve_2007"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Presidentvalet i Frankrike 2007","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Presidentvalet_i_Frankrike_2007"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e25\u0e37\u0e2d\u0e01\u0e15\u0e31\u0e49\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1a\u0e14\u0e35\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a \u0e04.\u0e28. 2007","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%98%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%9D%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A8%E0%B8%AA_%E0%B8%84.%E0%B8%A8._2007"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"2007 Fransa cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imi","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/2007_Fransa_cumhurba%C5%9Fkanl%C4%B1%C4%9F%C4%B1_se%C3%A7imi"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u044c\u043a\u0456 \u0432\u0438\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457 2007","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D1%96_%D0%B2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B8_%D1%83_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%97_2007"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"B\u1ea7u c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u00e1p, 2007","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/B%E1%BA%A7u_c%E1%BB%AD_t%E1%BB%95ng_th%E1%BB%91ng_Ph%C3%A1p,_2007"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"2007\u5e74\u6cd5\u56fd\u603b\u7edf\u9009\u4e3e","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/2007%E5%B9%B4%E6%B3%95%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E9%80%89%E4%B8%BE"}}}}}