{"entities":{"Q248577":{"pageid":241349,"ns":0,"title":"Q248577","lastrevid":1888833227,"modified":"2023-05-04T09:12:54Z","type":"item","id":"Q248577","labels":{"eo":{"language":"eo","value":"prezidento de la respubliko"},"en":{"language":"en","value":"President of the Republic"},"pt":{"language":"pt","value":"presidente da Rep\u00fablica"},"ln":{"language":"ln","value":"Prezid\u00e1"},"it":{"language":"it","value":"presidente della repubblica"},"hu":{"language":"hu","value":"k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k"},"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident de la R\u00e9publique"},"vec":{"language":"vec","value":"Presidente de \u0142a Rep\u00f9blica"},"br":{"language":"br","value":"Prezidant Republik"},"de":{"language":"de","value":"Staatspr\u00e4sident"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5171\u548c\u56fd\u5927\u7d71\u9818"},"da":{"language":"da","value":"Pr\u00e6sident for Republikken"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0440\u044d\u0437\u0456\u0434\u044d\u043d\u0442 \u0440\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0456"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2"},"ko":{"language":"ko","value":"\uacf5\ud654\uad6d \ub300\ud1b5\ub839"},"nl":{"language":"nl","value":"president van een republiek"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u5171\u548c\u570b\u7e3d\u7d71"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b (\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442) \u043d\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u044d\u0437\u044b\u0434\u044d\u043d\u0442 \u0420\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0456"},"oc":{"language":"oc","value":"President de la republica"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629"},"ext":{"language":"ext","value":"Presienti el Gobielnu"},"sco":{"language":"sco","value":"Preses o the Republic"},"wa":{"language":"wa","value":"Prezidint d' payis"},"es":{"language":"es","value":"presidente de la Republica"},"tr":{"language":"tr","value":"Cumhurba\u015fkan\u0131"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0540\u0561\u0576\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0576\u0561\u056d\u0561\u0563\u0561\u0570"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043f\u0440\u0435\u0442\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0442\u0430"},"ro":{"language":"ro","value":"Pre\u0219edinte al Republicii"},"cs":{"language":"cs","value":"prezident republiky"},"nb":{"language":"nb","value":"republikkens president"},"sv":{"language":"sv","value":"republikens president"},"ca":{"language":"ca","value":"president de la Rep\u00fablica"},"eu":{"language":"eu","value":"Errepublikaren presidentea"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5171\u548c\u56fd\u603b\u7edf"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0635\u062f\u0631 \u062c\u0645\u06c1\u0648\u0631\u06cc\u06c1"},"vi":{"language":"vi","value":"T\u1ed5ng th\u1ed1ng C\u1ed9ng h\u00f2a"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10e0\u10d4\u10e1\u10de\u10e3\u10d1\u10da\u10d8\u10d9\u10d8\u10e1 \u10de\u10e0\u10d4\u10d6\u10d8\u10d3\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8"},"lv":{"language":"lv","value":"valsts prezidents"},"azb":{"language":"azb","value":"\u062c\u0648\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0628\u0627\u0634\u0642\u0627\u0646\u06cc"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u044b"},"ga":{"language":"ga","value":"Uachtar\u00e1n na Poblachta"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07de\u07ca\u07f2\u07d5\u07cc\u07ee"},"pl":{"language":"pl","value":"prezydent republiki"},"se":{"language":"se","value":"d\u00e1ssev\u00e1lddi presideanta"},"fi":{"language":"fi","value":"tasavallan presidentti"},"smn":{"language":"smn","value":"t\u00e4siv\u00e4\u00e4ldi president"},"sms":{"language":"sms","value":"t\u00e4\u00e4\u02b9ssv\u00e4\u00e4\u02b9ld preside\u02b9ntt"},"ast":{"language":"ast","value":"Presidente de la Rep\u00fablica"},"ms":{"language":"ms","value":"Presiden Republik"},"he":{"language":"he","value":"\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0 \u05d4\u05e8\u05e4\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e7\u05d4"},"cy":{"language":"cy","value":"Arlywydd y Weriniaeth"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0410\u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0430 \u0430\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"},"my":{"language":"my","value":"\u1015\u103c\u100a\u103a\u1011\u1031\u102c\u1004\u103a\u1005\u102f \u101e\u1019\u1039\u1019\u1010"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u0633\u06d5\u0631\u06c6\u06a9\u06cc \u06a9\u06c6\u0645\u0627\u0631"},"smj":{"language":"smj","value":"republijka presid\u00e6nnta"},"et":{"language":"et","value":"vabariigi president"},"uz":{"language":"uz","value":"Respublika Prezidenti"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0438"}},"descriptions":{"fa":{"language":"fa","value":"\u0635\u0641\u062d\u0627\u062a \u0627\u0628\u0647\u0627\u0645 \u0632\u062f\u0627\u06cc\u06cc \u0648\u06cc\u06a9\u06cc \u067e\u062f\u06cc\u0627"},"en":{"language":"en","value":"title used for heads of state or government in some republics"},"fr":{"language":"fr","value":"chef d'\u00c9tat d'un pays qui a une forme r\u00e9publicaine de gouvernement"},"it":{"language":"it","value":"titolo assunto da un capo di stato o di governo in alcune repubbliche"},"de":{"language":"de","value":"Staatsoberhaupt einer Republik"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445"},"wa":{"language":"wa","value":"Tch\u00eef d' estat d' on dislaxh\u00ee payis ki rote come republike"},"es":{"language":"es","value":"jefe de Estado en un pa\u00eds con estructura republicana"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5171\u548c\u5236\u56fd\u5bb6\u7684\u56fd\u5bb6\u5143\u9996"},"eo":{"language":"eo","value":"titolo"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430 \u043a\u0456\u0440\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a\u0430 \u0434\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u0432\u044b \u045e \u043d\u0435\u043a\u0430\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0440\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430\u0445"},"pl":{"language":"pl","value":"tutu\u0142"},"pt":{"language":"pt","value":"chefe de estado"},"tr":{"language":"tr","value":"cumhuriyetle y\u00f6netilen \u00fclkelerin devlet ba\u015fkan\u0131na verilen bir ad"},"ast":{"language":"ast","value":"xefe d'Est\u00e1u nun pa\u00eds con estructura republicana"},"ms":{"language":"ms","value":"gelaran yang digunakan bagi ketua negara atau kerajaan di beberapa republik"},"cy":{"language":"cy","value":"teitl a ddefnyddir gan bennaeth gwladwriaeth neu lywodraeth, mewn rhai gweriniaethau"},"hu":{"language":"hu","value":"k\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gok \u00e1llamf\u0151inek gyakori tiszts\u00e9ge"},"uz":{"language":"uz","value":"ayrim respublikalarda davlat yoki hukumat boshliqlari uchun ishlatiladigan unvon"}},"aliases":{"el":[{"language":"el","value":"\u03a0\u03c4\u0394"}],"de":[{"language":"de","value":"Staatspr\u00e4sidentin"},{"language":"de","value":"Pr\u00e4sident"},{"language":"de","value":"Pr\u00e4sidentin"}],"es":[{"language":"es","value":"presidente de un Estado"}],"en":[{"language":"en","value":"republican president"}],"lv":[{"language":"lv","value":"republikas prezidents"}],"eo":[{"language":"eo","value":"prezidanto de la respubliko"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u0440\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0456 \u043f\u0440\u044d\u0437\u044b\u0434\u044d\u043d\u0442"}],"ast":[{"language":"ast","value":"presidente republicano"},{"language":"ast","value":"presidente del Est\u00e1u"}],"cy":[{"language":"cy","value":"arlywydd y weriniaeth"}]},"claims":{"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"203ad336758ac2c413a26aad69c04daa0f458195","datavalue":{"value":"4182662-0","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"46536f2d787f3835022c51993637a86ef0b64b6f","datavalue":{"value":"Staatspr\u00e4sident","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q248577$85d51895-4c6e-4a3b-0b01-b190b611b6f3","rank":"normal"}],"P508":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P508","hash":"d07b1567dfea68a719cca316ca1c98068bc4d297","datavalue":{"value":"7269","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"1eaa1231810395159959e23ad8f46abeaf87792c","datavalue":{"value":"Presidenti della Repubblica","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"q248577$295F1D0E-23CE-4E62-9E3C-214FB78C616D","rank":"normal","references":[{"hash":"a235ba3d92daf43853b23688674b7ab464b4eea8","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"afdc73e2b2508208bcfb2c9e8b8b010bb19acef4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":460907,"id":"Q460907"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"ed69633a71b5277bf3d4d40e008fe260df208ac3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48352,"id":"Q48352"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q248577$0E1CD8CD-4FB4-4DAD-8AF3-937F50C5C3F7","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"57c1618df27a80f9b8869535bd7c694f08e86dec","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30461,"id":"Q30461"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q248577$1360fdf7-4911-1ffe-3364-a134750ec759","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"1ea1aa5d249bc4c6e67bd8a7ec1e250ae417444a","datavalue":{"value":{"text":"Staatspr\u00e4sidentin","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q248577$d79ac170-4f97-0357-7e02-b1c7f02c6bd0","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"82ceb9458fa5e6dd8a6566920f7bbef15d023461","datavalue":{"value":{"text":"presidenta de la Rep\u00fablica","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q248577$64102860-4bce-b551-b1cc-55c293eea029","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"74106ef257f2ca5476be291e6879fbc4d675252a","datavalue":{"value":{"text":"presidente van een republiek","language":"nl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q248577$F07D54E0-D3F5-4ABF-AD8E-AB1173CCED26","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"ce5e6520e693ad8820037430116c2400f0e1dba5","datavalue":{"value":{"text":"presidenta de la Rep\u00fablica","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q248577$25950427-4825-16dd-b470-86b1eca3c592","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"571a7e417d7bd65af24b01b676a23c60320d8066","datavalue":{"value":{"text":"prezidentka republiky","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q248577$9e78823c-46b5-9ae1-26a5-b044088f0381","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"6ebd8f1d7eba59cb2cb9e02884efe946d17bf02d","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u0440\u044d\u0437\u044b\u0434\u044d\u043d\u0442\u043a\u0430 \u0420\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0456","language":"be-tarask"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q248577$81b06cbc-47b3-299e-6955-8cdf178e0134","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"979eeb0f812bfbdac13f5d13325a9d8f2e247a10","datavalue":{"value":{"text":"pr\u00e9sidente de la R\u00e9publique","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q248577$9a5c3a37-45f5-58a7-3f4b-1ce86e8cd056","rank":"normal"}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"7987be649c3b3114af99eceef2d2a578770192a1","datavalue":{"value":"15769320n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q248577$1F2C116B-CACA-4CE7-9E21-9B3ACF302076","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"2be2fac5e6eeb968ac96f090f9e8ca425eb924d4","datavalue":{"value":"ph124600","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"8034819da7e78825dbd5838e179ecb5770fca3b6","datavalue":{"value":"prezident republiky","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q248577$885232d6-4094-f50d-3602-aa0a173e0473","rank":"normal"}],"P7818":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7818","hash":"58cfaa8300ac099f68235df8a472f8c3be7a23a1","datavalue":{"value":"Pr\u00e9sident_de_la_R\u00e9publique","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q248577$090A9255-F4B1-414D-9B59-6F85AF44ACC3","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"7c2e318235465c85352005871918c1d231e90350","datavalue":{"value":"/m/0118q2fq","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q248577$869D13E7-6749-4578-A1AE-640F05073E12","rank":"normal"}],"P268":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P268","hash":"494947e2d9871166cedc3a8e496f339172c7f22a","datavalue":{"value":"119456921","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"8635bda0706239d7a30e3723ec64a14dd6847f19","datavalue":{"value":"Pr\u00e9sidents","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q248577$9c9c6a24-5f8b-4880-8c24-f09bb14573c9","rank":"normal","references":[{"hash":"89b93fd0ffd57ed7954d17af1260a41f7a430def","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3b090a7bae73c288393b2c8b9846cc7ed9a58f91","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16583225,"id":"Q16583225"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"ce5fbe9259ec48d91c77e1541af8e5c1d918fb27","datavalue":{"value":"https://thes.bncf.firenze.sbn.it/termine.php?id=7269","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"fa626481f5288f46170160e657d94c0b692e3140","datavalue":{"value":{"time":"+2021-06-13T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P854","P813"]}]}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"327e31d6767cf632ba18db9123b181176d2c4e9f","datavalue":{"value":{"text":"pr\u00e9sident de la R\u00e9publique","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q248577$52d09e6b-4db6-0c31-8310-768955422691","rank":"normal"}],"P8814":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8814","hash":"aac030defa9c128796e9f419786af75b4783a2b8","datavalue":{"value":"10486745-n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q248577$29f303cb-45d1-9bdb-8af4-c4a4f6098d9f","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D8%AC%D9%85%D9%87%D9%88%D8%B1%D9%8A%D8%A9"},"azbwiki":{"site":"azbwiki","title":"\u062c\u0648\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0628\u0627\u0634\u0642\u0627\u0646\u06cc","badges":[],"url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D9%88%D9%85%D9%87%D9%88%D8%B1_%D8%A8%D8%A7%D8%B4%D9%82%D8%A7%D9%86%DB%8C"},"brwiki":{"site":"brwiki","title":"Prezidant Republik","badges":[],"url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Prezidant_Republik"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CF%8C%CE%B5%CE%B4%CF%81%CE%BF%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%94%CE%B7%CE%BC%CE%BF%CE%BA%CF%81%CE%B1%CF%84%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"President of the Republic","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Republic"},"extwiki":{"site":"extwiki","title":"Presienti el Gobielnu","badges":[],"url":"https://ext.wikipedia.org/wiki/Presienti_el_Gobielnu"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_de_la_R%C3%A9publique"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1gi eln\u00f6k","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/K%C3%B6zt%C3%A1rsas%C3%A1gi_eln%C3%B6k"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Presidente della Repubblica","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_della_Repubblica"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u5171\u548c\u56fd\u5927\u7d71\u9818","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E5%A4%A7%E7%B5%B1%E9%A0%98"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"President de la Republica","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/President_de_la_Republica"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Presidente da Rep\u00fablica","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Presidente_da_Rep%C3%BAblica"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Cumhurba\u015fkan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1"},"vecwiki":{"site":"vecwiki","title":"Presidente de \u0142a Rep\u00f9blica","badges":[],"url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Presidente_de_%C5%82a_Rep%C3%B9blica"},"wawiki":{"site":"wawiki","title":"Prezidint d' payis","badges":[],"url":"https://wa.wikipedia.org/wiki/Prezidint_d%27_payis"}}}}}