{"entities":{"Q265920":{"pageid":257724,"ns":0,"title":"Q265920","lastrevid":1847419597,"modified":"2023-03-08T16:26:37Z","type":"item","id":"Q265920","labels":{"de":{"language":"de","value":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels"},"ca":{"language":"ca","value":"Premi de la Pau del Comer\u00e7 Llibreter Alemany"},"en":{"language":"en","value":"Peace Prize of the German Publishers' and Booksellers' Association"},"eo":{"language":"eo","value":"Pacpremio de la germana librokomerco"},"es":{"language":"es","value":"Premio de la Paz del Comercio Librero Alem\u00e1n"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062c\u0627\u06cc\u0632\u0647 \u0635\u0644\u062d \u06a9\u062a\u0627\u0628\u200c\u0641\u0631\u0648\u0634\u0627\u0646 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646"},"fi":{"language":"fi","value":"Saksan kirjakauppiaiden rauhanpalkinto"},"fr":{"language":"fr","value":"prix de la paix des libraires allemands"},"he":{"language":"he","value":"\u05e4\u05e8\u05e1 \u05d4\u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05e9\u05dc \u05d4\u05ea\u05d0\u05d7\u05d3\u05d5\u05ea \u05d4\u05e1\u05e4\u05e8\u05d9\u05dd \u05d4\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05ea"},"la":{"language":"la","value":"Praemium pacis a librorum mercatoribus Germanicis tributum"},"lt":{"language":"lt","value":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels"},"nl":{"language":"nl","value":"Vredesprijs van de Duitse Boekhandel"},"pl":{"language":"pl","value":"Nagroda Pokojowa Ksi\u0119garzy Niemieckich"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0446\u0435\u0432"},"sv":{"language":"sv","value":"Tyska bokhandelns fredspris"},"vi":{"language":"vi","value":"Gi\u1ea3i H\u00f2a b\u00ecnh c\u1ee7a ng\u00e0nh kinh doanh s\u00e1ch \u0110\u1ee9c"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5fb7\u570b\u66f8\u5546\u548c\u5e73\u734e"},"nb":{"language":"nb","value":"De tyske bokhandlernes fredspris"},"it":{"language":"it","value":"Premio internazionale per la pace degli editori tedeschi"},"cs":{"language":"cs","value":"M\u00edrov\u00e1 cena n\u011bmeck\u00e9ho kni\u017en\u00edho obchodu"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0456\u044f \u043c\u0438\u0440\u0443 \u043d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430\u0440\u0456\u0432"},"hu":{"language":"hu","value":"A n\u00e9met k\u00f6nyvszakma b\u00e9ked\u00edja"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0533\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0563\u0580\u0561\u057e\u0561\u0573\u0561\u057c\u0576\u0565\u0580\u056b \u056d\u0561\u0572\u0561\u0572\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u057a\u0561\u0580\u0563\u0587"},"el":{"language":"el","value":"\u03b2\u03c1\u03b1\u03b2\u03b5\u03af\u03bf \u03b5\u03b9\u03c1\u03ae\u03bd\u03b7\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b5\u03ba\u03b4\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03bf\u03af\u03ba\u03c9\u03bd"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels"},"ro":{"language":"ro","value":"Premiul pentru Pace al Libr\u0103riilor Germane"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043c\u0438\u0440 \u043d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0436\u0430\u0440\u0438"},"da":{"language":"da","value":"Den tyske boghandels fredspris"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30c9\u30a4\u30c4\u66f8\u7c4d\u5354\u4f1a\u5e73\u548c\u8cde"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10d8\u10e1 \u10ec\u10d8\u10d2\u10dc\u10d8\u10e1 \u10d5\u10d0\u10ed\u10e0\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10db\u10e8\u10d5\u10d8\u10d3\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10de\u10e0\u10d4\u10db\u10d8\u10d0"},"gd":{"language":"gd","value":"Duais na S\u00ecthe aig Malairt Leabhraichean na Gearmailte"},"cy":{"language":"cy","value":"Gwobr Heddwch y Fasnach Lyfrau Almaeneg"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Pr\u00eamio da Paz do Com\u00e9rcio do Livro Alem\u00e3o"},"hr":{"language":"hr","value":"Njema\u010dka knji\u017eevna Nagrada za mir"},"be":{"language":"be","value":"\u041f\u0440\u044d\u043c\u0456\u044f \u043c\u0456\u0440\u0443 \u043a\u043d\u0456\u0433\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u043b\u044f\u0440\u043e\u045e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0456\u0456"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043c\u0438\u0440 \u043d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043d\u0438\u0436\u043d\u0430 \u0442\u044a\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u044f"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0628"},"ast":{"language":"ast","value":"Premiu de la Paz del Comerciu Llibreru Alem\u00e1n"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u044d\u043c\u0456\u044f \u043c\u0456\u0440\u0443 \u043d\u044f\u043c\u0435\u0446\u043a\u0456\u0445 \u043a\u043d\u0456\u0433\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u043b\u044f\u0440\u043e\u045e"},"pt":{"language":"pt","value":"Pr\u00eamio da Paz do Com\u00e9rcio Livreiro Alem\u00e3o"},"ur":{"language":"ur","value":"\u067e\u06cc\u0633 \u067e\u0631\u0627\u0626\u0632 \u0622\u0641 \u062f\u06cc \u062c\u0631\u0645\u0646 \u0628\u06a9 \u0679\u0631\u06cc\u0688"},"alt":{"language":"alt","value":"\u041d\u0435\u043c\u0435\u0446 \u0431\u0438\u0447\u0438\u043a \u0441\u0430\u0434\u0443\u0447\u044b\u043b\u0430\u0440\u044b\u043d\u044b\u04a5 \u0430\u043c\u044b\u0440-\u044d\u043d\u0447\u04f1 \u0443\u0447\u0443\u043d \u0441\u044b\u0439\u044b"},"et":{"language":"et","value":"Saksa Kirjastajate ja Raamatukaupmeeste \u00dchingu rahuauhind"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"internationaler Friedenspreis"},"en":{"language":"en","value":"international peace prize given yearly at the Frankfurt Book Fair in the Paulskirche in Frankfurt am Main, Germany"},"fr":{"language":"fr","value":"prix d\u00e9cern\u00e9 chaque ann\u00e9e lors de la Foire du livre de Francfort (Allemagne)"},"sv":{"language":"sv","value":"Internationellt fredspris"},"nb":{"language":"nb","value":"\u00c5rlig fredspris som blir tildelt under bokmessen i Frankufurt"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0432\u0440\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0432  \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"pr\u00eamio internacional da paz concedido anualmente na Feira do Livro de Frankfurt na Paulskirche em Frankfurt am Main, Alemanha"},"ast":{"language":"ast","value":"Premiu internacional de la paz otorg\u00e1u a\u00f1almente na Feria del Llibru de Frankfurt na Paulskirche en Frankfurt am Main, Alema\u00f1a"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u044d\u043c\u0456\u044f \u043c\u0456\u0440\u0443"}},"aliases":{"pl":[{"language":"pl","value":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels"}],"da":[{"language":"da","value":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels"}],"en":[{"language":"en","value":"\u30c9\u30a4\u30c4\u66f8\u7c4d\u8cbf\u6613\u5e73\u548c\u8cde"}],"es":[{"language":"es","value":"Premio de la Paz del Comercio Librero Aleman"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Friedenspreis des deutschen Buchhandels"}],"ast":[{"language":"ast","value":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u7248\u5354\u4f1a\u5e73\u548c\u8cde"}],"cs":[{"language":"cs","value":"M\u00edrov\u00e1 cena n\u011bmeck\u00fdch knihkupc\u016f"}]},"claims":{"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"9401624259919d3539afb37d794ed0a947f4352d","datavalue":{"value":{"time":"+1950-01-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q265920$d26aef92-419a-536d-36a3-5a3003c4c24d","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"0065a376f442853a1372f291b990fff94ca4824c","datavalue":{"value":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q265920$BC2B6940-3D61-44F2-A4D4-D5CF72723176","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"d705b7ca81c0c14149d80c413eb3354ab151b79b","datavalue":{"value":"4129511-0","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q265920$61D7AC6A-3209-400D-A548-968D97506374","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"6684c8e82e6773a9961fe355b3d687a2a4af9837","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9639292,"id":"Q9639292"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q265920$96f1940c-4bba-b472-4103-1a172a79b85c","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"90098bf5d8ff63139e69a48c852567f9ce85df5f","datavalue":{"value":"/m/07xf6j","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q265920$7CD4FC55-A705-4827-A8D6-154D3BE4A903","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"f346d73946076ca8e13428be383fe033001e0f03","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":618779,"id":"Q618779"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q265920$B727D1F3-F33C-44CC-9BDB-825F1469337D","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"2a044b26649bcca9c1b41fca88fa12964a5dbe19","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":431102,"id":"Q431102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q265920$2c4d6e58-4f44-1bb1-2cab-199655d997a7","rank":"normal"}],"P1027":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1027","hash":"e2374dc5c121e150bf8275e98e27c1102a159f5d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1020035,"id":"Q1020035"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q265920$4aa690ac-4467-525b-587b-bd821233f80d","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"164407f31f33a991fb08624a8383630a757b0cdb","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8959663,"id":"Q8959663"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q265920$B78F9330-603F-49D4-BE61-D0CD7EEEFDF2","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P214":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"9e166508c27270b3841a8988dcea813ff8856001","datavalue":{"value":"211693498","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q265920$9A8F3FC9-8EB5-4F14-9EBE-E8784C0BD573","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2517":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2517","hash":"e162fb488f01f3b80faeac3509f6b16d4f57d943","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8638831,"id":"Q8638831"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q265920$33045B96-D345-4EDA-8369-0B4C2B95C679","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"ef7247b704f4ec0a7df39e83306bb388fea17d5f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":183,"id":"Q183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q265920$4efcc927-4ce7-45fb-f247-32f76d486a8d","rank":"normal"}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"6de74b28639048de7e04404d6776307da423a187","datavalue":{"value":"https://www.friedenspreis-des-deutschen-buchhandels.de/der-friedenspreis","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"46bfd327b830f66f7061ea92d1be430c135fa91f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":188,"id":"Q188"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q265920$d0290e53-43fa-2498-5056-14bf3569f706","rank":"normal"}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"77a6fbaef55fb88ec5af7a5fdae0e1c214febb15","datavalue":{"value":{"text":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q265920$d6a3808f-40a5-cf19-efa0-724e9d58dc2a","rank":"normal"}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"6241f47fad24f53bcb149ce9c9c12488c5826d28","datavalue":{"value":{"time":"+1950-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q265920$3F48CEF3-03FC-4B8D-8AFB-9441265BA848","rank":"normal","references":[{"hash":"215c2c4b79d95c032fa35051ec84ff3069eae97e","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e17507043402fe54ae6c4d65cc51f46cec987de9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8449,"id":"Q8449"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"1be6a6f7b0887c02776cf4adc1d43be6c44f0cbd","datavalue":{"value":"https://es.wikipedia.org/w/index.php?title=Premio_de_la_Paz_del_Comercio_Librero_Alem\u00e1n&oldid=117343679","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P2121":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2121","hash":"95ea6ab4b969f3ed4aba9729481e20748ba3a975","datavalue":{"value":{"amount":"+25000","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q4916"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q265920$3ea5d084-416b-3bcf-72fc-f164a6199e53","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P7859":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7859","hash":"94ac04eed253af308fbe2d48c61e00d0c28bb108","datavalue":{"value":"viaf-211693498","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q265920$39BB4612-2220-4963-95F8-5F9B90415D08","rank":"normal","references":[{"hash":"70fc5d275ef4f1dbdf7f580a634c9837b6b4b88f","snaks":{"P214":[{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"9e166508c27270b3841a8988dcea813ff8856001","datavalue":{"value":"211693498","type":"string"},"datatype":"external-id"}]},"snaks-order":["P214"]}]}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"68e2dcd9e4795d1683b710b39979daa33f4a0a92","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":198106,"id":"Q198106"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q265920$7d6ef4ec-4d3f-92c0-5f96-515669e7ee1a","rank":"normal"}],"P5327":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5327","hash":"5f3a1b4fb2f256fc67b3454f2ec8afc45e40aab6","datavalue":{"value":"friedenspreis-des-deutschen-buchhandels","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q265920$6C2B46F4-A393-413C-AD1C-4A9D6909EC0E","rank":"normal"}],"P5019":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5019","hash":"102c6f75d8c84febb5ead42e9508386994e4706b","datavalue":{"value":"friedenspreis-des-deutschen-buchhandels","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q265920$FFF04C5D-17AD-411E-A764-946CF0E0B89A","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"alswiki":{"site":"alswiki","title":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels","badges":[],"url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Friedenspreis_des_Deutschen_Buchhandels"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062c\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0628","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D8%A7%D8%A6%D8%B2%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9_%D9%84%D8%AA%D8%AC%D8%A7%D8%B1%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%83%D8%AA%D8%A8"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041f\u0440\u044d\u043c\u0456\u044f \u043c\u0456\u0440\u0443 \u043a\u043d\u0456\u0433\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u043b\u044f\u0440\u043e\u045e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0456\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D1%8D%D0%BC%D1%96%D1%8F_%D0%BC%D1%96%D1%80%D1%83_%D0%BA%D0%BD%D1%96%D0%B3%D0%B0%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%BB%D1%8F%D1%80%D0%BE%D1%9E_%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%96"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u043c\u0438\u0440 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0442\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u043e\u0440\u0430\u0437\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0_%D0%B7%D0%B0_%D0%BC%D0%B8%D1%80_%D0%BD%D0%B0_%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B5_%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Premi de la Pau del Comer\u00e7 Llibreter Alemany","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Premi_de_la_Pau_del_Comer%C3%A7_Llibreter_Alemany"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Friedenspreis_des_Deutschen_Buchhandels"},"dewikinews":{"site":"dewikinews","title":"Kategorie:Friedenspreis des Deutschen Buchhandels","badges":[],"url":"https://de.wikinews.org/wiki/Kategorie:Friedenspreis_des_Deutschen_Buchhandels"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Friedenspreis_des_Deutschen_Buchhandels"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Friedenspreis_des_Deutschen_Buchhandels"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Premio de la Paz del Comercio Librero Alem\u00e1n","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Premio_de_la_Paz_del_Comercio_Librero_Alem%C3%A1n"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u062c\u0627\u06cc\u0632\u0647 \u0635\u0644\u062d \u06a9\u062a\u0627\u0628\u200c\u0641\u0631\u0648\u0634\u0627\u0646 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D8%A7%DB%8C%D8%B2%D9%87_%D8%B5%D9%84%D8%AD_%DA%A9%D8%AA%D8%A7%D8%A8%E2%80%8C%D9%81%D8%B1%D9%88%D8%B4%D8%A7%D9%86_%D8%A2%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Saksan kirjakauppiaiden rauhanpalkinto","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Saksan_kirjakauppiaiden_rauhanpalkinto"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Prix de la paix des libraires allemands","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_de_la_paix_des_libraires_allemands"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e4\u05e8\u05e1 \u05d4\u05e9\u05dc\u05d5\u05dd \u05e9\u05dc \u05d4\u05ea\u05d0\u05d7\u05d3\u05d5\u05ea \u05d4\u05e1\u05e4\u05e8\u05d9\u05dd \u05d4\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05ea","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%A8%D7%A1_%D7%94%D7%A9%D7%9C%D7%95%D7%9D_%D7%A9%D7%9C_%D7%94%D7%AA%D7%90%D7%97%D7%93%D7%95%D7%AA_%D7%94%D7%A1%D7%A4%D7%A8%D7%99%D7%9D_%D7%94%D7%92%D7%A8%D7%9E%D7%A0%D7%99%D7%AA"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Njema\u010dka knji\u017eevna nagrada za mir","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Njema%C4%8Dka_knji%C5%BEevna_nagrada_za_mir"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"A n\u00e9met k\u00f6nyvszakma b\u00e9ked\u00edja","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/A_n%C3%A9met_k%C3%B6nyvszakma_b%C3%A9ked%C3%ADja"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Premio internazionale per la pace degli editori tedeschi","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Premio_internazionale_per_la_pace_degli_editori_tedeschi"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Praemium pacis librariorum Germanorum","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Praemium_pacis_librariorum_Germanorum"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Friedenspreis_des_Deutschen_Buchhandels"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Vredesprijs van de Duitse Boekhandel","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Vredesprijs_van_de_Duitse_Boekhandel"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Friedenspreis des Deutschen Buchhandels","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Friedenspreis_des_Deutschen_Buchhandels"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Nagroda Pokojowa Ksi\u0119garzy Niemieckich","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Nagroda_Pokojowa_Ksi%C4%99garzy_Niemieckich"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Pr\u00eamio da Paz dos Editores Alem\u00e3es","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%AAmio_da_Paz_dos_Editores_Alem%C3%A3es"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433\u043e\u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u0446\u0435\u0432","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%B0_%D0%BD%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D1%86%D0%BA%D0%B8%D1%85_%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D1%86%D0%B5%D0%B2"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Tyska bokhandelns fredspris","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Tyska_bokhandelns_fredspris"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0456\u044f \u043c\u0438\u0440\u0443 \u043d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430\u0440\u0456\u0432","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%96%D1%8F_%D0%BC%D0%B8%D1%80%D1%83_%D0%BD%D1%96%D0%BC%D0%B5%D1%86%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D1%85_%D0%BA%D0%BD%D0%B8%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%96%D0%B2"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Gi\u1ea3i H\u00f2a b\u00ecnh c\u1ee7a ng\u00e0nh kinh doanh s\u00e1ch \u0110\u1ee9c","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Gi%E1%BA%A3i_H%C3%B2a_b%C3%ACnh_c%E1%BB%A7a_ng%C3%A0nh_kinh_doanh_s%C3%A1ch_%C4%90%E1%BB%A9c"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u5fb7\u570b\u66f8\u5546\u548c\u5e73\u734e","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E6%9B%B8%E5%95%86%E5%92%8C%E5%B9%B3%E7%8D%8E"}}}}}