{"entities":{"Q2656353":{"pageid":2560113,"ns":0,"title":"Q2656353","lastrevid":1801055608,"modified":"2023-01-02T17:15:29Z","type":"item","id":"Q2656353","labels":{"pt":{"language":"pt","value":"Bandeira da Organiza\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Isl\u00e2mica"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0424\u043b\u0430\u0433 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0418\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430"},"en":{"language":"en","value":"flag of the Organisation of Islamic Cooperation"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a"},"nl":{"language":"nl","value":"vlag van de Organisatie van de Islamitische Conferentie"},"de":{"language":"de","value":"Flagge der Organisation f\u00fcr Islamische Zusammenarbeit"},"es":{"language":"es","value":"Bandera de la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n Isl\u00e1mica"},"he":{"language":"he","value":"\u05d3\u05d2\u05dc \u05d4\u05d0\u05e8\u05d2\u05d5\u05df \u05dc\u05e9\u05d9\u05ea\u05d5\u05e3 \u05e4\u05e2\u05d5\u05dc\u05d4 \u05d0\u05e1\u05dc\u05d0\u05de\u05d9"},"fr":{"language":"fr","value":"drapeau de l'Organisation de la coop\u00e9ration islamique"},"vi":{"language":"vi","value":"C\u1edd T\u1ed5 ch\u1ee9c H\u1ee3p t\u00e1c H\u1ed3i gi\u00e1o"},"cy":{"language":"cy","value":"Baner Sefydliad dros Gydweithio Islamaidd"},"fa":{"language":"fa","value":"\u067e\u0631\u0686\u0645 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0645\u06a9\u0627\u0631\u06cc \u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u06cc"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435 \u043d\u0430 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430"},"ca":{"language":"ca","value":"bandera de la Organitzaci\u00f3 de la Confer\u00e8ncia Isl\u00e0mica"},"ga":{"language":"ga","value":"bratach Eagra\u00edocht Chomhar na nIoslamach"},"uz":{"language":"uz","value":"Islom hamkorlik tashkiloti bayrog\u2018i"}},"descriptions":{"cy":{"language":"cy","value":"baner"},"nl":{"language":"nl","value":"vlag van Organisatie van de Islamitische Samenwerking"},"en":{"language":"en","value":"national flag of the Organisation of Islamic Cooperation"},"he":{"language":"he","value":"\u05d3\u05d2\u05dc \u05d1\u05d9\u05e0\u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9"},"de":{"language":"de","value":"Symbol der Organisation f\u00fcr Islamische Zusammenarbeit"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u043b\u0430\u0433 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0418\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430"}},"aliases":{"ru":[{"language":"ru","value":"\u0424\u043b\u0430\u0433 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0418\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f"}],"es":[{"language":"es","value":"Bandera de la Organizacion para la Cooperacion Islamica"}],"cy":[{"language":"cy","value":"baner Sefydliad dros Gydweithio Islamaidd"}]},"claims":{"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"f2f4747d83f3a1c0ced0bb8093bbea3dc5358ce0","datavalue":{"value":"/m/0f_x9j","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2656353$E422152F-E6A0-470B-837C-B1E240FB796A","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"1b77398b275d085e9b9c02a441569dda85052a6f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":47543,"id":"Q47543"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2656353$8D75D59C-00AF-4724-A52E-1A36E7904EE1","rank":"normal","references":[{"hash":"288ab581e7d2d02995a26dfa8b091d96e78457fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"c8237dabe30f510a8cf43ecf83d82869599c7a7b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14660,"id":"Q14660"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2656353$35330224-5992-401F-89BF-93D1FC3517EC","rank":"normal"}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"d55bc036c7a6ae9cec184e865296c8b9506abfac","datavalue":{"value":{"time":"+2011-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q2656353$2A3B131E-8D0D-4DFC-BC34-CCFB9EE2E5AD","rank":"normal","references":[{"hash":"c645f80ef20e7649689ab5abdbb9d669640b2573","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"fa73bcfa1bf3a49428c5cbfc22df1e0ced1054ab","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/w/index.php?title=\u0424\u043b\u0430\u0433_\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438_\u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e_\u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430&oldid=92031465","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"522ea78b5949c020a488095c7dcbf6ef31cf3558","datavalue":{"value":"OIC Logo since 2011.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q2656353$b3d74255-462d-4252-6ec7-1acae02b1302","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B9%D9%84%D9%85_%D9%85%D9%86%D8%B8%D9%85%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A4%D8%AA%D9%85%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85%D9%8A"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Baner Sefydliad dros Gydweithio Islamaidd","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Baner_Sefydliad_dros_Gydweithio_Islamaidd"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Flagge der Organisation f\u00fcr Islamische Zusammenarbeit","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Flagge_der_Organisation_f%C3%BCr_Islamische_Zusammenarbeit"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Flag of the Organisation of Islamic Cooperation","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Flag_of_the_Organisation_of_Islamic_Cooperation"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Bandera de la Organizaci\u00f3n para la Cooperaci\u00f3n Isl\u00e1mica","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Bandera_de_la_Organizaci%C3%B3n_para_la_Cooperaci%C3%B3n_Isl%C3%A1mica"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u067e\u0631\u0686\u0645 \u0633\u0627\u0632\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0645\u06a9\u0627\u0631\u06cc \u0627\u0633\u0644\u0627\u0645\u06cc","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%BE%D8%B1%DA%86%D9%85_%D8%B3%D8%A7%D8%B2%D9%85%D8%A7%D9%86_%D9%87%D9%85%DA%A9%D8%A7%D8%B1%DB%8C_%D8%A7%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85%DB%8C"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d3\u05d2\u05dc \u05d4\u05d0\u05e8\u05d2\u05d5\u05df \u05dc\u05e9\u05d9\u05ea\u05d5\u05e3 \u05e4\u05e2\u05d5\u05dc\u05d4 \u05d0\u05e1\u05dc\u05d0\u05de\u05d9","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%93%D7%92%D7%9C_%D7%94%D7%90%D7%A8%D7%92%D7%95%D7%9F_%D7%9C%D7%A9%D7%99%D7%AA%D7%95%D7%A3_%D7%A4%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%94_%D7%90%D7%A1%D7%9C%D7%90%D7%9E%D7%99"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Vlag van de Organisatie voor Islamitische Samenwerking","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Vlag_van_de_Organisatie_voor_Islamitische_Samenwerking"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Bandeira da Organiza\u00e7\u00e3o da Confer\u00eancia Isl\u00e2mica","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Bandeira_da_Organiza%C3%A7%C3%A3o_da_Confer%C3%AAncia_Isl%C3%A2mica"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0424\u043b\u0430\u0433 \u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%BB%D0%B0%D0%B3_%D0%9E%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8_%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%81%D0%BE%D1%82%D1%80%D1%83%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0"},"uzwiki":{"site":"uzwiki","title":"Islom hamkorlik tashkiloti bayrog\u2018i","badges":[],"url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Islom_hamkorlik_tashkiloti_bayrog%E2%80%98i"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"C\u1edd T\u1ed5 ch\u1ee9c H\u1ee3p t\u00e1c H\u1ed3i gi\u00e1o","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/C%E1%BB%9D_T%E1%BB%95_ch%E1%BB%A9c_H%E1%BB%A3p_t%C3%A1c_H%E1%BB%93i_gi%C3%A1o"}}}}}