{"entities":{"Q2666883":{"pageid":2569505,"ns":0,"title":"Q2666883","lastrevid":1884371941,"modified":"2023-04-28T19:55:21Z","type":"item","id":"Q2666883","labels":{"pt":{"language":"pt","value":"ve\u00edculo comercial ligeiro"},"pl":{"language":"pl","value":"Samoch\u00f3d dostawczy"},"sk":{"language":"sk","value":"\u013dahk\u00e9 \u00fa\u017eitkov\u00e9 vozidlo"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041c\u0430\u043b\u043e\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c"},"en":{"language":"en","value":"light commercial vehicle"},"nl":{"language":"nl","value":"lichte bedrijfswagen"},"es":{"language":"es","value":"veh\u00edculo comercial ligero"},"hi":{"language":"hi","value":"van"},"de":{"language":"de","value":"Kleintransporter"},"fr":{"language":"fr","value":"v\u00e9hicule utilitaire l\u00e9ger"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u8f15\u578b\u5546\u7528\u8eca"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u8f7b\u578b\u5546\u52a1\u8f66"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Light commercial vehicle"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"light commercial vehicle"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Ve\u00edculo comercial ligeiro"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043c\u0430\u043b\u043e\u0442\u043e\u043d\u0430\u0436\u043d\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e"},"da":{"language":"da","value":"Let erhvervsk\u00f8ret\u00f8j"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u8f7b\u578b\u5546\u52a1\u8f66"},"cs":{"language":"cs","value":"lehk\u00e9 u\u017eitkov\u00e9 vozidlo"},"zh":{"language":"zh","value":"\u8f7b\u578b\u5546\u52a1\u8f66"},"tr":{"language":"tr","value":"Hafif ticari ara\u00e7"},"sv":{"language":"sv","value":"L\u00e4tt nyttofordon"},"ca":{"language":"ca","value":"vehicle comercial lleuger"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30b3\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u30fb\u30d3\u30fc\u30af\u30eb"},"vi":{"language":"vi","value":"xe th\u01b0\u01a1ng m\u1ea1i h\u1ea1ng nh\u1eb9"},"id":{"language":"id","value":"Kendaraan komersial ringan"},"az":{"language":"az","value":"Y\u00fcng\u00fcl kommersiya n\u0259qliyyat vasit\u0259si"},"nb":{"language":"nb","value":"varebil"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u062a\u062c\u0627\u0631\u064a\u0629 \u062e\u0641\u064a\u0641\u0629"},"ro":{"language":"ro","value":"Vehicul comercial u\u0219or"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"Fahrzeuge f\u00fcr den kommerziellen Bedarf"},"en":{"language":"en","value":"commercial carrier vehicle with a gross vehicle weight of not more than 3.5 tonnes"},"fr":{"language":"fr","value":"v\u00e9hicule de transport commercial avec un poids ne d\u00e9passant pas 3,5 tonnes de PTAC"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439"},"da":{"language":"da","value":"erhvervsk\u00f8ret\u00f8j med en bruttov\u00e6gt p\u00e5 h\u00f8jst 3,5 tons"},"ca":{"language":"ca","value":"vehicle de transport comercial que no sobrepassa les 3,5 tones de pes"},"es":{"language":"es","value":"termino de veh\u00edculos de trasporte de mercanc\u00edas"},"tr":{"language":"tr","value":"ara\u00e7 t\u00fcr\u00fc"},"it":{"language":"it","value":"veicolo commerciale"}},"aliases":{"pl":[{"language":"pl","value":"Furgonetka"}],"nl":[{"language":"nl","value":"light commercial vehicle"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u8f15\u578b\u5546\u52d9\u8eca"}],"zh-cn":[{"language":"zh-cn","value":"\u8f7b\u578b\u5546\u7528\u8f66"}],"es":[{"language":"es","value":"Vehiculo comercial ligero"}],"zh-hans":[{"language":"zh-hans","value":"\u8f7b\u578b\u5546\u7528\u8f66"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u8f7b\u578b\u5546\u7528\u8f66"}],"fr":[{"language":"fr","value":"VUL"},{"language":"fr","value":"V\u00e9hicule utilitaire l\u00e9ger"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u5c0f\u578b\u5546\u7528\u8eca"}]},"claims":{"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"7aa602e6264410d64ecd71a49bc047b486190451","datavalue":{"value":"/m/02pz5g2","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2666883$543431A2-C622-472C-BF47-752F18719EF6","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"f8a14701d74cefddf829050e849a3d166d725803","datavalue":{"value":"Light-Commercial-Vehicle","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2666883$93135A58-4040-4659-B890-0AED53B3D8C8","rank":"normal","references":[{"hash":"3b0a5bb3c1f955edce73740124f7d935698092ad","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3ac9682e789a3a3791d4fd088b265ea03abef101","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51711,"id":"Q51711"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"671f0fc10671e81d7a1ccd11202f9b19de2b40a9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":580939,"id":"Q580939"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2666883$154024af-4106-192d-af76-cafcaa9bdcdc","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"1ae35e663d309b886179cf988a828a4b4f1f3991","datavalue":{"value":"Ford Transit front 20071124.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q2666883$CBEBA619-B99E-4537-9ABE-D70726EEE9D6","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"7901f9ab63794bfa6e9998a031d05f0250329131","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9415189,"id":"Q9415189"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2666883$64537447-f450-4814-b622-ff3a28bda174","rank":"normal"}],"P1282":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1282","hash":"517ec1a4a30ebe5613e629b7f9c8714970e811a4","datavalue":{"value":"Key:goods","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q2666883$dd900fa3-440e-e259-7ebc-49e5a9cc8261","rank":"normal"}],"P1813":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1813","hash":"f2e041f27ea1363c60b9cd0e1433d9f3b86c44d9","datavalue":{"value":{"text":"VUL","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"a0e3e660b2b1ea7360a1ce23df918b1f980717f2","datavalue":{"value":"V\u00e9hicule utilitaire l\u00e9ger","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q2666883$F05F9BA1-FDB2-4D9C-AFD8-05B2DD2DBDEB","rank":"normal","references":[{"hash":"84c5e4cdf5a8e7883b0ff4d516e287c00141a386","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"92e1b9d6e3d6daf27e7b12096ebf1e9b7a7046d8","datavalue":{"value":"https://dicosigles.fr/","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"437a1832f140e06278484d3d32da62d58df5b8d9","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-18T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"83fb01ba0ec6e629d3318ff99d6bd34a2c68519f","datavalue":{"value":"Light commercial vehicles","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q2666883$f152e7a4-406b-d3f7-d64c-dcb8511f1c0f","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Y\u00fcng\u00fcl kommersiya n\u0259qliyyat vasit\u0259si","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Y%C3%BCng%C3%BCl_kommersiya_n%C9%99qliyyat_vasit%C9%99si"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Light commercial vehicle","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Light_commercial_vehicle"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Veh\u00edculo comercial ligero","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Veh%C3%ADculo_comercial_ligero"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"V\u00e9hicule utilitaire l\u00e9ger","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/V%C3%A9hicule_utilitaire_l%C3%A9ger"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kendaraan komersial ringan","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kendaraan_komersial_ringan"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Lichte bedrijfswagen","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Lichte_bedrijfswagen"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Samoch\u00f3d dostawczy","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Samoch%C3%B3d_dostawczy"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Ve\u00edculo comercial ligeiro","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ve%C3%ADculo_comercial_ligeiro"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Vehicul comercial u\u0219or","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Vehicul_comercial_u%C8%99or"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041c\u0430\u043b\u043e\u0442\u043e\u043d\u043d\u0430\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B3%D1%80%D1%83%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D0%BC%D0%BE%D0%B1%D0%B8%D0%BB%D1%8C"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"\u013dahk\u00e9 \u00fa\u017eitkov\u00e9 vozidlo","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/%C4%BDahk%C3%A9_%C3%BA%C5%BEitkov%C3%A9_vozidlo"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"L\u00e4tt nyttofordon","badges":["Q70893996"],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/L%C3%A4tt_nyttofordon"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Hafif ticari ara\u00e7","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Hafif_ticari_ara%C3%A7"}}}}}