{"entities":{"Q2748708":{"pageid":2639136,"ns":0,"title":"Q2748708","lastrevid":1896047033,"modified":"2023-05-14T08:55:39Z","type":"item","id":"Q2748708","labels":{"pt":{"language":"pt","value":"Ocupa\u00e7\u00e3o da Fran\u00e7a pela Alemanha nazista"},"id":{"language":"id","value":"Pendudukan Jerman di Perancis selama Perang Dunia II"},"cy":{"language":"cy","value":"Meddiannaeth Ffrainc gan yr Almaen yn ystod yr Ail Ryfel Byd"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u3088\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5360\u9818"},"fr":{"language":"fr","value":"L'Occupation"},"en":{"language":"en","value":"German military administration in occupied France during World War II"},"es":{"language":"es","value":"Ocupaci\u00f3n de Francia por las fuerzas del Eje"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u0430 \u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0456\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457"},"sh":{"language":"sh","value":"Njema\u010dka vojna uprava u okupiranoj Francuskoj"},"nb":{"language":"nb","value":"Milit\u00e6radministrasjonen i Frankrike"},"ro":{"language":"ro","value":"Administra\u021bia german\u0103 \u00een Fran\u021ba ocupat\u0103 \u00een timpul celui de-al Doilea R\u0103zboi Mondial"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041e\u043a\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0435"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627"},"de":{"language":"de","value":"Deutsche Besetzung Frankreichs 1940\u20131945"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u7d0d\u7cb9\u5fb7\u570b\u5360\u9818\u6cd5\u570b"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u7eb3\u7cb9\u5fb7\u56fd\u5360\u9886\u6cd5\u56fd"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u671f\u9593\u906d\u5fb7\u570b\u8ecd\u4e8b\u7ba1\u7406\u7684\u6cd5\u570b"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud504\ub791\uc2a4 \uad70\uc815\uccad"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05de\u05de\u05e9\u05dc \u05d4\u05e6\u05d1\u05d0\u05d9 \u05d4\u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9 \u05d1\u05e6\u05e8\u05e4\u05ea \u05d4\u05db\u05d1\u05d5\u05e9\u05d4 \u05d1\u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05ea \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d4\u05e9\u05e0\u05d9\u05d9\u05d4"},"ast":{"language":"ast","value":"Ocupaci\u00f3n de Francia poles Fuerces de la Exa"},"lfn":{"language":"lfn","value":"Ocupa deutx de Frans"},"cs":{"language":"cs","value":"Okupovan\u00e1 Francie za druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky"},"eu":{"language":"eu","value":"Frantziako alemaniarren okupazioa Bigarren Mundu Gerran"},"fi":{"language":"fi","value":"Saksan miehitysvalta Ranskassa"},"eo":{"language":"eo","value":"Okupacio de Francio"},"vi":{"language":"vi","value":"Ch\u00ednh quy\u1ec1n qu\u00e2n s\u1ef1 \u0110\u1ee9c chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng \u1edf Ph\u00e1p trong chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai"},"ca":{"language":"ca","value":"ocupaci\u00f3 de Fran\u00e7a per Alemanya"},"hu":{"language":"hu","value":"Franciaorsz\u00e1g n\u00e9met megsz\u00e1ll\u00e1sa (1940-1945)"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f"},"sl":{"language":"sl","value":"Okupirana Francija med II. sv. vojno"},"el":{"language":"el","value":"\u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b4\u03b9\u03bf\u03af\u03ba\u03b7\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03c7\u03cc\u03bc\u03b5\u03bd\u03b7 \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac \u03c4\u03b7 \u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392' \u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03af\u03bf\u03c5 \u03a0\u03bf\u03bb\u03ad\u03bc\u03bf\u03c5"},"it":{"language":"it","value":"Amministrazione militare tedesca della Francia"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u09a6\u0996\u09b2\u0995\u09c3\u09a4 \u09ab\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09c7 \u099c\u09be\u09b0\u09cd\u09ae\u09be\u09a8 \u09b8\u09be\u09ae\u09b0\u09bf\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b6\u09be\u09b8\u09a8"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0641\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f\u0627\u0631\u06cc \u0646\u0638\u0627\u0645\u06cc \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 \u0627\u0634\u063a\u0627\u0644\u06cc \u062f\u0631 \u062c\u0631\u06cc\u0627\u0646 \u062c\u0646\u06af \u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0648\u0645"},"ms":{"language":"ms","value":"Pentadbiran tentera Jerman di taklukan Perancis semasa Perang Dunia II"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0556\u0580\u0561\u0576\u057d\u056b\u0561\u0575\u056b \u0585\u056f\u0578\u0582\u057a\u0561\u0581\u0578\u0582\u0574\u0568 \u0535\u0580\u056f\u0580\u0578\u0580\u0564 \u0570\u0561\u0574\u0561\u0577\u056d\u0561\u0580\u0570\u0561\u0575\u056b\u0576 \u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574\u056b \u056a\u0561\u0574\u0561\u0576\u0561\u056f"},"vec":{"language":"vec","value":"Aministrasion mi\u0142itare todesca de \u0142a Fransa"},"gl":{"language":"gl","value":"ocupaci\u00f3n de Francia pola Alema\u00f1a nazi"},"lt":{"language":"lt","value":"Naci\u0173 okupacija Pranc\u016bzijoje"},"hr":{"language":"hr","value":"Njema\u010dka vojna uprava u okupiranoj Francuskoj"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0430\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u044b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u0456 \u045e \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0441\u044c\u0432\u0435\u0442\u043d\u0430\u0439 \u0432\u0430\u0439\u043d\u0435"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"interim occupation authority established by Nazi Germany during World War II"},"cs":{"language":"cs","value":"okupovan\u00e9 \u00fazem\u00ed Francie"},"hu":{"language":"hu","value":"m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fas n\u00e9met megsz\u00e1ll\u00e1s id\u0151szaka Franciaorsz\u00e1gban"},"de":{"language":"de","value":"Besetzung franz\u00f6sischen Staatsgebietes durch den NS-Staat"},"bg":{"language":"bg","value":"\u043e\u043a\u0443\u043f\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0442 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u0432\u044a\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0437 \u0412\u0442\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430"},"it":{"language":"it","value":"Occupazione militare della Francia durante la Seconda Guerra Mondiale"},"fr":{"language":"fr","value":"occupation de la France par l'Allemagne nazie"},"es":{"language":"es","value":"ocupaci\u00f3n de Francia por la Alemania nazi"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0625\u0628\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629"},"pt":{"language":"pt","value":"Autoridade de ocupa\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria estabelecida pela Alemanha nazista durante a Segunda Guerra Mundial"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u7d0d\u7cb9\u5fb7\u570b\u5728\u6cd5\u570b\u7684\u4f54\u9818\u5340"},"fi":{"language":"fi","value":"natsi-Saksan miehitysvalta Ranskassa toisessa maailmansodassa"}},"aliases":{"pt":[{"language":"pt","value":"Ocupa\u00e7\u00e3o da Fran\u00e7a pela Alemanha Nazi"}],"id":[{"language":"id","value":"Pendudukan Perancis oleh Jerman selama Perang Dunia II"},{"language":"id","value":"Pendudukan Jerman Nazi di Perancis"}],"fr":[{"language":"fr","value":"France sous l'Occupation allemande"},{"language":"fr","value":"Vie en France sous l\u2019Occupation allemande"},{"language":"fr","value":"Vie des fran\u00e7ais sous l'occupation allemande"},{"language":"fr","value":"Vie des Fran\u00e7ais sous l\u2019Occupation"},{"language":"fr","value":"La vie des Fran\u00e7ais sous l'Occupation allemande"},{"language":"fr","value":"La vie des Fran\u00e7ais sous l\u2019Occupation"},{"language":"fr","value":"La vie des Fran\u00e7ais sous l'Occupation"},{"language":"fr","value":"Vie des Fran\u00e7ais sous l\u2019Occupation allemande"},{"language":"fr","value":"Vie des Francais sous l'Occupation allemande"},{"language":"fr","value":"Occupation en France"},{"language":"fr","value":"occupaton allemande en France"},{"language":"fr","value":"Occupation de la France par l'Allemagne pendant la Seconde Guerre mondiale"}],"es":[{"language":"es","value":"Ocupaci\u00f3n alemana de Francia"},{"language":"es","value":"Ocupacion de Francia por las fuerzas del Eje"},{"language":"es","value":"Ocupacion alemana de Francia"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u041e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0456\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457 \u041d\u0456\u043c\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u043e\u044e"},{"language":"uk","value":"\u041d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0430\u0434\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0456\u044f \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457"}],"en":[{"language":"en","value":"Military Administration in France"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u81ea\u884c\u8eca\u6b65\u884c\u8005\u5c08\u7528\u9053\u8def"}],"zh-cn":[{"language":"zh-cn","value":"\u81ea\u884c\u8f66\u6b65\u884c\u8005\u4e13\u7528\u9053\u8def"},{"language":"zh-cn","value":"\u6cd5\u56fd\u519b\u4e8b\u7ba1\u5236"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u4f54\u9818\u6cd5\u570b"},{"language":"zh","value":"\u6cd5\u570b\u8ecd\u4e8b\u7ba1\u5236"},{"language":"zh","value":"\u4e8c\u6230\u5927\u6230\u5fb7\u8ecd\u4f54\u9818\u6cd5\u570b"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30c9\u30a4\u30c4\u9032\u99d0\u9818\u57df"},{"language":"ja","value":"\u30c9\u30a4\u30c4\u5360\u9818\u4e0b\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9"}],"de":[{"language":"de","value":"Milit\u00e4rverwaltung in Frankreich"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438"},{"language":"ru","value":"\u041e\u043a\u043a\u0443\u043f\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u043d\u044f\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u0435 \u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430\u0435 \u043a\u0456\u0440\u0430\u0432\u0430\u043d\u044c\u043d\u0435 \u045e \u0430\u043a\u0443\u043f\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u0456 \u0447\u0430\u0441\u043e\u045e \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0441\u044c\u0432\u0435\u0442\u043d\u0430\u0439 \u0432\u0430\u0439\u043d\u044b"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"978a513f18957bf77a3b106e4fe35293bc983b48","datavalue":{"value":"German occupation in France","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q2748708$C3A93484-25A8-4A7C-AFF1-21C1D183C99D","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"f503886f910ea64480a7aa30cabff1defb5d8304","datavalue":{"value":"/m/0c_4mv","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2748708$15A274C6-42E5-453C-9006-33155461EBB7","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P242":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P242","hash":"5aa873117b9d60a82bd861f981f4b28bc1224b03","datavalue":{"value":"FranceOccupee.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q2748708$84837115-1A55-4258-9724-EC944815BA05","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"2c795cb72242cdf4e707beeae8c5a9c0797d5b89","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2889084,"id":"Q2889084"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2748708$10e23634-4fa6-0fe5-ce97-2ca5e71f3831","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"c0e510dcab1d5b2084e7ef4aa34b86ed61d22f07","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11514315,"id":"Q11514315"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P642":[{"snaktype":"value","property":"P642","hash":"7d2c5129a0b1d5d539177d608b0195afeb895e68","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7778,"id":"Q7778"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P642"],"id":"Q2748708$d00d26c1-4b24-f084-1b88-ea83c8b3dda1","rank":"normal"}],"P268":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P268","hash":"983f110fcc195adb81398b6fc801a90a8a2cb943","datavalue":{"value":"11939017c","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2748708$AA63FDEF-3CDE-48F5-9CC6-287077994285","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1225":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1225","hash":"a66ab7d0f716e2286a265aef9232138554da3e21","datavalue":{"value":"10636711","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2748708$08CB5426-1B30-465F-8E34-5C411C5EB29B","rank":"normal"}],"P3219":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3219","hash":"651c6f4336bb94cb165499cb8f0b914287b40b4b","datavalue":{"value":"occupation-france","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2748708$EEA195DE-4FCC-4A83-80A5-EA2CFCFEC989","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"8b2c0599cf39f65304165529647a10bc585f9e04","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2577883,"id":"Q2577883"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2748708$90c939b5-4846-70c3-499d-95545151be47","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"01097acababb0afe336501677dd85218f01db30f","datavalue":{"value":"sh85051418","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2748708$3E5BC570-C778-4F3C-9511-63FC67768863","rank":"normal","references":[{"hash":"ac5d47e9fbcc281bc0d27a205ae02e22ad24ce31","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"b560dc6b281a39d061e189d2eb299a426a06f1a2","datavalue":{"value":"https://github.com/JohnMarkOckerbloom/ftl/blob/master/data/wikimap","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"0dcf4f64e93fdcc654e2c7534285881fe48b9f3d","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-03T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"ae6a10699edfbb7930edbb7d2f701d5f861de38d","datavalue":{"value":{"text":"Milit\u00e4rverwaltung in Frankreich","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q2748708$0dc9c085-481a-d9c3-67ec-f094a25cd867","rank":"normal","references":[{"hash":"e41237dca7a3c8a12dac8169e6e93003cdc66e65","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"9f1eef6be4debbe834efaad721612aa4ee16426d","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=104059284","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"06f100f42eca9d3df6297b1648c73462578ce58a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7318,"id":"Q7318"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2748708$0285fc3e-431e-b605-f532-daa1f13121ec","rank":"normal","references":[{"hash":"e41237dca7a3c8a12dac8169e6e93003cdc66e65","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"9f1eef6be4debbe834efaad721612aa4ee16426d","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=104059284","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c05db5d169c2560b9799d567a803d20a392f53e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2748708$3ccf7131-49d7-2c69-7a96-e143ba9dab6d","rank":"normal","references":[{"hash":"a6c6adb61e7aba361ae417239ac010b5ac247574","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"5bc5bea5fdba21c72769f7713d81b3d98952d6e1","datavalue":{"value":{"time":"+2021-06-12T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1683":[{"snaktype":"value","property":"P1683","hash":"1de2200fcb560ad83f907e487ffbcb3b924b80f8","datavalue":{"value":{"text":"La souverainet\u00e9 fran\u00e7aise s'exerce sur l'ensemble du territoire, y compris la zone occup\u00e9e et l'Empire qui demeurent sous l'autorit\u00e9 du gouvernement fran\u00e7ais (...)","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"snaks-order":["P143","P813","P1683"]}]}],"P36":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P36","hash":"62b03c9cc3ffe5ba42e974a926ae43b8f6a8365e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":90,"id":"Q90"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q2748708$b0c73aec-4b04-ba35-eada-303597de96fd","rank":"normal","references":[{"hash":"e41237dca7a3c8a12dac8169e6e93003cdc66e65","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"9f1eef6be4debbe834efaad721612aa4ee16426d","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=104059284","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P41":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P41","hash":"2ad6cba93af9db96e62d1bdf5550646f9a01ed70","datavalue":{"value":"Flag of Germany (1935\u20131945).svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q2748708$EF4F450B-F79A-4579-A05A-876E4214959B","rank":"normal","references":[{"hash":"9087b37126fd3507dfb9f17663b9af604939a99a","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e17507043402fe54ae6c4d65cc51f46cec987de9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8449,"id":"Q8449"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"8c22e5f4f020ed63577be88eb249e76715f9409e","datavalue":{"value":"https://es.wikipedia.org/w/index.php?title=Ocupaci\u00f3n_de_Francia_por_las_Fuerzas_del_Eje&oldid=121464692","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P94":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P94","hash":"810cd3c58b36b41f02d6b8ae11f9d84929d16988","datavalue":{"value":"Reichsadler Deutsches Reich (1935\u20131945).svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q2748708$193E8C96-7595-46B6-8FC5-D26E8AB8A51A","rank":"normal","references":[{"hash":"9087b37126fd3507dfb9f17663b9af604939a99a","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e17507043402fe54ae6c4d65cc51f46cec987de9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8449,"id":"Q8449"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"8c22e5f4f020ed63577be88eb249e76715f9409e","datavalue":{"value":"https://es.wikipedia.org/w/index.php?title=Ocupaci\u00f3n_de_Francia_por_las_Fuerzas_del_Eje&oldid=121464692","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"274d7a021488e560264cf1a885ddeb44194e4249","datavalue":{"value":{"time":"+1940-06-22T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q2748708$b6942933-42dd-a9e3-d6a4-7e38f12f2af7","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"4dfe9cfd3f930fb1da3ab720424e50a3b4c95c1d","datavalue":{"value":{"time":"+1944-08-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":10,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","qualifiers":{"P1319":[{"snaktype":"value","property":"P1319","hash":"e0ed06182f25775b8f8a492b2965969c5ffc1056","datavalue":{"value":{"time":"+1944-06-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":10,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1326":[{"snaktype":"value","property":"P1326","hash":"511afae44ee1ed7605e1c0762110e70c27b9bc66","datavalue":{"value":{"time":"+1945-05-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":10,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P1319","P1326"],"id":"Q2748708$efa3afcf-48b0-33ba-fb53-69a1304a6d1e","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]},{"hash":"a8ed5285a18c99d1269b3bcec24f81b2062bfbb9","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"ef5afab358353c0fadc551768f1c01eff56615af","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":697829,"id":"Q697829"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"eae6e8a9784c29211aaa6b8e64d8cacc98e5870a","datavalue":{"value":{"time":"+1943-10-04T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","qualifiers":{"P3005":[{"snaktype":"value","property":"P3005","hash":"ce8717a5c492e46ac9d14d295109cce7b41bcf38","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14112,"id":"Q14112"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P3005"],"id":"Q2748708$c76a692d-4dbb-31f1-fec5-c6961d0a2cc9","rank":"normal","references":[{"hash":"b83b2dfee3ca30ba231fac7d2e4970ed048c2fe8","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"bb63b0bd54bf692abaa37140f5b012ab4dc39aa9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3075488,"id":"Q3075488"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"528232d4399bd5e93b9b953d886a1e8091c919ae","datavalue":{"value":"987007548389105171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q2748708$D8C0E7DD-592C-4A01-BEF9-B1F29762DD28","rank":"normal","references":[{"hash":"ecb7a39cf436eb1fba419853af168ef9f2ba1dab","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a03bb6ffe37be9554492f4eea5bd18afcb57df19","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":106509962,"id":"Q106509962"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 (\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629)","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%B3%D9%83%D8%B1%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9_%D9%81%D9%8A_%D9%81%D8%B1%D9%86%D8%B3%D8%A7_(%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D8%A8_%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%AB%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9)"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Ocupaci\u00f3n de Francia poles Fuerces de la Exa","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Ocupaci%C3%B3n_de_Francia_poles_Fuerces_de_la_Exa"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%BD%D0%B0_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u0995\u09be\u09b2\u09c7 \u09a6\u0996\u09b2\u0995\u09c3\u09a4 \u09ab\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09c7 \u099c\u09be\u09b0\u09cd\u09ae\u09be\u09a8 \u09b8\u09be\u09ae\u09b0\u09bf\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b6\u09be\u09b8\u09a8","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC_%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A7%87_%E0%A6%A6%E0%A6%96%E0%A6%B2%E0%A6%95%E0%A7%83%E0%A6%A4_%E0%A6%AB%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A7%87_%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8_%E0%A6%B8%E0%A6%BE%E0%A6%AE%E0%A6%B0%E0%A6%BF%E0%A6%95_%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%B6%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A6%A8"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Administraci\u00f3 militar alemanya a la Fran\u00e7a ocupada durant la Segona Guerra Mundial","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Administraci%C3%B3_militar_alemanya_a_la_Fran%C3%A7a_ocupada_durant_la_Segona_Guerra_Mundial"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:German occupation in France","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:German_occupation_in_France"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Okupovan\u00e1 Francie za druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Okupovan%C3%A1_Francie_za_druh%C3%A9_sv%C4%9Btov%C3%A9_v%C3%A1lky"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Meddiannaeth Ffrainc gan yr Almaen yn ystod yr Ail Ryfel Byd","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Meddiannaeth_Ffrainc_gan_yr_Almaen_yn_ystod_yr_Ail_Ryfel_Byd"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Deutsche Besetzung Frankreichs im Zweiten Weltkrieg","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Besetzung_Frankreichs_im_Zweiten_Weltkrieg"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"German military administration in occupied France during World War II","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Okupacio de Francio","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Okupacio_de_Francio"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Ocupaci\u00f3n de Francia por las Fuerzas del Eje","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ocupaci%C3%B3n_de_Francia_por_las_Fuerzas_del_Eje"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Frantziako alemaniarren okupazioa Bigarren Mundu Gerran","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Frantziako_alemaniarren_okupazioa_Bigarren_Mundu_Gerran"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0641\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f\u0627\u0631\u06cc \u0646\u0638\u0627\u0645\u06cc \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646 \u062f\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 \u0627\u0634\u063a\u0627\u0644\u06cc \u062f\u0631 \u062c\u0631\u06cc\u0627\u0646 \u062c\u0646\u06af \u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0648\u0645","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D8%B1%D9%85%D8%A7%D9%86%D8%AF%D8%A7%D8%B1%DB%8C_%D9%86%D8%B8%D8%A7%D9%85%DB%8C_%D8%A2%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86_%D8%AF%D8%B1_%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%87_%D8%A7%D8%B4%D8%BA%D8%A7%D9%84%DB%8C_%D8%AF%D8%B1_%D8%AC%D8%B1%DB%8C%D8%A7%D9%86_%D8%AC%D9%86%DA%AF_%D8%AC%D9%87%D8%A7%D9%86%DB%8C_%D8%AF%D9%88%D9%85"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Saksan miehitysvalta Ranskassa","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Saksan_miehitysvalta_Ranskassa"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Occupation de la France par l'Allemagne pendant la Seconde Guerre mondiale","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Occupation_de_la_France_par_l%27Allemagne_pendant_la_Seconde_Guerre_mondiale"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Njema\u010dka vojna uprava u okupiranoj Francuskoj","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Njema%C4%8Dka_vojna_uprava_u_okupiranoj_Francuskoj"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Administrasi militer Jerman di Prancis selama Perang Dunia II","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Administrasi_militer_Jerman_di_Prancis_selama_Perang_Dunia_II"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Amministrazione militare tedesca della Francia","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Amministrazione_militare_tedesca_della_Francia"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u3088\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5360\u9818","badges":["Q17437798"],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%8A%E3%83%81%E3%82%B9%E3%83%BB%E3%83%89%E3%82%A4%E3%83%84%E3%81%AB%E3%82%88%E3%82%8B%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9%E5%8D%A0%E9%A0%98"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ud504\ub791\uc2a4 \uad70\uc815\uccad","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%94%84%EB%9E%91%EC%8A%A4_%EA%B5%B0%EC%A0%95%EC%B2%AD"},"lfnwiki":{"site":"lfnwiki","title":"Ocupa deutx de Frans (Gera Mundal Du)","badges":[],"url":"https://lfn.wikipedia.org/wiki/Ocupa_deutx_de_Frans_(Gera_Mundal_Du)"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Karin\u0117 administracija Pranc\u016bzijoje","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Karin%C4%97_administracija_Pranc%C5%ABzijoje"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Pentadbiran tentera Jerman di taklukan Perancis semasa Perang Dunia II","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Pentadbiran_tentera_Jerman_di_taklukan_Perancis_semasa_Perang_Dunia_II"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Milit\u00e6radministrasjonen i Frankrike","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Milit%C3%A6radministrasjonen_i_Frankrike"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Ocupa\u00e7\u00e3o alem\u00e3 da Fran\u00e7a","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ocupa%C3%A7%C3%A3o_alem%C3%A3_da_Fran%C3%A7a"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Administra\u021bia german\u0103 \u00een Fran\u021ba ocupat\u0103 \u00een timpul celui de-Al Doilea R\u0103zboi Mondial","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Administra%C8%9Bia_german%C4%83_%C3%AEn_Fran%C8%9Ba_ocupat%C4%83_%C3%AEn_timpul_celui_de-Al_Doilea_R%C4%83zboi_Mondial"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%B0%D0%B4%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%B2%D0%BE_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Njema\u010dka vojna uprava u okupiranoj Francuskoj","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Njema%C4%8Dka_vojna_uprava_u_okupiranoj_Francuskoj"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Nem\u0161ka voja\u0161ka uprava v okupirani Franciji","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Nem%C5%A1ka_voja%C5%A1ka_uprava_v_okupirani_Franciji"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041d\u0456\u043c\u0435\u0446\u044c\u043a\u0430 \u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0456\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457 (1940\u20141944)","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D1%96%D0%BC%D0%B5%D1%86%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BF%D0%B0%D1%86%D1%96%D1%8F_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%97_(1940%E2%80%941944)"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u5fb7\u5360\u6cd5\u56fd\u519b\u4e8b\u7ba1\u8f96\u533a","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%A4%A7%E6%88%98%E5%BE%B7%E5%8D%A0%E6%B3%95%E5%9B%BD%E5%86%9B%E4%BA%8B%E7%AE%A1%E8%BE%96%E5%8C%BA"}}}}}