{"entities":{"Q30130610":{"pageid":31742906,"ns":0,"title":"Q30130610","lastrevid":1781474078,"modified":"2022-11-30T08:55:55Z","type":"item","id":"Q30130610","labels":{"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u0637\u0631 2017\u201321"},"en":{"language":"en","value":"Qatar diplomatic crisis"},"fr":{"language":"fr","value":"Crise diplomatique au Qatar 2017"},"es":{"language":"es","value":"Crisis diplom\u00e1tica de Catar de 2017-2019"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0420\u043e\u0437\u0440\u0438\u0432 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0434\u043d\u043e\u0441\u0438\u043d \u0437 \u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u043e\u043c 2017"},"hy":{"language":"hy","value":"\u053f\u0561\u057f\u0561\u0580\u056b \u0564\u056b\u057e\u0561\u0576\u0561\u0563\u056b\u057f\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0573\u0563\u0576\u0561\u056a\u0561\u0574 (2017)"},"ko":{"language":"ko","value":"2017\ub144 \uce74\ud0c0\ub974 \ub2e8\uad50 \uc0ac\ud0dc"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0995\u09be\u09a4\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09c2\u099f\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u0982\u0995\u099f"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Qatar diplomatic crisis"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Qatar diplomatic crisis"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0628\u062d\u0631\u0627\u0646 \u0631\u0648\u0627\u0628\u0637 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc \u0642\u0637\u0631 (\u06f2\u06f0\u06f1\u06f7)"},"id":{"language":"id","value":"krisis diplomatik Qatar 2017"},"ro":{"language":"ro","value":"Criza diplomatic\u0103 din Qatar din 2017"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441"},"th":{"language":"th","value":"\u0e27\u0e34\u0e01\u0e24\u0e15\u0e01\u0e32\u0e23\u0e13\u0e4c\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e39\u0e15\u0e01\u0e32\u0e15\u0e32\u0e23\u0e4c"},"tr":{"language":"tr","value":"2017 Katar diplomatik krizi"},"uz":{"language":"uz","value":"Qatarning diplomatik munosabatlari o\u02bbzgarishi"},"vi":{"language":"vi","value":"Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng ngo\u1ea1i giao Qatar 2017"},"nan":{"language":"nan","value":"2017 n\u00ee Qatar g\u014da-kau g\u00fbi-ki"},"zh":{"language":"zh","value":"2017\u5e74\u5361\u9054\u5916\u4ea4\u5371\u6a5f"},"az":{"language":"az","value":"2017 Q\u0259t\u0259r diplomatik b\u00f6hran\u0131"},"de":{"language":"de","value":"Katar-Krise 2017"},"ca":{"language":"ca","value":"crisi diplom\u00e0tica de Qatar de 2017"},"pt":{"language":"pt","value":"Crise diplom\u00e1tica no Catar"},"hu":{"language":"hu","value":"2017-es katari diplom\u00e1ciai v\u00e1ls\u00e1g"},"sv":{"language":"sv","value":"Qatariska diplomatiska krisen 2017"},"nl":{"language":"nl","value":"diplomatieke crisis Qatar 2017"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0642\u0637\u0631 \u06a9\u0627 \u0633\u0641\u0627\u0631\u062a\u06cc \u0628\u062d\u0631\u0627\u0646 2017\u0621"},"cs":{"language":"cs","value":"Katarsk\u00e1 diplomatick\u00e1 krize 2017"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0968\u0966\u0967\u096d \u0915\u0924\u0930 \u0915\u0913\u0924\u0928\u0940\u0924\u093f\u0915 \u0938\u0928\u094d\u0915\u0924\u094d"},"da":{"language":"da","value":"Qatar-krisen"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05de\u05e9\u05d1\u05e8 \u05d4\u05d3\u05d9\u05e4\u05dc\u05d5\u05de\u05d8\u05d9 \u05d4\u05e7\u05d8\u05e8\u05d9"},"ms":{"language":"ms","value":"Krisis diplomatik Qatar 2017"},"ku":{"language":"ku","value":"Kr\u00eeza d\u00eeplomat\u00eek a Qeter\u00ea, 2017"},"diq":{"language":"diq","value":"Krizo diplomatik be Qeter 2017"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0642\u0637\u0631 2017"},"hr":{"language":"hr","value":"Katarska diplomatska kriza 2017."},"lt":{"language":"lt","value":"2017\u20132018 m. Kataro diplomatin\u0117 kriz\u0117"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d9\u10d0\u10e2\u10d0\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d8\u10de\u10da\u10dd\u10db\u10d0\u10e2\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d9\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1\u10d8"},"sd":{"language":"sd","value":"2017 \u0642\u0637\u0631 \u062c\u0648 \u0633\u0641\u0627\u0631\u062a\u064a \u0628\u062d\u0631\u0627\u0646"},"ja":{"language":"ja","value":"2017\u5e74\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u5916\u4ea4\u5371\u6a5f"},"pl":{"language":"pl","value":"katarski kryzys dyplomatyczny"},"eo":{"language":"eo","value":"Diplomatia Krizo de Kataro de 2017"},"pnb":{"language":"pnb","value":"\u0642\u0637\u0631 \u062f\u0627 \u0633\u0641\u0627\u0631\u062a\u06cc \u0628\u062d\u0631\u0627\u0646 2017\u0621-2021\u0621"},"tl":{"language":"tl","value":"Diplomatikong krisis sa Qatar"},"ml":{"language":"ml","value":"\u0d16\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d7c \u0d09\u0d2a\u0d30\u0d4b\u0d27\u0d02"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Crise diplom\u00e1tica no Catar"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0915\u0924\u093e\u0930\u0915\u094b \u0915\u0942\u091f\u0928\u0940\u0924\u093f\u0915 \u0938\u0919\u094d\u0915\u091f"}},"descriptions":{"es":{"language":"es","value":"Crisis diplom\u00e1tica entre pa\u00edses del mundo \u00e1rabe de 2017-2019"},"ca":{"language":"ca","value":"Crisi diplom\u00e0tica entre pa\u00efsos del m\u00f3n \u00e0rab de 2017"},"en":{"language":"en","value":"diplomatic crisis between several Arab League countries and Qatar"},"pt":{"language":"pt","value":"crise diplom\u00e1tica entre v\u00e1rios pa\u00edses da Liga \u00c1rabe e o Catar de 2017 a 2021"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"diplomatic crisis between several Arab League countries and Qatar"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"diplomatic crisis between several Arab League countries and Qatar"},"de":{"language":"de","value":"diplomatische Krise"},"cs":{"language":"cs","value":"diplomatick\u00e1 krize"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0968\u0966\u0967\u096d \u0915\u0940 \u0905\u0930\u092c \u0926\u0941\u0928\u093f\u092f\u093e \u0915\u0947 \u0926\u0947\u0936\u094b \u0915\u0947 \u092c\u0940\u091a \u0930\u093e\u091c\u0928\u092f\u093f\u0915 \u0938\u0928\u094d\u0915\u0924"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0623\u0632\u0645\u0629 \u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0648\u0642\u0637\u0631 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2017 - 2021"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u5f8c\u7e8c"},"tr":{"language":"tr","value":"Katar Diplomatik Krizi"},"da":{"language":"da","value":"En diplomatisk krise mellem Qatar og en r\u00e6kke arabiske lande"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05e9\u05d1\u05e8 \u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d9 \u05d1\u05d9\u05df \u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05e7\u05d8\u05d0\u05e8 \u05dc\u05e9\u05db\u05e0\u05d5\u05ea\u05d9\u05d4"},"ja":{"language":"ja","value":"2017\u5e74\u306b\u4e2d\u6771\u3067\u767a\u751f\u3057\u305f\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u3068\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u570f\u8af8\u56fd\u306e\u9593\u306e\u5916\u4ea4\u5371\u6a5f"},"pl":{"language":"pl","value":"dyplomatyczny konflikt (Katar \u2013 grupa pa\u0144stw arabskich; od 2017)"},"fr":{"language":"fr","value":"Crise diplomatique"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0420\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432 \u0434\u0432\u0443\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0430\u0440\u0430\u0431\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0995\u09be\u09a4\u09be\u09b0 \u09b8\u0982\u0995\u099f"}},"aliases":{"es":[{"language":"es","value":"Diversos pa\u00edses \u00e1rabes rompen relaciones diplom\u00e1ticas con Qatar"},{"language":"es","value":"Aislamiento de Catar"},{"language":"es","value":"Diversos paises arabes rompen relaciones diplomaticas con Qatar"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Diversos pa\u00efsos \u00e0rabs trenquen relacions diplom\u00e0tiques amb Qatar"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u0637\u0631 \u0662\u0660\u0661\u0667"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u0637\u0631 \u0662\u0660\u0661\u0667\u2013\u0661\u0668"},{"language":"ar","value":"\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u0637\u0631 \u0662\u0660\u0661\u0667"},{"language":"ar","value":"\u0662\u0660\u0661\u0667 \u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u0637\u0631"},{"language":"ar","value":"2017 \u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u0637\u0631"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u0637\u0631 2017"},{"language":"ar","value":"\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u0637\u0631 2017"}],"de":[{"language":"de","value":"Streit mit Katar"},{"language":"de","value":"Krise in der Arabischen Welt 2017"}],"en-ca":[{"language":"en-ca","value":"Five Arab states part ways with Qatar for supporting 'terrorism and extremism'"}],"en-gb":[{"language":"en-gb","value":"Five Arab states part ways with Qatar for supporting 'terrorism and extremism'"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Asie : divers pays arabes rompent relations diplomatiques avec le Qatar"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u516d\u56fd\u4e0e\u5361\u5854\u5c14\u65ad\u4ea4"}],"en":[{"language":"en","value":"2017 Qatari crisis"},{"language":"en","value":"Qatarstrophe"},{"language":"en","value":"Qatar crisis"},{"language":"en","value":"2017 Middle East crisis"},{"language":"en","value":"2017 Mideast crisis"},{"language":"en","value":"2017 Qatari diplomatic crisis"},{"language":"en","value":"Qatari diplomatic crisis"}],"hi":[{"language":"hi","value":"\u0968\u0966\u0967\u096d \u0915\u0924\u0930 \u0938\u0928\u094d\u0915\u0924"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Crise catariana de 2017"},{"language":"pt","value":"Catarstrofe"},{"language":"pt","value":"Crise catariana"},{"language":"pt","value":"Crise no Oriente M\u00e9dio em 2017"},{"language":"pt","value":"Crise diplom\u00e1tica catariana de 2017"},{"language":"pt","value":"Crise diplom\u00e1tica catariana"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"d10c99d6f18d663c6eecded3d9d7f0199808d83b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5791104,"id":"Q5791104"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30130610$9d7920fa-41e6-fc01-8729-79816cf6c948","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"fa1598b969ef9a19343ee03a7eecbecafa1df859","datavalue":{"value":"Qatar diplomatic crisis.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q30130610$97663c38-4a7a-4d3e-b945-e742ecff7927","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"f86b811ad19aa04440290799324e66d3ebc244be","datavalue":{"value":"Four-Middle-East-Nations-Cut-Ties-with-Qatar-June-2017","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q30130610$c6f2c6b0-4001-088b-fd38-e0e14a81b9e3","rank":"normal"}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"f57b042f146c7392f040d49226b9e6fe71a4f4d9","datavalue":{"value":{"time":"+2017-06-05T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q30130610$0c11ce08-4339-21d3-2181-a9c9888e8f12","rank":"normal"}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"b8a6a637f68fa9f0524e3cbe0259c3407aaf64a3","datavalue":{"value":{"time":"+2021-01-05T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q30130610$91246eb9-4473-9cbf-00fb-389227e8d152","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"09818ba1f8f1326b4be90a10380c99a74eca9f1b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":851,"id":"Q851"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30130610$9b12ac5f-4603-6e7f-9421-7cf56373e51e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"8ba99c078ab46e426c8a6170c2a536bb5fd188c4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":846,"id":"Q846"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30130610$04dc7cbd-4e2a-b94f-60c1-7f5093f0fc12","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"a175c2ac3f30096ad9be8ad015027d7c2ceee56d","datavalue":{"value":"/g/11dfj9wsxl","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q30130610$B1C3E592-3AC9-4FD0-B071-747AA3C35DBC","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0642\u0637\u0631","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B2%D9%85%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%AF%D8%A8%D9%84%D9%88%D9%85%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D8%A9_%D9%85%D8%B9_%D9%82%D8%B7%D8%B1"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0642\u0637\u0631 2017","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B2%D9%85%D8%A9_%D9%82%D8%B7%D8%B1_2017"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"2017 Q\u0259t\u0259r diplomatik b\u00f6hran\u0131","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/2017_Q%C9%99t%C9%99r_diplomatik_b%C3%B6hran%C4%B1"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u0995\u09be\u09a4\u09be\u09b0\u09c7\u09b0 \u0995\u09c2\u099f\u09a8\u09c8\u09a4\u09bf\u0995 \u09b8\u0982\u0995\u099f","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%A4%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%B0_%E0%A6%95%E0%A7%82%E0%A6%9F%E0%A6%A8%E0%A7%88%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%95_%E0%A6%B8%E0%A6%82%E0%A6%95%E0%A6%9F"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Crisi diplom\u00e0tica de Qatar de 2017","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Crisi_diplom%C3%A0tica_de_Qatar_de_2017"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Katarsk\u00e1 diplomatick\u00e1 krize 2017","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Katarsk%C3%A1_diplomatick%C3%A1_krize_2017"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Qatar-krisen","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Qatar-krisen"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Katar-Krise 2017 bis 2021","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Katar-Krise_2017_bis_2021"},"diqwiki":{"site":"diqwiki","title":"Krizo diplomatik be Qeter 2017","badges":[],"url":"https://diq.wikipedia.org/wiki/Krizo_diplomatik_be_Qeter_2017"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Qatar diplomatic crisis","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Qatar_diplomatic_crisis"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Diplomatia Krizo de Kataro de 2017","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Diplomatia_Krizo_de_Kataro_de_2017"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Crisis diplom\u00e1tica de Catar de 2017-2019","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Crisis_diplom%C3%A1tica_de_Catar_de_2017-2019"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0628\u062d\u0631\u0627\u0646 \u062f\u06cc\u067e\u0644\u0645\u0627\u062a\u06cc\u06a9 \u0642\u0637\u0631","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D8%AD%D8%B1%D8%A7%D9%86_%D8%AF%DB%8C%D9%BE%D9%84%D9%85%D8%A7%D8%AA%DB%8C%DA%A9_%D9%82%D8%B7%D8%B1"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Crise du Golfe","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Crise_du_Golfe"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d4\u05de\u05e9\u05d1\u05e8 \u05d4\u05d3\u05d9\u05e4\u05dc\u05d5\u05de\u05d8\u05d9 \u05d4\u05e7\u05d8\u05e8\u05d9","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%9E%D7%A9%D7%91%D7%A8_%D7%94%D7%93%D7%99%D7%A4%D7%9C%D7%95%D7%9E%D7%98%D7%99_%D7%94%D7%A7%D7%98%D7%A8%D7%99"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"2017 \u0915\u0924\u0930 \u0930\u093e\u091c\u0928\u092f\u093f\u0915 \u0938\u0902\u0915\u091f","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/2017_%E0%A4%95%E0%A4%A4%E0%A4%B0_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A4%AF%E0%A4%BF%E0%A4%95_%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%95%E0%A4%9F"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Katarska diplomatska kriza 2017.","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Katarska_diplomatska_kriza_2017."},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u053f\u0561\u057f\u0561\u0580\u056b \u0564\u056b\u057e\u0561\u0576\u0561\u0563\u056b\u057f\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0573\u0563\u0576\u0561\u056a\u0561\u0574 (2017)","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BF%D5%A1%D5%BF%D5%A1%D6%80%D5%AB_%D5%A4%D5%AB%D5%BE%D5%A1%D5%B6%D5%A1%D5%A3%D5%AB%D5%BF%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%B3%D5%A3%D5%B6%D5%A1%D5%AA%D5%A1%D5%B4_(2017)"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Krisis diplomatik Qatar","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Krisis_diplomatik_Qatar"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"2017\u5e74\u30ab\u30bf\u30fc\u30eb\u5916\u4ea4\u5371\u6a5f","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/2017%E5%B9%B4%E3%82%AB%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%AB%E5%A4%96%E4%BA%A4%E5%8D%B1%E6%A9%9F"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d9\u10d0\u10e2\u10d0\u10e0\u10d8\u10e1 \u10d3\u10d8\u10de\u10da\u10dd\u10db\u10d0\u10e2\u10d8\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d9\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1\u10d8 (2017)","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%A2%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%93%E1%83%98%E1%83%9E%E1%83%9A%E1%83%9D%E1%83%9B%E1%83%90%E1%83%A2%E1%83%98%E1%83%A3%E1%83%A0%E1%83%98_%E1%83%99%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%96%E1%83%98%E1%83%A1%E1%83%98_(2017)"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uce74\ud0c0\ub974 \uc678\uad50 \uc704\uae30","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%B9%B4%ED%83%80%EB%A5%B4_%EC%99%B8%EA%B5%90_%EC%9C%84%EA%B8%B0"},"kuwiki":{"site":"kuwiki","title":"Kr\u00eeza d\u00eeplomat\u00eek a Qeter\u00ea, 2017","badges":[],"url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Kr%C3%AEza_d%C3%AEplomat%C3%AEk_a_Qeter%C3%AA,_2017"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"2017\u20132018 m. Kataro diplomatin\u0117 kriz\u0117","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/2017%E2%80%932018_m._Kataro_diplomatin%C4%97_kriz%C4%97"},"mlwiki":{"site":"mlwiki","title":"\u0d16\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d7c \u0d09\u0d2a\u0d30\u0d4b\u0d27\u0d02","badges":[],"url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%96%E0%B4%A4%E0%B5%8D%E0%B4%A4%E0%B5%BC_%E0%B4%89%E0%B4%AA%E0%B4%B0%E0%B5%8B%E0%B4%A7%E0%B4%82"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Krisis diplomatik Qatar 2017","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Krisis_diplomatik_Qatar_2017"},"newiki":{"site":"newiki","title":"\u0915\u0924\u093e\u0930\u0915\u094b \u0915\u0942\u091f\u0928\u0940\u0924\u093f\u0915 \u0938\u0919\u094d\u0915\u091f","badges":[],"url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%95%E0%A4%A4%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%95%E0%A5%8B_%E0%A4%95%E0%A5%82%E0%A4%9F%E0%A4%A8%E0%A5%80%E0%A4%A4%E0%A4%BF%E0%A4%95_%E0%A4%B8%E0%A4%99%E0%A5%8D%E0%A4%95%E0%A4%9F"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Diplomatieke crisis Qatar","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Diplomatieke_crisis_Qatar"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Katarski kryzys dyplomatyczny","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Katarski_kryzys_dyplomatyczny"},"pnbwiki":{"site":"pnbwiki","title":"\u0642\u0637\u0631 \u062f\u0627 \u0633\u0641\u0627\u0631\u062a\u06cc \u0628\u062d\u0631\u0627\u0646 2017\u0621-2018\u0621","badges":[],"url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D9%82%D8%B7%D8%B1_%D8%AF%D8%A7_%D8%B3%D9%81%D8%A7%D8%B1%D8%AA%DB%8C_%D8%A8%D8%AD%D8%B1%D8%A7%D9%86_2017%D8%A1-2018%D8%A1"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Crise diplom\u00e1tica no Catar","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Crise_diplom%C3%A1tica_no_Catar"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Criza diplomatic\u0103 din Qatar din 2017","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Criza_diplomatic%C4%83_din_Qatar_din_2017"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B4%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%81"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B4%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B8%D1%81"},"sdwiki":{"site":"sdwiki","title":"2017 \u0642\u0637\u0631 \u062c\u0648 \u0633\u0641\u0627\u0631\u062a\u064a \u0628\u062d\u0631\u0627\u0646","badges":[],"url":"https://sd.wikipedia.org/wiki/2017_%D9%82%D8%B7%D8%B1_%D8%AC%D9%88_%D8%B3%D9%81%D8%A7%D8%B1%D8%AA%D9%8A_%D8%A8%D8%AD%D8%B1%D8%A7%D9%86"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Qatariska diplomatiska krisen 2017","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Qatariska_diplomatiska_krisen_2017"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e27\u0e34\u0e01\u0e24\u0e15\u0e01\u0e32\u0e23\u0e13\u0e4c\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e39\u0e15\u0e01\u0e32\u0e15\u0e32\u0e23\u0e4c","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%A4%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%93%E0%B9%8C%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B9%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%95%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C"},"tlwiki":{"site":"tlwiki","title":"Diplomatikong krisis sa Qatar","badges":[],"url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Diplomatikong_krisis_sa_Qatar"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Katar diplomatik krizi","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Katar_diplomatik_krizi"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0430 (2017)","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%B4%D0%B8%D0%BF%D0%BB%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B0_%D0%BA%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B0_(2017)"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0642\u0637\u0631 \u06a9\u0627 \u0633\u0641\u0627\u0631\u062a\u06cc \u0628\u062d\u0631\u0627\u0646 2017\u0621-2018\u0621","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%82%D8%B7%D8%B1_%DA%A9%D8%A7_%D8%B3%D9%81%D8%A7%D8%B1%D8%AA%DB%8C_%D8%A8%D8%AD%D8%B1%D8%A7%D9%86_2017%D8%A1-2018%D8%A1"},"uzwiki":{"site":"uzwiki","title":"Qatarning diplomatik munosabatlari o\u02bbzgarishi (2017)","badges":[],"url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Qatarning_diplomatik_munosabatlari_o%CA%BBzgarishi_(2017)"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng ngo\u1ea1i giao Qatar 2017","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Kh%E1%BB%A7ng_ho%E1%BA%A3ng_ngo%E1%BA%A1i_giao_Qatar_2017"},"zh_min_nanwiki":{"site":"zh_min_nanwiki","title":"2017 n\u00ee Qatar g\u014da-kau g\u00fbi-ki","badges":[],"url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/2017_n%C3%AE_Qatar_g%C5%8Da-kau_g%C3%BBi-ki"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"2017\u5e74\u5361\u9054\u5916\u4ea4\u5371\u6a5f","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/2017%E5%B9%B4%E5%8D%A1%E9%81%94%E5%A4%96%E4%BA%A4%E5%8D%B1%E6%A9%9F"}}}}}