{"entities":{"Q3043499":{"pageid":2909364,"ns":0,"title":"Q3043499","lastrevid":1890062126,"modified":"2023-05-05T21:58:45Z","type":"item","id":"Q3043499","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"renonciation du pape"},"lt":{"language":"lt","value":"Popie\u017eiaus abdikcija"},"en":{"language":"en","value":"papal renunciation"},"id":{"language":"id","value":"Abdikasi Paus"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Papal resignation"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"papal resignation"},"nl":{"language":"nl","value":"pauselijk aftreden"},"pt":{"language":"pt","value":"ren\u00fancia papal"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Ren\u00fancia papal"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc1\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1"},"hu":{"language":"hu","value":"P\u00e1pai lemond\u00e1s"},"it":{"language":"it","value":"Rinuncia all'ufficio di romano pontefice"},"pl":{"language":"pl","value":"Renuntiatio"},"es":{"language":"es","value":"renuncia papal"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6559\u5b97\u8fad\u8077"},"ca":{"language":"ca","value":"ren\u00fancia papal"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"},"th":{"language":"th","value":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2a\u0e25\u0e30\u0e15\u0e33\u0e41\u0e2b\u0e19\u0e48\u0e07\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e30\u0e1b\u0e32\u0e1b\u0e32"},"ja":{"language":"ja","value":"\u6559\u7687\u306e\u8f9e\u4efb"},"eo":{"language":"eo","value":"Rezigno pri la ofico de papo de la Katolika Eklezio"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430"},"de":{"language":"de","value":"R\u00fccktritt des Papstes"},"la":{"language":"la","value":"renuntiatio pontificalis"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u0435 \u0430\u0434\u0440\u0430\u0447\u044d\u043d\u044c\u043d\u0435"},"vi":{"language":"vi","value":"S\u1ef1 t\u1eeb nhi\u1ec7m c\u1ee7a Gi\u00e1o ho\u00e0ng"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"possibilit\u00e9 \u00e9nonc\u00e9e dans le Code de droit canonique"},"de":{"language":"de","value":"freiwilliger Amtsverzicht des Papstes der r\u00f6misch-katholischen Kirche"},"en":{"language":"en","value":"resignation of the pope of the Roman Catholic Church"},"pl":{"language":"pl","value":"rezygnacja papie\u017ca z urz\u0119du"},"it":{"language":"it","value":"rinuncia volontaria di un papa al proprio ministero"}},"aliases":{"id":[{"language":"id","value":"Abdikasi paus"}],"fr":[{"language":"fr","value":"d\u00e9mission du pape"}],"it":[{"language":"it","value":"Rinuncia papale"},{"language":"it","value":"Rinuncia al ministero pietrino"},{"language":"it","value":"rinuncia all'ufficio di romano pontefice"},{"language":"it","value":"rinuncia al munus petrino"},{"language":"it","value":"rinuncia papale"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0625\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0628\u0648\u064a\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0625\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0648\u064a\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0625\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627"}],"en":[{"language":"en","value":"papal resignation"},{"language":"en","value":"papal abdication"}],"es":[{"language":"es","value":"abdicaci\u00f3n papal"},{"language":"es","value":"Dimision papal"},{"language":"es","value":"renuntiatio pontificalis"},{"language":"es","value":"Renuncia al papado"},{"language":"es","value":"Dimisi\u00f3n papal"},{"language":"es","value":"dimisi\u00f3n papal"},{"language":"es","value":"renuncia al papado"},{"language":"es","value":"renuncia pontificia"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u0430\u0434\u0440\u0430\u0447\u044d\u043d\u044c\u043d\u0435 \u041f\u0430\u043f\u044b"}],"la":[{"language":"la","value":"renuntiatio muneris"},{"language":"la","value":"Renuntiatio"}]},"claims":{"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"746e0773840add2fca8bce835658803fa9e1dab5","datavalue":{"value":"/m/03m7b9","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3043499$629E740B-FBAA-410A-91C9-027CE4A167A8","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"ae9b6ba45f4765f0ca8442ea721fc7b8280f9325","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":796919,"id":"Q796919"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P642":[{"snaktype":"value","property":"P642","hash":"6528b28e7b117fee55906f1db4912e16919581e3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":19546,"id":"Q19546"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P642"],"id":"Q3043499$0cfc4c23-4fd4-8495-9e84-e3848b679868","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"2eafc80e65ced87b4ca40dee42f73794ec8d9e03","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":207549,"id":"Q207549"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3043499$e7606a75-4cbd-7021-0e74-3dff90d0e74d","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"72faacfcc52ac923f7aea02d3a13a3bfa021f93d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30312567,"id":"Q30312567"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3043499$247504cc-46af-5b9c-e3a4-491e0cd8b157","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"01223ef716794c41f49a7d52dee3b57d2aeb6fca","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6467913,"id":"Q6467913"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3043499$efbb23ae-40c0-91b9-f407-2dfdf5a7774c","rank":"normal"}],"P710":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"6c1b663f4d716212d07c8fd65e2bc72022352912","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":19546,"id":"Q19546"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3043499$2f602903-4d93-0ff2-fcf6-ed1ae474ab63","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P710","hash":"1927734cfd6ae5da8735ea191030438b24b06d9a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5574822,"id":"Q5574822"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3043499$5ee66ac0-457f-7f6e-2afb-b31e5d84c6ad","rank":"normal"}],"P1542":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1542","hash":"80f9d4268063a242e8b05e41bf124ca087c6c99f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48017,"id":"Q48017"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3043499$9197928f-4a67-8dbd-1948-f5798f45d380","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"594cfdfbf98f2188c5eef35e07826a417d930f93","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1190554,"id":"Q1190554"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3043499$0c0a3e72-46ab-fbda-b742-ddde53e3b722","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"a8d20bca9784ba7fe01694d880398e4abfddf0c0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1656682,"id":"Q1656682"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3043499$917b738c-46aa-cf8b-27e3-aa3d5b6d74ec","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%82%D8%A7%D9%84%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%A7%D8%A8%D8%A7"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%B2%D0%BA%D0%B0"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Ren\u00fancia papal","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%BAncia_papal"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Papal renunciation","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Papal_renunciation"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Rezigno pri la ofico de papo de la Katolika Eklezio","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Rezigno_pri_la_ofico_de_papo_de_la_Katolika_Eklezio"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Renuncia al papado","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Renuncia_al_papado"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Renonciation du pape","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Renonciation_du_pape"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"P\u00e1pai lemond\u00e1s","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/P%C3%A1pai_lemond%C3%A1s"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Abdikasi Paus","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Abdikasi_Paus"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Rinuncia all'ufficio di romano pontefice","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Rinuncia_all%27ufficio_di_romano_pontefice"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u6559\u7687\u306e\u8f9e\u4efb","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%95%99%E7%9A%87%E3%81%AE%E8%BE%9E%E4%BB%BB"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Popie\u017eiaus abdikcija","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Popie%C5%BEiaus_abdikcija"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Pauselijk aftreden","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Pauselijk_aftreden"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Rezygnacja papie\u017ca","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Rezygnacja_papie%C5%BCa"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Ren\u00fancia papal","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%BAncia_papal"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0ba8\u0bcd\u0ba4\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0baa\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc1\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AF%8D_%E0%AE%AA%E0%AE%A3%E0%AE%BF_%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2a\u0e25\u0e30\u0e15\u0e33\u0e41\u0e2b\u0e19\u0e48\u0e07\u0e1e\u0e23\u0e30\u0e2a\u0e31\u0e19\u0e15\u0e30\u0e1b\u0e32\u0e1b\u0e32","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%95%E0%B8%B3%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%9E%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%B0%E0%B8%9B%E0%B8%B2%E0%B8%9B%E0%B8%B2"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"S\u1ef1 t\u1eeb nhi\u1ec7m c\u1ee7a Gi\u00e1o ho\u00e0ng","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/S%E1%BB%B1_t%E1%BB%AB_nhi%E1%BB%87m_c%E1%BB%A7a_Gi%C3%A1o_ho%C3%A0ng"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u6559\u5b97\u8fad\u8077","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%95%99%E5%AE%97%E8%BE%AD%E8%81%B7"}}}}}