{"entities":{"Q30638578":{"pageid":32249183,"ns":0,"title":"Q30638578","lastrevid":1795987660,"modified":"2022-12-26T07:14:08Z","type":"item","id":"Q30638578","labels":{"en":{"language":"en","value":"2022 French presidential election"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 2022"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u044c\u043a\u0456 \u0432\u0438\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457 2022"},"fi":{"language":"fi","value":"Ranskan presidentinvaali 2022"},"sv":{"language":"sv","value":"presidentvalet i Frankrike 2022"},"fr":{"language":"fr","value":"\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022"},"cs":{"language":"cs","value":"Volby prezidenta Francie 2022"},"ca":{"language":"ca","value":"eleccions presidencials franceses de 2022"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (2022)"},"ml":{"language":"ml","value":"2022 \u0d32\u0d46 \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d1e\u0d4d\u0d1a\u0d4d \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d38\u0d3f\u0d21\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d4d \u0d24\u0d3f\u0d30\u0d1e\u0d4d\u0d1e\u0d46\u0d1f\u0d41\u0d2a\u0d4d\u0d2a\u0d4d"},"ko":{"language":"ko","value":"2022\ub144 \ud504\ub791\uc2a4 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70"},"zh":{"language":"zh","value":"2022\u5e74\u6cd5\u56fd\u603b\u7edf\u9009\u4e3e"},"pt":{"language":"pt","value":"Elei\u00e7\u00e3o presidencial da Fran\u00e7a em 2022"},"de":{"language":"de","value":"Pr\u00e4sidentschaftswahl in Frankreich 2022"},"es":{"language":"es","value":"Elecciones presidenciales de Francia de 2022"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0631\u06cc\u0627\u0633\u062a\u200c\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 (\u06f2\u06f0\u06f2\u06f2)"},"nl":{"language":"nl","value":"Franse presidentsverkiezingen 2022"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0\u05d5\u05ea \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea 2022"},"ja":{"language":"ja","value":"2022\u5e74\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319"},"da":{"language":"da","value":"pr\u00e6sidentvalget i Frankrig 2022"},"ms":{"language":"ms","value":"Pilihan raya presiden Perancis 2022"},"it":{"language":"it","value":"Elezioni presidenziali in Francia del 2022"},"nb":{"language":"nb","value":"Presidentvalget i Frankrike 2022"},"eo":{"language":"eo","value":"Prezidanta baloto de 2022 en Francio"},"lv":{"language":"lv","value":"2022. gada Francijas prezidenta v\u0113l\u0113\u0161anas"},"br":{"language":"br","value":"Dilennadeg prezidant ar Republik c'hall e 2022"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0418\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0435 2022."},"gsw":{"language":"gsw","value":"Fr\u00e0nzeescha Pr\u00e4sidantsw\u00e0hla vu 2022"},"hi":{"language":"hi","value":"\u092b\u094d\u0930\u093e\u0902\u0938 \u0915\u0947 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u091a\u0941\u0928\u093e\u0935, 2022"},"lt":{"language":"lt","value":"2022 m. Pranc\u016bzijos prezidento rinkimai"},"tr":{"language":"tr","value":"2022 Fransa cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imi"},"el":{"language":"el","value":"\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 (2022)"},"ro":{"language":"ro","value":"Alegeri preziden\u021biale \u00een Fran\u021ba, 2022"},"eu":{"language":"eu","value":"2022ko Frantziako Hauteskunde Presidentzialak"},"be":{"language":"be","value":"\u041f\u0440\u044d\u0437\u0456\u0434\u044d\u043d\u0446\u043a\u0456\u044f \u0432\u044b\u0431\u0430\u0440\u044b \u045e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u0456 (2022)"},"oc":{"language":"oc","value":"Eleccions presidencialas de 2022 en Fran\u00e7a"},"pl":{"language":"pl","value":"Wybory prezydenckie we Francji w 2022 roku"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0938\u0928\u094d \u0968\u0966\u0968\u0968 \u092b\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u0940\u092f \u0928\u093f\u0930\u094d\u0935\u093e\u091a\u0928"},"hu":{"language":"hu","value":"2022-es franciaorsz\u00e1gi eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1s"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09ab\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09aa\u09a4\u09bf \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u099a\u09a8, \u09e8\u09e6\u09e8\u09e8"},"vi":{"language":"vi","value":"B\u1ea7u c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u00e1p 2022"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u041f\u0440\u044d\u0437\u044b\u0434\u044d\u043d\u0446\u043a\u0456\u044f \u0432\u044b\u0431\u0430\u0440\u044b \u045e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u0456 2022 \u0433\u043e\u0434\u0443"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Pr\u00e4sidentschaftswahl in Frankreich 2022"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"2022 French presidential election"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"2022 French presidential election"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Elei\u00e7\u00e3o presidencial da Fran\u00e7a em 2022"},"id":{"language":"id","value":"Pemilihan umum presiden Prancis 2022"},"th":{"language":"th","value":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e25\u0e37\u0e2d\u0e01\u0e15\u0e31\u0e49\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1a\u0e14\u0e35\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a \u0e04.\u0e28. 2022"},"uz":{"language":"uz","value":"Fransiya prezidentlik saylovlari (2022)"},"et":{"language":"et","value":"2022. aasta Prantsusmaa presidendivalimised"},"so":{"language":"so","value":"Doorashada Fransiska 2022"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"12e \u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de la Ve R\u00e9publique"},"en":{"language":"en","value":"latest presidential election held in France"},"ca":{"language":"ca","value":"properes eleccions presidencials a Fran\u00e7a"},"de":{"language":"de","value":"Direktwahl des Staatspr\u00e4sidenten der Franz\u00f6sischen Republik"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438"},"sr":{"language":"sr","value":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u043e\u0458"},"es":{"language":"es","value":"duod\u00e9cima elecci\u00f3n presidencial de la Quinta Rep\u00fablica Francesa"},"hi":{"language":"hi","value":"\u092b\u094d\u0930\u093e\u0902\u0938 \u0915\u0947 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u091a\u0941\u0928\u093e\u0935"},"he":{"language":"he","value":"\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05d3\u05de\u05d5\u05e7\u05e8\u05d8\u05d9\u05d5\u05ea \u05dc\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0\u05d5\u05ea \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea"},"sv":{"language":"sv","value":"val till Frankrikes president 2022"},"tr":{"language":"tr","value":"2022'de Fransa'da bir cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imi"},"it":{"language":"it","value":"12\u00aa elezione del Presidente della Repubblica francese"},"pt":{"language":"pt","value":"elei\u00e7\u00e3o presidencial realizada na Fran\u00e7a"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0434\u0432\u0430\u043d\u0430\u0434\u0446\u044f\u0442\u0456 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u044c\u043a\u0456 \u0432\u0438\u0431\u043e\u0440\u0438 \u041f'\u044f\u0442\u043e\u0457 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0438"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 2022 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0647\u0627 \u0645\u0627\u0643\u0631\u0648\u0646"},"fi":{"language":"fi","value":"Macron voitti \u2489 kierroksella Le Penin"}},"aliases":{"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0662\u0662"}],"en":[{"language":"en","value":"French presidential election, 2022"}],"zh":[{"language":"zh","value":"2022\u5e74\u6cd5\u570b\u7e3d\u7d71\u9078\u8209"}],"lv":[{"language":"lv","value":"Francijas prezidenta v\u0113l\u0113\u0161anas (2022)"},{"language":"lv","value":"Francijas prezidenta v\u0113l\u0113\u0161anas 2022. gad\u0101"},{"language":"lv","value":"2022. gada prezidenta v\u0113l\u0113\u0161anas Francij\u0101"}],"hi":[{"language":"hi","value":"\u092b\u094d\u0930\u093e\u0902\u0938\u0940\u0938\u0940 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u091a\u0941\u0928\u093e\u0935, 2022"},{"language":"hi","value":"\u092b\u094d\u0930\u093e\u0902\u0938 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u091a\u0941\u0928\u093e\u0935, 2022"}],"pt":[{"language":"pt","value":"elei\u00e7\u00e3o presidencial francesa, 2022"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"1a2ee667126f4278f20c0aa3fddf8c86a5e7f5d9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":890055,"id":"Q890055"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$485EB79C-B0D1-4903-8961-B4B84C99A198","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"d58531e0bfe01b84f2f399dea1806272bab10d2d","datavalue":{"value":{"time":"+2022-04-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","qualifiers":{"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"2a1ced1dca90648ea7e306acbadd74fc81a10722","datavalue":{"value":"1","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1545"],"id":"Q30638578$8118284A-1479-493A-8FF4-1CC70ABE7123","rank":"normal","references":[{"hash":"a96439f08462fe253a4f50973b2a68f29224f85f","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"fdfacb328573dc23fc982ea7a6e82841ae422b11","datavalue":{"value":"https://www.francetvinfo.fr/elections/presidentielle/l-election-presidentielle-se-tiendra-les-dimanches-10-et-24-avril-2022_4674271.html","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"c48fbc0855e71abb339c50e15107d4e3ddba7950","datavalue":{"value":{"time":"+2022-04-24T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","qualifiers":{"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"7241753c62a310cf84895620ea82250dcea65835","datavalue":{"value":"2","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1545"],"id":"Q30638578$16539a42-4262-9224-7db5-abcc173b03ab","rank":"normal"}],"P541":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P541","hash":"f1038db9e5c64ccb6f759e6c8ec3d70abb3ec598","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191954,"id":"Q191954"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$a9a9bbeb-4c8f-fb51-e22a-b716c6fa8855","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c05db5d169c2560b9799d567a803d20a392f53e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$4DC29307-7477-452E-A204-FB544BF62E4F","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"efe2878aed693a79dce942b2f853910a78c4e2a8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$6501bbcd-4170-9faf-ceb3-37e6c5f8e052","rank":"normal"}],"P155":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P155","hash":"8a29ddefb108e3ba1e80283dfc5d460cabdfd427","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7020999,"id":"Q7020999"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$ee5cf2d1-4830-fd4b-962d-118dd4bfd399","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"3c36165f219841af5973dd9127fe965a663c73c9","datavalue":{"value":"/g/11dyxzmt3v","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q30638578$C37253F7-73AD-4C27-8FDE-E5A0BDE4EB51","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"4a24e7e7c00584c512e19b173a5285f519d1c852","datavalue":{"value":"French presidential election (2022)","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q30638578$766EEE7E-D00B-4820-9374-556FABA3DA8A","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"e1e4cb6a9e8a73c453df6f7b58c0340c6aaf2441","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":109984845,"id":"Q109984845"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$fdeae7c8-48b9-4aea-c3b5-83d44b416880","rank":"normal"}],"P9346":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P9346","hash":"76698e70f0f775ea45462521f578aa22f54cfa39","datavalue":{"value":"pr\u00e9sidentielle-fran\u00e7aise-2022","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q30638578$a534db4f-4e7c-e0e8-5110-f65d64cb9348","rank":"normal"}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"a02c2648faa9c620f1c9ac20a03cf2d14aa20416","datavalue":{"value":"https://www.resultats-elections.interieur.gouv.fr/presidentielle-2022/","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q30638578$7d2e6fc3-4a46-5f45-a77e-2652d3b9b06c","rank":"normal"}],"P726":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"e3f0802dab2e06417c57b3520dedafccac0f7d48","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":439490,"id":"Q439490"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$2284928b-4d94-1bfd-1708-76ddb8152c05","rank":"normal","references":[{"hash":"cc8fe9e5404bd6bac0349afcdbf9fcd6933afcfa","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"4bf9c2d185ddc09574e8554b7f299b557fd6d9ec","datavalue":{"value":"https://presidentielle2022.conseil-constitutionnel.fr/les-communiques/liste-candidats-1ertour.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"321ff5f82225abe0b2a2cff63755671e561cc9ef","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P854","P813","P407"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"69e87b550f9382daf93ec4d225264ff330493070","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30388733,"id":"Q30388733"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$1449185e-47c9-c660-b29e-2d1c6c06ead7","rank":"normal","references":[{"hash":"cc8fe9e5404bd6bac0349afcdbf9fcd6933afcfa","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"4bf9c2d185ddc09574e8554b7f299b557fd6d9ec","datavalue":{"value":"https://presidentielle2022.conseil-constitutionnel.fr/les-communiques/liste-candidats-1ertour.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"321ff5f82225abe0b2a2cff63755671e561cc9ef","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P854","P813","P407"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"1c1b8fe9ebab9fc65e64cacd32e2e48731f76d86","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3052772,"id":"Q3052772"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$2f56cc69-47ce-e858-568d-df13db49cc1b","rank":"normal","references":[{"hash":"cc8fe9e5404bd6bac0349afcdbf9fcd6933afcfa","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"4bf9c2d185ddc09574e8554b7f299b557fd6d9ec","datavalue":{"value":"https://presidentielle2022.conseil-constitutionnel.fr/les-communiques/liste-candidats-1ertour.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"321ff5f82225abe0b2a2cff63755671e561cc9ef","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P854","P813","P407"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"a10771d5f8338fc062504ef220da3463905f8be4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3173022,"id":"Q3173022"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$56b2af83-43ad-b00a-8072-e996dd243328","rank":"normal","references":[{"hash":"cc8fe9e5404bd6bac0349afcdbf9fcd6933afcfa","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"4bf9c2d185ddc09574e8554b7f299b557fd6d9ec","datavalue":{"value":"https://presidentielle2022.conseil-constitutionnel.fr/les-communiques/liste-candidats-1ertour.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"321ff5f82225abe0b2a2cff63755671e561cc9ef","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P854","P813","P407"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"c31e2ca64c8898295b1200f0afd10fa8e0aae4cf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12927,"id":"Q12927"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$bd2b5ae6-4834-5ff3-f0c9-7b6065350fcd","rank":"normal","references":[{"hash":"cc8fe9e5404bd6bac0349afcdbf9fcd6933afcfa","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"4bf9c2d185ddc09574e8554b7f299b557fd6d9ec","datavalue":{"value":"https://presidentielle2022.conseil-constitutionnel.fr/les-communiques/liste-candidats-1ertour.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"321ff5f82225abe0b2a2cff63755671e561cc9ef","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P854","P813","P407"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"cfa77640fc9e49bbfa23a6948668e5192c07ce94","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":288477,"id":"Q288477"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$1773df6a-410b-e6c4-5267-f44ab24f980d","rank":"normal","references":[{"hash":"cc8fe9e5404bd6bac0349afcdbf9fcd6933afcfa","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"4bf9c2d185ddc09574e8554b7f299b557fd6d9ec","datavalue":{"value":"https://presidentielle2022.conseil-constitutionnel.fr/les-communiques/liste-candidats-1ertour.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"321ff5f82225abe0b2a2cff63755671e561cc9ef","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P854","P813","P407"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"381f9cd142956a785120354e65cbc0479c93a06a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5829,"id":"Q5829"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$3ba91c50-4d11-1162-981e-224900c3dbc8","rank":"normal","references":[{"hash":"cc8fe9e5404bd6bac0349afcdbf9fcd6933afcfa","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"4bf9c2d185ddc09574e8554b7f299b557fd6d9ec","datavalue":{"value":"https://presidentielle2022.conseil-constitutionnel.fr/les-communiques/liste-candidats-1ertour.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"321ff5f82225abe0b2a2cff63755671e561cc9ef","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P854","P813","P407"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"3fdf6b6950d4e23a14e839e5c53d882fea5692a1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2851133,"id":"Q2851133"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$ac495b55-4441-9e0d-2f39-6bd746dbf7c5","rank":"normal","references":[{"hash":"cc8fe9e5404bd6bac0349afcdbf9fcd6933afcfa","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"4bf9c2d185ddc09574e8554b7f299b557fd6d9ec","datavalue":{"value":"https://presidentielle2022.conseil-constitutionnel.fr/les-communiques/liste-candidats-1ertour.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"321ff5f82225abe0b2a2cff63755671e561cc9ef","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P854","P813","P407"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"d584f4f2ee67d442b8ecb809e7271f48bd530002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":441791,"id":"Q441791"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$fa90e000-4d05-d20f-a7b5-36670f695c2b","rank":"normal","references":[{"hash":"cc8fe9e5404bd6bac0349afcdbf9fcd6933afcfa","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"4bf9c2d185ddc09574e8554b7f299b557fd6d9ec","datavalue":{"value":"https://presidentielle2022.conseil-constitutionnel.fr/les-communiques/liste-candidats-1ertour.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"321ff5f82225abe0b2a2cff63755671e561cc9ef","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P854","P813","P407"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"d50a532e6a9dfba6fba7ed1563812abb19e4d176","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":455023,"id":"Q455023"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$4c16d38e-4547-5d42-e7a6-e21f47d1ade7","rank":"normal","references":[{"hash":"cc8fe9e5404bd6bac0349afcdbf9fcd6933afcfa","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"4bf9c2d185ddc09574e8554b7f299b557fd6d9ec","datavalue":{"value":"https://presidentielle2022.conseil-constitutionnel.fr/les-communiques/liste-candidats-1ertour.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"321ff5f82225abe0b2a2cff63755671e561cc9ef","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P854","P813","P407"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"82ac0416ca1bef7c0bf858ceb899fdc9e1ff2e75","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2631198,"id":"Q2631198"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$732c99b9-4a70-455d-cb12-c05387d72f01","rank":"normal","references":[{"hash":"cc8fe9e5404bd6bac0349afcdbf9fcd6933afcfa","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"4bf9c2d185ddc09574e8554b7f299b557fd6d9ec","datavalue":{"value":"https://presidentielle2022.conseil-constitutionnel.fr/les-communiques/liste-candidats-1ertour.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"321ff5f82225abe0b2a2cff63755671e561cc9ef","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P854","P813","P407"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P726","hash":"c8ac0018d24ea70b18fb7a9115c6d5a756c8e27f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12961,"id":"Q12961"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$22fb4b8f-4816-2dd8-79f8-ea1e145cd394","rank":"normal","references":[{"hash":"cc8fe9e5404bd6bac0349afcdbf9fcd6933afcfa","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"4bf9c2d185ddc09574e8554b7f299b557fd6d9ec","datavalue":{"value":"https://presidentielle2022.conseil-constitutionnel.fr/les-communiques/liste-candidats-1ertour.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"321ff5f82225abe0b2a2cff63755671e561cc9ef","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P854","P813","P407"]}]}],"P1867":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1867","hash":"eccf30a479b03ac929bf96baa3668b04de4d35d8","datavalue":{"value":{"amount":"+48747876","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q30638578$eb4099c9-42b9-1129-7e9a-cf3be79eebd6","rank":"normal","references":[{"hash":"e9db80d7d30e135660a962b72e4214c02bdfe0e5","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"3988f3432cc265b794cfcd3926e4219907f84a54","datavalue":{"value":"https://www.resultats-elections.interieur.gouv.fr/presidentielle-2022/FE.html","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P154":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P154","hash":"b8f67c5bb6d8c783f6ff6cb5aefe36aeed569509","datavalue":{"value":"Logo PR2022.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q30638578$67bb78f3-4549-4ec4-8f93-7c785ad50657","rank":"normal"}],"P527":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"27852317700d4b1c18afedf8c5f45ae890721797","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":111537764,"id":"Q111537764"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"2a1ced1dca90648ea7e306acbadd74fc81a10722","datavalue":{"value":"1","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1545"],"id":"Q30638578$76389100-4ed4-7649-9ad0-cbb3fb59e7d1","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"1a1a16c348927a52720ddbaf13483e1155c9da5f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":111546063,"id":"Q111546063"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"7241753c62a310cf84895620ea82250dcea65835","datavalue":{"value":"2","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1545"],"id":"Q30638578$6a70a28c-43fd-8695-8fb9-1fc5a8b5d4ba","rank":"normal"}],"P1536":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1536","hash":"dc1a6a96f10e1b4418c1dea39019a9a9ea77c653","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":167407,"id":"Q167407"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1365":[{"snaktype":"value","property":"P1365","hash":"2918b54653cabcf26420608b6de3dc5f15b3d571","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3052772,"id":"Q3052772"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P1365"],"id":"Q30638578$d5b14004-4261-307a-3db9-d5027b555218","rank":"normal"}],"P1846":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1846","hash":"0e09bba924d3c1cc08af350298bdd96bab99c4a8","datavalue":{"value":"\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022 T1 carte d\u00e9partements & r\u00e9gions.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"f859eeb44bcd0f48afe1154a939b5906258e45f5","datavalue":{"value":{"text":"Distribuci\u00f3 resultats 1a volta","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P180":[{"snaktype":"value","property":"P180","hash":"df89a467ab2448eb187f48008e29a2f035ba7a2c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":19571328,"id":"Q19571328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P2096","P180"],"id":"Q30638578$dadfc892-401a-8b05-efdc-a4436ef9077c","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1846","hash":"388739b0b58669d0fe8daebce60e345ff66c7de8","datavalue":{"value":"\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022 T2 carte d\u00e9partements & r\u00e9gions.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q30638578$C33E8754-F144-4644-AA5E-4968B153E5E6","rank":"normal"}],"P8885":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8885","hash":"e453644bf2afb87a9193df18f7a2b865843d6d34","datavalue":{"value":"2022\ub144 \ud504\ub791\uc2a4 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q30638578$81e8753e-41ad-919d-7b32-06c5e15ce839","rank":"normal"}],"P156":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P156","hash":"dc90095293541ea220f5f4d22bf79cc438cc97ca","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":111594692,"id":"Q111594692"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q30638578$b7eedde2-481b-80fb-a706-b491117d0bce","rank":"normal"}],"P10767":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10767","hash":"bcaa210680461e4a9e4ec7e24dbd9484c63f4365","datavalue":{"value":"1511754489035849731","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q30638578$A5D2DE9C-EC2C-4922-9E50-F492E0E5AB7F","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"alswiki":{"site":"alswiki","title":"Franz\u00f6sische Pr\u00e4sidentschaftswahl 2022","badges":[],"url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Franz%C3%B6sische_Pr%C3%A4sidentschaftswahl_2022"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 2022","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%AE%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D8%AA_%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A6%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%81%D8%B1%D9%86%D8%B3%D9%8A%D8%A9_2022"},"be_x_oldwiki":{"site":"be_x_oldwiki","title":"\u041f\u0440\u044d\u0437\u044b\u0434\u044d\u043d\u0446\u043a\u0456\u044f \u0432\u044b\u0431\u0430\u0440\u044b \u045e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u0456 2022 \u0433\u043e\u0434\u0443","badges":[],"url":"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D1%8D%D0%B7%D1%8B%D0%B4%D1%8D%D0%BD%D1%86%D0%BA%D1%96%D1%8F_%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D1%80%D1%8B_%D1%9E_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%8B%D1%96_2022_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D1%83"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041f\u0440\u044d\u0437\u0456\u0434\u044d\u043d\u0446\u043a\u0456\u044f \u0432\u044b\u0431\u0430\u0440\u044b \u045e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u0456 (2022)","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D1%8D%D0%B7%D1%96%D0%B4%D1%8D%D0%BD%D1%86%D0%BA%D1%96%D1%8F_%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%B0%D1%80%D1%8B_%D1%9E_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%8B%D1%96_(2022)"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09ab\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09c7\u09b0 \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09aa\u09a4\u09bf \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u099a\u09a8, \u09e8\u09e6\u09e8\u09e8","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AB%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%B0_%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF_%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%9A%E0%A6%A8,_%E0%A7%A8%E0%A7%A6%E0%A7%A8%E0%A7%A8"},"brwiki":{"site":"brwiki","title":"Dilennadeg prezidant ar Republik c'hall e 2022","badges":[],"url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Dilennadeg_prezidant_ar_Republik_c%27hall_e_2022"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Eleccions presidencials franceses de 2022","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Eleccions_presidencials_franceses_de_2022"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Volby prezidenta Francie 2022","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Volby_prezidenta_Francie_2022"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Pr\u00e6sidentvalget i Frankrig 2022","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A6sidentvalget_i_Frankrig_2022"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Pr\u00e4sidentschaftswahl in Frankreich 2022","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A4sidentschaftswahl_in_Frankreich_2022"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03c0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b4\u03c1\u03b9\u03ba\u03ad\u03c2 \u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ad\u03c2 2022","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%93%CE%B1%CE%BB%CE%BB%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82_%CF%80%CF%81%CE%BF%CE%B5%CE%B4%CF%81%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82_%CE%B5%CE%BA%CE%BB%CE%BF%CE%B3%CE%AD%CF%82_2022"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"2022 French presidential election","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/2022_French_presidential_election"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Prezidanta baloto de 2022 en Francio","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Prezidanta_baloto_de_2022_en_Francio"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Elecciones presidenciales de Francia de 2022","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Elecciones_presidenciales_de_Francia_de_2022"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"2022. aasta Prantsusmaa presidendivalimised","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/2022._aasta_Prantsusmaa_presidendivalimised"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"2022ko Frantziako Hauteskunde Presidentzialak","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/2022ko_Frantziako_Hauteskunde_Presidentzialak"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a \u0631\u06cc\u0627\u0633\u062a\u200c\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647 (\u06f2\u06f0\u06f2\u06f2)","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%86%D8%AA%D8%AE%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D8%AA_%D8%B1%DB%8C%D8%A7%D8%B3%D8%AA%E2%80%8C%D8%AC%D9%85%D9%87%D9%88%D8%B1%DB%8C_%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%87_(%DB%B2%DB%B0%DB%B2%DB%B2)"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Ranskan presidentinvaali 2022","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Ranskan_presidentinvaali_2022"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2022"},"frwikinews":{"site":"frwikinews","title":"Cat\u00e9gorie:\u00c9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 2022","badges":[],"url":"https://fr.wikinews.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:%C3%89lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2022"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d4\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea \u05dc\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0\u05d5\u05ea \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea 2022","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%91%D7%97%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%AA_%D7%9C%D7%A0%D7%A9%D7%99%D7%90%D7%95%D7%AA_%D7%A6%D7%A8%D7%A4%D7%AA_2022"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u092b\u094d\u0930\u093e\u0902\u0938 \u0915\u0947 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f \u091a\u0941\u0928\u093e\u0935, 2022","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AB%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%B8_%E0%A4%95%E0%A5%87_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%B7%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AA%E0%A4%A4%E0%A4%BF_%E0%A4%9A%E0%A5%81%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%B5,_2022"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"2022-es franciaorsz\u00e1gi eln\u00f6kv\u00e1laszt\u00e1s","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/2022-es_franciaorsz%C3%A1gi_eln%C3%B6kv%C3%A1laszt%C3%A1s"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Pemilihan umum Presiden Prancis 2022","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Pemilihan_umum_Presiden_Prancis_2022"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Elezioni presidenziali in Francia del 2022","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Elezioni_presidenziali_in_Francia_del_2022"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"2022\u5e74\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u7d71\u9818\u9078\u6319","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/2022%E5%B9%B4%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9%E5%A4%A7%E7%B5%B1%E9%A0%98%E9%81%B8%E6%8C%99"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"2022\ub144 \ud504\ub791\uc2a4 \ub300\ud1b5\ub839 \uc120\uac70","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/2022%EB%85%84_%ED%94%84%EB%9E%91%EC%8A%A4_%EB%8C%80%ED%86%B5%EB%A0%B9_%EC%84%A0%EA%B1%B0"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"2022 m. Pranc\u016bzijos prezidento rinkimai","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/2022_m._Pranc%C5%ABzijos_prezidento_rinkimai"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"2022. gada Francijas prezidenta v\u0113l\u0113\u0161anas","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/2022._gada_Francijas_prezidenta_v%C4%93l%C4%93%C5%A1anas"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Pilihan raya presiden Perancis 2022","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Pilihan_raya_presiden_Perancis_2022"},"newiki":{"site":"newiki","title":"\u0938\u0928\u094d \u0968\u0966\u0968\u0968 \u092b\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0938\u0947\u0932\u0940 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u0940\u092f \u0928\u093f\u0930\u094d\u0935\u093e\u091a\u0928","badges":[],"url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A5%8D_%E0%A5%A8%E0%A5%A6%E0%A5%A8%E0%A5%A8_%E0%A4%AB%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%B8%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%80_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%B7%E0%A5%8D%E0%A4%9F%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AA%E0%A4%A4%E0%A5%80%E0%A4%AF_%E0%A4%A8%E0%A4%BF%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%9A%E0%A4%A8"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Franse presidentsverkiezingen 2022","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Franse_presidentsverkiezingen_2022"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Presidentvalget i Frankrike 2022","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Presidentvalget_i_Frankrike_2022"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Eleccions presidencialas de 2022 en Fran\u00e7a","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Eleccions_presidencialas_de_2022_en_Fran%C3%A7a"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Wybory prezydenckie we Francji w 2022 roku","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Wybory_prezydenckie_we_Francji_w_2022_roku"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Elei\u00e7\u00e3o presidencial da Fran\u00e7a em 2022","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Elei%C3%A7%C3%A3o_presidencial_da_Fran%C3%A7a_em_2022"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Alegeri preziden\u021biale \u00een Fran\u021ba, 2022","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Alegeri_preziden%C8%9Biale_%C3%AEn_Fran%C8%9Ba,_2022"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (2022)","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B_%D0%B2%D0%BE_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8_(2022)"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"2022 French presidential election","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/2022_French_presidential_election"},"sowiki":{"site":"sowiki","title":"Doorashada Fransiska 2022","badges":[],"url":"https://so.wikipedia.org/wiki/Doorashada_Fransiska_2022"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u043e\u0458 2022.","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B8_%D0%B8%D0%B7%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B8_%D1%83_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%BE%D1%98_2022."},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Presidentvalet i Frankrike 2022","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Presidentvalet_i_Frankrike_2022"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e25\u0e37\u0e2d\u0e01\u0e15\u0e31\u0e49\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1a\u0e14\u0e35\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a \u0e04.\u0e28. 2022","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%98%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%9D%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A8%E0%B8%AA_%E0%B8%84.%E0%B8%A8._2022"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"2022 Fransa cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imi","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/2022_Fransa_cumhurba%C5%9Fkanl%C4%B1%C4%9F%C4%B1_se%C3%A7imi"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0441\u044c\u043a\u0456 \u0432\u0438\u0431\u043e\u0440\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457 2022","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%81%D1%8C%D0%BA%D1%96_%D0%B2%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B8_%D1%83_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%97_2022"},"uzwiki":{"site":"uzwiki","title":"Fransiya prezidentlik saylovlari (2022)","badges":[],"url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Fransiya_prezidentlik_saylovlari_(2022)"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"B\u1ea7u c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng Ph\u00e1p 2022","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/B%E1%BA%A7u_c%E1%BB%AD_t%E1%BB%95ng_th%E1%BB%91ng_Ph%C3%A1p_2022"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"2022\u5e74\u6cd5\u56fd\u603b\u7edf\u9009\u4e3e","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/2022%E5%B9%B4%E6%B3%95%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%BB%9F%E9%80%89%E4%B8%BE"}}}}}