{"entities":{"Q308905":{"pageid":297256,"ns":0,"title":"Q308905","lastrevid":1890464087,"modified":"2023-05-06T10:31:24Z","type":"item","id":"Q308905","labels":{"lb":{"language":"lb","value":"Presidence vum Conseil vun der Europ\u00e4escher Unioun"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u6b27\u6d32\u8054\u76df\u7406\u4e8b\u4f1a\u4e3b\u5e2d\u56fd"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u6b50\u6d32\u806f\u76df\u7406\u4e8b\u6703\u4e3b\u5e2d\u570b"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u6b50\u6d32\u806f\u76df\u7406\u4e8b\u6703\u4e3b\u5e2d\u570b"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u6b27\u6d32\u8054\u76df\u7406\u4e8b\u4f1a\u4e3b\u5e2d\u56fd"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u6b27\u6d32\u8054\u76df\u7406\u4e8b\u4f1a\u4e3b\u5e2d\u56fd"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u6b50\u6d32\u806f\u76df\u7406\u4e8b\u6703\u4e3b\u5e2d\u570b"},"pl":{"language":"pl","value":"Prezydencja Rady Unii Europejskiej"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc720\ub7fd \uc5f0\ud569 \uc774\uc0ac\ud68c \uc758\uc7a5\uad6d"},"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9sidence du Conseil de l'Union europ\u00e9enne"},"es":{"language":"es","value":"Presidencia del Consejo de la Uni\u00f3n Europea"},"hu":{"language":"hu","value":"Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Tan\u00e1cs\u00e1nak eln\u00f6ks\u00e9ge"},"it":{"language":"it","value":"Presidenza del Consiglio dell'Unione europea"},"et":{"language":"et","value":"Euroopa Liidu eesistujariik"},"id":{"language":"id","value":"Presiden Dewan Uni Eropa"},"de":{"language":"de","value":"EU-Ratspr\u00e4sidentschaft"},"ja":{"language":"ja","value":"\u6b27\u5dde\u9023\u5408\u7406\u4e8b\u4f1a\u8b70\u9577\u56fd"},"br":{"language":"br","value":"Prezidantelezh ar C'huzul europat"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b4\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03bf\u03cd \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5"},"nl":{"language":"nl","value":"voorzitterschap van de Raad van de Europese Unie"},"sv":{"language":"sv","value":"Ordf\u00f6randeskapet i Europeiska unionens r\u00e5d"},"pt":{"language":"pt","value":"Presid\u00eancia do Conselho da Uni\u00e3o Europeia"},"is":{"language":"is","value":"Fors\u00e6ti R\u00e1\u00f0s Evr\u00f3pusambandsins"},"eo":{"language":"eo","value":"Prezidanteco de la Konsilio de la E\u016dropa Unio"},"ku-arab":{"language":"ku-arab","value":"\u0631\u06ce\u06a4\u06d5\u0628\u0631\u0646\u0627 \u062f\u06d5\u0633\u062a\u06d5\u06cc\u0627 \u06cc\u06d5\u06a9\u06cc\u062a\u06cc\u0627\u0626\u06d5 \u0648\u0631\u06c6\u067e\u0627\u06cc\u06ce"},"ku-latn":{"language":"ku-latn","value":"R\u00eavebirina Desteya Yek\u00eetiya Ewropay\u00ea"},"sk":{"language":"sk","value":"Predsedn\u00edctvo Rady Eur\u00f3pskej \u00fanie"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430"},"en":{"language":"en","value":"presidency of the Council of the European Union"},"ca":{"language":"ca","value":"Presid\u00e8ncia del Consell de la Uni\u00f3 Europea"},"fi":{"language":"fi","value":"Euroopan unionin puheenjohtajuus"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0432 \u0420\u0430\u0434\u0456 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u044e\u0437\u0443"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0421\u044a\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u0421"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10de\u10d8\u10e1 \u10d9\u10d0\u10d5\u10e8\u10d8\u10e0\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d1\u10ed\u10dd\u10e1 \u10d7\u10d0\u10d5\u10db\u10ef\u10d3\u10dd\u10db\u10d0\u10e0\u10d4 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10db\u10ec\u10d8\u10e4\u10dd\u10d4\u10d1\u10d8"},"da":{"language":"da","value":"Formandskabet i EU"},"lv":{"language":"lv","value":"Prezident\u016bra Eiropas Savien\u012bbas Padom\u0113"},"be":{"language":"be","value":"\u0414\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u2014 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0415\u045e\u0440\u0430\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0441\u0430\u044e\u0437\u0430"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6b50\u6d32\u806f\u76df\u7406\u4e8b\u6703\u4e3b\u5e2d\u570b"},"ku":{"language":"ku","value":"R\u00eavebirina Desteya Yek\u00eetiya Ewropay\u00ea"},"sh":{"language":"sh","value":"Predsjedni\u0161tvo Vije\u0107a Evropske unije"},"ast":{"language":"ast","value":"Presidencia del Conseyu de la Xuni\u00f3n Europea"},"ro":{"language":"ro","value":"Pre\u0219edin\u021bia Consiliului Uniunii Europene"},"vi":{"language":"vi","value":"Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0535\u057e\u0580\u0561\u0574\u056b\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u056d\u0578\u0580\u0570\u0580\u0564\u056b \u0576\u0561\u056d\u0561\u0563\u0561\u0570 (\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576)"},"nb":{"language":"nb","value":"Formannskapet for R\u00e5det"},"sl":{"language":"sl","value":"Predsedstvo Sveta Evropske unije"},"cs":{"language":"cs","value":"P\u0159edsednictv\u00ed Rady Evropsk\u00e9 unie"},"vec":{"language":"vec","value":"presidensa del Consejo de l'Union eoropea"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"Ratspr\u00e4sidentsschaft"},"en":{"language":"en","value":"rotating presidency of the Council of Ministers"},"sv":{"language":"sv","value":"roterande ordf\u00f6randeskap inom Europeiska unionen"},"nb":{"language":"nb","value":"roterende presidentskap for R\u00e5det"},"pl":{"language":"pl","value":"Okres przewodniczenia posiedzeniom Rady Unii Europejskiej"},"fr":{"language":"fr","value":"responsable du fonctionnement du Conseil de l'Union europ\u00e9enne"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u00a0\u2014 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043e\u0431\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0435 \u0415\u0421"},"cs":{"language":"cs","value":"rotuj\u00edc\u00ed p\u0159edsednictv\u00ed Rady ministr\u016f"},"fi":{"language":"fi","value":"j\u00e4senmaiden kesken kiert\u00e4v\u00e4, 6 kk pitk\u00e4 vastuuteht\u00e4v\u00e4"}},"aliases":{"lb":[{"language":"lb","value":"Pr\u00e9sidence vum Conseil vun der Europ\u00e4escher Unioun"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Prezydencja"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Pr\u00e9sidence du Conseil de l\u2019Union europ\u00e9enne"},{"language":"fr","value":"Pr\u00e9sidence du Conseil de l'UE"},{"language":"fr","value":"Pr\u00e9sidence du Conseil Europ\u00e9en"},{"language":"fr","value":"Presidence du Conseil de l'Union europeenne"},{"language":"fr","value":"Pr\u00e9sidence de l'Union europ\u00e9enne"}],"es":[{"language":"es","value":"Presidencia semestral del Consejo de la Uni\u00f3n Europea"},{"language":"es","value":"Presidencia semestral en la UE"},{"language":"es","value":"Tr\u00edo de Presidencias"},{"language":"es","value":"Presidencia del Consejo de la Union Europea"},{"language":"es","value":"Presidencia de turno del Consejo de la Uni\u00f3n Europea"},{"language":"es","value":"Presidencia de turno en la UE"},{"language":"es","value":"Presidencia del Consejo de la UE"},{"language":"es","value":"Presidencia del Consejo"},{"language":"es","value":"Presidencia semestral del Consejo de la Union Europea"},{"language":"es","value":"Trio de Presidencias"},{"language":"es","value":"Presidencia de turno del Consejo de la Union Europea"}],"et":[{"language":"et","value":"Euroopa Liidu eesistujamaa"}],"de":[{"language":"de","value":"Ratspr\u00e4sidentschaft"},{"language":"de","value":"Vorsitz im Rat der Europ\u00e4ischen Union"}],"ja":[{"language":"ja","value":"EU\u8b70\u9577\u56fd"}],"br":[{"language":"br","value":"Prezidantelezh Kuzul Europa"}],"el":[{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b4\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03bf\u03c5 \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5"}],"nl":[{"language":"nl","value":"lijst van voorzitters van de raad van de EU en Europese Raad"},{"language":"nl","value":"Europees voorzitterschap"}],"sv":[{"language":"sv","value":"EU-ordf\u00f6randeskapet"},{"language":"sv","value":"Lista \u00f6ver ordf\u00f6randel\u00e4nder f\u00f6r Europeiska unionens r\u00e5d"},{"language":"sv","value":"EU-ordf\u00f6rande"},{"language":"sv","value":"Ordf\u00f6randeland"},{"language":"sv","value":"Lista \u00f6ver ordf\u00f6randel\u00e4nder f\u00f6r Europeiska unionens ministerr\u00e5d"},{"language":"sv","value":"Ordf\u00f6randeland i EU"},{"language":"sv","value":"Lista \u00f6ver ordf\u00f6randel\u00e4nder f\u00f6r EU:s ministerr\u00e5d"},{"language":"sv","value":"Ordf\u00f6randeskap i EU"},{"language":"sv","value":"EU-ordf\u00f6randeskap"},{"language":"sv","value":"Euordf\u00f6randeskap"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Presid\u00eancia do Conselho da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia"}],"eo":[{"language":"eo","value":"Prezidenteco de la E\u016dropa Unio"}],"sk":[{"language":"sk","value":"Predsedn\u00edctvo Rady E\u00da"}],"fi":[{"language":"fi","value":"EU-puheenjohtajuus"},{"language":"fi","value":"Eurooppa-neuvoston puheenjohtajuus"}],"en":[{"language":"en","value":"European Union presidency"},{"language":"en","value":"presidency of the Council of Ministers"},{"language":"en","value":"EU Council presidency"},{"language":"en","value":"EU presidency"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u6b50\u76df\u8f2a\u503c\u4e3b\u5e2d\u570b"}],"zh-cn":[{"language":"zh-cn","value":"\u6b27\u76df\u8f6e\u503c\u4e3b\u5e2d\u56fd"}],"ast":[{"language":"ast","value":"Presidencia del Conseyu de la Uni\u00f3n Europea"}]},"claims":{"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"dcbca37da03825a079af3d9ff351e02332c396e1","datavalue":{"value":"/m/01m1fs","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q308905$078D9B7F-DBD3-41FB-964B-991D6C0B05C8","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"1208240ba988bc5301ff4c31065c32c8eac68a4b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4086002,"id":"Q4086002"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q308905$E4B3BD4D-3335-41A6-95F7-0D9DA44D64A7","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P214":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"3188c8e988cfa423620676d7913cb4d1f7722c09","datavalue":{"value":"135123039","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q308905$e95a9da8-47e7-08df-c7bc-6c1b104e080a","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"4f496677806bc89ad5a71759732a664d64353f69","datavalue":{"value":"nb2005019575","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q308905$95A5A4E2-6CD8-4DDE-A3B3-8B49BEC29018","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"f97fc897c783199aab41bc3c93a10c1dceee58a1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15284636,"id":"Q15284636"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q308905$f15e6712-48d8-bfc9-3c08-18a44662c769","rank":"normal"}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"77566f3bc7a2c54c289f8559547f751221caeeb1","datavalue":{"value":"http://www.consilium.europa.eu/en/council-eu/presidency-council-eu/","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P1433":[{"snaktype":"value","property":"P1433","hash":"1c673420d0bb02bff79a3cb4b04f10c6af0bc6f2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2717314,"id":"Q2717314"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"daf1c4fcb58181b02dff9cc89deb084004ddae4b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1860,"id":"Q1860"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"12ad52c864b3f71d1159143beb8a912d0062c857","datavalue":{"value":{"time":"+2017-01-25T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P1433","P407","P813"],"id":"Q308905$b63a09c2-4d9c-7bca-b958-bdf1a5446ac4","rank":"preferred"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"5cf1a7f1972fc8a724dabe1533667e59b75d12f0","datavalue":{"value":"http://www.consilium.europa.eu/de/council-eu/presidency-council-eu/","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P1433":[{"snaktype":"value","property":"P1433","hash":"1c673420d0bb02bff79a3cb4b04f10c6af0bc6f2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2717314,"id":"Q2717314"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"46bfd327b830f66f7061ea92d1be430c135fa91f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":188,"id":"Q188"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"12ad52c864b3f71d1159143beb8a912d0062c857","datavalue":{"value":{"time":"+2017-01-25T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P1433","P407","P813"],"id":"Q308905$9c515919-4db6-10da-5b79-2f17ec5e6d5d","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"7c13e0988dcba2a7a7e2a6ae3c62c4a10f0b75a7","datavalue":{"value":"http://www.consilium.europa.eu/fr/council-eu/presidency-council-eu/","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P1433":[{"snaktype":"value","property":"P1433","hash":"1c673420d0bb02bff79a3cb4b04f10c6af0bc6f2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2717314,"id":"Q2717314"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"d197d0a5efa4b4c23a302a829dd3ef43684fe002","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150,"id":"Q150"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"12ad52c864b3f71d1159143beb8a912d0062c857","datavalue":{"value":{"time":"+2017-01-25T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P1433","P407","P813"],"id":"Q308905$d78525ff-4911-d89b-d291-22b4558b9f8d","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"7fb9f884cca96233ead0ac6044e31fe6245a62ec","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":458,"id":"Q458"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q308905$c4c815ab-4fc6-a7da-b533-913bdb3b4b86","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"cfa5ec2d45169ab091b07637c2118458b6bd870c","datavalue":{"value":"Presidency of the Council of the European Union","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q308905$9568203d-41a3-48dc-64d4-92f8e8574235","rank":"normal"}],"P2097":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2097","hash":"f638afae1dc9a91f616935811ea6077788215ba3","datavalue":{"value":{"amount":"+0.5","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q577"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q308905$3a91d920-4cf7-2c6e-8f47-ffebf026aa03","rank":"normal"}],"P1424":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1424","hash":"2f46c0855fcf6938c4f2258787033ec19a9a1aae","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14373843,"id":"Q14373843"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q308905$d38dfe67-416b-5ea4-e8c0-bfbe86d40e92","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"0bc75b89ec62ba52a37c8d2b35209dc34900bae0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":31828913,"id":"Q31828913"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q308905$743695ad-4868-1b3d-1852-144980e8f16d","rank":"normal"}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"5ced67d860c6f60321be7625d4f959c5ce1999ae","datavalue":{"value":{"time":"+1958-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q308905$17654C23-BB16-4BFA-800D-B2D4342F3A8C","rank":"normal","references":[{"hash":"0af9f6047ea4b68ace52e7d12ea6165803c7a61a","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"e6702cb839ab0c25e692b9cc35902f8a97cbd19d","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Presidency_of_the_Council_of_the_European_Union&oldid=876294376","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q308905$F7E5102B-595F-4720-92A2-076954AAC8A6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"47e462d683fc482e75af36df76172b7505277447","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2659904,"id":"Q2659904"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q308905$8e9fc361-4426-2276-8c5e-0c0851edaf12","rank":"normal"}],"P7859":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7859","hash":"20506a235905fa985d6daa1de0693ecbc73d6580","datavalue":{"value":"lccn-nb2005019575","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q308905$2827B4DF-6875-405C-85CF-6079FC58BB13","rank":"normal","references":[{"hash":"607c8c122223d7f8263bdb4e8d2e8259427e5b52","snaks":{"P214":[{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"3188c8e988cfa423620676d7913cb4d1f7722c09","datavalue":{"value":"135123039","type":"string"},"datatype":"external-id"}]},"snaks-order":["P214"]}]}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"f4191d872ca7ffaa767f24cec84093028a4c8fa9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":735587,"id":"Q735587"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q308905$8CB36D4C-54F8-4CDB-BE34-C6FA374AED31","rank":"normal","references":[{"hash":"52dae5ac2badaaac4c5e06ea48d5098dc5f988d6","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"f3e69785a831480f0a1a7b2ed6a8c91afdcf9b95","datavalue":{"value":"https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Pr\u00e9sidence_du_Conseil_de_l'Union_europ\u00e9enne&oldid=169171663","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P2163":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2163","hash":"e1399df0d88fd3e22c18a706f8d2f67868de83d4","datavalue":{"value":"1629691","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q308905$8efcc5a9-4518-f19d-5255-62ad83fbb2d6","rank":"normal","references":[{"hash":"605d1be614ac868cef728c4bd3e9639111e432f3","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"c120f07504c77593a9d734f50361ea829f601960","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":620946,"id":"Q620946"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P244":[{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"4f496677806bc89ad5a71759732a664d64353f69","datavalue":{"value":"nb2005019575","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"26971b28bf39f9e65b82b026ffc386b973a35902","datavalue":{"value":{"time":"+2020-04-25T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P244","P813"]}]}],"P5437":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5437","hash":"ed376db064fd85d3572d4c395ba8ab58eaa9b014","datavalue":{"value":"5806","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q308905$2D6C487C-3B7F-41A5-8A61-E4F650AAB01C","rank":"normal"}],"P4527":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4527","hash":"cb25942e02c036c13e349a40a38f1a8fc4aefdbe","datavalue":{"value":"49844","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"d5eab6a16b8fabd7a3d4ec7cadcf0f80aec5c1ee","datavalue":{"value":"EU presidency","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q308905$FC776D17-109B-4E19-A023-D86B801A384B","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"ca3f45f4334ffd8537b4b585e7b921598b3364ea","datavalue":{"value":"ph257878","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"5e32bb1c695f10b4d3610bd1063ab521f44414a0","datavalue":{"value":"p\u0159edsednictv\u00ed v Rad\u011b Evropsk\u00e9 unie","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q308905$AFDBA334-EAE2-4CB2-A4EF-A5E122235D2E","rank":"normal"}],"P5337":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5337","hash":"0cb498f38e6f626b223851c02d229f6d4114b6e6","datavalue":{"value":"CAAqIggKIhxDQkFTRHdvSkwyMHZNREZ0TVdaekVnSjFheWdBUAE","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q308905$14871229-492c-cb68-414d-55e7fc279bcd","rank":"normal"}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"04a6fa517d02b23c4b7dc87896a10d7aa4317a6d","datavalue":{"value":"987007352270005171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q308905$3ef5d743-4bf2-0f92-59fa-55065f2cd4ed","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"4e26e880c84344c7cb6ff5dc2f6d7ad2b5c04e07","datavalue":{"value":"Pr\u00e9sidence estonienne sur le b\u00e2timent Europa.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q308905$5164308f-4ba8-42c0-a2e1-6bcc08bc659c","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D8%A7%D8%B3%D8%A9_%D9%85%D8%AC%D9%84%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%88%D8%B1%D9%88%D8%A8%D9%8A"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Presidencia del Conseyu de la Xuni\u00f3n Europea","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Presidencia_del_Conseyu_de_la_Xuni%C3%B3n_Europea"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0414\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 \u2014 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0415\u045e\u0440\u0430\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0441\u0430\u044e\u0437\u0430","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B7%D1%8F%D1%80%D0%B6%D0%B0%D0%B2%D0%B0_%E2%80%94_%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%88%D1%8B%D0%BD%D1%8F_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%95%D1%9E%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B3%D0%B0_%D1%81%D0%B0%D1%8E%D0%B7%D0%B0"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0421\u044a\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0415\u0421","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%BD%D0%B0_%D0%A1%D1%8A%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%BD%D0%B0_%D0%95%D0%A1"},"brwiki":{"site":"brwiki","title":"Prezidantelezh ar C'huzul europat","badges":[],"url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Prezidantelezh_ar_C%27huzul_europat"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"President del Consell de la Uni\u00f3 Europea","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/President_del_Consell_de_la_Uni%C3%B3_Europea"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"P\u0159edsednictv\u00ed Rady Evropsk\u00e9 unie","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/P%C5%99edsednictv%C3%AD_Rady_Evropsk%C3%A9_unie"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Formandskabet for EU's ministerr\u00e5d","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Formandskabet_for_EU%27s_ministerr%C3%A5d"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Vorsitz im Rat der Europ\u00e4ischen Union","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Vorsitz_im_Rat_der_Europ%C3%A4ischen_Union"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03bf\u03b5\u03b4\u03c1\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CE%BF%CE%B5%CE%B4%CF%81%CE%AF%CE%B1_%CF%84%CE%BF%CF%85_%CE%A3%CF%85%CE%BC%CE%B2%CE%BF%CF%85%CE%BB%CE%AF%CE%BF%CF%85_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%95%CF%85%CF%81%CF%89%CF%80%CE%B1%CF%8A%CE%BA%CE%AE%CF%82_%CE%88%CE%BD%CF%89%CF%83%CE%B7%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Presidency of the Council of the European Union","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Presidency_of_the_Council_of_the_European_Union"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Prezidanto de la Konsilio de la E\u016dropa Unio","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Prezidanto_de_la_Konsilio_de_la_E%C5%ADropa_Unio"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Presidencia del Consejo de la Uni\u00f3n Europea","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Presidencia_del_Consejo_de_la_Uni%C3%B3n_Europea"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Euroopa Liidu N\u00f5ukogu eesistujariik","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Euroopa_Liidu_N%C3%B5ukogu_eesistujariik"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Euroopan unionin puheenjohtajuus","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Euroopan_unionin_puheenjohtajuus"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Pr\u00e9sidence du Conseil de l'Union europ\u00e9enne","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sidence_du_Conseil_de_l%27Union_europ%C3%A9enne"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Tan\u00e1cs\u00e1nak eln\u00f6ks\u00e9ge","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Az_Eur%C3%B3pai_Uni%C3%B3_Tan%C3%A1cs%C3%A1nak_eln%C3%B6ks%C3%A9ge"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u0535\u057e\u0580\u0578\u057a\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0574\u056b\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u056d\u0578\u0580\u0570\u0580\u0564\u056b \u0576\u0561\u056d\u0561\u0563\u0561\u0570 (\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576)","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B5%D5%BE%D6%80%D5%B8%D5%BA%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%B4%D5%AB%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%A1%D5%B6_%D5%AD%D5%B8%D6%80%D5%B0%D6%80%D5%A4%D5%AB_%D5%B6%D5%A1%D5%AD%D5%A1%D5%A3%D5%A1%D5%B0_(%D5%BA%D5%A5%D5%BF%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%B8%D6%82%D5%B6)"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Presiden Dewan Uni Eropa","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Presiden_Dewan_Uni_Eropa"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Fors\u00e6ti R\u00e1\u00f0s Evr\u00f3pusambandsins","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Fors%C3%A6ti_R%C3%A1%C3%B0s_Evr%C3%B3pusambandsins"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Presidenza del Consiglio dell'Unione europea","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Presidenza_del_Consiglio_dell%27Unione_europea"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u6b27\u5dde\u9023\u5408\u7406\u4e8b\u4f1a\u8b70\u9577\u56fd","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%AC%A7%E5%B7%9E%E9%80%A3%E5%90%88%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E8%AD%B0%E9%95%B7%E5%9B%BD"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10de\u10d8\u10e1 \u10d9\u10d0\u10d5\u10e8\u10d8\u10e0\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d1\u10ed\u10dd\u10e1 \u10d7\u10d0\u10d5\u10db\u10ef\u10d3\u10dd\u10db\u10d0\u10e0\u10d4 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10db\u10ec\u10d8\u10e4\u10dd\u10d4\u10d1\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%94%E1%83%95%E1%83%A0%E1%83%9D%E1%83%9E%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%95%E1%83%A8%E1%83%98%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%A1%E1%83%90%E1%83%91%E1%83%AD%E1%83%9D%E1%83%A1_%E1%83%97%E1%83%90%E1%83%95%E1%83%9B%E1%83%AF%E1%83%93%E1%83%9D%E1%83%9B%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%94_%E1%83%A1%E1%83%90%E1%83%AE%E1%83%94%E1%83%9A%E1%83%9B%E1%83%AC%E1%83%98%E1%83%A4%E1%83%9D%E1%83%94%E1%83%91%E1%83%98"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc720\ub7fd \uc5f0\ud569 \uc774\uc0ac\ud68c \uc758\uc7a5\uad6d","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%9C%A0%EB%9F%BD_%EC%97%B0%ED%95%A9_%EC%9D%B4%EC%82%AC%ED%9A%8C_%EC%9D%98%EC%9E%A5%EA%B5%AD"},"kuwiki":{"site":"kuwiki","title":"R\u00eavebirina Desteya Yek\u00eetiya Ewropay\u00ea","badges":[],"url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/R%C3%AAvebirina_Desteya_Yek%C3%AEtiya_Ewropay%C3%AA"},"lbwiki":{"site":"lbwiki","title":"Presidence vum Conseil vun der Europ\u00e4escher Unioun","badges":[],"url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Presidence_vum_Conseil_vun_der_Europ%C3%A4escher_Unioun"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Prezident\u016bra Eiropas Savien\u012bbas Padom\u0113","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Prezident%C5%ABra_Eiropas_Savien%C4%ABbas_Padom%C4%93"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Voorzitterschap van de Raad van de Europese Unie","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Voorzitterschap_van_de_Raad_van_de_Europese_Unie"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Formannskapet i R\u00e5det for Den europeiske union","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Formannskapet_i_R%C3%A5det_for_Den_europeiske_union"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Prezydencja Rady Unii Europejskiej","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Prezydencja_Rady_Unii_Europejskiej"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Presid\u00eancia do Conselho da Uni\u00e3o Europeia","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Presid%C3%AAncia_do_Conselho_da_Uni%C3%A3o_Europeia"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Pre\u0219edin\u021bia Consiliului Uniunii Europene","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Pre%C8%99edin%C8%9Bia_Consiliului_Uniunii_Europene"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B0%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%E2%80%94_%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%A1%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%95%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7%D0%B0"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Predsjedni\u0161tvo Vije\u0107a Evropske unije","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Predsjedni%C5%A1tvo_Vije%C4%87a_Evropske_unije"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Predsedn\u00edctvo Rady Eur\u00f3pskej \u00fanie","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Predsedn%C3%ADctvo_Rady_Eur%C3%B3pskej_%C3%BAnie"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Predsedstvo Sveta Evropske unije","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Predsedstvo_Sveta_Evropske_unije"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0448\u0442\u0432\u043e \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u0435 \u0443\u043d\u0438\u0458\u0435","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D1%88%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%95%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B5_%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%98%D0%B5"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Ordf\u00f6randeskapet i Europeiska unionens r\u00e5d","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Ordf%C3%B6randeskapet_i_Europeiska_unionens_r%C3%A5d"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f \u0432 \u0420\u0430\u0434\u0456 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0421\u043e\u044e\u0437\u0443","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D1%83%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8F_%D0%B2_%D0%A0%D0%B0%D0%B4%D1%96_%D0%84%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%A1%D0%BE%D1%8E%D0%B7%D1%83"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%E1%BB%A7_t%E1%BB%8Bch_H%E1%BB%99i_%C4%91%E1%BB%93ng_Li%C3%AAn_minh_ch%C3%A2u_%C3%82u"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u6b50\u6d32\u806f\u76df\u7406\u4e8b\u6703\u4e3b\u5e2d\u570b","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AD%90%E6%B4%B2%E8%81%AF%E7%9B%9F%E7%90%86%E4%BA%8B%E6%9C%83%E4%B8%BB%E5%B8%AD%E5%9C%8B"}}}}}