{"entities":{"Q3153784":{"pageid":3012722,"ns":0,"title":"Q3153784","lastrevid":1895082770,"modified":"2023-05-12T21:08:41Z","type":"item","id":"Q3153784","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident par int\u00e9rim"},"az":{"language":"az","value":"M\u00fcv\u0259qq\u0259ti prezident"},"en":{"language":"en","value":"acting president"},"sv":{"language":"sv","value":"interimspresident"},"nl":{"language":"nl","value":"interim president"},"es":{"language":"es","value":"presidente interino"},"it":{"language":"it","value":"presidente ad interim"},"pt":{"language":"pt","value":"presidente ad interim"},"de":{"language":"de","value":"kommissarischer Pr\u00e4sident"},"ca":{"language":"ca","value":"president inter\u00ed"},"nb":{"language":"nb","value":"fungerende president"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub300\ud1b5\ub839 \uad8c\ud55c\ub300\ud589"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430"},"hu":{"language":"hu","value":"\u00fcgyvezet\u0151 eln\u00f6k"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u0645\u062b\u0644"},"fi":{"language":"fi","value":"virkaa toimittava presidentti"},"da":{"language":"da","value":"fungerende pr\u00e6sident"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0432\u0440\u0448\u0438\u043b\u0430\u0446 \u0434\u0443\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5927\u7d71\u9818\u4ee3\u884c"},"tr":{"language":"tr","value":"Ba\u015fkan vekili"},"cs":{"language":"cs","value":"\u00fa\u0159aduj\u00edc\u00ed prezident"},"ro":{"language":"ro","value":"pre\u0219edinte interimar"},"vi":{"language":"vi","value":"quy\u1ec1n ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc"},"eu":{"language":"eu","value":"behin behineko presidente"},"be":{"language":"be","value":"\u0432\u044b\u043a\u0430\u043d\u0430\u045e\u0446\u0430 \u0430\u0431\u0430\u0432\u044f\u0437\u043a\u0430\u045e \u043f\u0440\u044d\u0437\u0456\u0434\u044d\u043d\u0442\u0430"},"zh":{"language":"zh","value":"\u4ee3\u7406\u603b\u7edf"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u4ee3\u7406\u603b\u7edf"}},"descriptions":{"ko":{"language":"ko","value":"\ub300\ud1b5\ub839\uc774 \uad90\uc704 \ub4f1\uc758 \uc774\uc720\ub85c \uc9c1\ubb34\ub97c \uc218\ud589\ud560 \uc218 \uc5c6\uc744 \ub54c \ub300\ud1b5\ub839\uc758 \uc9c1\ubb34\ub97c \ub300\uc2e0 \ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc9c1\uc704"},"fi":{"language":"fi","value":"muu kuin presidentin virassa oleva henkil\u00f6, joka hoitaa avoinna olevaan presidentin virkaan kuuluvia teht\u00e4vi\u00e4"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043b\u0438\u0446\u043e, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0435\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430"},"en":{"language":"en","value":"person who serves as President when an incumbent is unavailable"},"vi":{"language":"vi","value":"ng\u01b0\u1eddi nh\u1eadn nhi\u1ec7m v\u1ee5 Nguy\u00ean th\u1ee7 qu\u1ed1c gia khi v\u1ecb tr\u00ed \u0111\u01b0\u01a1ng nhi\u1ec7m b\u1ecb khuy\u1ebft"},"ca":{"language":"ca","value":"persona que exerceix de president quan un titular no est\u00e0 disponible"},"es":{"language":"es","value":"persona que se desempe\u00f1a como presidente cuando un titular no est\u00e1 disponible"},"fr":{"language":"fr","value":"personne qui remplace le pr\u00e9sident quand un titulaire est indisponible"}},"aliases":{"es":[{"language":"es","value":"presidente en funciones y encargado de las proximas elecciones"},{"language":"es","value":"presidente ad \u00ednterim"},{"language":"es","value":"presidente ad interim"},{"language":"es","value":"Presidencia Interina"},{"language":"es","value":"presidente en el interin"},{"language":"es","value":"presidente encargado"},{"language":"es","value":"presidente (E)"}],"en":[{"language":"en","value":"ad interim president"}],"de":[{"language":"de","value":"Interimspr\u00e4sident"}],"fr":[{"language":"fr","value":"int\u00e9rim pr\u00e9sidentiel"}],"nb":[{"language":"nb","value":"ut\u00f8vende president"},{"language":"nb","value":"interimpresident"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc784\uc2dc \ub300\ud1b5\ub839"},{"language":"ko","value":"\ub300\ud1b5\ub839 \uad8c\ud55c \ub300\ud589"}],"fi":[{"language":"fi","value":"virkaatekev\u00e4 presidentti"},{"language":"fi","value":"virkaa tekev\u00e4 presidentti"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0438.\u043e. \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430"}],"sr":[{"language":"sr","value":"vr\u0161ilac du\u017enosti predsednika"}],"vi":[{"language":"vi","value":"ch\u1ee7 t\u1ecbch t\u1ea1m quy\u1ec1n"},{"language":"vi","value":"quy\u1ec1n t\u1ed5ng th\u1ed1ng"},{"language":"vi","value":"t\u1ed5ng th\u1ed1ng t\u1ea1m quy\u1ec1n"}],"be":[{"language":"be","value":"\u0432. \u0430. \u043f\u0440\u044d\u0437\u0456\u0434\u044d\u043d\u0442\u0430"},{"language":"be","value":"\u0447\u0430\u0441\u043e\u0432\u044b \u043f\u0440\u044d\u0437\u0456\u0434\u044d\u043d\u0442"}],"sv":[{"language":"sv","value":"tillf\u00f6rordnad president"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"57c1618df27a80f9b8869535bd7c694f08e86dec","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30461,"id":"Q30461"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3153784$A81BFE02-8C09-4CC1-84FD-BC7548E6A30D","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"dc1429e3b5b6f73d094f01cd85c4c91f0d4f0b0f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4676846,"id":"Q4676846"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3153784$0a808222-4556-7ce0-3195-883dbb29c4dc","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P268":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P268","hash":"7e9a39bd2944b4e472f3d17a3743f71deaaaed66","datavalue":{"value":"12366581v","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3153784$cb0db6be-4e24-a4f0-60e6-8e0d2171d2a5","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"d9ad03d2040bd3076fee5e8dae4124fca6edbe3b","datavalue":{"value":{"text":"pr\u00e9sidente par int\u00e9rim","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q3153784$f0eb617b-4274-13c4-5f34-6478370f13ba","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"1f3e3fbca0a98806bc214add9de3f2f479e5abb1","datavalue":{"value":{"text":"\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430","language":"ru"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q3153784$9c9160cb-4eab-48bf-1aae-f8bc36402029","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"a75fb7f598948f34cbc0dac1bebd08a7d0d496ff","datavalue":{"value":{"text":"presidenta interina","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q3153784$8f6103dc-46d8-8657-9df7-3cb5f6a711f8","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3153784$dc22e561-4ed6-5872-5189-fc7768d3a603","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"134815e5a92b9b8bfa2fcc94355bd359a01c2952","datavalue":{"value":"/g/122bfqv4","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3153784$920D6D67-91C7-4338-9D45-EB9415BC86F9","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u0645\u062b\u0644","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D9%85%D9%85%D8%AB%D9%84"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"M\u00fcv\u0259qq\u0259ti prezident","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/M%C3%BCv%C9%99qq%C9%99ti_prezident"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"President inter\u00ed","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/President_inter%C3%AD"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Acting president","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Acting_president"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Presidente interino","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Presidente_interino"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ub300\ud1b5\ub839 \uad8c\ud55c\ub300\ud589","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%8C%80%ED%86%B5%EB%A0%B9_%EA%B6%8C%ED%95%9C%EB%8C%80%ED%96%89"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Presidente interino","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Presidente_interino"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Acting president","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Acting_president"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0412\u0440\u0448\u0438\u043b\u0430\u0446 \u0434\u0443\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%80%D1%88%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D1%86_%D0%B4%D1%83%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Interimspresident","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Interimspresident"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Ba\u015fkan vekili","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Ba%C5%9Fkan_vekili"}}}}}