{"entities":{"Q322459":{"pageid":309723,"ns":0,"title":"Q322459","lastrevid":1892273140,"modified":"2023-05-08T17:34:34Z","type":"item","id":"Q322459","labels":{"ko":{"language":"ko","value":"\ud3ec\ub974\ud22c\uac08\uc758 \ub300\ud1b5\ub839"},"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident de la R\u00e9publique portugaise"},"de":{"language":"de","value":"Staatspr\u00e4sident von Portugal"},"pt":{"language":"pt","value":"Presidente da Rep\u00fablica Portuguesa"},"en":{"language":"en","value":"President of Portugal"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0456\u0457"},"tr":{"language":"tr","value":"Portekiz Cumhurba\u015fkan\u0131"},"es":{"language":"es","value":"presidente de Portugal"},"ast":{"language":"ast","value":"Presidente de Portugal"},"fi":{"language":"fi","value":"Portugalin presidentti"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u0626\u06cc\u0633\u200c\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u067e\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644"},"ca":{"language":"ca","value":"President de Portugal"},"et":{"language":"et","value":"Portugali president"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0458\u0435"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03b3\u03b1\u03bb\u03af\u03b1\u03c2"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0438"},"it":{"language":"it","value":"presidente del Portogallo"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Staatspr\u00e4sident"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"President of Portugal"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"President of Portugal"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Presidente da Rep\u00fablica Portuguesa"},"sv":{"language":"sv","value":"Portugals president"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u044f"},"id":{"language":"id","value":"Presiden Portugal"},"gl":{"language":"gl","value":"Presidente de Portugal"},"nl":{"language":"nl","value":"president van Portugal"},"hu":{"language":"hu","value":"Portug\u00e1lia eln\u00f6ke"},"pl":{"language":"pl","value":"prezydent Portugalii"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644"},"ro":{"language":"ro","value":"pre\u0219edinte al Portugaliei"},"he":{"language":"he","value":"\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0 \u05e4\u05d5\u05e8\u05d8\u05d5\u05d2\u05dc"},"nb":{"language":"nb","value":"Portugals president"},"eu":{"language":"eu","value":"Portugalgo presidentea"},"zh":{"language":"zh","value":"\u8461\u8404\u7259\u7e3d\u7d71"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u8461\u8404\u7259\u603b\u7edf"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u8461\u8404\u7259\u7e3d\u7d71"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u8461\u8404\u7259\u7e3d\u7d71"},"eo":{"language":"eo","value":"Prezidento de Portugalio"},"vi":{"language":"vi","value":"T\u1ed5ng th\u1ed1ng B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha"},"cs":{"language":"cs","value":"Prezident Portugalska"},"cy":{"language":"cy","value":"Arlywydd Portiwgal"},"th":{"language":"th","value":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1a\u0e14\u0e35\u0e42\u0e1b\u0e23\u0e15\u0e38\u0e40\u0e01\u0e2a"},"da":{"language":"da","value":"Portugals pr\u00e6sident"},"lv":{"language":"lv","value":"Portug\u0101les prezidents"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0440\u044d\u0437\u0456\u0434\u044d\u043d\u0442 \u041f\u0430\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0456\u0456"},"sl":{"language":"sl","value":"Predsednik Portugalske"},"vec":{"language":"vec","value":"Presidente del Portoga\u0142o"},"an":{"language":"an","value":"President d'a Republica Portuguesa"},"sms":{"language":"sms","value":"Portugaal preside\u02b9ntt"},"se":{"language":"se","value":"Portugala presideanta"},"smn":{"language":"smn","value":"Portugal president"},"la":{"language":"la","value":"Praeses Rei Publicae Portugalliae"},"ku":{"language":"ku","value":"Serokkomar\u00ea Portugal\u00ea"},"lt":{"language":"lt","value":"Portugalijos prezidentas"},"ga":{"language":"ga","value":"Uachtar\u00e1n na Portaing\u00e9ile"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"Staatsoberhaupt"},"en":{"language":"en","value":"position"},"es":{"language":"es","value":"jefe de Estado de Portugal"},"fr":{"language":"fr","value":"chef d'\u00c9tat du Portugal"},"hu":{"language":"hu","value":"k\u00f6zjogi poz\u00edci\u00f3"},"pl":{"language":"pl","value":"stanowisko g\u0142owy pa\u0144stwa w Portugialii"},"cy":{"language":"cy","value":"swydd"},"th":{"language":"th","value":"\u0e15\u0e33\u0e41\u0e2b\u0e19\u0e48\u0e07"},"eo":{"language":"eo","value":"estro de la \u015dtato Portugalio"},"pt":{"language":"pt","value":"chefe de Estado de Portugal"},"he":{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05ea \u05e4\u05d5\u05e8\u05d8\u05d5\u05d2\u05dc"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u0432 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0456\u0457"},"fi":{"language":"fi","value":"Portugalin valtionp\u00e4\u00e4mies"},"tr":{"language":"tr","value":"Portekiz'in devlet ba\u015fkan\u0131"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du Portugal"}],"de":[{"language":"de","value":"portugiesischer Staatspr\u00e4sident"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Presid\u00eancia da rep\u00fablica portuguesa"},{"language":"pt","value":"Presidente da Rep\u00fablica de Portugal"},{"language":"pt","value":"Presidente de Portugal"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0438"},{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0456\u0457"}],"es":[{"language":"es","value":"Presidente de la Rep\u00fablica Portuguesa"},{"language":"es","value":"presidente portugu\u00e9s"},{"language":"es","value":"Presidente de la Rep\u00fablica de Portugal"},{"language":"es","value":"Presidente de la Republica Portuguesa"},{"language":"es","value":"presidente portugues"},{"language":"es","value":"Presidente de la Republica de Portugal"},{"language":"es","value":"presidenta de Portugal"}],"en":[{"language":"en","value":"President of the Portuguese Republic"}],"ca":[{"language":"ca","value":"President de la Rep\u00fablica Portuguesa"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0438\u0438"}],"th":[{"language":"th","value":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1a\u0e14\u0e35\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e18\u0e32\u0e23\u0e13\u0e23\u0e31\u0e10\u0e42\u0e1b\u0e23\u0e15\u0e38\u0e40\u0e01\u0e2a"}],"eo":[{"language":"eo","value":"Prezidanto de Portugalio"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u8461\u8404\u7259\u603b\u7edf"}],"lv":[{"language":"lv","value":"Portug\u0101les prezidente"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"bc870c5b510712ca8a59d661e9d87b672d9ab374","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":248577,"id":"Q248577"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q322459$bf0d46b3-4ae7-c20d-7391-016516226fc5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"57c1618df27a80f9b8869535bd7c694f08e86dec","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30461,"id":"Q30461"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q322459$c5a15d14-4d14-eb88-c5df-2de8bee179c6","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"ba8984dea151f053a321805c74834242dc43c52d","datavalue":{"value":"/m/02kk0h","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q322459$37A284B4-1D6A-410B-9C03-FE880B9137DB","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"219d54a98b8f3c3ca74f385801e3611ca647bdb3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1144592,"id":"Q1144592"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q322459$02DABB56-E148-4182-AE6B-D07472528009","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P41":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P41","hash":"c6955cdd2a70596a455f6abde1bfe3e4808b3d0a","datavalue":{"value":"Flag of the President of Portugal.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q322459$A65E62C1-4FDD-4CA0-994F-9F2D3A78959A","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"82ba693075ba653593d9c8b2025508f57192d5f7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":45,"id":"Q45"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q322459$75c702f1-4a02-c447-64f1-4b397fe3d23c","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"f3a4a363e39367730bbcdaeef16280b9ff164f8a","datavalue":{"value":"Presidents of Portugal","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q322459$F7ED52A2-1721-41E9-94A6-18579808DBE7","rank":"normal","references":[{"hash":"b3fd5e254143d8b52cd96cff43af9af5e3a82358","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f13c99a16441677ec69fcea23f221d866f1fc98f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":199693,"id":"Q199693"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q322459$4838533f-4d9a-391d-96f4-297a901c3d0e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"1c956c9584d8952aeb9099e9086d4fa66d850620","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16562419,"id":"Q16562419"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q322459$a2968d44-4701-fda3-383b-da9ba5e95635","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"8bb967cb8f1fe04ac2ee64370bb1bf525d3970a9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8966591,"id":"Q8966591"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q322459$e9f3f638-4d1b-6339-154c-7e52c4aad04f","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"43caff68810f23d4a2bce952425d513f668ff9f1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":45,"id":"Q45"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q322459$300A4CDF-6F73-4D43-8E51-41BD52CC69D9","rank":"normal"}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"46016c4299791580e82aaf9bb70c97eb57ccc0e8","datavalue":{"value":"http://www.presidencia.pt","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q322459$5B945727-1EA3-4BD5-B3D5-A6082038BBFC","rank":"normal","references":[{"hash":"ed8bd3f9343e9a35e58b67284f26a67859f1808d","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"07596fc82d3ed4d248b85e5543852cc31e37dc8c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":199913,"id":"Q199913"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"9092a362838dc115eef6de5f6f1b57f55d05a2fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6756617,"id":"Q6756617"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"51306ad033ab86cd7a4530b9c8f4c10daa89a5b3","datavalue":{"value":{"time":"+2016-03-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q322459$a6e3270b-4e8f-4f99-46a4-69bb27f91e19","rank":"normal"}],"P511":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P511","hash":"0c7fabd81a294fb00193a53130b406c35cd9c1ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1067610,"id":"Q1067610"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q322459$8ee7ced4-4676-2e25-3054-2d10a5c473af","rank":"normal"}],"P2097":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2097","hash":"a3d28ffc7446e4bd93bd5c81985df3c406a0b8c4","datavalue":{"value":{"amount":"+5","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q577"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q322459$b814e8a6-4d07-1f89-699c-b97302153845","rank":"normal"}],"P155":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P155","hash":"714d97cd1d0d3a5fcb5b3ec6485356835cdd9a12","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":183426,"id":"Q183426"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q322459$5BAB41E6-D3D0-41F0-9E95-D25F55FDA91D","rank":"normal","references":[{"hash":"417eaaaf9f6cfb9c7c79b66685a8f46c1fb00b2c","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"b7f8bea3bb10c237323eb448dc4798948923bd5c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11921,"id":"Q11921"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"c78889d2faf86680edf9ed79508813835b0f7f5b","datavalue":{"value":"https://pt.wikipedia.org/w/index.php?title=Presidente_da_Rep\u00fablica_Portuguesa&oldid=56492534","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"627bbe331538d76ba6842138c75359a9da010850","datavalue":{"value":{"time":"+1911-08-24T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q322459$AF0D64EB-D5D6-43A0-A2F5-6B6FAD58C360","rank":"normal","references":[{"hash":"417eaaaf9f6cfb9c7c79b66685a8f46c1fb00b2c","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"b7f8bea3bb10c237323eb448dc4798948923bd5c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11921,"id":"Q11921"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"c78889d2faf86680edf9ed79508813835b0f7f5b","datavalue":{"value":"https://pt.wikipedia.org/w/index.php?title=Presidente_da_Rep\u00fablica_Portuguesa&oldid=56492534","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"ad36052002d9bcbe2760cc25ce9c9578417f578a","datavalue":{"value":{"text":"presidenta de Portugal","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q322459$18210216-478f-8b06-13e3-c587f693c3fb","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"663aa7b99187b0697e5543f6b1f7078a2dfb8dcd","datavalue":{"value":{"text":"\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043a\u0430 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0456\u0457","language":"uk"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q322459$d1faf91e-4009-381c-3072-8bd7d0abf721","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"34a86dc17578855c348c9998fc3a8c43fe58c1d5","datavalue":{"value":{"text":"Presidenta de Portugal","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q322459$65AAAB95-2B80-4067-BDE7-10034EB7E0A2","rank":"normal"}],"P214":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"18c4dd61d84b4168db8a2a8ef49fae305792918b","datavalue":{"value":"152184181","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q322459$185f79af-4697-51f0-7208-36728dd561c2","rank":"normal"}],"P213":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P213","hash":"07ea3a052c8701b2e7f97c10bf39b097301f1e9b","datavalue":{"value":"0000 0001 2186 7533","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q322459$bea0e40e-4319-0585-939f-22fbd8e45975","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"36312bf4263c7102593e9220a3770f18180f27b1","datavalue":{"value":"10002236-4","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q322459$b66645ce-46cb-9b2d-6edd-dc3eec76ff1d","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"03d58218e0b9c38daf58b52c945920a1813b80ad","datavalue":{"value":"n00085783","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q322459$a76f59da-41b2-708d-c2ad-5018efb3a619","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"c3d2bfbcceb6c5bc2c75feb5928bb50bde055997","datavalue":{"value":"n81086927","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q322459$26b0145f-47e3-6d08-4f82-a51bb3dee545","rank":"normal"}],"P268":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P268","hash":"bc55e9ed3d4924c098bcf08d252c3772e66c86fc","datavalue":{"value":"12162591v","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q322459$da8276b0-4ec7-43c3-626f-75883d0d2a58","rank":"normal"}],"P1005":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1005","hash":"7e28a3c893a39892aea0ff5a6aaac83fd897605b","datavalue":{"value":"247512","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q322459$634f0f20-426f-731e-e18c-74e39bb55519","rank":"normal"}],"P3065":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3065","hash":"45384d6ab123c171c9f5df4efb7a82a4843a258c","datavalue":{"value":"02-A008933671","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q322459$8ada6bab-44cf-e551-9520-e0a04eac1285","rank":"normal"}],"P269":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P269","hash":"746de980c0425aa5e062df7ad7553609045298b5","datavalue":{"value":"030152461","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q322459$3c106053-4639-9eaa-f583-a5add1f408ac","rank":"normal"}],"P7859":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7859","hash":"59ebafd1612b73d779b22c9ba392e70bceeb26dc","datavalue":{"value":"lccn-n81086927","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q322459$afab1849-4dac-e0cb-a2af-ffda047f03da","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7859","hash":"4e836050e4aad450236175013547ba59bf2602e3","datavalue":{"value":"lccn-n00085783","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q322459$d8e60132-4627-0029-03bf-464e0b93c102","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"anwiki":{"site":"anwiki","title":"President d'a Republica Portuguesa","badges":[],"url":"https://an.wikipedia.org/wiki/President_d%27a_Republica_Portuguesa"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0628\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D8%A8%D8%B1%D8%AA%D8%BA%D8%A7%D9%84"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Presidente de Portugal","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Presidente_de_Portugal"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"President de Portugal","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/President_de_Portugal"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Staatspr\u00e4sident (Portugal)","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Staatspr%C3%A4sident_(Portugal)"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03b3\u03b1\u03bb\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CF%8C%CE%B5%CE%B4%CF%81%CE%BF%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%A0%CE%BF%CF%81%CF%84%CE%BF%CE%B3%CE%B1%CE%BB%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"President of Portugal","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Portugal"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Presidente de Portugal","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Presidente_de_Portugal"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Portugali president","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Portugali_president"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u0626\u06cc\u0633\u200c\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u067e\u0631\u062a\u063a\u0627\u0644","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%DB%8C%D8%B3%E2%80%8C%D8%AC%D9%85%D9%87%D9%88%D8%B1_%D9%BE%D8%B1%D8%AA%D8%BA%D8%A7%D9%84"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Portugalin presidentti","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Portugalin_presidentti"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique portugaise","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_de_la_R%C3%A9publique_portugaise"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0 \u05e4\u05d5\u05e8\u05d8\u05d5\u05d2\u05dc","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A0%D7%A9%D7%99%D7%90_%D7%A4%D7%95%D7%A8%D7%98%D7%95%D7%92%D7%9C"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ud3ec\ub974\ud22c\uac08\uc758 \ub300\ud1b5\ub839","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%8F%AC%EB%A5%B4%ED%88%AC%EA%B0%88%EC%9D%98_%EB%8C%80%ED%86%B5%EB%A0%B9"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Prezydent Portugalii","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Prezydent_Portugalii"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Presidente da Rep\u00fablica Portuguesa","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Presidente_da_Rep%C3%BAblica_Portuguesa"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"President of Portugal","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/President_of_Portugal"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Predsednik Portugalske","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Predsednik_Portugalske"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Portugals president","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Portugals_president"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Portekiz cumhurba\u015fkan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Portekiz_cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82_%D0%9F%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%BB%D1%96%D1%97"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"T\u1ed5ng th\u1ed1ng B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/T%E1%BB%95ng_th%E1%BB%91ng_B%E1%BB%93_%C4%90%C3%A0o_Nha"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u8461\u8404\u7259\u603b\u7edf","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%91%A1%E8%90%84%E7%89%99%E6%80%BB%E7%BB%9F"}}}}}