{"entities":{"Q3315094":{"pageid":3161099,"ns":0,"title":"Q3315094","lastrevid":1778288754,"modified":"2022-11-24T19:51:43Z","type":"item","id":"Q3315094","labels":{"en":{"language":"en","value":"Prime Minister of Hungary"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0452\u0430\u0440\u0441\u043a\u0435"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0452\u0430\u0440\u0441\u043a\u0435"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"premijer Ma\u0111arske"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0423\u043d\u0433\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430"},"hu":{"language":"hu","value":"Magyarorsz\u00e1g minisztereln\u00f6ke"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0423\u043d\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f"},"ca":{"language":"ca","value":"Primer ministre d'Hongria"},"da":{"language":"da","value":"Ungarns premierministre"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Prime Minister of Hungary"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Prime Minister of Hungary"},"es":{"language":"es","value":"Primer ministro de Hungr\u00eda"},"fr":{"language":"fr","value":"Premier ministre de Hongrie"},"gl":{"language":"gl","value":"Primeiro Ministro de Hungr\u00eda"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0423\u0433\u043e\u0440\u0449\u0438\u043d\u0438"},"pl":{"language":"pl","value":"Premier W\u0119gier"},"id":{"language":"id","value":"Perdana Menteri Hungary"},"nl":{"language":"nl","value":"Premier van Hongarije"},"sv":{"language":"sv","value":"Ungerns premi\u00e4rminister"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0108efministro de Hungario"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438"},"ro":{"language":"ro","value":"Prim-ministru al Ungariei"},"nb":{"language":"nb","value":"Ungarns statsministre"},"de":{"language":"de","value":"Ministerpr\u00e4sident Ungarns"},"it":{"language":"it","value":"Primo ministro dell'Ungheria"},"pt":{"language":"pt","value":"primeiro-ministro da Hungria"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039f\u03c5\u03b3\u03b3\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0540\u0578\u0582\u0576\u0563\u0561\u0580\u056b\u0561\u0575\u056b \u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u057a\u0565\u057f"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0631"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09b9\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09c7\u09b0\u09bf\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0"},"he":{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05d4"},"eu":{"language":"eu","value":"Hungariako lehen ministro"},"fi":{"language":"fi","value":"Unkarin p\u00e4\u00e4ministeri"},"gd":{"language":"gd","value":"Pr\u00ecomh-mhinistear na h-Ungaire"},"ast":{"language":"ast","value":"Primer Ministru d'Hungr\u00eda"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0412\u0443\u0433\u043e\u0440\u0448\u0447\u044b\u043d\u044b"},"cs":{"language":"cs","value":"ma\u010farsk\u00fd premi\u00e9r"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng c\u1ee7a Hungary"},"cy":{"language":"cy","value":"Prif Weinidog Hwngari"},"br":{"language":"br","value":"Kenta\u00f1 Ministr Hungaria"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5308\u7259\u5229\u603b\u7406"},"tr":{"language":"tr","value":"Macaristan ba\u015fbakan\u0131"},"lt":{"language":"lt","value":"Vengrijos ministras pirmininkas"},"ary":{"language":"ary","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u0648\u0648\u0632\u0627\u0631\u0627 \u062f \u0647\u0646\u06ad\u0627\u0631\u064a\u0627"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u044b\u0456"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud5dd\uac00\ub9ac\uc758 \ucd1d\ub9ac"},"vec":{"language":"vec","value":"Primo ministro de l'Ungaria"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u9996\u76f8"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0430 \u0430\u0525\u044b\u0437\u0430-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"}},"descriptions":{"uk":{"language":"uk","value":"\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0443\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0423\u0433\u043e\u0440\u0449\u0438\u043d\u0438"},"fi":{"language":"fi","value":"Unkarin hallituksenp\u00e4\u00e4mies"},"en":{"language":"en","value":"head of government of Hungary"},"tr":{"language":"tr","value":"Macaristan'\u0131n h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0456\u0440\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a \u0432\u0443\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u045e\u0440\u0430\u0434\u0443"},"hu":{"language":"hu","value":"korm\u00e1nyf\u0151 Magyarorsz\u00e1gon"}},"aliases":{"da":[{"language":"da","value":"Statsminister i Ungarn"}],"id":[{"language":"id","value":"Perdana Menteri Hongaria"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u044b \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438"},{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438"}],"ro":[{"language":"ro","value":"Prim-ministrul Ungariei"},{"language":"ro","value":"Premierii Ungariei"},{"language":"ro","value":"Prim-mini\u015ftrii Ungariei"},{"language":"ro","value":"Primii Mini\u015ftri al Ungariei"},{"language":"ro","value":"Prim-mini\u0219trii Ungariei"},{"language":"ro","value":"Primii Mini\u0219tri al Ungariei"}],"es":[{"language":"es","value":"Primer ministro de Hungria"}],"cs":[{"language":"cs","value":"premi\u00e9r Ma\u010farska"},{"language":"cs","value":"ma\u010farsk\u00fd ministersk\u00fd p\u0159edseda"},{"language":"cs","value":"ministersk\u00fd p\u0159edseda Ma\u010farska"},{"language":"cs","value":"ma\u010farsk\u00fd p\u0159edseda vl\u00e1dy"},{"language":"cs","value":"p\u0159edseda vl\u00e1dy Ma\u010farska"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u9996\u76f8"}],"de":[{"language":"de","value":"Ministerpr\u00e4sident von Ungarn"}]},"claims":{"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"e98440fe5cbcc9723073d1516b4b341266dd1f8f","datavalue":{"value":"http://www.miniszterelnok.hu","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q3315094$9A1ED281-3612-409B-B09E-8CD2117F4773","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3315094$0C1E3BF3-198B-4CBD-A268-AD8735463175","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"0a26176b4ea136c969ee0772fed6784f61938891","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14212,"id":"Q14212"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3315094$9a268eeb-431a-c441-b610-06bfe8f01d31","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"5705435a66751f26a989f0bbd80533799f57397b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28,"id":"Q28"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3315094$25be6701-428a-5d5c-44a0-9fce7f72b6f1","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"da1f0a627374f2fb524c4258988a73c07e1e0814","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8792551,"id":"Q8792551"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3315094$bd350c87-44ae-bc5c-b4f0-1572091f36a3","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"c6f14285083d0917abc25df74e55975cd54cd8f7","datavalue":{"value":"Prime ministers of Hungary","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q3315094$6c65a3ab-4328-e731-2a2e-31b5ac76af8f","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"9ac51fddf4f6924727a441fdd2215acf23c952a4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28,"id":"Q28"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3315094$8950525C-D81A-4AC0-AC6F-CD42C56DE79E","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"28505bcd363e59c798c0cc70ae64e5e51d4b5ffe","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1162751,"id":"Q1162751"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3315094$d7f6d747-42e0-a67d-66c9-92e6319cd4b8","rank":"normal"}],"P158":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P158","hash":"b0f1941b4eba554600a5df16500768394cd943b3","datavalue":{"value":"MAGYAR~1.JPG","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"553e4f3dbcac357ee7d25d27138bd327d91b3bff","datavalue":{"value":{"time":"+1848-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"da64d568a71c0bc041a57951a8715ebb32a2abae","datavalue":{"value":{"time":"+1849-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580","P582"],"id":"Q3315094$2510d452-4329-2318-b3cb-1876dd0d20fa","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P158","hash":"5fa8e6b844b9abef473cd2dbd7dfa66d2cb80150","datavalue":{"value":"Seal of the Prime Minister of Hungary.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"cade80b55b5e9645fe81d5cef13e5e41df69a393","datavalue":{"value":{"time":"+2012-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q3315094$48240567-4fe5-f38c-a378-07e699485d5e","rank":"preferred"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"1fb9fb528a886d06f4f4c7ba78aea12db84ffe87","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":651024,"id":"Q651024"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3315094$3923524a-4e81-358b-cb1c-949a820f22f5","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"1e18e04c9e34fb7df02f65132dcf2554ad37bb84","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":57641,"id":"Q57641"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"5439502e749d5cacc87cb5aa5b2e92cc576a14cf","datavalue":{"value":{"time":"+2010-05-29T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q3315094$07097b36-4565-1e20-5352-545a20c0c80c","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"b89a24dfed26e61269a7864904af4f853b5dda59","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":520765,"id":"Q520765"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3315094$4CFC744E-A2B3-4E29-9E0C-A1A96EEFB935","rank":"normal","references":[{"hash":"08c8a5776b63ad61d8645db1fc2422b8bff84e09","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"1e913be9a09884085287d54ff7758ab43d0a5d21","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prime_Minister_of_Hungary&oldid=874670363","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"0db88141f582052dfd1253ce68e6ed852b13eab7","datavalue":{"value":{"time":"+1848-03-17T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q3315094$B91312E7-5DC1-48D9-B30C-599EB61470D0","rank":"normal","references":[{"hash":"08c8a5776b63ad61d8645db1fc2422b8bff84e09","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"1e913be9a09884085287d54ff7758ab43d0a5d21","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prime_Minister_of_Hungary&oldid=874670363","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"88ca0d45e75a8f84ee0caa1279acdebeab9623b1","datavalue":{"value":"/g/120lql52","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3315094$44385A2B-A3D8-4FBE-B44C-FE6C0EA3031C","rank":"normal"}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"5c912a4ea3884a866c4f8ed42d784aee69c1672f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1413763,"id":"Q1413763"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3315094$D16FAC72-0035-41DC-939F-4869209D1F02","rank":"normal","references":[{"hash":"e67a1de94685cd7402de6ef96e370bd17b0256f4","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"b7c7e1152e05d0fb549228ffd238b9eaa40763c6","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prime_Minister_of_Hungary&oldid=1015331901","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P94":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P94","hash":"b88d78ac0ddad010f30e96a83399e10062d08008","datavalue":{"value":"Coat of arms of Hungary (oak and olive branches).svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"7c44c599afa4da1f45969b0a3b51c222d6e18f7f","datavalue":{"value":{"time":"+2011-12-30T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q3315094$C2EE389C-66AD-4A01-977E-8782258BBF29","rank":"normal","references":[{"hash":"dd278c80ee5a857d895cb838ae199c3a86444c44","snaks":{"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"4a78c0af987ed52bfd9bcee24490705f4bbd9b15","datavalue":{"value":{"text":"2011. \u00e9vi CCII. t\u00f6rv\u00e9ny Magyarorsz\u00e1g c\u00edmer\u00e9nek \u00e9s z\u00e1szlaj\u00e1nak haszn\u00e1lat\u00e1r\u00f3l, valamint \u00e1llami kit\u00fcntet\u00e9seir\u0151l","language":"hu"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"9df15d77d4af68f4f99637365f5de8e3edaa6dbf","datavalue":{"value":"https://net.jogtar.hu/jogszabaly?docid=A1100202.TV","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"abed7a2356af2e5688dabe6b13f3483e11669101","datavalue":{"value":{"time":"+2019-12-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1065":[{"snaktype":"value","property":"P1065","hash":"1a0d4f78e77bcc91d6bb478da450b4365edb9c61","datavalue":{"value":"https://web.archive.org/web/20191015193714/https://net.jogtar.hu/jogszabaly?docid=A1100202.TV","type":"string"},"datatype":"url"}],"P2960":[{"snaktype":"value","property":"P2960","hash":"508a3d26a8374f7f0080162ff05b105a99a627ba","datavalue":{"value":{"time":"+2019-10-15T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"69cbfe8866835cf799cd16660181cb1f47ba05c7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9067,"id":"Q9067"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P1476","P854","P813","P1065","P2960","P407"]}]}]},"sitelinks":{"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0423\u043d\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8A%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB_%D0%BD%D0%B0_%D0%A3%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Primer ministre d'Hongria","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Primer_ministre_d%27Hongria"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Ungarns premierministre","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Ungarns_premierministre"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Ministerpr\u00e4sident (Ungarn)","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ministerpr%C3%A4sident_(Ungarn)"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039f\u03c5\u03b3\u03b3\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CF%89%CE%B8%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CF%8C%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%9F%CF%85%CE%B3%CE%B3%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Prime Minister of Hungary","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Hungary"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Primer ministro de Hungr\u00eda","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Primer_ministro_de_Hungr%C3%ADa"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Unkarin p\u00e4\u00e4ministeri","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Unkarin_p%C3%A4%C3%A4ministeri"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Premier ministre de Hongrie","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Premier_ministre_de_Hongrie"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Primeiro ministro de Hungr\u00eda","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Primeiro_ministro_de_Hungr%C3%ADa"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A8%D7%90%D7%A9_%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%9C%D7%AA_%D7%94%D7%95%D7%A0%D7%92%D7%A8%D7%99%D7%94"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Magyarorsz\u00e1g minisztereln\u00f6ke","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyarorsz%C3%A1g_minisztereln%C3%B6ke"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Ministro presidente dell'Ungheria","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Ministro_presidente_dell%27Ungheria"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ud5dd\uac00\ub9ac\uc758 \ucd1d\ub9ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%97%9D%EA%B0%80%EB%A6%AC%EC%9D%98_%EC%B4%9D%EB%A6%AC"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Vengrijos ministras pirmininkas","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Vengrijos_ministras_pirmininkas"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0423\u043d\u0433\u0430\u0440\u0438\u0458\u0430","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%B5%D1%80_%D0%BD%D0%B0_%D0%A3%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Prime Minister of Hungary","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Hungary"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Macaristan ba\u015fbakan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Macaristan_ba%C5%9Fbakan%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0423\u0433\u043e\u0440\u0449\u0438\u043d\u0438","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%27%D1%94%D1%80-%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%A3%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%89%D0%B8%D0%BD%D0%B8"},"vecwiki":{"site":"vecwiki","title":"Primo ministro de l'Ungaria","badges":["Q70893996"],"url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Primo_ministro_de_l%27Ungaria"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Hungary","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%A7_t%C6%B0%E1%BB%9Bng_Hungary"}}}}}