{"entities":{"Q3409199":{"pageid":3248460,"ns":0,"title":"Q3409199","lastrevid":1698934962,"modified":"2022-08-08T00:47:31Z","type":"item","id":"Q3409199","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u041a\u043e\u043d\u0433\u043e"},"en":{"language":"en","value":"President of the Democratic Republic of the Congo"},"nb":{"language":"nb","value":"Den demokratiske republikken Kongos president"},"da":{"language":"da","value":"Demokratiske Republik Congos pr\u00e6sident"},"nn":{"language":"nn","value":"Den demokratiske republikken Kongos president"},"sv":{"language":"sv","value":"Kongo-Kinshasas president"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03a0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b5\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03b3\u03ba\u03cc"},"ro":{"language":"ro","value":"pre\u0219edinte al Republicii Democrate Congo"},"es":{"language":"es","value":"Presidente de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u063a\u0648 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629"},"he":{"language":"he","value":"\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0 \u05d4\u05e8\u05e4\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e7\u05d4 \u05d4\u05d3\u05de\u05d5\u05e7\u05e8\u05d8\u05d9\u05ea \u05e9\u05dc \u05e7\u05d5\u05e0\u05d2\u05d5"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0433\u043e"},"pl":{"language":"pl","value":"prezydent Demokratycznej Republiki Kongo"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0433\u043e"},"fi":{"language":"fi","value":"Kongon demokraattisen tasavallan presidentti"},"eo":{"language":"eo","value":"Prezidanto de Demokratia Respubliko Kongo"},"ca":{"language":"ca","value":"President de la Rep\u00fablica Democr\u00e0tica del Congo"},"eu":{"language":"eu","value":"Kongoko Errepublika Demokratikoko presidente"},"ast":{"language":"ast","value":"Presidente de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo"},"vi":{"language":"vi","value":"T\u1ed5ng th\u1ed1ng c\u1ee7a C\u1ed9ng h\u00f2a Congo"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0635\u062f\u0631 \u062c\u0645\u06c1\u0648\u0631\u06cc \u062c\u0645\u06c1\u0648\u0631\u06cc\u06c1 \u06a9\u0627\u0646\u06af\u0648"},"zh":{"language":"zh","value":"\u525b\u679c\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u570b\u7e3d\u7d71"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u041f\u0440\u044d\u0437\u044b\u0434\u044d\u043d\u0442 \u0414\u044d\u043c\u0430\u043a\u0440\u0430\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u0439 \u0420\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0456 \u041a\u043e\u043d\u0433\u0430"},"cs":{"language":"cs","value":"prezident Kon\u017esk\u00e9 demokratick\u00e9 republiky"},"cy":{"language":"cy","value":"Arlywydd Gweriniaeth Ddemocrataidd y Congo"},"lv":{"language":"lv","value":"Kongo Demokr\u0101tisk\u0101s Republikas prezidents"},"af":{"language":"af","value":"President van die Demokratiese Republiek van die Kongo"},"de":{"language":"de","value":"Pr\u00e4sident der Demokratischen Republik Kongo"},"id":{"language":"id","value":"Presiden Republik Demokratik Kongo"},"it":{"language":"it","value":"Presidente della Repubblica Democratica del Congo"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30b3\u30f3\u30b4\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\u306e\u5927\u7d71\u9818"},"ko":{"language":"ko","value":"\ucf69\uace0 \ubbfc\uc8fc \uacf5\ud654\uad6d \ub300\ud1b5\ub839"},"nl":{"language":"nl","value":"President van de Democratische Republiek Congo"},"pt":{"language":"pt","value":"Presidente da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo"},"th":{"language":"th","value":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1a\u0e14\u0e35\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e18\u0e32\u0e23\u0e13\u0e23\u0e31\u0e10\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e0a\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1b\u0e44\u0e15\u0e22\u0e04\u0e2d\u0e07\u0e42\u0e01"},"ary":{"language":"ary","value":"\u0631\u0627\u0626\u064a\u0633 \u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629"},"hy":{"language":"hy","value":"\u053f\u0578\u0576\u0563\u0578\u0575\u056b \u0534\u0565\u0574\u0578\u056f\u0580\u0561\u057f\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0540\u0561\u0576\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0576\u0561\u056d\u0561\u0563\u0561\u0570"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0440\u044d\u0437\u0456\u0434\u044d\u043d\u0442 \u0414\u044d\u043c\u0430\u043a\u0440\u0430\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u0439 \u0420\u044d\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0456 \u041a\u043e\u043d\u0433\u0430"},"vec":{"language":"vec","value":"Presidente de \u0142a Rep\u00f9blega Democr\u00e0tega del Congo"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0410\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0430\u0442\u04d9 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0433\u043e \u0430\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"},"sms":{"language":"sms","value":"Kongo demokraattla\u017e t\u00e4\u00e4\u02b9ssv\u00e4\u00e4\u02b9ld preside\u02b9ntt"},"se":{"language":"se","value":"Kongo demokr\u00e1htala\u0161 d\u00e1ssev\u00e1lddi presideanta"},"smn":{"language":"smn","value":"Kongo demokraatl\u00e2\u0161 t\u00e4siv\u00e4\u00e4ldi president"}},"descriptions":{"pl":{"language":"pl","value":"stanowisko g\u0142owy pa\u0144stwa w Demokratycznej Republice Kongo"},"en":{"language":"en","value":"head of state of the Democratic Republic of the Congo"},"fr":{"language":"fr","value":"chef d'\u00c9tat de la r\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"},"cy":{"language":"cy","value":"pennaeth gwladwriaeth Gweriniaeth Ddemocrataidd y Congo"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"President of Zaire"},{"language":"en","value":"President of Za\u00efre"},{"language":"en","value":"Presidency of the Democratic Republic of the Congo"},{"language":"en","value":"President of Democratic Republic of the Congo"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Za\u00efres president"}],"da":[{"language":"da","value":"Za\u00efres pr\u00e6sident"},{"language":"da","value":"Zaires president"},{"language":"da","value":"Demokratiske Republik Congos pr\u00e6sidenter"}],"nn":[{"language":"nn","value":"Za\u00efre president"},{"language":"nn","value":"Zaires president"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Za\u00efres president"},{"language":"sv","value":"Zaires president"}],"es":[{"language":"es","value":"Presidente de la Republica Democratica del Congo"}],"eo":[{"language":"eo","value":"Prezidento de Demokratia Respubliko Kongo"}],"cs":[{"language":"cs","value":"kon\u017esk\u00fd prezident"}],"ca":[{"language":"ca","value":"president de la Rep\u00fablica Democr\u00e0tica del Congo"}],"ary":[{"language":"ary","value":"\u0631\u0627\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0643\u0648\u0646\u06ad\u0648 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0648\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629"}],"ab":[{"language":"ab","value":"\u0414\u0420 \u041a\u043e\u043d\u0433\u043e \u0430\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"}]},"claims":{"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"4313ff090cc06e53a1309313fcdfe4701266725c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6583549,"id":"Q6583549"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409199$60CF8192-1B62-41B2-BBBA-FEF57D5484E7","rank":"normal","references":[{"hash":"f20be15903adba954c926bb718dd1324ecea88ce","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"dd56ad2862a901ee6f44e0266bde6d18056b7d0d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":181163,"id":"Q181163"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409199$CDD08E6E-AB73-4556-92AB-1A5372E92A9C","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409199$FF83EA95-96E9-47C4-86FE-68FCDB27E0BB","rank":"normal"}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"f7c6cfff4aad6595bb9380d045202569c0547104","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2878705,"id":"Q2878705"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409199$6596D9FE-9A25-4D67-A393-1FB576238F2E","rank":"normal"}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"7a027e94bb71cfc8386364a60c9f2c976049efdc","datavalue":{"value":{"time":"+1960-08-15T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q3409199$0632DDD6-A4DA-4A6E-A8F2-5077A47E4537","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"5e3605a2a6243e221471472f675b49a005c73bdf","datavalue":{"value":{"time":"+1960-07-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q3409199$BEC9CDC1-29B1-4357-BBFB-A4DCA5CAE5F8","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"86915431cda5afb99b3db84010de37aeb6f0c12f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":974,"id":"Q974"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409199$994509ff-4c27-6023-23b6-97f051088d10","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"bc870c5b510712ca8a59d661e9d87b672d9ab374","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":248577,"id":"Q248577"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409199$f11fd13e-4fae-bb6a-f7f9-8c73b4d4f7e6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"ed69633a71b5277bf3d4d40e008fe260df208ac3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48352,"id":"Q48352"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409199$3266F9A6-E6CC-4A3F-8C3B-50796DC755C7","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"c845067879e89de306b1f8cea345726c03858013","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":57416,"id":"Q57416"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409199$FD8DA179-1157-41F1-B4E7-3FAA88BEF59A","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"913853d8811752de548a5a89d977435eb8a647b6","datavalue":{"value":"/m/025swmy","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3409199$088E3A69-C17C-4CF0-90B3-6CD8E50782BD","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"d4d5b5d7e919ce96674f1bcc9e2b33a081b3c004","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":974,"id":"Q974"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409199$E69121E4-A64C-44F7-A14F-7B51EAE56539","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"be5dac8ffd3ab86092218407f4a172feffb41e94","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":696179,"id":"Q696179"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409199$106F3887-BF92-40AB-9B6E-E315C5D5986F","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"c8273fe3f019af697cf3e37c50b89497beb8a253","datavalue":{"value":{"text":"pr\u00e9sidente de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q3409199$fba00b37-421a-a483-3132-febb082be68f","rank":"normal"}],"P94":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P94","hash":"953186a3c22d8fb8319aa1737894ae371c90b88c","datavalue":{"value":"Presidential Seal of the Democratic Republic of the Congo.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q3409199$f3ce6332-40e7-0a7c-ac87-c4f6b26cd1b5","rank":"normal"}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"e3b319896a1793942b559b54aca03e3963a312ec","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10353660,"id":"Q10353660"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409199$37E1CEFE-E7A4-4ACE-91E3-E43B0338E598","rank":"normal","references":[{"hash":"6b678cf30ccca710fdc9f9d5f96552ae71f9fb70","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"9354463f479eaddd50bc266a73863f626f05e885","datavalue":{"value":"https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Pr\u00e9sident_de_la_r\u00e9publique_d\u00e9mocratique_du_Congo&oldid=168939175","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"b8d78b008db4e23572acdff09c521e35deb84572","datavalue":{"value":"Presidents of the Democratic Republic of the Congo","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q3409199$DEEB5634-0996-45E4-8B94-609F66733308","rank":"normal","references":[{"hash":"53b9a0ef1d4370a0698b009d7d746c9b4603bd0b","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"2536bdff7693cdda64e44cda1732eea850302a97","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6583549,"id":"Q6583549"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]}]},"sitelinks":{"abwiki":{"site":"abwiki","title":"\u0410\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0430\u0442\u04d9 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0433\u043e \u0430\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442","badges":[],"url":"https://ab.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B4%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B0%D1%82%D3%99_%D0%A0%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B0_%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D0%B3%D0%BE_%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u063a\u0648 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D8%AC%D9%85%D9%87%D9%88%D8%B1%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%83%D9%88%D9%86%D8%BA%D9%88_%D8%A7%D9%84%D8%AF%D9%8A%D9%85%D9%82%D8%B1%D8%A7%D8%B7%D9%8A%D8%A9"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Presidente de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Presidente_de_la_Rep%C3%BAblica_Democr%C3%A1tica_del_Congo"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Demokratiske Republik Congos pr\u00e6sidenter","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Demokratiske_Republik_Congos_pr%C3%A6sidenter"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"President of the Democratic Republic of the Congo","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Prezidanto de Demokratia Respubliko Kongo","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Prezidanto_de_Demokratia_Respubliko_Kongo"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Presidente de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Presidente_de_la_Rep%C3%BAblica_Democr%C3%A1tica_del_Congo"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Kongon demokraattisen tasavallan presidentti","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Kongon_demokraattisen_tasavallan_presidentti"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Pr\u00e9sident de la r\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_de_la_r%C3%A9publique_d%C3%A9mocratique_du_Congo"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u053f\u0578\u0576\u0563\u0578\u0575\u056b \u0534\u0565\u0574\u0578\u056f\u0580\u0561\u057f\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0540\u0561\u0576\u0580\u0561\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0576\u0561\u056d\u0561\u0563\u0561\u0570","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BF%D5%B8%D5%B6%D5%A3%D5%B8%D5%B5%D5%AB_%D4%B4%D5%A5%D5%B4%D5%B8%D5%AF%D6%80%D5%A1%D5%BF%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%80%D5%A1%D5%B6%D6%80%D5%A1%D5%BA%D5%A5%D5%BF%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%A1%D5%B6_%D5%B6%D5%A1%D5%AD%D5%A1%D5%A3%D5%A1%D5%B0"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"President of the Democratic Republic of the Congo","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/President_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"T\u1ed5ng th\u1ed1ng C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 Congo","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/T%E1%BB%95ng_th%E1%BB%91ng_C%E1%BB%99ng_h%C3%B2a_D%C3%A2n_ch%E1%BB%A7_Congo"}}}}}