{"entities":{"Q3401753":{"pageid":3241550,"ns":0,"title":"Q3401753","lastrevid":1809307341,"modified":"2023-01-11T14:32:32Z","type":"item","id":"Q3401753","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"Premier ministre de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"},"en":{"language":"en","value":"Prime Minister of the Democratic Republic of the Congo"},"es":{"language":"es","value":"Primer ministro de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo"},"ca":{"language":"ca","value":"Primer Ministre de la Rep\u00fablica Democr\u00e0tica del Congo"},"pt":{"language":"pt","value":"Primeiro-ministro da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo"},"it":{"language":"it","value":"Primo ministro della Repubblica Democratica del Congo"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039b\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03bd\u03b3\u03ba\u03cc"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u041a\u043e\u043d\u0433\u043e"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u063a\u0648 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0997\u09a3\u09a4\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u0995\u0999\u09cd\u0997\u09cb \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0"},"he":{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05d4\u05e8\u05e4\u05d5\u05d1\u05dc\u05d9\u05e7\u05d4 \u05d4\u05d3\u05de\u05d5\u05e7\u05e8\u05d8\u05d9\u05ea \u05e9\u05dc \u05e7\u05d5\u05e0\u05d2\u05d5"},"sv":{"language":"sv","value":"Kongo-Kinshasas premi\u00e4rminister"},"pl":{"language":"pl","value":"Premier Demokratycznej Republiki Konga"},"eu":{"language":"eu","value":"Kongoko Errepublika Demokratikoko lehen ministro"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30b3\u30f3\u30b4\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\u9996\u76f8"},"da":{"language":"da","value":"Demokratiske Republik Congos premierministre"},"nb":{"language":"nb","value":"Den demokratiske republikken Kongos statsminister"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0108efministro de Demokratia Respubliko Kongo"},"lv":{"language":"lv","value":"Kongo Demokr\u0101tisk\u0101s Republikas premjerministrs"},"cy":{"language":"cy","value":"Prif Weinidog"},"br":{"language":"br","value":"Kenta\u00f1 Ministr Republik Demokratel Kongo"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 Congo"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0915\u093e\u0902\u0917\u094b \u0917\u0923\u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928 \u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940"},"ary":{"language":"ary","value":"\u0644\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0644\u0648\u0644"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u521a\u679c\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\u603b\u7406"},"vec":{"language":"vec","value":"Primo Ministro de \u0142a Rep\u00f9blega Democr\u00e0tega del Congo"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0410\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0430\u0442\u04d9 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0433\u043e \u0430\u0525\u044b\u0437\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"},"ro":{"language":"ro","value":"prim-ministru al Republicii Democrate Congo"},"sms":{"language":"sms","value":"Kongo demokraattla\u017e t\u00e4\u00e4\u02b9ssv\u00e4\u00e4\u02b9ld v\u00e4\u02b9lddminister"},"se":{"language":"se","value":"Kongo demokr\u00e1htala\u0161 d\u00e1ssev\u00e1lddi st\u00e1htaministtar"},"smn":{"language":"smn","value":"Kongo demokraatl\u00e2\u0161 t\u00e4siv\u00e4\u00e4ldi u\u00e1iviminister"},"zh":{"language":"zh","value":"\u521a\u679c\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\u603b\u7406"},"ku":{"language":"ku","value":"Serokwez\u00eer\u00ea Komara Demokrat\u00eek a Kongoy\u00ea"}},"descriptions":{"cy":{"language":"cy","value":"prif weinidog Gweriniaeth Ddemocrataidd y Congo"},"en":{"language":"en","value":"head of government of the Democratic Republic of the Congo"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"Premier ministre de la r\u00e9publique d\u00e9mocratique du congo"},{"language":"fr","value":"Premier ministre de la Republique democratique du Congo"},{"language":"fr","value":"Premier ministre du Congo-Kinshasa"}],"es":[{"language":"es","value":"Primer ministro de la Republica Democratica del Congo"}],"ary":[{"language":"ary","value":"\u0644\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0644\u0648\u0644 \u062f \u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0643\u0648\u0646\u06ad\u0648 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0648\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629"}],"zh-cn":[{"language":"zh-cn","value":"\u521a\u679c\uff08\u91d1\uff09\u603b\u7406"}],"ab":[{"language":"ab","value":"\u0414\u0420 \u041a\u043e\u043d\u0433\u043e \u0430\u0525\u044b\u0437\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"}],"se":[{"language":"se","value":"Kongo demokr\u00e1htala\u0161 d\u00e1ssev\u00e1lddi oaiveministtar"}]},"claims":{"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"4d3aac29b1f92c22f3bffc8d88c355ac3220c3e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8792611,"id":"Q8792611"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3401753$D0FF1ED2-BA0D-431E-B4E6-DC5C9A68AC96","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3401753$BFE863D0-845D-48C8-8989-140073977B1B","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"0a26176b4ea136c969ee0772fed6784f61938891","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14212,"id":"Q14212"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3401753$a67cb661-4cf8-38b0-8dd1-accc7c0e5994","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"86915431cda5afb99b3db84010de37aeb6f0c12f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":974,"id":"Q974"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3401753$f8b1bea1-4212-8580-53fe-0f9425b0a2d3","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"acabc1af1a3e7b3db28d5c98543be8f0166c036e","datavalue":{"value":"Prime ministers of the Democratic Republic of the Congo","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q3401753$abb9970b-476c-76a9-f401-159103ae5caf","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"d4d5b5d7e919ce96674f1bcc9e2b33a081b3c004","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":974,"id":"Q974"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3401753$32CF7E32-CFBF-4170-B116-12C1AC5FD30E","rank":"normal"}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"329c407bd8a9f6f4460d30270e656de64dbb2b60","datavalue":{"value":{"time":"+1997-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q3401753$9A97AE6D-A583-4510-9D0F-81F628CBA000","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"5c62dbc241f09130813a57190852c5a5d5234625","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29239480,"id":"Q29239480"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3401753$445b2e33-44e4-1c46-9972-bf54e74fa01f","rank":"normal"}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"620b20b03523134671155e27bd20c1f1fb3eb48b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":57416,"id":"Q57416"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3401753$DDF810BA-9CD8-492F-816E-040D7CC1C887","rank":"normal","references":[{"hash":"0c3f5b78cf623712b7836db49bfd5658a08a350b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"83001e5eebff6c061d8b514d1039d7ff22702440","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prime_Minister_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo&oldid=859769028","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P1365":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1365","hash":"03f67d095e8deccc6bf7d8386048316cf168a392","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":83526383,"id":"Q83526383"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3401753$7BA057F1-3B6F-461A-A6B8-6AA8B88C5ED0","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"7330c5fe125585fbe27e123c4105530a6a5f94ba","datavalue":{"value":"/m/027ffg2","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3401753$667EB283-6609-415D-9304-6256CC618E2D","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"488d057285e142d45bbafbe35f6ac433d2f81621","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3112604,"id":"Q3112604"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3401753$89FD00FF-AE37-448E-A450-CF59536A28D0","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Primer Ministre de la Rep\u00fablica Democr\u00e0tica del Congo","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Primer_Ministre_de_la_Rep%C3%BAblica_Democr%C3%A0tica_del_Congo"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Prime Minister of the Democratic Republic of the Congo","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Premier ministre de la r\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Premier_ministre_de_la_r%C3%A9publique_d%C3%A9mocratique_du_Congo"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0915\u093e\u0902\u0917\u094b \u0917\u0923\u0930\u093e\u091c\u094d\u092f \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928 \u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%82%E0%A4%97%E0%A5%8B_%E0%A4%97%E0%A4%A3%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A5%8D%E0%A4%AF_%E0%A4%95%E0%A5%87_%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%A7%E0%A4%BE%E0%A4%A8_%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%80"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Primeiro-ministro da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Primeiro-ministro_da_Rep%C3%BAblica_Democr%C3%A1tica_do_Congo"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Prime Minister of the Democratic Republic of the Congo","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng C\u1ed9ng h\u00f2a D\u00e2n ch\u1ee7 Congo","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%A7_t%C6%B0%E1%BB%9Bng_C%E1%BB%99ng_h%C3%B2a_D%C3%A2n_ch%E1%BB%A7_Congo"}}}}}