{"entities":{"Q3409222":{"pageid":3248479,"ns":0,"title":"Q3409222","lastrevid":1810261750,"modified":"2023-01-12T20:02:22Z","type":"item","id":"Q3409222","labels":{"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438"},"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du S\u00e9nat fran\u00e7ais"},"en":{"language":"en","value":"President of the Senate of France"},"pl":{"language":"pl","value":"Przewodnicz\u0105cy Senatu"},"nl":{"language":"nl","value":"Voorzitter van de Franse Senaat"},"eo":{"language":"eo","value":"Prezidanto de la Senato"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b5\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1\u03c2"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5143\u8001\u9662\u8b70\u9577 (\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9)"},"cs":{"language":"cs","value":"p\u0159edseda francouzsk\u00e9ho sen\u00e1tu"},"ca":{"language":"ca","value":"President del Senat de Fran\u00e7a"},"lb":{"language":"lb","value":"President vum Frans\u00e9ische Senat"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Presidente do Senado da Fran\u00e7a"},"vi":{"language":"vi","value":"Ch\u1ee7 t\u1ecbch Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n Ph\u00e1p"},"da":{"language":"da","value":"Senatets formand"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud504\ub791\uc2a4 \uc0c1\uc6d0\uc758\uc7a5"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0648\u062e \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a"},"de":{"language":"de","value":"Senatspr\u00e4sident (Frankreich)"},"es":{"language":"es","value":"Presidente del Senado franc\u00e9s"},"eu":{"language":"eu","value":"Frantziako Senatuko presidentea"},"zh":{"language":"zh","value":"\u53c3\u8b70\u9662\u9662\u9577"},"sv":{"language":"sv","value":"Franska senatens talman"}},"descriptions":{"da":{"language":"da","value":"Formand for det franske senat"},"fr":{"language":"fr","value":"chef du S\u00e9nat pr\u00e9sidant les s\u00e9ances pl\u00e9ni\u00e8res"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"pr\u00e9sidence du S\u00e9nat (France)"},{"language":"fr","value":"pr\u00e9sidence du S\u00e9nat fran\u00e7ais"},{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du S\u00e9nat (France)"},{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du S\u00e9nat"}],"en":[{"language":"en","value":"President of the French Senate"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438"}]},"claims":{"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"4c09e6c13a75ed1aa5b0ee086bc610ffbf9d8c84","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7992609,"id":"Q7992609"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409222$eaaffc99-46ca-4a46-45c5-0e15db94050c","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c05db5d169c2560b9799d567a803d20a392f53e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409222$ea12ca5b-4e32-796c-32d4-ad695998d0fa","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"004b4c0bbedafd6e18abf3cc411f970eecc190ee","datavalue":{"value":"Presidents of the Senate of France","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q3409222$e1004edb-4197-0753-4ccd-7ec7d58065e7","rank":"normal","references":[{"hash":"e71a7903858496c67eea189a7084d5559f788edb","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5d3b16d350189b0a81818758208505444c86c127","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":565,"id":"Q565"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409222$cf467b03-4b03-561d-28b0-851fd0433341","rank":"normal"}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"706e944a158605fd712dc57e6803cb14349ba462","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3377183,"id":"Q3377183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409222$FFB493D6-EA67-48BA-9976-5EA16A55CD60","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"06dca848d6a26afa668b9c9224e8b943816d8cec","datavalue":{"value":{"time":"+1958-10-04T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q3409222$4DF28C43-2644-490D-AEE4-083F56F58DAC","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"44e4e1322fbe8ec3ecb183ebe7fcc487bcb36588","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2269913,"id":"Q2269913"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409222$BA51D960-0AF1-49E9-B295-4B7F33713E68","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"7fcdd782620d9786f179ba7a8b696a84b3701fee","datavalue":{"value":"/g/122v3s35","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3409222$B06CBDB3-AF3F-46B8-8F79-7329054802D2","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Prezidanto de la Senato (Francio)","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Prezidanto_de_la_Senato_(Francio)"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Pr\u00e9sident du S\u00e9nat (France)","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_du_S%C3%A9nat_(France)"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ud504\ub791\uc2a4 \uc0c1\uc6d0\uc758\uc7a5","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%94%84%EB%9E%91%EC%8A%A4_%EC%83%81%EC%9B%90%EC%9D%98%EC%9E%A5"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Przewodnicz\u0105cy Senatu (Francja)","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Przewodnicz%C4%85cy_Senatu_(Francja)"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%A1%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Ch\u1ee7 t\u1ecbch Th\u01b0\u1ee3ng vi\u1ec7n Ph\u00e1p","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%E1%BB%A7_t%E1%BB%8Bch_Th%C6%B0%E1%BB%A3ng_vi%E1%BB%87n_Ph%C3%A1p"}}}}}