{"entities":{"Q3409229":{"pageid":3248483,"ns":0,"title":"Q3409229","lastrevid":1888008459,"modified":"2023-05-03T05:21:36Z","type":"item","id":"Q3409229","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du gouvernement de la R\u00e9publique tch\u00e8que"},"oc":{"language":"oc","value":"president del gov\u00e8rn"},"cs":{"language":"cs","value":"p\u0159edseda vl\u00e1dy \u010cesk\u00e9 republiky"},"de":{"language":"de","value":"tschechischer Ministerpr\u00e4sident"},"en":{"language":"en","value":"Prime Minister of the Czech Republic"},"es":{"language":"es","value":"Primer ministro de la Rep\u00fablica Checa"},"it":{"language":"it","value":"primo ministro della Repubblica Ceca"},"nl":{"language":"nl","value":"Tsjechische premier"},"ca":{"language":"ca","value":"primer ministre de la Rep\u00fablica Txeca"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Prime Minister of the Czech Republic"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Prime Minister of the Czech Republic"},"gl":{"language":"gl","value":"Primeiro Ministro da Rep\u00fablica Checa"},"pl":{"language":"pl","value":"Premierzy Czech"},"sv":{"language":"sv","value":"Tjeckiens premi\u00e4rminister"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a4\u03c3\u03b5\u03c7\u03af\u03b1\u03c2"},"ro":{"language":"ro","value":"prim-ministrul Republicii Cehe"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u0427\u0435\u0448\u043a\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435"},"da":{"language":"da","value":"Premierminister af Tjekkiet"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0427\u0435\u0448\u043a\u0430"},"hr":{"language":"hr","value":"Premijer \u010ce\u0161ke"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0427\u044d\u0445\u0456\u0456"},"sh":{"language":"sh","value":"Premijer \u010ce\u0161ke"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0643"},"nb":{"language":"nb","value":"Tsjekkias statsminister"},"bn":{"language":"bn","value":"\u099a\u09c7\u0995 \u09aa\u09cd\u09b0\u099c\u09be\u09a4\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0"},"he":{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05e6'\u05db\u05d9\u05d4"},"fi":{"language":"fi","value":"T\u0161ekin p\u00e4\u00e4ministeri"},"gd":{"language":"gd","value":"Pr\u00ecomh-mhinistear Poblachd na Seice"},"eu":{"language":"eu","value":"Txekiako Errepublikako lehen ministroa"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0108efministro de \u0108e\u0125io"},"hu":{"language":"hu","value":"Csehorsz\u00e1g minisztereln\u00f6ke"},"lv":{"language":"lv","value":"\u010cehijas premjerministrs"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng c\u1ee7a C\u1ed9ng h\u00f2a S\u00e9c"},"ast":{"language":"ast","value":"Primer ministru de Chequia"},"cy":{"language":"cy","value":"Prif Weinidog y Weriniaeth Tsiec"},"la":{"language":"la","value":"primus minister rei publicae Bohemicae"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0427\u0435\u0445\u0456\u0457"},"br":{"language":"br","value":"Kenta\u00f1 Ministr Republik Tchek"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Primeiro-ministro da Tch\u00e9quia"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6377\u514b\u603b\u7406"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u6377\u514b\u603b\u7406"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u9996\u76f8"},"ko-kp":{"language":"ko-kp","value":"\uccb4\ucf54\uc758 \ucd1d\ub9ac"},"ko":{"language":"ko","value":"\uccb4\ucf54\uc758 \ucd1d\ub9ac"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0427\u044d\u0445\u0456\u0456"},"ga":{"language":"ga","value":"Pr\u00edomh-Aire Phoblacht na Seice"},"pt":{"language":"pt","value":"Primeiro-ministro da Tch\u00e9quia"},"sl":{"language":"sl","value":"Predsednik vlade \u010ce\u0161ke republike"},"tr":{"language":"tr","value":"\u00c7ek Cumhuriyeti ba\u015fbakan\u0131"},"vec":{"language":"vec","value":"Primo Ministro de \u0142a Rep\u00f9blega Ceca"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0427\u0435\u0445\u0438\u0430 \u0430\u0525\u044b\u0437\u0430-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"},"sms":{"language":"sms","value":"T\u0161eekk v\u00e4\u02b9lddminister"},"se":{"language":"se","value":"\u010ceahka st\u00e1htaministtar"},"smn":{"language":"smn","value":"T\u0161eeki u\u00e1iviminister"},"is":{"language":"is","value":"Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra T\u00e9kklands"}},"descriptions":{"oc":{"language":"oc","value":"Republica Ch\u00e8ca"},"ro":{"language":"ro","value":"\u0219eful guvernului Cehiei"},"cs":{"language":"cs","value":"hlava vl\u00e1dy \u010cesk\u00e9 republiky"},"ca":{"language":"ca","value":"c\u00e0rrec del cap de govern de la Rep\u00fablica Txeca"},"cy":{"language":"cy","value":"Prif Weinidog y Wladwriaeth Tsiec"},"fi":{"language":"fi","value":"T\u0161ekin hallituksen johtaja"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6377\u514b\u5171\u548c\u56fd\u884c\u653f\u9996\u8111"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u6377\u514b\u5171\u548c\u56fd\u884c\u653f\u9996\u8111"},"en":{"language":"en","value":"Head of the Government of the Czech Republic"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30c1\u30a7\u30b3\u5171\u548c\u56fd\u653f\u5e9c\u306e\u4ee3\u8868\u8005"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u0432\u044b\u043a\u0430\u043d\u0430\u045e\u0447\u0430\u0439 \u0433\u0430\u043b\u0456\u043d\u044b \u0427\u044d\u0445\u0456\u0456"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430\u00a0\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438"},"tr":{"language":"tr","value":"\u00c7ekya'n\u0131n h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131"},"fr":{"language":"fr","value":"chef du gouvernement de la Tch\u00e9quie depuis le 8 janvier 1969"},"pt":{"language":"pt","value":"Chefe de governo da Rep\u00fablica Checa"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"Czech Prime Minister"},{"language":"en","value":"Chairman of the Government of the Czech Republic"}],"es":[{"language":"es","value":"Presidente del Gobierno de la Rep\u00fablica Checa"},{"language":"es","value":"Primer ministro checo"},{"language":"es","value":"Primer ministro de la Republica Checa"},{"language":"es","value":"Presidente del Gobierno de la Republica Checa"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Premier ministre de la R\u00e9publique tch\u00e8que"},{"language":"fr","value":"Premiers ministres de Tch\u00e9quie"}],"ro":[{"language":"ro","value":"prim-ministrul Cehiei"}],"mk":[{"language":"mk","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0427\u0435\u0448\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430"}],"cs":[{"language":"cs","value":"\u010desk\u00fd premi\u00e9r"},{"language":"cs","value":"premi\u00e9r \u010ceska"},{"language":"cs","value":"\u010desk\u00fd p\u0159edseda vl\u00e1dy"},{"language":"cs","value":"premi\u00e9r \u010cR"},{"language":"cs","value":"p\u0159edseda vl\u00e1dy \u010cR"}],"ca":[{"language":"ca","value":"primer ministre de Tx\u00e8quia"}],"lv":[{"language":"lv","value":"\u010cehijas premjerministre"}],"ast":[{"language":"ast","value":"Primer ministru de la Rep\u00fablica Checa"}],"la":[{"language":"la","value":"primus minister Cechiae"},{"language":"la","value":"primus minister Bohemicus"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u6377\u514b\u5171\u548c\u56fd\u603b\u7406"}],"zh-hans":[{"language":"zh-hans","value":"\u6377\u514b\u5171\u548c\u56fd\u603b\u7406"}],"se":[{"language":"se","value":"\u010cekkia st\u00e1htaministtar"},{"language":"se","value":"\u010ceahka oaiveministtar"},{"language":"se","value":"\u010cekkia oaiveministtar"}]},"claims":{"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"535305d6abccf7a97ea501f68a448836f3fffccf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":213,"id":"Q213"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q3409229$CA922176-E960-42AB-9993-5A9B3F17D04B","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"0a26176b4ea136c969ee0772fed6784f61938891","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14212,"id":"Q14212"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409229$1f2957fc-4533-6d6e-e90b-84521466311e","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"863c7e95b41b6636899f28b5e6c1e929d2439cde","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5015587,"id":"Q5015587"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409229$8426ebbf-4341-9611-5e4d-ee2dae311176","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409229$0CF9C885-4446-4F16-92F2-88DC447D9F88","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"7bb4d0f88cd8e81d06476159d723c41aa19a42c5","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5640902,"id":"Q5640902"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409229$cfec6062-4de7-d34b-c0fd-2d8fab21752a","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"56370ad523bd00d54d1f48f2439f823776aa89ea","datavalue":{"value":"Prime ministers of the Czech Republic","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q3409229$bafd17b6-49a0-13e1-0d04-dc19bb9b53fb","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"4815e8ceb253f22639a8dc5f8c21f4a8dfd483ce","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":213,"id":"Q213"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409229$2E73BFD0-6CC2-4782-A829-AEF7D7196408","rank":"normal","references":[{"hash":"f89735244907e6289973749f72530399ca172248","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"5c4384ab6812f094611243ed1bf85c5363151e5c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":213,"id":"Q213"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"65e3e2768a2f28b2ac55f22386debc968ccd76a9","datavalue":{"value":"https://www.vlada.cz/cz/vlada/premier/","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"a2ffd1c88a23721a8fd7eeb8d02b7c7f4e60c0c9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9056,"id":"Q9056"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q3409229$CA98AF08-B023-42C0-A037-DB2BECE0A114","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"586c2659765e785d81f9a38c49f0a54f383acd2a","datavalue":{"value":"http://vlada.cz/en/vlada/premier/","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"daf1c4fcb58181b02dff9cc89deb084004ddae4b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1860,"id":"Q1860"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q3409229$b914385f-451d-cfc3-4bc0-b3aa8ef540d5","rank":"normal"}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"79eb07a2d86ee34c0854b1583dc6092bf8b4def7","datavalue":{"value":{"time":"+1993-01-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q3409229$05F81365-81D8-4DFD-812E-F4873D49FB08","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"05bff244eacc355148aa0f1cc068eb78d003780e","datavalue":{"value":{"text":"p\u0159edsedkyn\u011b vl\u00e1dy \u010cesk\u00e9 republiky","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q3409229$c6f11490-425b-702f-a61d-8f6c28ed98a3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"6b9b26a94c8fe350bd6bffc23b1ae357e324321f","datavalue":{"value":{"text":"primera ministra de la Rep\u00fablica Txeca","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q3409229$626A076A-E682-4ED7-BD37-4E98C20571C9","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"ea081419e8ed8b78dfd8d8aa2910c1cafafe1c50","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10819807,"id":"Q10819807"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"99883478a581d38886cee5bce877feec3353aa99","datavalue":{"value":{"time":"+2017-12-06T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"b1425a27074b51abb46a9cb949eb37d115c2204a","datavalue":{"value":"12","type":"string"},"datatype":"string"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"d12b1312e5a244b8fc7b0d664964b0d5380c7819","datavalue":{"value":{"time":"+2021-12-17T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580","P1545","P582"],"id":"Q3409229$d7647301-4c99-6864-cdc9-4caafc0478c3","rank":"normal","references":[{"hash":"1305e9645a23df6997ee009b9cf96b19fdcc9e61","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5946b91c53409c48f5f1fb0319ed41fc67a764da","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191168,"id":"Q191168"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"bf688daad3156788e9414d9082e08c98cdd3d671","datavalue":{"value":"https://cs.wikipedia.org/w/index.php?title=P%C5%99edseda_vl%C3%A1dy_%C4%8Cesk%C3%A9_republiky&oldid=16199639","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"d510139a82f49cad322bd33471c578945b6e4440","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":890971,"id":"Q890971"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"122cca2ce4982659dcf8232642c497215752de6d","datavalue":{"value":{"time":"+2017-12-13T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"44fe39188851694b9eaee67d7dcbd8146efcc5c8","datavalue":{"value":{"time":"+2014-01-17T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"4fda4e2a606f90da339710b3368ca24eb2d05ec1","datavalue":{"value":"11","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P582","P580","P1545"],"id":"Q3409229$D84AC63E-6301-4242-BED5-FD204772F420","rank":"normal","references":[{"hash":"3bf39867b037e8e494a8389ae8a03bad6825a7fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5946b91c53409c48f5f1fb0319ed41fc67a764da","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191168,"id":"Q191168"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"3f74a4d26eb2025e72d599c5e400e30edc10af9f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12025475,"id":"Q12025475"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"886f9f5ea6e19e65f59c693b96baeaaf64ed95d4","datavalue":{"value":{"time":"+2013-06-25T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"c5accf0f7e198ce84a3e27cd458491e312e79540","datavalue":{"value":{"time":"+2014-01-29T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"51210afb13f62d7537a51c61ba9b9586db143c24","datavalue":{"value":"10","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q3409229$453298d9-4cc9-4999-a025-b7b2494eff9d","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"a8b0e73bb49e248b47d786b44ab757ba180c1599","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":35786,"id":"Q35786"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"33001b869726dba9ab632664190e0deedd979a16","datavalue":{"value":{"time":"+2010-06-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"08c98ec528267c246e2e27bfd7d7391de3faa35d","datavalue":{"value":{"time":"+2013-07-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"a9a9c98c803f52f2debc2c74270b3bd0c1f753d9","datavalue":{"value":"9","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q3409229$c8a40dd3-4f5d-7658-2a9b-799707e6db43","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"bc7da3fd3d2ad9197092600ad28e56bfd72bd50f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":193675,"id":"Q193675"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"7f37960164fa4c73413aa8158f6eda1cd1e4c910","datavalue":{"value":{"time":"+2009-04-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"ab1b4d011dc2f2e3f314088715d1b781178d2449","datavalue":{"value":{"time":"+2010-07-13T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"94d4f77373c2051829a238495246b458b7737ef9","datavalue":{"value":"8","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q3409229$8e0f2888-466d-e0bf-0c67-f1c2c0d39e34","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"4675d5d5693c0dd77d4a73fcef50562c1e583245","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":155880,"id":"Q155880"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"989eff53e434ea88914dd0e89c9bf63f705b2062","datavalue":{"value":{"time":"+2006-08-16T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"8d2ffee8ea9f8bf8b4b79f2b0d45c819e6b44409","datavalue":{"value":{"time":"+2009-05-08T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"9a4403310d2d27312d0a93830981a1e51b735843","datavalue":{"value":"7","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q3409229$7a398c43-47ff-ce44-0ede-939ee7ff8ab8","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"473ce7445a6189c54401a42bf80f278455fe3aec","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":161671,"id":"Q161671"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"7df57aa8b8b2c1fe7064717b00ad7033e0547616","datavalue":{"value":{"time":"+2005-04-25T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"87ad9fea4a5b51393912ba0b6999fc10493f08bf","datavalue":{"value":{"time":"+2006-09-04T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"32387bd293902a2430b5bb680033d36ecea00dd0","datavalue":{"value":"6","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q3409229$2c1f12c0-4b6a-dd12-ef07-e096cf333bcc","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"eabe4fac0da0677f1d9009d3bffba45977bef84c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":348896,"id":"Q348896"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"51ab9f2a086c4ea2c4d4b623e4ff4c05f1ac421f","datavalue":{"value":{"time":"+2004-07-26T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"8e9104d5814c230d7bb2bffa6a830d4a48c0dd61","datavalue":{"value":{"time":"+2005-04-25T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"ea4583c18f699186700d21642b477a2dc1d345c8","datavalue":{"value":"5","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q3409229$2291650e-495f-11c2-6e4c-d50dde081f8a","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"700ae39f7d30b7db222ff716d261e4a04a5367ff","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":32777,"id":"Q32777"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"8af0f0af1257de24b11f4f048c66ed6a1e7819c5","datavalue":{"value":{"time":"+2002-07-12T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"b0dd4f5c1c1a8aea93500b6a33106f57822399e9","datavalue":{"value":{"time":"+2004-08-04T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"cbff8d4b3b7b35f905ef3147a7a6cb88845a774f","datavalue":{"value":"4","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q3409229$7c1b84d7-4ae3-1c24-b1ae-3fcd046a3e22","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"54eae50419a6cce5f6be094b096999be8f87f585","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29032,"id":"Q29032"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"1f502c2b89288739508198185d974f325ec00740","datavalue":{"value":{"time":"+1998-07-17T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"59b01cfdb0e01da9c61de6f174081f62d65f042e","datavalue":{"value":{"time":"+2002-07-15T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"0e979f28bf306fefdcd352b4eb8dee5da2153a6d","datavalue":{"value":"3","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q3409229$44f77358-4ff9-8a9c-6023-5749e3f6b66f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"4618f44a2d7913017763b38527384a6405e278be","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":548786,"id":"Q548786"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"1b7f6bfbd9b347e5e406d4302533498aeb881612","datavalue":{"value":{"time":"+1997-12-17T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"4c9bb6f4ccccfe43826806f0cae7cb444076ef7e","datavalue":{"value":{"time":"+1998-07-22T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"7241753c62a310cf84895620ea82250dcea65835","datavalue":{"value":"2","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q3409229$e7a7b6e5-44c1-0e35-ba1b-9a72debc2660","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"11321c6d861611b54ecbfd985d4be43cfb72758b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":57434,"id":"Q57434"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"aa29a51b8d9229a60897f3e0d8045ab5616e1853","datavalue":{"value":{"time":"+1993-01-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"a3146d965126f99d0e715667de07600909acc59b","datavalue":{"value":{"time":"+1998-02-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"2a1ced1dca90648ea7e306acbadd74fc81a10722","datavalue":{"value":"1","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q3409229$63745a28-425b-913f-623b-543ee56e3527","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"6fa159c6e2f3a1a44c112df8f683c4aad60f491d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3377548,"id":"Q3377548"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"c341613acc3e832a2905fe21858606f21f9f212d","datavalue":{"value":{"time":"+2021-12-17T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"f156fb34fcce34ed7b7ab814d08b4f127f7d0c0a","datavalue":{"value":"13","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P1545"],"id":"Q3409229$7f9a8034-43a6-0894-f378-61d213531090","rank":"preferred"}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"8f3c6a5656f954d4d425d05b4ca9d50edf9f1d82","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3558615,"id":"Q3558615"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409229$3E7A9527-E448-4EC6-9E2A-CAFF2E122DB4","rank":"normal","references":[{"hash":"3bf39867b037e8e494a8389ae8a03bad6825a7fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5946b91c53409c48f5f1fb0319ed41fc67a764da","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191168,"id":"Q191168"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P158":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P158","hash":"ce4213a2e48b1bf6c0c62f3c9d59c9dea1dbadfe","datavalue":{"value":"Emblem of the Government of the Czech Republic.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q3409229$D3F8DB4F-6080-4C47-8A2A-2172E3C65407","rank":"normal","references":[{"hash":"3bf39867b037e8e494a8389ae8a03bad6825a7fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5946b91c53409c48f5f1fb0319ed41fc67a764da","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191168,"id":"Q191168"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"8927bd10c58fa903db949b8297ccfc339132b527","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":390415,"id":"Q390415"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409229$d2b8a3d7-422a-1822-d9d5-4d0749a5372a","rank":"normal"}],"P463":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P463","hash":"4c5b5a70c2ebd7c3f837d9e28ecbbcaf5e9e363d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12048463,"id":"Q12048463"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409229$0d844c31-4897-9c41-96c6-a015609d97fd","rank":"normal"}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"71329488c01beec9d69f7568c3ae74b613a4670b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1819381,"id":"Q1819381"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3409229$584701A1-013D-4F14-89AD-3D7E77C7F655","rank":"normal","references":[{"hash":"2d8ae568fb32d979c19421ec571a84cd44f00b39","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"2c51209c61b40ab5017ff62e873793d0e4ed3f03","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prime_Minister_of_the_Czech_Republic&oldid=876011198","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"d00bdd25ab642a94f7bfee0e6c1f32abd548ada8","datavalue":{"value":"/g/11b6_cqjfz","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3409229$814B7E3F-57FC-4DD1-A7B3-E97FDDDE168E","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"acb0a2513309516bf0305e46f3993a5af9022ad7","datavalue":{"value":"/g/11fl46y6m7","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3409229$C6017934-B3BA-40B5-A4A4-56088B2B1398","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0427\u044d\u0445\u0456\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D1%8D%D0%BC%E2%80%99%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%A7%D1%8D%D1%85%D1%96%D1%96"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Primer Ministre de la Rep\u00fablica Txeca","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Primer_Ministre_de_la_Rep%C3%BAblica_Txeca"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"P\u0159edseda vl\u00e1dy \u010cesk\u00e9 republiky","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/P%C5%99edseda_vl%C3%A1dy_%C4%8Cesk%C3%A9_republiky"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a4\u03c3\u03b5\u03c7\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CF%89%CE%B8%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CF%8C%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%A4%CF%83%CE%B5%CF%87%CE%B9%CE%BA%CE%AE%CF%82_%CE%94%CE%B7%CE%BC%CE%BF%CE%BA%CF%81%CE%B1%CF%84%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Prime Minister of the Czech Republic","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_the_Czech_Republic"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Primer ministro de la Rep\u00fablica Checa","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Primer_ministro_de_la_Rep%C3%BAblica_Checa"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"T\u0161ekin p\u00e4\u00e4ministeri","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/T%C5%A1ekin_p%C3%A4%C3%A4ministeri"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Pr\u00e9sident du gouvernement de la Tch\u00e9quie","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_du_gouvernement_de_la_Tch%C3%A9quie"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Primeiro ministro da Rep\u00fablica Checa","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Primeiro_ministro_da_Rep%C3%BAblica_Checa"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Premijer \u010ce\u0161ke","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Premijer_%C4%8Ce%C5%A1ke"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Csehorsz\u00e1g minisztereln\u00f6ke","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Csehorsz%C3%A1g_minisztereln%C3%B6ke"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra T\u00e9kklands","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Fors%C3%A6tisr%C3%A1%C3%B0herra_T%C3%A9kklands"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Presidente del Governo della Repubblica Ceca","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_del_Governo_della_Repubblica_Ceca"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%81%E3%82%A7%E3%82%B3%E3%81%AE%E9%A6%96%E7%9B%B8"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uccb4\ucf54\uc758 \ucd1d\ub9ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%B2%B4%EC%BD%94%EC%9D%98_%EC%B4%9D%EB%A6%AC"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0427\u0435\u0448\u043a\u0430","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%B5%D1%80_%D0%BD%D0%B0_%D0%A7%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B0"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"President del gov\u00e8rn de la Republica Ch\u00e8ca","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/President_del_gov%C3%A8rn_de_la_Republica_Ch%C3%A8ca"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Primeiro-ministro da Ch\u00e9quia","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Primeiro-ministro_da_Ch%C3%A9quia"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Prim-ministrul Republicii Cehe","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Prim-ministrul_Republicii_Cehe"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%A7%D0%B5%D1%85%D0%B8%D0%B8"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Premijer \u010ce\u0161ke","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Premijer_%C4%8Ce%C5%A1ke"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Prime Minister of the Czech Republic","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_the_Czech_Republic"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Predsednik vlade \u010ce\u0161ke republike","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Predsednik_vlade_%C4%8Ce%C5%A1ke_republike"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Tjeckiens premi\u00e4rminister","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Tjeckiens_premi%C3%A4rminister"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"\u00c7ekya ba\u015fbakan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/%C3%87ekya_ba%C5%9Fbakan%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0427\u0435\u0445\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%27%D1%94%D1%80-%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%A7%D0%B5%D1%85%D1%96%D1%97"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u6377\u514b\u603b\u7406","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%8D%B7%E5%85%8B%E6%80%BB%E7%90%86"}}}}}