{"entities":{"Q3462812":{"pageid":3298523,"ns":0,"title":"Q3462812","lastrevid":1861227901,"modified":"2023-03-25T22:36:31Z","type":"item","id":"Q3462812","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"Saint-L\u00e9ger"},"nl":{"language":"nl","value":"Saint-L\u00e9ger"},"en":{"language":"en","value":"Saint-L\u00e9ger"},"es":{"language":"es","value":"Saint-L\u00e9ger"},"ca":{"language":"ca","value":"Saint-L\u00e9ger"},"gl":{"language":"gl","value":"Saint-L\u00e9ger"},"hu":{"language":"hu","value":"Saint-L\u00e9ger"},"vls":{"language":"vls","value":"Sint-Legiers"},"af":{"language":"af","value":"Saint-L\u00e9ger"},"an":{"language":"an","value":"Saint-L\u00e9ger"},"ast":{"language":"ast","value":"Saint-L\u00e9ger"},"bar":{"language":"bar","value":"Saint-L\u00e9ger"},"br":{"language":"br","value":"Saint-L\u00e9ger"},"co":{"language":"co","value":"Saint-L\u00e9ger"},"cs":{"language":"cs","value":"Saint-L\u00e9ger"},"cy":{"language":"cy","value":"Saint-L\u00e9ger"},"da":{"language":"da","value":"Saint-L\u00e9ger"},"de":{"language":"de","value":"Saint-L\u00e9ger"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Saint-L\u00e9ger"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Saint-L\u00e9ger"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Saint-L\u00e9ger"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Saint-L\u00e9ger"},"eo":{"language":"eo","value":"Saint-L\u00e9ger"},"et":{"language":"et","value":"Saint-L\u00e9ger"},"eu":{"language":"eu","value":"Saint-L\u00e9ger"},"fi":{"language":"fi","value":"Saint-L\u00e9ger"},"frp":{"language":"frp","value":"Saint-L\u00e9ger"},"fur":{"language":"fur","value":"Saint-L\u00e9ger"},"ga":{"language":"ga","value":"Saint-L\u00e9ger"},"gd":{"language":"gd","value":"Saint-L\u00e9ger"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Saint-L\u00e9ger"},"hr":{"language":"hr","value":"Saint-L\u00e9ger"},"ia":{"language":"ia","value":"Saint-L\u00e9ger"},"id":{"language":"id","value":"Saint-L\u00e9ger"},"ie":{"language":"ie","value":"Saint-L\u00e9ger"},"io":{"language":"io","value":"Saint-L\u00e9ger"},"is":{"language":"is","value":"Saint-L\u00e9ger"},"it":{"language":"it","value":"Saint-L\u00e9ger"},"kg":{"language":"kg","value":"Saint-L\u00e9ger"},"lb":{"language":"lb","value":"Saint-L\u00e9ger"},"li":{"language":"li","value":"Saint-L\u00e9ger"},"lij":{"language":"lij","value":"Saint-L\u00e9ger"},"mg":{"language":"mg","value":"Saint-L\u00e9ger"},"min":{"language":"min","value":"Saint-L\u00e9ger"},"ms":{"language":"ms","value":"Saint-L\u00e9ger"},"nap":{"language":"nap","value":"Saint-L\u00e9ger"},"nb":{"language":"nb","value":"Saint-L\u00e9ger"},"nds":{"language":"nds","value":"Saint-L\u00e9ger"},"nds-nl":{"language":"nds-nl","value":"Saint-L\u00e9ger"},"nn":{"language":"nn","value":"Saint-L\u00e9ger"},"nrm":{"language":"nrm","value":"Saint-L\u00e9ger"},"oc":{"language":"oc","value":"Saint-L\u00e9ger"},"pcd":{"language":"pcd","value":"Saint-L\u00e9ger"},"pl":{"language":"pl","value":"Saint-L\u00e9ger"},"pms":{"language":"pms","value":"Saint-L\u00e9ger"},"pt":{"language":"pt","value":"Saint-L\u00e9ger"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Saint-L\u00e9ger"},"rm":{"language":"rm","value":"Saint-L\u00e9ger"},"ro":{"language":"ro","value":"Saint-L\u00e9ger"},"sc":{"language":"sc","value":"Saint-L\u00e9ger"},"scn":{"language":"scn","value":"Saint-L\u00e9ger"},"sco":{"language":"sco","value":"Saint-L\u00e9ger"},"sk":{"language":"sk","value":"Saint-L\u00e9ger"},"sl":{"language":"sl","value":"Saint-L\u00e9ger"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"Saint-L\u00e9ger"},"sv":{"language":"sv","value":"Saint-L\u00e9ger"},"sw":{"language":"sw","value":"Saint-L\u00e9ger"},"vec":{"language":"vec","value":"Saint-L\u00e9ger"},"vi":{"language":"vi","value":"Saint-L\u00e9ger"},"vo":{"language":"vo","value":"Saint-L\u00e9ger"},"wa":{"language":"wa","value":"Saint-L\u00e9ger"},"wo":{"language":"wo","value":"Saint-L\u00e9ger"},"zu":{"language":"zu","value":"Saint-L\u00e9ger"},"la":{"language":"la","value":"Sanctus Leogardus"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"section d'Estaimpuis, Belgique"},"en":{"language":"en","value":"section of Estaimpuis, Belgium"},"nl":{"language":"nl","value":"Henegouwen"},"lb":{"language":"lb","value":"belsch Sektioun vun der Gemeng Estaimpuis (Proov\u00ebnz Hainau)"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"Saint-L\u00e9ger (Wallonie)"},{"language":"fr","value":"Saint-l\u00e9ger (belgique)"},{"language":"fr","value":"Saint-Leger (Belgique)"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Saint-L\u00e9ger (Estaimpuis)"},{"language":"nl","value":"Saint-Leger (Henegouwen)"}],"es":[{"language":"es","value":"Saint-Leger"}],"en":[{"language":"en","value":"Saint-Leger"}],"lb":[{"language":"lb","value":"Zieljhee"},{"language":"lb","value":"Silljes"}]},"claims":{"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c2859f311753176d6bdfa7da54ceeeac7acb52c8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":31,"id":"Q31"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q3462812$5C4DD85F-AB8C-4394-94A5-3802FFBC774E","rank":"normal","references":[{"hash":"732ec1c90a6f0694c7db9a71bf09fe7f2b674172","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"9123b0de1cc9c3954366ba797d598e4e1ea4146f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10000,"id":"Q10000"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P281":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P281","hash":"f35fc60bb4976d644d964de99f345ae973878c98","datavalue":{"value":"7730","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q3462812$40C804BB-1727-4171-99D5-B16D919DF895","rank":"normal","references":[{"hash":"732ec1c90a6f0694c7db9a71bf09fe7f2b674172","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"9123b0de1cc9c3954366ba797d598e4e1ea4146f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10000,"id":"Q10000"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"1f2ae05202a53e5709c012ccf929157227aaeb02","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2785216,"id":"Q2785216"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q3462812$5D5D35EE-10FB-4BFE-BD68-723CA95F414F","rank":"normal","references":[{"hash":"732ec1c90a6f0694c7db9a71bf09fe7f2b674172","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"9123b0de1cc9c3954366ba797d598e4e1ea4146f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10000,"id":"Q10000"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P131":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P131","hash":"a3527cf3168745f880140b4fd2063d4d82b647e5","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":666393,"id":"Q666393"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q3462812$263F9D83-82FE-452D-AC71-FF362A30804D","rank":"normal","references":[{"hash":"732ec1c90a6f0694c7db9a71bf09fe7f2b674172","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"9123b0de1cc9c3954366ba797d598e4e1ea4146f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10000,"id":"Q10000"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P625":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P625","hash":"8f8077847a76ecb08c3e456f0eb6f4ea215d7c98","datavalue":{"value":{"latitude":50.7058,"longitude":3.3142,"altitude":null,"precision":0.001,"globe":"http://www.wikidata.org/entity/Q2"},"type":"globecoordinate"},"datatype":"globe-coordinate"},"type":"statement","id":"q3462812$36ABC637-B76A-4687-B004-0ED11BF6B3CC","rank":"normal","references":[{"hash":"732ec1c90a6f0694c7db9a71bf09fe7f2b674172","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"9123b0de1cc9c3954366ba797d598e4e1ea4146f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10000,"id":"Q10000"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P242":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P242","hash":"05d3853ac841025a6c7fa93fd53c4e81fabb84c9","datavalue":{"value":"Saint-L\u00e9gerEstaimpuisLocation.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"q3462812$A627C0BE-BCD7-42CD-A551-F43AD3D85814","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"92e9aade4c5470848cf9b879549f99e17991bd81","datavalue":{"value":"Saint-L\u00e9ger, \u00e9glise, cimeti\u00e8re & monument aux morts J1.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q3462812$A4705B29-E3DD-4B33-80D2-B3D481C28E2C","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"db84c15c63da9f0c8452e3c24a9a70f5c51f9af4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":666393,"id":"Q666393"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3462812$350A4FFB-A348-4602-A2AF-8843D930A27F","rank":"normal"}],"P1567":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1567","hash":"1ac7265b5cfd0f1b76c78f778b3c16e597e8ebcc","datavalue":{"value":"57027C","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3462812$DD523DD6-7350-41CA-A805-455576C18B96","rank":"normal","references":[{"hash":"6cd4b812994d39bb1840bbc7ce8bb65446773b9a","snaks":{"P50":[{"snaktype":"value","property":"P50","hash":"69971fa3f92a5cb6199e59bac4320e1d0e98df40","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12480,"id":"Q12480"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"f4797a7d27791474c69d74799c00cc112e4d494c","datavalue":{"value":"https://statbel.fgov.be/sites/default/files/Over_Statbel_FR/Nomenclaturen/NIS6nwithnamefrom01012019.xlsx","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"a022b98b73fe6bd96efcc73ee1d2efe02a49b2e2","datavalue":{"value":{"time":"+2019-08-08T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P50","P854","P813"]}]}],"P6":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6","hash":"ddccacb8c23b977a5dc2020d94c5c8fd23960188","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":18225051,"id":"Q18225051"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"847c4c912d3781dc83eabd7135d6403c473c0daf","datavalue":{"value":{"time":"+1971-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"de234e85179070582fc115b3f4dcd329a596594b","datavalue":{"value":{"time":"+1976-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P102":[{"snaktype":"value","property":"P102","hash":"0f74e9056402630a7d74e77dad293b94a668fb37","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":840814,"id":"Q840814"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P1534":[{"snaktype":"value","property":"P1534","hash":"69cc4a26d3871132f3609ca8f7425af1878def39","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":67149445,"id":"Q67149445"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P102","P1534"],"id":"Q3462812$4b878ecb-4155-74e3-ac3b-144616ce703b","rank":"normal","references":[{"hash":"1947171e867d5764d00a0abb1ee3d7395cba8f2f","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"67fa36395003c3953dff16209c72560273c51580","datavalue":{"value":"https://www.nordeclair.be/1026636/article/2014-06-10/l-ancien-bourgmestre-de-saint-leger-arsene-cossement-est-decede","type":"string"},"datatype":"url"}],"P123":[{"snaktype":"value","property":"P123","hash":"3221100836fcfba37c1867341e215c5e8efe27b6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":67149067,"id":"Q67149067"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"9c8e2f6409f6fea786fe5835ec8758e0df2dbc7b","datavalue":{"value":{"text":"L\u2019ancien bourgmestre de Saint-L\u00e9ger Ars\u00e8ne Cossement est d\u00e9c\u00e9d\u00e9","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"4f24ac81a40c7e07357e3930f905fd7a4f07106e","datavalue":{"value":{"time":"+2014-06-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1683":[{"snaktype":"value","property":"P1683","hash":"0008c4de4a4be91505d797e5291129020b89d7f7","datavalue":{"value":{"text":"l\u2019homme \u00e9tait une figure connue de tous les Estaimpuisiens puisqu\u2019il fut Bourgmestre de Saint L\u00e9ger avant la fusion des communes et qu\u2019il figurait toujours dans l\u2019opposition (CDH) ces derni\u00e8res ann\u00e9es.","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"snaks-order":["P854","P123","P1476","P577","P1683"]},{"hash":"51235aaa7689ca7fc248f83156cd89bea5275548","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"ab5d1b4fc068583c3ffc76e35fa087ddee904928","datavalue":{"value":"https://www.lavenir.net/cnt/dmf20140610_00488973","type":"string"},"datatype":"url"}],"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"1ab9a1701ce9ed48cab8d9b9ac467db40eae9ea2","datavalue":{"value":{"text":"L\u2019ancien bourgmestre n\u2019est plus","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P123":[{"snaktype":"value","property":"P123","hash":"64e2ba0dd2813214aefce785bfb94544cb9e9cfb","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2491106,"id":"Q2491106"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"ae886a7dd36dbe35d57a4b07448ca59b9720df60","datavalue":{"value":{"time":"+2014-06-11T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1683":[{"snaktype":"value","property":"P1683","hash":"80f143b34cd28a1b6c7cedfd7d7db174cb8f59bd","datavalue":{"value":{"text":"Ars\u00e8ne Cossement est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lundi \u00e0 l\u2019\u00e2ge de79 ans. L\u2019homme avait \u00e9t\u00e9 bourgmestre de Saint-L\u00e9ger avant la fusion des communes.","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P2093":[{"snaktype":"value","property":"P2093","hash":"f13b249f8b14cc7968f0d0ec3a130bebc4a65b48","datavalue":{"value":"D. Vdb.","type":"string"},"datatype":"string"}]},"snaks-order":["P854","P1476","P123","P577","P1683","P2093"]}]}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"b667650d561a8a2ef5c1c81fd422a60992bfc7c7","datavalue":{"value":"/g/1q644krp9","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3462812$22C0B70A-3510-4651-B5DA-FB71FCE9300D","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"d150b0b28d86c1518cc27d7ea1503b30917beb62","datavalue":{"value":"Saint-L\u00e9ger (Estaimpuis)","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q3462812$0cdafc09-46d3-b061-19ff-3af8636feccf","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:Saint-L\u00e9ger (Estaimpuis)","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Saint-L%C3%A9ger_(Estaimpuis)"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Saint-L\u00e9ger (Hainaut)","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Saint-L%C3%A9ger_(Hainaut)"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Saint-L\u00e9ger (Henegouwen)","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Saint-L%C3%A9ger_(Henegouwen)"},"vlswiki":{"site":"vlswiki","title":"Sint-Legiers","badges":[],"url":"https://vls.wikipedia.org/wiki/Sint-Legiers"}}}}}