{"entities":{"Q3588":{"pageid":4489,"ns":0,"title":"Q3588","lastrevid":1896592719,"modified":"2023-05-15T07:00:20Z","type":"item","id":"Q3588","labels":{"lb":{"language":"lb","value":"Fr\u00e9ijoer vun de V\u00eblker"},"zh":{"language":"zh","value":"1848\u5e74\u9769\u547d"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Revolutione vo 1848"},"eu":{"language":"eu","value":"1848ko iraultzak"},"pl":{"language":"pl","value":"Wiosna Lud\u00f3w"},"be":{"language":"be","value":"\u0420\u044d\u0432\u0430\u043b\u044e\u0446\u044b\u0456 1848\u20141849 \u0433\u0430\u0434\u043e\u045e"},"he":{"language":"he","value":"\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1 \u05d4\u05e2\u05de\u05d9\u05dd"},"fr":{"language":"fr","value":"Printemps des peuples"},"ko":{"language":"ko","value":"1848\ub144 \ud601\uba85"},"es":{"language":"es","value":"revoluciones de 1848"},"ta":{"language":"ta","value":"1848 \u0b86\u0bae\u0bcd \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bc1\u0bb0\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd"},"it":{"language":"it","value":"primavera dei popoli"},"gl":{"language":"gl","value":"Revoluci\u00f3ns de 1848"},"id":{"language":"id","value":"Revolusi 1848"},"de":{"language":"de","value":"Europ\u00e4ische Revolutionen 1848/1849"},"ja":{"language":"ja","value":"1848\u5e74\u9769\u547d"},"el":{"language":"el","value":"\u0395\u03c0\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 1848"},"en":{"language":"en","value":"European Revolutions of 1848"},"ia":{"language":"ia","value":"Revolutiones de 1848"},"ga":{"language":"ga","value":"Earrach na bPobal"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062b\u0648\u0631\u0627\u062a 1848"},"nl":{"language":"nl","value":"Revolutiejaar 1848"},"sv":{"language":"sv","value":"Revolutionerna 1848"},"pt":{"language":"pt","value":"Revolu\u00e7\u00f5es de 1848"},"eo":{"language":"eo","value":"Revolucio de 1848"},"sk":{"language":"sk","value":"Revol\u00facia v rokoch 1848 \u2013 1849"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 1848\u20141849 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432"},"tr":{"language":"tr","value":"1848 Devrimleri"},"fy":{"language":"fy","value":"Revol\u00fasjejier 1848"},"ro":{"language":"ro","value":"Revolu\u021bia de la 1848"},"ca":{"language":"ca","value":"Revoluci\u00f3 de 1848"},"fi":{"language":"fi","value":"Euroopan hullu vuosi"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0456\u0457 1848\u20141849 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432"},"sl":{"language":"sl","value":"Revolucije leta 1848"},"cs":{"language":"cs","value":"Revoluce v roce 1848"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062c\u0646\u0628\u0634\u200c\u0647\u0627\u06cc \u06f1\u06f8\u06f4\u06f8"},"lt":{"language":"lt","value":"Taut\u0173 pavasaris"},"da":{"language":"da","value":"Revolutionerne i 1848"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Revolution von 1848/1849"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Revolu\u00e7\u00f5es de 1848"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Revolutions of 1848"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Revolutions of 1848"},"nb":{"language":"nb","value":"Revolusjonene i 1848"},"hr":{"language":"hr","value":"Revolucija 1848. \u2013 1849."},"sr":{"language":"sr","value":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0435 1848\u20141849."},"sh":{"language":"sh","value":"Revolucija 1848.-1849."},"ka":{"language":"ka","value":"1848 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10e0\u10d4\u10d5\u10dd\u10da\u10e3\u10ea\u10d8\u10d4\u10d1\u10d8"},"et":{"language":"et","value":"1848. aasta revolutsioonid"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0909\u0926\u093e\u0930\u0935\u093e\u0926\u093f\u092f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0915\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0924\u093f"},"ast":{"language":"ast","value":"Revoluciones de 1848"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442 1848"},"nan":{"language":"nan","value":"1848 n\u00ee Kek-b\u0113ng"},"oc":{"language":"oc","value":"Prima dels p\u00f2bles"},"hu":{"language":"hu","value":"Eur\u00f3pa 1848-as forradalmai"},"az":{"language":"az","value":"1848-ci il \u00fcsyanlar\u0131"},"vi":{"language":"vi","value":"C\u00e1ch m\u1ea1ng 1848"},"ms":{"language":"ms","value":"Revolusi 1848"},"th":{"language":"th","value":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e0f\u0e34\u0e27\u0e31\u0e15\u0e34 \u0e04.\u0e28. 1848"},"ur":{"language":"ur","value":"1848\u0621 \u06a9\u06d2 \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628\u0627\u062a"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0967\u096e\u096a\u096e \u0915\u094b \u0915\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0924\u093f\u0939\u0930\u0941"},"wuu":{"language":"wuu","value":"1848\u5e74\u9769\u547d"},"pnb":{"language":"pnb","value":"1848\u0621 \u062f\u06d2 \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628\u0627\u062a"},"hy":{"language":"hy","value":"1848-\u056b \u0570\u0565\u0572\u0561\u0583\u0578\u056d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0576\u0565\u0580"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u0634\u06c6\u0695\u0634\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0661\u0668\u0664\u0668"},"vec":{"language":"vec","value":"primavera dei p\u00f2pu\u0142i"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0412\u044f\u0441\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u045e"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0434 1848"},"ps":{"language":"ps","value":"\u062f \u06f1\u06f8\u06f4\u06f8\u0632 \u06a9\u0627\u0644 \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628"},"af":{"language":"af","value":"Revolusiejaar 1848"},"io":{"language":"io","value":"Revolucioni di 1848"},"km":{"language":"km","value":"\u1794\u178a\u17b7\u179c\u178f\u17d2\u178f\u1793\u17cd\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u17e1\u17e8\u17e4\u17e8"}},"descriptions":{"it":{"language":"it","value":"ondata di moti rivoluzionari borghesi che sconvolsero l'Europa della Restaurazione"},"de":{"language":"de","value":"Aufst\u00e4nde gegen politische und soziale Strukturen in mehreren L\u00e4ndern Mitteleuropas"},"es":{"language":"es","value":"oleada de revoluciones que acabaron con la Restauraci\u00f3n Europea"},"en":{"language":"en","value":"series of political upheavals throughout Europe in 1848\u201349"},"fr":{"language":"fr","value":"s\u00e9rie de r\u00e9volutions en Europe en 1848"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0441\u0435\u0440\u0438\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435"},"ko":{"language":"ko","value":"1848\ub144\uacfc 1849\ub144 \uc720\ub7fd \uc5ec\ub7ec \ub098\ub77c\uc5d0\uc11c \ubc18\ub3d9\uc801 \ube48 \uccb4\uc81c\uc5d0 \ub300\ud56d\ud574 \uc77c\uc5b4\ub09c \ud601\uba85"},"pl":{"language":"pl","value":"seria ludowych zryw\u00f3w rewolucyjnych i narodowych"},"he":{"language":"he","value":"\u05e9\u05dd \u05db\u05d5\u05dc\u05dc \u05dc\u05d2\u05dc \u05e9\u05dc \u05d4\u05ea\u05e7\u05d5\u05de\u05de\u05d5\u05d9\u05d5\u05ea \u05d5\u05de\u05d4\u05e4\u05db\u05d5\u05ea \u05dc\u05d0\u05d5\u05de\u05d9\u05d5\u05ea \u05d1\u05d0\u05d9\u05e8\u05d5\u05e4\u05d4"},"ro":{"language":"ro","value":"serie de revolu\u021bii ce au avut loc \u00een Europa"},"hu":{"language":"hu","value":"Nyugat- \u00e9s K\u00f6z\u00e9p-Eur\u00f3pa t\u00f6bb orsz\u00e1g\u00e1ban kirobbant forradalmak gy\u0171jt\u0151neve (1848\u20131849)"},"fi":{"language":"fi","value":"joukko vallankumouksia ja kapinoita Euroopassa 1848"},"ja":{"language":"ja","value":"1848\u5e74\u304b\u3089\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u8d77\u3053\u308a\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4f53\u5236\u306e\u5d29\u58ca\u3092\u62db\u3044\u305f\u9769\u547d"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6b50\u6d32\u4e00\u7cfb\u5217\u53cd\u5e1d\u5236\u9769\u547d"},"eo":{"language":"eo","value":"serio de revolucioj en E\u016dropo en 1848"},"cs":{"language":"cs","value":"\u0159ada ob\u010dansk\u00fdch a n\u00e1rodn\u00edch revoluc\u00ed"},"pt":{"language":"pt","value":"S\u00e9rie de convuls\u00f5es pol\u00edticas em toda a Europa em 1848"},"ur":{"language":"ur","value":"1848 \u0621 \u0645\u06cc\u06ba \u06cc\u0648\u0631\u067e \u0628\u06be\u0631 \u0645\u06cc\u06ba \u06c1\u0648\u0646\u06d2 \u0648\u0627\u0644\u06d2 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628\u0627\u062a \u06a9\u0627 \u0633\u0644\u0633\u0644\u06c1"},"uk":{"language":"uk","value":"\u00ab\u0412\u0435\u0441\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0456\u0439\u00bb, \u00ab\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0432\u0435\u0441\u043d\u0430\u00bb"},"ga":{"language":"ga","value":"sraith corra\u00edl pholaiti\u00fail ar fud na hEorpa in 1848 -49"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"1848\u5e74\u6b50\u6d32\u9769\u547d"},{"language":"zh","value":"\u6b27\u6d321848\u5e74\u9769\u547d"},{"language":"zh","value":"1848\u5e74\u6b27\u6d32\u9769\u547d"}],"gsw":[{"language":"gsw","value":"M\u00e4rz-Revolution"},{"language":"gsw","value":"48er-Revolution"},{"language":"gsw","value":"M\u00e4rzrevolution"},{"language":"gsw","value":"1848er-Revolution"}],"eu":[{"language":"eu","value":"1848ko Iraultza"}],"be":[{"language":"be","value":"\u0412\u044f\u0441\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u045e"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05de\u05d4\u05e4\u05d9\u05db\u05ea 1848"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d4\u05e4\u05db\u05ea 1848"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d4\u05e4\u05db\u05d5\u05ea 1848"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Le Printemps des peuples"},{"language":"fr","value":"R\u00e9volutions de 1848 en Europe"},{"language":"fr","value":"Printemps des R\u00e9volutions"},{"language":"fr","value":"R\u00e9volutions de 1848"}],"es":[{"language":"es","value":"A\u00f1o de las revoluciones"},{"language":"es","value":"Primavera de los pueblos"},{"language":"es","value":"Revolucion de 1848"},{"language":"es","value":"Primavera de las naciones"},{"language":"es","value":"Revoluci\u00f3n de febrero de 1848"},{"language":"es","value":"Ano de las revoluciones"},{"language":"es","value":"Revolucion de febrero de 1848"}],"it":[{"language":"it","value":"Rivoluzione del 1848"},{"language":"it","value":"Moti del 1848"},{"language":"it","value":"Moti rivoluzionari del 1848"},{"language":"it","value":"Moti del '48"},{"language":"it","value":"Rivoluzioni del 1848"},{"language":"it","value":"Moti del Quarantotto"}],"gl":[{"language":"gl","value":"A primavera dos pobos"}],"de":[{"language":"de","value":"48er Revolution"},{"language":"de","value":"Revolution 1848/49"},{"language":"de","value":"Revolutionsjahr 1848"},{"language":"de","value":"1848er Revolutionen"},{"language":"de","value":"Revolution von 1848/49"},{"language":"de","value":"Revolution 1848"},{"language":"de","value":"Revolution von 1848"},{"language":"de","value":"Fr\u00fchjahrsrevolution"},{"language":"de","value":"Revolutionen von 1848"},{"language":"de","value":"Revolutionen 1848"},{"language":"de","value":"Revolutionen von 1848/49"},{"language":"de","value":"Europ\u00e4ische Revolutionen von 1848"},{"language":"de","value":"1848er Revolution"},{"language":"de","value":"Fr\u00fchling der Nationen"},{"language":"de","value":"1848er"}],"ja":[{"language":"ja","value":"48\u5e74\u9769\u547d"},{"language":"ja","value":"\u8af8\u56fd\u6c11\u306e\u6625"}],"el":[{"language":"el","value":"\u0386\u03bd\u03bf\u03b9\u03be\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03bb\u03b1\u03ce\u03bd\u200e"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Marsoroligheterna"},{"language":"sv","value":"Revolutions\u00e5ret 1848"},{"language":"sv","value":"Marsrevolutionen"},{"language":"sv","value":"Marsrevolten 1848"},{"language":"sv","value":"Marsoroligheterna 1848"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Revolu\u00e7\u00e3o de 1848/49"},{"language":"pt","value":"Revolu\u00e7\u00e3o de 1848 nos Estados alem\u00e3es"},{"language":"pt","value":"Primavera dos povos"},{"language":"pt","value":"Revolu\u00e7\u00e3o de 1848"},{"language":"pt","value":"Revolu\u00e7\u00e3o de 48"},{"language":"pt","value":"Revolu\u00e7\u00e3o de 1848 na Fran\u00e7a"},{"language":"pt","value":"Revolu\u00e7\u00f5es de 48"},{"language":"pt","value":"Revolu\u00e7\u00e3o de Fevereiro de 1848"}],"eo":[{"language":"eo","value":"Revolucioj de 1848"}],"sk":[{"language":"sk","value":"Revol\u00facie v rokoch 1848 \u2013 1849"},{"language":"sk","value":"Revolu\u010dn\u00fd rok 1848"},{"language":"sk","value":"Meru\u00f4sme roky"},{"language":"sk","value":"Revolu\u010dn\u00e9 roky 1848 \u2013 1849"},{"language":"sk","value":"Eur\u00f3pske revol\u00facie v rokoch 1848 \u2013 1849"},{"language":"sk","value":"Revol\u00facia 1848 \u2013 1849"},{"language":"sk","value":"Meru\u00f4smy rok"},{"language":"sk","value":"Rok revol\u00facie"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0413\u043e\u0434 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0439"},{"language":"ru","value":"\u0412\u0435\u0441\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432"},{"language":"ru","value":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f 1848"},{"language":"ru","value":"\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 1848-1849 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432"},{"language":"ru","value":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f 1848 \u0433\u043e\u0434\u0430"}],"en":[{"language":"en","value":"Revolutions of 1848"},{"language":"en","value":"Europe before the Revolutions of 1848"},{"language":"en","value":"Revolution of 1848"},{"language":"en","value":"1848 revolutions"},{"language":"en","value":"Spring of Nations"},{"language":"en","value":"Springtime of the people"},{"language":"en","value":"European Revolutions"},{"language":"en","value":"1848"},{"language":"en","value":"Nationalist revolts in Europe in the 1840s"},{"language":"en","value":"Mid-19th century European revolts"},{"language":"en","value":"Revolution in 1848"},{"language":"en","value":"European Revolution"},{"language":"en","value":"Year of Revolution"},{"language":"en","value":"1848 revolution"},{"language":"en","value":"Revolusions 1848"},{"language":"en","value":"Conclusions of the Revolutions of 1848"},{"language":"en","value":"European Revolution of 1848"},{"language":"en","value":"German Revolutions"},{"language":"en","value":"Quarante-huitard"},{"language":"en","value":"Springtime of the peoples"},{"language":"en","value":"The Gathering Storm: Before the Revolutions of 1848"},{"language":"en","value":"Springtime of the Nations"},{"language":"en","value":"Nationalist insurrection in Europe"}],"tr":[{"language":"tr","value":"1848 Devrimi"}],"ro":[{"language":"ro","value":"Revolu\u021bia pa\u0219optist\u0103"},{"language":"ro","value":"Pa\u0219optism"},{"language":"ro","value":"Revolu\u0163iile din 1848"},{"language":"ro","value":"Revolu\u0163ia de la 1848"},{"language":"ro","value":"Revolutia din 1848"},{"language":"ro","value":"Revolu\u021bia din 1848"},{"language":"ro","value":"Revolu\u0163ia pa\u015foptist\u0103"},{"language":"ro","value":"Revolu\u0163ii de la 1848"},{"language":"ro","value":"Revolu\u0163ia din 1848"},{"language":"ro","value":"Revolu\u0163iile de la 1848"},{"language":"ro","value":"Pa\u015foptism"},{"language":"ro","value":"Revolu\u021bii de la 1848"},{"language":"ro","value":"Revolu\u021biile de la 1848"},{"language":"ro","value":"Revolu\u021biile din 1848"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Primavera dels Pobles"},{"language":"ca","value":"Revolucions de 1848"},{"language":"ca","value":"Revoluci\u00f3 del 1848"},{"language":"ca","value":"Revoluci\u00f3 de Mar\u00e7"}],"fi":[{"language":"fi","value":"Hullu vuosi 1848"},{"language":"fi","value":"Hullu vuosi"},{"language":"fi","value":"Kansojen kev\u00e4t"},{"language":"fi","value":"Vallankumousvuosi 1848"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0412\u0435\u0441\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0456\u0432"},{"language":"uk","value":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0456\u044f 1848-1849 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432 \u0432 \u0423\u0433\u043e\u0440\u0449\u0438\u043d\u0456"},{"language":"uk","value":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0456\u0457 1848 - 1849"},{"language":"uk","value":"\u0412\u0435\u0441\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0456\u0432 \u0432 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0456"},{"language":"uk","value":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0456\u0457 1848"}],"sl":[{"language":"sl","value":"Revolucija leta 1848"},{"language":"sl","value":"Mad\u017earska revolucija"},{"language":"sl","value":"Mar\u010dna revolucija"},{"language":"sl","value":"Pomlad narodov"}],"cs":[{"language":"cs","value":"Jaro n\u00e1rod\u016f"},{"language":"cs","value":"Revoluce roku 1848"},{"language":"cs","value":"Revolu\u010dn\u00ed rok 1848"}],"fa":[{"language":"fa","value":"\u062c\u0646\u0628\u0634 \u0647\u0627\u064a \u06f1\u06f8\u06f4\u06f8"},{"language":"fa","value":"\u062c\u0646\u0628\u0634 \u0647\u0627\u06cc 1848"},{"language":"fa","value":"\u062c\u0646\u0628\u0634 \u0647\u0627\u06cc \u06f1\u06f8\u06f4\u06f8"},{"language":"fa","value":"\u062c\u0646\u0628\u0634 \u0647\u0627\u064a 1848"},{"language":"fa","value":"\u062c\u0646\u0628\u0634\u200c\u0647\u0627\u06cc 1848"}],"da":[{"language":"da","value":"Revolutionen af 1848"}],"nb":[{"language":"nb","value":"De europeiske revolusjonene i 1848"},{"language":"nb","value":"1848-revolusjonene"},{"language":"nb","value":"1848-revolusjonen"},{"language":"nb","value":"Mars-revolusjonen"},{"language":"nb","value":"Revolusjonene av 1848"},{"language":"nb","value":"Revolusjons\u00e5ret 1848"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a (\u062b\u0648\u0631\u0627\u062a \u0661\u0668\u0664\u0668)"}],"hu":[{"language":"hu","value":"N\u00e9pek tavasza"},{"language":"hu","value":"1848-as eur\u00f3pai forradalmak"}],"hr":[{"language":"hr","value":"Prolje\u0107e naroda"}],"ga":[{"language":"ga","value":"Bliain na R\u00e9abhl\u00f3id\u00ed"},{"language":"ga","value":"Earrach na N\u00e1isi\u00fan"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"90d643e88d658edc332c4962acfd7a2a488ab830","datavalue":{"value":"Revolutions of 1848","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q3588$89D00745-5D3D-4583-B7E9-CAD22B383F38","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P508":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P508","hash":"49e6ab768bec396d501daa73b1a8da8f73b4765d","datavalue":{"value":"37441","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"q3588$A492CCF8-A192-4BC3-B600-1225DC8A3FC2","rank":"normal","references":[{"hash":"a235ba3d92daf43853b23688674b7ab464b4eea8","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"afdc73e2b2508208bcfb2c9e8b8b010bb19acef4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":460907,"id":"Q460907"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"97fecbf41215edd1522fc277434187608ead017c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8660257,"id":"Q8660257"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3588$B76A1717-A731-4B1F-8BF0-FF65F1ABD80D","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"62dd8f15ca5a9ba1988144038451f93dffa10c34","datavalue":{"value":"4049688-0","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$00ED6169-0469-4DFD-8A47-862A7B83BCCD","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"b964f9473d1d6eefa02f0d1d138dbac224f1ff78","datavalue":{"value":"/m/01ktf7","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$CABC9200-83F1-41B2-981A-98E04962CB0A","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"a6e1fa1facad6cadcec568ed827b33a840d50434","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10931,"id":"Q10931"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q3588$436fc4aa-4c1f-2430-eb66-e9fb55657e21","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"1b52562dfbffd97c1c228ad6a6bb25ee1b28ff52","datavalue":{"value":{"time":"+1848-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q3588$7cf1d5a5-4058-c16c-ac6a-1f73eeddc21b","rank":"normal"}],"P3219":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3219","hash":"378bf9bce24afa5ed8d43b9a8ed61f8b1cb248a7","datavalue":{"value":"printemps-des-peuples","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$F9DE61F1-2282-4B98-B4ED-D1F3A785E539","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3219","hash":"3736412a59933a61d4a01cae5491d60267528b56","datavalue":{"value":"printemps-des-peuples-en-bref","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$95A0435B-5976-4A08-8E97-CD085E84D649","rank":"normal"}],"P1296":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1296","hash":"f6450569a4c42689bed8376c877e98098755d444","datavalue":{"value":"0055142","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$9EE417C4-1EA3-490D-A715-6E749C733C3C","rank":"normal"}],"P6404":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6404","hash":"c2c599665634a7c3f4097b17c700437c8941a46c","datavalue":{"value":"rivoluzioni-del-1848","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"f9097be2d1fb463438c8e657bdc0ea67efd76039","datavalue":{"value":"rivoluzioni del 1848","type":"string"},"datatype":"string"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"d2a40d22655021267a9386d3086e000722b5a2d3","datavalue":{"value":{"time":"+2011-01-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P1810","P577"],"id":"Q3588$1EDA5A69-4B9A-4C2D-950A-D79E6189F4FC","rank":"normal"}],"P1417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"ec9a1a517c30373a5801e6e6a616c02f311e8b7d","datavalue":{"value":"event/Revolutions-of-1848","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$B20EAC69-6E38-4623-BDC1-54B9B1384D21","rank":"normal"}],"P7818":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7818","hash":"c4308681a22e33fc1fc8296c7fdffcd0807589f5","datavalue":{"value":"Printemps_des_peuples","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$C9DBF8AB-DAB5-47D2-B69F-EB189CE30C50","rank":"normal"}],"P8432":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8432","hash":"8915ffbfedf6307617042064e116c17a485f2942","datavalue":{"value":"R/Revolution","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P356":[{"snaktype":"value","property":"P356","hash":"c0775f14a4ff189595c1f52df282471ed5515ae5","datavalue":{"value":"10.1553/0X0001DF18","type":"string"},"datatype":"external-id"}]},"qualifiers-order":["P356"],"id":"Q3588$AEE4B55F-0AAD-4E34-A1F1-5CFE519D3573","rank":"normal"}],"P8885":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8885","hash":"9f24e427ba209c844166638b2e0a036ba63de969","datavalue":{"value":"1848\ub144 \ud601\uba85","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$a69f1705-4f96-483a-22e2-41953942860c","rank":"normal"}],"P9545":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P9545","hash":"f8f89fedf2c2ac159bef4c820ff765d1efb3575d","datavalue":{"value":"223641","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$E8CCA9EA-C87F-47F7-97EC-5562BBAC9922","rank":"normal"}],"P4342":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4342","hash":"00743db4ce4091f98ee3beb5a2e12ad376306332","datavalue":{"value":"februarrevolusjonen","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$0f2d2555-4cf8-504f-ca55-cb7bc69db04d","rank":"normal"}],"P8313":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8313","hash":"040ce279e0cf0c3234dc0c94f88add13b49b748a","datavalue":{"value":"Februarrevolutionen_1848","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$1e3ae0f8-40ac-a78a-ab03-b36b770f4369","rank":"normal"}],"P7305":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7305","hash":"4692bfa9cded9a609375a92d0b260dfa59cfaf57","datavalue":{"value":"3996625","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$ee735cdc-4801-1512-30b0-08670fe71935","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"e28422ed205766369eab1fd225b9384defc9f5af","datavalue":{"value":"ph191036","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"85b3d94cdb638801eea7b1c99be670473f869d71","datavalue":{"value":"revoluce (1848-1849)","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q3588$558E92E4-CA9F-4791-BAA6-2586E416D335","rank":"normal"}],"P10565":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10565","hash":"a7f3011e20dd16b65eeffee75c1c698b79a41dc1","datavalue":{"value":"210660","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"0b6cc9eabf3adf1bc5c26e40b1dc401541ee4238","datavalue":{"value":"\u6b27\u6d321848\u5e74\u9769\u547d","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q3588$F59991C8-12B2-4544-B53A-C2942E356966","rank":"normal"}],"P10913":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10913","hash":"f76ec36f821a55491d3b8c059e1e284a2826cf68","datavalue":{"value":"f8/mt805/1926/9062","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"18d1ec82655bbca790aa8511bfd1c0e26a63c0a3","datavalue":{"value":"Revolutions of 1848","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q3588$12E15667-9DCD-44E7-95CA-214CE83291D7","rank":"normal","references":[{"hash":"125f5c80b5c55af4416e0ff1e2af8348ef4fcd4e","snaks":{"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"94a9d74d5e15edf6d20d20383de5ed56c5419fb8","datavalue":{"value":{"time":"+2022-08-23T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P813"]}]}],"P7502":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7502","hash":"3c9c8dd1c2fd627f6dfc2948e4566d0491656742","datavalue":{"value":"Revolutions_of_1848-6WDN6A","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$1AB20834-CAF7-4BAC-AC59-2AD4849A3A35","rank":"normal","references":[{"hash":"3e72789a1bb32ed37ddb1603f1d64c0dd3cb5ebb","snaks":{"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"849bf31a75ee81eef52deceed6ee34b2f429e12c","datavalue":{"value":{"time":"+2022-09-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"b6f26aab8765ac0f29c32c036dde9f4a431b3288","datavalue":{"value":"https://golden.com/wiki/Revolutions_of_1848-6WDN6A","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P813","P854"]}]}],"P5008":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5008","hash":"136e3fbe19158e73e4bfebf3f2d98a9df8638b7e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6173448,"id":"Q6173448"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"7661f66dd5b82a1ea92515ddb16c09ce3088edea","datavalue":{"value":{"time":"+2022-10-31T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P585"],"id":"Q3588$DD2F9A0D-3E5C-40CB-AF1E-467061FBA722","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"d1a9b4f37f4a2082e45268e18a5bb5a197fa2540","datavalue":{"value":"Horace Vernet-Barricade rue Soufflot.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q3588$0809d1aa-4c9b-d2b4-cae5-75c06969d0da","rank":"normal"}],"P10376":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10376","hash":"40aacb33a361e7db563c90e7238589587165d90e","datavalue":{"value":"social-sciences/revolutions-of-1848","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$11463b42-4bbc-27ac-02ed-3be831279c38","rank":"normal"}],"P11514":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P11514","hash":"5abb2c633b3d1b32222e82a5cd6648396d35509b","datavalue":{"value":"vesna-narodov-14daa1","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q3588$356E40DC-7069-4502-9A2E-1896C7A0F7C7","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Revolusiejaar 1848","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Revolusiejaar_1848"},"alswiki":{"site":"alswiki","title":"1848er-Revolution","badges":[],"url":"https://als.wikipedia.org/wiki/1848er-Revolution"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a (\u062b\u0648\u0631\u0627\u062a 1848)","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%B9_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%88%D8%B1%D9%88%D8%A8%D9%8A_(%D8%AB%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%AA_1848)"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Revoluciones de 1848","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Revoluciones_de_1848"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"1848-ci il inqilablar\u0131","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/1848-ci_il_inqilablar%C4%B1"},"be_x_oldwiki":{"site":"be_x_oldwiki","title":"\u0412\u044f\u0441\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u045e","badges":[],"url":"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%8F%D1%81%D0%BD%D0%B0_%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%9E"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0412\u044f\u0441\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u045e","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%8F%D1%81%D0%BD%D0%B0_%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%9E"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442 1848 \u0433\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D0%B8_%D0%BE%D1%82_1848_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B0"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Revoluci\u00f3 de 1848","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Revoluci%C3%B3_de_1848"},"ckbwiki":{"site":"ckbwiki","title":"\u0634\u06c6\u0695\u0634\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0661\u0668\u0664\u0668","badges":[],"url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%D8%B4%DB%86%DA%95%D8%B4%DB%95%DA%A9%D8%A7%D9%86%DB%8C_%D9%A1%D9%A8%D9%A4%D9%A8"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Revoluce v roce 1848","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Revoluce_v_roce_1848"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Revolutionerne i 1848","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Revolutionerne_i_1848"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Revolutionen 1848/1849","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Revolutionen_1848/1849"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0395\u03c0\u03b1\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 1848","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%95%CF%80%CE%B1%CE%BD%CE%B1%CF%83%CF%84%CE%AC%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82_%CF%84%CE%BF%CF%85_1848"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Revolutions of 1848","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Revolutions_of_1848"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Revolucio de 1848","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Revolucio_de_1848"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Revoluciones de 1848","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Revoluciones_de_1848"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"1848. aasta revolutsioonid","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/1848._aasta_revolutsioonid"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"1848ko iraultzak","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/1848ko_iraultzak"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628\u200c\u0647\u0627\u06cc \u06f1\u06f8\u06f4\u06f8","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%86%D9%82%D9%84%D8%A7%D8%A8%E2%80%8C%D9%87%D8%A7%DB%8C_%DB%B1%DB%B8%DB%B4%DB%B8"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Euroopan hullu vuosi","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Euroopan_hullu_vuosi"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Printemps des peuples","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Printemps_des_peuples"},"fywiki":{"site":"fywiki","title":"Revol\u00fasjejier 1848","badges":[],"url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Revol%C3%BAsjejier_1848"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Earrach na bPobal","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Earrach_na_bPobal"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Revoluci\u00f3ns de 1848","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Revoluci%C3%B3ns_de_1848"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d0\u05d1\u05d9\u05d1 \u05d4\u05e2\u05de\u05d9\u05dd","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%91%D7%99%D7%91_%D7%94%D7%A2%D7%9E%D7%99%D7%9D"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0909\u0926\u093e\u0930\u0935\u093e\u0926\u093f\u092f\u094b\u0902 \u0915\u0940 \u0915\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0924\u093f","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%89%E0%A4%A6%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%B5%E0%A4%BE%E0%A4%A6%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%82_%E0%A4%95%E0%A5%80_%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BF"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Revolucija 1848. \u2013 1849.","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Revolucija_1848._%E2%80%93_1849."},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"N\u00e9pek tavasza","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/N%C3%A9pek_tavasza"},"iawiki":{"site":"iawiki","title":"Revolutiones de 1848","badges":[],"url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Revolutiones_de_1848"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Revolusi 1848","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Revolusi_1848"},"iowiki":{"site":"iowiki","title":"Revolucioni di 1848","badges":[],"url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Revolucioni_di_1848"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Primavera dei popoli","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Primavera_dei_popoli"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Primavera dei popoli","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Primavera_dei_popoli"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"1848\u5e74\u9769\u547d","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/1848%E5%B9%B4%E9%9D%A9%E5%91%BD"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"1848 \u10ec\u10da\u10d8\u10e1 \u10e0\u10d4\u10d5\u10dd\u10da\u10e3\u10ea\u10d8\u10d4\u10d1\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/1848_%E1%83%AC%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%A0%E1%83%94%E1%83%95%E1%83%9D%E1%83%9A%E1%83%A3%E1%83%AA%E1%83%98%E1%83%94%E1%83%91%E1%83%98"},"kmwiki":{"site":"kmwiki","title":"\u1794\u178a\u17b7\u179c\u178f\u17d2\u178f\u1793\u17cd\u1786\u17d2\u1793\u17b6\u17c6\u17e1\u17e8\u17e4\u17e8","badges":[],"url":"https://km.wikipedia.org/wiki/%E1%9E%94%E1%9E%8A%E1%9E%B7%E1%9E%9C%E1%9E%8F%E1%9F%92%E1%9E%8F%E1%9E%93%E1%9F%8D%E1%9E%86%E1%9F%92%E1%9E%93%E1%9E%B6%E1%9F%86%E1%9F%A1%E1%9F%A8%E1%9F%A4%E1%9F%A8"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"1848\ub144 \ud601\uba85","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/1848%EB%85%84_%ED%98%81%EB%AA%85"},"lbwiki":{"site":"lbwiki","title":"Fr\u00e9ijoer vun de V\u00eblker","badges":[],"url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Fr%C3%A9ijoer_vun_de_V%C3%ABlker"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Taut\u0173 pavasaris","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Taut%C5%B3_pavasaris"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0434 1848","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%86%D0%B8%D0%B8_%D0%BE%D0%B4_1848"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Revolusi 1848","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Revolusi_1848"},"newiki":{"site":"newiki","title":"\u0938\u0928\u094d \u0967\u096e\u096a\u096e \u0915\u094b \u0915\u094d\u0930\u093e\u0928\u094d\u0924\u093f","badges":[],"url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A4%A8%E0%A5%8D_%E0%A5%A7%E0%A5%AE%E0%A5%AA%E0%A5%AE_%E0%A4%95%E0%A5%8B_%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%BF"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Revolutiejaar 1848","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Revolutiejaar_1848"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Revolusjonene i 1848","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Revolusjonene_i_1848"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Prima dels p\u00f2bles","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Prima_dels_p%C3%B2bles"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Wiosna Lud\u00f3w","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Wiosna_Lud%C3%B3w"},"plwikiquote":{"site":"plwikiquote","title":"Wiosna Lud\u00f3w","badges":[],"url":"https://pl.wikiquote.org/wiki/Wiosna_Lud%C3%B3w"},"pnbwiki":{"site":"pnbwiki","title":"1848\u0621 \u062f\u06d2 \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628\u0627\u062a","badges":[],"url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/1848%D8%A1_%D8%AF%DB%92_%D8%A7%D9%86%D9%82%D9%84%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D8%AA"},"pswiki":{"site":"pswiki","title":"\u062f \u06f1\u06f8\u06f4\u06f8\u0632 \u06a9\u0627\u0644 \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628","badges":[],"url":"https://ps.wikipedia.org/wiki/%D8%AF_%DB%B1%DB%B8%DB%B4%DB%B8%D8%B2_%DA%A9%D8%A7%D9%84_%D8%A7%D9%86%D9%82%D9%84%D8%A7%D8%A8"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Revolu\u00e7\u00f5es de 1848","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Revolu%C3%A7%C3%B5es_de_1848"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Revolu\u021bia de la 1848","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Revolu%C8%9Bia_de_la_1848"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 1848\u20141849 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D0%B8%D0%B8_1848%E2%80%941849_%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B2"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Revolucija 1848\u20131849.","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Revolucija_1848%E2%80%931849."},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Revolutions of 1848","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Revolutions_of_1848"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Revol\u00facie v rokoch 1848 \u2013 1849","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Revol%C3%BAcie_v_rokoch_1848_%E2%80%93_1849"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Revolucije leta 1848","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Revolucije_leta_1848"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u0443\u0446\u0438\u0458\u0435 1848\u20141849.","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%83%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B5_1848%E2%80%941849."},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Revolutionerna 1848","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Revolutionerna_1848"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"1848 \u0b86\u0bae\u0bcd \u0b86\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bc1\u0bb0\u0b9f\u0bcd\u0b9a\u0bbf\u0b95\u0bb3\u0bcd","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/1848_%E0%AE%86%E0%AE%AE%E0%AF%8D_%E0%AE%86%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D_%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e0f\u0e34\u0e27\u0e31\u0e15\u0e34 \u0e04.\u0e28. 1848","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9B%E0%B8%8F%E0%B8%B4%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%B4_%E0%B8%84.%E0%B8%A8._1848"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"1848 Devrimleri","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/1848_Devrimleri"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0420\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0456\u0457 1848\u20141849 \u0440\u043e\u043a\u0456\u0432","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B5%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D1%8E%D1%86%D1%96%D1%97_1848%E2%80%941849_%D1%80%D0%BE%D0%BA%D1%96%D0%B2"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"1848\u0621 \u06a9\u06d2 \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628\u0627\u062a","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/1848%D8%A1_%DA%A9%DB%92_%D8%A7%D9%86%D9%82%D9%84%D8%A7%D8%A8%D8%A7%D8%AA"},"vecwiki":{"site":"vecwiki","title":"Primavera dei p\u00f2pu\u0142i","badges":[],"url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Primavera_dei_p%C3%B2pu%C5%82i"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"C\u00e1ch m\u1ea1ng 1848","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/C%C3%A1ch_m%E1%BA%A1ng_1848"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"1848\u5e74\u9769\u547d","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/1848%E5%B9%B4%E9%9D%A9%E5%91%BD"},"zh_min_nanwiki":{"site":"zh_min_nanwiki","title":"1848 n\u00ee Kek-b\u0113ng","badges":[],"url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/1848_n%C3%AE_Kek-b%C4%93ng"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"1848\u5e74\u9769\u547d","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/1848%E5%B9%B4%E9%9D%A9%E5%91%BD"}}}}}