{"entities":{"Q380552":{"pageid":362164,"ns":0,"title":"Q380552","lastrevid":1793797277,"modified":"2022-12-21T18:41:11Z","type":"item","id":"Q380552","labels":{"de":{"language":"de","value":"Verfassungskrise"},"en":{"language":"en","value":"constitutional crisis"},"es":{"language":"es","value":"crisis constitucional"},"hr":{"language":"hr","value":"Ustavna kriza"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u61b2\u653f\u5371\u6a5f"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u61b2\u6cd5\u5371\u6a5f"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u5baa\u6cd5\u5371\u673a"},"ja":{"language":"ja","value":"\u61b2\u653f\u4e0a\u306e\u5371\u6a5f"},"et":{"language":"et","value":"P\u00f5hiseaduslik kriis"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441"},"fr":{"language":"fr","value":"crise constitutionnelle"},"pt":{"language":"pt","value":"crise constitucional"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"crise constitucional"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0430 \u043a\u0440\u0438\u0437\u0430"},"sv":{"language":"sv","value":"konstitutionell kris"},"ca":{"language":"ca","value":"crisi constitucional"},"pl":{"language":"pl","value":"kryzys konstytucyjny"},"eo":{"language":"eo","value":"konstitucia krizo"},"cs":{"language":"cs","value":"\u00fastavn\u00ed krize"},"ast":{"language":"ast","value":"crisis constitucional"},"id":{"language":"id","value":"Krisis konstitusional"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5baa\u6cd5\u5371\u673a"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0623\u0632\u0645\u0629 \u062f\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a\u0629"},"eu":{"language":"eu","value":"krisi konstituzionala"},"vi":{"language":"vi","value":"Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng hi\u1ebfn ph\u00e1p"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5baa\u653f\u5371\u673a"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05e9\u05d1\u05e8 \u05d7\u05d5\u05e7\u05ea\u05d9"},"tr":{"language":"tr","value":"anayasal kriz"},"ms":{"language":"ms","value":"Krisis perlembagaan"},"sl":{"language":"sl","value":"Ustavna kriza"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud5cc\uc815 \uc704\uae30"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"problem or conflict in the function of a government that a political constitution or other fundamental governing law is perceived to be unable to resolve"},"tr":{"language":"tr","value":"bir h\u00fckumetin i\u015flevinde siyasi y\u00f6netimin, anayasan\u0131n ya da di\u011fer temel y\u00f6netim yasalar\u0131n\u0131n \u00e7\u00f6zemedi\u011fi \u015feklinde alg\u0131lanan sorun ya da \u00e7at\u0131\u015fma"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05e6\u05d1 \u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9 \u05d1\u05d5 \u05d4\u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05d4 \u05d0\u05d9\u05e0\u05e0\u05d4 \u05de\u05e1\u05d5\u05d2\u05dc\u05ea \u05dc\u05de\u05dc\u05d0 \u05d0\u05ea \u05ea\u05e4\u05e7\u05d9\u05d3\u05d4 \u05e2\u05dc \u05e4\u05d9 \u05d7\u05d5\u05e7\u05ea \u05d4\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d4"},"cs":{"language":"cs","value":"probl\u00e9m nebo konflikt ve funkci centr\u00e1ln\u00edch org\u00e1n\u016f st\u00e1tu, kter\u00fd jeho \u00fastava nebo jin\u00e9 z\u00e1kony a zvyklosti nedok\u00e1\u017e\u00ed vy\u0159e\u0161it"}},"aliases":{"de":[{"language":"de","value":"Verfassungsbruch"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u61b2\u6cd5\u5371\u6a5f"},{"language":"ja","value":"\u61b2\u653f\u306e\u5371\u6a5f"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u61b2\u653f\u5371\u6a5f"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u5baa\u653f\u5371\u673a"},{"language":"zh","value":"\u61b2\u653f\u5371\u6a5f"}],"cs":[{"language":"cs","value":"konstitu\u010dn\u00ed krize"}]},"claims":{"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"20f5235e81cb75bad0d2017fb82f5ad734cefe23","datavalue":{"value":"/m/01bct5","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q380552$2AC38183-A558-4C22-89A9-FF06C73540FC","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"da4fb9e0e0dc97b1d9d4f2544345df3281bad4b3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3002772,"id":"Q3002772"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q380552$0f78c42f-4016-ee0d-9ece-faae63a0d7a7","rank":"normal"}],"P6186":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6186","hash":"805141cd35e06995f824bedbf2308b2dfc0e4d77","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30639483,"id":"Q30639483"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q380552$e617b832-4946-2b01-511c-ec11cab68189","rank":"normal"}],"P6366":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6366","hash":"5bbeb8010c9d97a78ff1dd07b454f83a3631d1a4","datavalue":{"value":"2778160770","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q380552$EB8360D5-232D-4CDF-839A-86AFD2418E72","rank":"normal"}],"P8408":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8408","hash":"6a373a7da00e1c9d632c6a099da7a0a915790d87","datavalue":{"value":"ConstitutionalCrisis","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q380552$0A57FC44-F4DC-4E65-9A0D-BBE20240293A","rank":"normal","references":[{"hash":"9a681f9dd95c90224547c404e11295f4f7dcf54e","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"9d5780dddffa8746637a9929a936ab6b0f601e24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64139102,"id":"Q64139102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"622a5a27fa5b25e7e7984974e9db494cf8460990","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P10283":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10283","hash":"78318db380b020b299bf196a81950ab0e4ffe343","datavalue":{"value":"C2778160770","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q380552$8A1EE777-191D-4A8C-91E3-3AE25200C0A6","rank":"normal","references":[{"hash":"c13ba4d7902ead2693f79396bc25bd35d4d14030","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"4a4f26a5361b5707266e48e425bf2be2f99fd2ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":107507571,"id":"Q107507571"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"435834d08182bb9f3dbe974ba9840af0f12899cc","datavalue":{"value":{"time":"+2022-01-26T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"a4a4bf53f22268815c51ec10fed608da703c9c7f","datavalue":{"value":"https://docs.openalex.org/download-snapshot/snapshot-data-format","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P248","P813","P854"]}]}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0623\u0632\u0645\u0629 \u062f\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A3%D8%B2%D9%85%D8%A9_%D8%AF%D8%B3%D8%AA%D9%88%D8%B1%D9%8A%D8%A9"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Crisi constitucional","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Crisi_constitucional"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"\u00dastavn\u00ed krize","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C3%9Astavn%C3%AD_krize"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Verfassungskrise","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Verfassungskrise"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Constitutional crisis","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Constitutional_crisis"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Crisis constitucional","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Crisis_constitucional"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"P\u00f5hiseaduslik kriis","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/P%C3%B5hiseaduslik_kriis"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05de\u05e9\u05d1\u05e8 \u05d7\u05d5\u05e7\u05ea\u05d9","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%A9%D7%91%D7%A8_%D7%97%D7%95%D7%A7%D7%AA%D7%99"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Ustavna kriza","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Ustavna_kriza"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Krisis konstitusional","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Krisis_konstitusional"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Krisis perlembagaan","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Krisis_perlembagaan"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Ustavna kriza","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Ustavna_kriza"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng hi\u1ebfn ph\u00e1p","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Kh%E1%BB%A7ng_ho%E1%BA%A3ng_hi%E1%BA%BFn_ph%C3%A1p"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u61b2\u653f\u5371\u6a5f","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%86%B2%E6%94%BF%E5%8D%B1%E6%A9%9F"}}}}}