{"entities":{"Q41796018":{"pageid":43106730,"ns":0,"title":"Q41796018","lastrevid":1848593990,"modified":"2023-03-10T06:52:07Z","type":"item","id":"Q41796018","labels":{"ca":{"language":"ca","value":"Declaraci\u00f3 d'Independ\u00e8ncia de Catalunya"},"en":{"language":"en","value":"Catalan declaration of independence"},"es":{"language":"es","value":"Declaraci\u00f3n unilateral de independencia de Catalu\u00f1a de 2017"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u72ec\u7acb\u5ba3\u8a00"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0995\u09be\u09a4\u09be\u09b2\u09cb\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09a7\u09c0\u09a8\u09a4\u09be\u09b0 \u0998\u09cb\u09b7\u09a3\u09be\u09aa\u09a4\u09cd\u09b0"},"gl":{"language":"gl","value":"Declaraci\u00f3n de Independencia de Catalu\u00f1a"},"de":{"language":"de","value":"Deklaration der Unabh\u00e4ngigkeit von Katalonien"},"it":{"language":"it","value":"Dichiarazione di indipendenza della Catalogna"},"da":{"language":"da","value":"Cataloniens uafh\u00e6ngighedserkl\u00e6ring"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0414\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0456\u044f \u043f\u0440\u043e \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0456\u0457"},"nl":{"language":"nl","value":"Onafhankelijkheidsverklaring van Cataloni\u00eb"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0414\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438"},"sv":{"language":"sv","value":"Kataloniens sj\u00e4lvst\u00e4ndighetsf\u00f6rklaring"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0643\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627"},"ast":{"language":"ast","value":"Declaraci\u00f3n d'Independencia de Catalu\u00f1a"},"el":{"language":"el","value":"\u0394\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae\u03c1\u03c5\u03be\u03b7 \u0391\u03bd\u03b5\u03be\u03b1\u03c1\u03c4\u03b7\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03af\u03b1\u03c2"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Catalan declaration of independence"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Catalan declaration of independence"},"eo":{"language":"eo","value":"Deklaro de Sendependeco de Katalunio"},"eu":{"language":"eu","value":"Kataluniaren Independentzia Aldarrikapena"},"fr":{"language":"fr","value":"D\u00e9claration d'ind\u00e9pendance de la Catalogne"},"hr":{"language":"hr","value":"Katalonska deklaracija neovisnosti"},"id":{"language":"id","value":"Deklarasi kemerdekaan Catalunya"},"ko":{"language":"ko","value":"\uce74\ud0c8\ub8e8\ub0d0 \ub3c5\ub9bd\uc120\uc5b8"},"lmo":{"language":"lmo","value":"Deciarazion d'independenza de la Catalogna"},"ms":{"language":"ms","value":"Pengisytiharan Kemerdekaan Catalonia"},"oc":{"language":"oc","value":"Declaracion d'Independ\u00e9ncia de Catalonha"},"pt":{"language":"pt","value":"Declara\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia da Catalunha"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Declara\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia da Catalunha"},"vi":{"language":"vi","value":"Catalonia tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp"},"zh":{"language":"zh","value":"\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u72ec\u7acb\u5ba3\u8a00"},"lt":{"language":"lt","value":"Katalonijos nepriklausomyb\u0117s paskelbimas"},"hy":{"language":"hy","value":"\u053f\u0561\u057f\u0561\u056c\u0578\u0576\u056b\u0561\u0575\u056b \u0561\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0570\u057c\u0579\u0561\u056f\u0561\u0563\u056b\u0580"},"pl":{"language":"pl","value":"Deklaracja niepodleg\u0142o\u015bci Katalonii"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u0554\u0561\u0569\u0561\u056c\u0578\u0576\u056b\u0561\u0575\u056b \u0561\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 \u0570\u057c\u0579\u0561\u056f\u0561\u0563\u056b\u0580 (2017)"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0627\u0639\u0644\u0627\u0645\u06cc\u0647 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u06a9\u0627\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u06cc\u0627"},"cy":{"language":"cy","value":"Datganiad Annibyniaeth Catalwnia"}},"descriptions":{"ca":{"language":"ca","value":"Document que declara la constituci\u00f3 de la Rep\u00fablica Catalana, com a Estat independent i sobir\u00e0, de dret, democr\u00e0tic i social."},"en":{"language":"en","value":"October 2017 announcement by which Catalonia declared their independence and founded the Catalan Republic"},"es":{"language":"es","value":"texto pol\u00edtico"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0623\u0642\u0631\u0647 \u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0643\u0627\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a 27 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 2017."},"sv":{"language":"sv","value":"meddelande d\u00e4r Katalonien i oktober 2017 f\u00f6rklarade sin sj\u00e4lvst\u00e4ndighet och uppr\u00e4ttade Republiken Katalonien"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f, 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2017 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u044e \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u043c \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"},"eu":{"language":"eu","value":"Kataluniako Errepublika burujabearen sorrera eragin zuen independentzia aldarrikapena, 2017an gauzatua"},"pl":{"language":"pl","value":"deklaracja polityczna przyj\u0119ta w pa\u017adzierniku 2017 roku"},"fr":{"language":"fr","value":"Texte politique"},"cy":{"language":"cy","value":"datganiad a wnaed yn Hydref 2017 a sefydlodd 'Gweriniaeth Catalwnia'"},"vi":{"language":"vi","value":"ngh\u1ecb quy\u1ebft tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp Catalonia kh\u1ecfi T\u00e2y Ban Nha"}},"aliases":{"de":[{"language":"de","value":"katalanische Unabh\u00e4ngigkeitserkl\u00e4rung"},{"language":"de","value":"Unabh\u00e4ngigkeitserkl\u00e4rung von Katalonien"}],"it":[{"language":"it","value":"Dichiarazione unilaterale di indipendenza della Catalogna del 2017"},{"language":"it","value":"Dichiarazione unilaterale di indipendenza della Catalogna"}],"es":[{"language":"es","value":"Declaraci\u00f3n de Independencia de Catalu\u00f1a"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0414\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0456\u044f \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0456 \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0456\u0457"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Declaraci\u00f3 d'Independ\u00e8ncia de Catalunya"}],"en":[{"language":"en","value":"Declaraci\u00f3 d'Independ\u00e8ncia de Catalunya"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5171\u548c\u56fd"}]},"claims":{"P407":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"ec06d5af7af836fa6b5c49e9b0ded85c8ab48b12","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7026,"id":"Q7026"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q41796018$3f937dfe-432b-2e36-2bcd-fd64c6e4901b","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"20965d992207718752dbfd740d9f67ec590973cf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3884316,"id":"Q3884316"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q41796018$7d0335a8-44bb-26e6-79e3-44c3374375ef","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"f6ab0b3732c37194467141d5bbe8d3ab16888783","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2751586,"id":"Q2751586"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q41796018$09486ef0-4790-f560-5615-1ed191dcd789","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"fd725b730d712bff441521ac56e4b4880ab15eb4","datavalue":{"value":"Carles Puigdemont el 10 d'octubre de 2017.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q41796018$cc93925e-4776-3433-8fbc-1cc5ea4b5247","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"69df494d7fa0613c7bd8f047afc1e87bdc03a0f2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29,"id":"Q29"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q41796018$626396b0-4a23-9159-8c18-7ee0da2b2b5f","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"ad77963f6c95e74ccf9562c6d0c17cd285a1f050","datavalue":{"value":"Catalonia Declaration of Independence","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q41796018$78e977e6-4267-8759-4752-6caa639bb0fe","rank":"normal"}],"P1478":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1478","hash":"8c1e8036f5879f51e84519395576501767a2c087","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":27145747,"id":"Q27145747"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q41796018$efa6dde9-49f4-50bf-215c-e805c078ab01","rank":"normal"}],"P953":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P953","hash":"b71ce3d9e42e5e5beda60a00078572a478bcf549","datavalue":{"value":"http://www.ara.cat/2017/10/10/Declaracio_Independencia_amb_logo_-1.pdf","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"ec06d5af7af836fa6b5c49e9b0ded85c8ab48b12","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7026,"id":"Q7026"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q41796018$7a7d3f69-424f-3ae4-e931-4b02e4c2a201","rank":"normal"}],"P467":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P467","hash":"47f2bed5afbbb129543f5db7404b0e529ee1adaf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":135630,"id":"Q135630"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"5aad7e87804cfa2d8ff75310ffb82271cdb06c9e","datavalue":{"value":{"time":"+2017-10-27T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P585"],"id":"Q41796018$c4b4f312-4275-d918-3794-07608fc2e121","rank":"normal"}],"P1542":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1542","hash":"6e773855e30ef6ef8f06f22e4a4e2d9fb8c497b0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":42406177,"id":"Q42406177"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q41796018$ec694d29-4bd4-18c7-29ad-f5e883179269","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"5aad7e87804cfa2d8ff75310ffb82271cdb06c9e","datavalue":{"value":{"time":"+2017-10-27T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q41796018$cc69147e-4acf-1188-e1f9-8c94d21a0a67","rank":"normal"}],"P1433":[{"mainsnak":{"snaktype":"novalue","property":"P1433","hash":"b25c509cbf893c8cdc4ca04765ec89a1fc0ac3ae","datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q41796018$f491fade-424f-c865-8ce9-428766b06e53","rank":"normal","references":[{"hash":"99feff3c42d7834cece8702b04393dad839fa2b4","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"b6488fbe0d6281247dfb4b29d96843320ebee2f9","datavalue":{"value":"https://www.aldia.cat/espanya/noticia-anc-insta-parlament-generalitat-publicar-declaracio-dindependencia-dogc-20181021103928.html","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"9a4ae14680f252f64f7d09be4f5029d5fcf397ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":18286339,"id":"Q18286339"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q41796018$80b296cb-410c-9bbe-b97f-29b164b00482","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"5fb0de2f349ef6622d4fef8511d3b5b36919da0b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":39791250,"id":"Q39791250"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q41796018$1a22c06f-4950-27a2-6a4c-f79b332e3dee","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"572981fdf630b3560f78caa9ab3bc8bc1e566658","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5705,"id":"Q5705"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P2868":[{"snaktype":"value","property":"P2868","hash":"dd289a1dadd98e6a38126dee8815618a42e9c88c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":62662439,"id":"Q62662439"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P2868"],"id":"Q41796018$8c407f03-43d2-1db7-86ba-a33ecacb99f2","rank":"normal"}],"P996":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P996","hash":"85c9d1ccf9754df774b335df116f5e9e5eab804e","datavalue":{"value":"Catalan Declaration of Independence.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P304":[{"snaktype":"value","property":"P304","hash":"107e0a04142c7dd493f162226c57d18e5ab57270","datavalue":{"value":"1","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P304"],"id":"Q41796018$f3c511c8-4ad0-6557-583d-87c5b24525c8","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"197e038eb049d53ce9937e18cc1fed795e309521","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":42302038,"id":"Q42302038"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q41796018$68d952b4-882e-48d2-86c4-7a27e308d59b","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"63718da67be1d8e2e53d245bcb289af1fab5c922","datavalue":{"value":"/g/11f15bf9bx","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q41796018$B76C3E9F-817A-41A9-89D5-538DDF554170","rank":"normal"}],"P1476":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"e25ccdeebacbe8c94621f38b8e40226b5cdf1e04","datavalue":{"value":{"text":"Declaraci\u00f3 d'Independ\u00e8ncia de Catalunya","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q41796018$b2a79490-4709-0b23-ccae-b3780ce6cb97","rank":"normal"}],"P6216":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6216","hash":"f69dc45ce9c48664155022498b34100d801bd549","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":19652,"id":"Q19652"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q41796018$7161f5fc-47c4-5e96-1bde-35854dfe8ed1","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0643\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A5%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%86_%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%82%D9%84%D8%A7%D9%84_%D9%83%D8%AA%D8%A7%D9%84%D9%88%D9%86%D9%8A%D8%A7"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Declaraci\u00f3n d'Independencia de Catalu\u00f1a","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Declaraci%C3%B3n_d%27Independencia_de_Catalu%C3%B1a"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Declaraci\u00f3 d'Independ\u00e8ncia de Catalunya","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Declaraci%C3%B3_d%27Independ%C3%A8ncia_de_Catalunya"},"cawikisource":{"site":"cawikisource","title":"Declaraci\u00f3 d'Independ\u00e8ncia de Catalunya","badges":["Q70893996"],"url":"https://ca.wikisource.org/wiki/Declaraci%C3%B3_d%27Independ%C3%A8ncia_de_Catalunya"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0394\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae\u03c1\u03c5\u03be\u03b7 \u0391\u03bd\u03b5\u03be\u03b1\u03c1\u03c4\u03b7\u03c3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%94%CE%B9%CE%B1%CE%BA%CE%AE%CF%81%CF%85%CE%BE%CE%B7_%CE%91%CE%BD%CE%B5%CE%BE%CE%B1%CF%81%CF%84%CE%B7%CF%83%CE%AF%CE%B1%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%9A%CE%B1%CF%84%CE%B1%CE%BB%CE%BF%CE%BD%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Catalan declaration of independence","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Catalan_declaration_of_independence"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Deklaro de Sendependeco de Katalunio","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Deklaro_de_Sendependeco_de_Katalunio"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Declaraci\u00f3n unilateral de independencia de Catalu\u00f1a de 2017","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Declaraci%C3%B3n_unilateral_de_independencia_de_Catalu%C3%B1a_de_2017"},"eswikisource":{"site":"eswikisource","title":"Declaraci\u00f3n de independencia de Catalu\u00f1a (2017)","badges":[],"url":"https://es.wikisource.org/wiki/Declaraci%C3%B3n_de_independencia_de_Catalu%C3%B1a_(2017)"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Kataluniaren Independentzia Aldarrikapena","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Kataluniaren_Independentzia_Aldarrikapena"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0627\u0639\u0644\u0627\u0645\u06cc\u0647 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u06a9\u0627\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u06cc\u0627","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%85%DB%8C%D9%87_%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%82%D9%84%D8%A7%D9%84_%DA%A9%D8%A7%D8%AA%D8%A7%D9%84%D9%88%D9%86%DB%8C%D8%A7"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"D\u00e9claration d'ind\u00e9pendance de la Catalogne","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9claration_d%27ind%C3%A9pendance_de_la_Catalogne"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Katalonska deklaracija neovisnosti","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Katalonska_deklaracija_neovisnosti"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u053f\u0561\u057f\u0561\u056c\u0578\u0576\u056b\u0561\u0575\u056b \u0561\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0570\u057c\u0579\u0561\u056f\u0561\u0563\u056b\u0580 (2017)","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BF%D5%A1%D5%BF%D5%A1%D5%AC%D5%B8%D5%B6%D5%AB%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D5%A1%D5%B6%D5%AF%D5%A1%D5%AD%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%A1%D5%B6_%D5%B0%D5%BC%D5%B9%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%A3%D5%AB%D6%80_(2017)"},"hywwiki":{"site":"hywwiki","title":"\u0554\u0561\u0569\u0561\u056c\u0578\u0576\u056b\u0561\u0575\u056b \u0561\u0576\u056f\u0561\u056d\u0578\u0582\u0569\u0565\u0561\u0576 \u0570\u057c\u0579\u0561\u056f\u0561\u0563\u056b\u0580 (2017)","badges":[],"url":"https://hyw.wikipedia.org/wiki/%D5%94%D5%A1%D5%A9%D5%A1%D5%AC%D5%B8%D5%B6%D5%AB%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D5%A1%D5%B6%D5%AF%D5%A1%D5%AD%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%A5%D5%A1%D5%B6_%D5%B0%D5%BC%D5%B9%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%A3%D5%AB%D6%80_(2017)"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Deklarasi kemerdekaan Catalunya","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Deklarasi_kemerdekaan_Catalunya"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u72ec\u7acb\u5ba3\u8a00","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%AB%E3%82%BF%E3%83%AB%E3%83%BC%E3%83%8B%E3%83%A3%E7%8B%AC%E7%AB%8B%E5%AE%A3%E8%A8%80"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uce74\ud0c8\ub8e8\ub0d0 \ub3c5\ub9bd\uc120\uc5b8","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%B9%B4%ED%83%88%EB%A3%A8%EB%83%90_%EB%8F%85%EB%A6%BD%EC%84%A0%EC%96%B8"},"lmowiki":{"site":"lmowiki","title":"Deciarazion d'independenza de la Catalogna","badges":[],"url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Deciarazion_d%27independenza_de_la_Catalogna"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Katalonijos nepriklausomyb\u0117s paskelbimas","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Katalonijos_nepriklausomyb%C4%97s_paskelbimas"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430 \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B0_%D0%B7%D0%B0_%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%81%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Pengisytiharan Kemerdekaan Catalonia","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Pengisytiharan_Kemerdekaan_Catalonia"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Declaracion d'Independ\u00e9ncia de Catalonha","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Declaracion_d%27Independ%C3%A9ncia_de_Catalonha"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Declara\u00e7\u00e3o de independ\u00eancia da Catalunha","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Declara%C3%A7%C3%A3o_de_independ%C3%AAncia_da_Catalunha"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0414\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0438\u0438 (2017)","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%81%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D0%B8_(2017)"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0414\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0456\u044f \u043f\u0440\u043e \u043d\u0435\u0437\u0430\u043b\u0435\u0436\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%80%D0%B0%D1%86%D1%96%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE_%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%8C_%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%BE%D0%BD%D1%96%D1%97"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Catalunya tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ed9c l\u1eadp","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Catalunya_tuy%C3%AAn_b%E1%BB%91_%C4%91%E1%BB%99c_l%E1%BA%ADp"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u52a0\u6cf0\u7f85\u5c3c\u4e9e\u7368\u7acb\u5ba3\u8a00","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8A%A0%E6%B3%B0%E7%BE%85%E5%B0%BC%E4%BA%9E%E7%8D%A8%E7%AB%8B%E5%AE%A3%E8%A8%80"}}}}}