{"entities":{"Q4404583":{"pageid":4206960,"ns":0,"title":"Q4404583","lastrevid":1846849633,"modified":"2023-03-07T19:59:44Z","type":"item","id":"Q4404583","labels":{"en":{"language":"en","value":"Prime Minister of Bulgaria"},"tr":{"language":"tr","value":"Bulgaristan Ba\u015fbakan\u0131"},"fr":{"language":"fr","value":"ministre-pr\u00e9sident de Bulgarie"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03bf\u03c5\u03bb\u03b3\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Prime Minister of Bulgaria"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Prime Minister of Bulgaria"},"es":{"language":"es","value":"Primer ministro de Bulgaria"},"ca":{"language":"ca","value":"Primer ministre de Bulg\u00e0ria"},"gl":{"language":"gl","value":"Primeiro Ministro de Bulgaria"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0438 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0456\u0457"},"be":{"language":"be","value":"\u041f\u0440\u044d\u043c'\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0430\u043b\u0433\u0430\u0440\u044b\u0456"},"et":{"language":"et","value":"Bulgaaria peaminister"},"pl":{"language":"pl","value":"Premierzy Bu\u0142garii"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0438"},"de":{"language":"de","value":"Ministerpr\u00e4sident Bulgariens"},"it":{"language":"it","value":"Primo ministro della Bulgaria"},"nl":{"language":"nl","value":"premier van Bulgarije"},"pt":{"language":"pt","value":"Primeiro-ministro da Bulg\u00e1ria"},"ro":{"language":"ro","value":"Prim-ministru al Bulgariei"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0532\u0578\u0582\u056c\u0572\u0561\u0580\u056b\u0561\u0575\u056b \u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u057a\u0565\u057f"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u0411\u0443\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0435"},"da":{"language":"da","value":"Premierminister af Bulgarien"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a\u0627"},"cs":{"language":"cs","value":"p\u0159edseda vl\u00e1dy Bulharska"},"nb":{"language":"nb","value":"Bulgarias statsminister"},"he":{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05d1\u05d5\u05dc\u05d2\u05e8\u05d9\u05d4"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09ac\u09c1\u09b2\u0997\u09c7\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0"},"eu":{"language":"eu","value":"Bulgariako lehen ministro"},"fi":{"language":"fi","value":"Bulgarian p\u00e4\u00e4ministeri"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0108efministro de Bulgario"},"ast":{"language":"ast","value":"Primer Ministru de Bulgaria"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f"},"cy":{"language":"cy","value":"Prif Weinidog Bwlgaria"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng c\u1ee7a Bulgaria"},"lv":{"language":"lv","value":"Bulg\u0101rijas premjerministrs"},"th":{"language":"th","value":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e1a\u0e31\u0e25\u0e41\u0e01\u0e40\u0e23\u0e35\u0e22"},"sv":{"language":"sv","value":"Bulgariens premi\u00e4rminister"},"br":{"language":"br","value":"Kenta\u00f1 Ministr Bulgaria"},"ary":{"language":"ary","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u0648\u0648\u0632\u0627\u0631\u0627 \u062f \u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a\u0627"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0411\u0430\u045e\u0433\u0430\u0440\u044b\u0456"},"ms":{"language":"ms","value":"Perdana Menteri Bulgaria"},"vec":{"language":"vec","value":"Primo Ministro de \u0142a Bulgaria"},"os":{"language":"os","value":"\u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0439\u044b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0430 \u0430\u0525\u044b\u0437\u0430-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u0633\u06d5\u0631\u06c6\u06a9 \u0648\u06d5\u0632\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc \u0628\u0648\u0644\u06af\u0627\u0631\u06cc\u0627"},"sms":{"language":"sms","value":"Bulgaria v\u00e4\u02b9lddminister"},"se":{"language":"se","value":"Bulgaria st\u00e1htaministtar"},"smn":{"language":"smn","value":"Bulgaria u\u00e1iviminister"},"zh":{"language":"zh","value":"\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9a\u603b\u7406"},"id":{"language":"id","value":"Perdana Menteri Bulgaria"}},"descriptions":{"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0434\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u045e\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430"},"en":{"language":"en","value":"head of government of Bulgaria"},"cs":{"language":"cs","value":"premi\u00e9r"},"tr":{"language":"tr","value":"Bulgaristan'\u0131n h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131"}},"aliases":{"ru":[{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u044b \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u0438"}],"de":[{"language":"de","value":"bulgarischer Ministerpr\u00e4sident"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Chef du gouvernement bulgare"},{"language":"fr","value":"Premier ministre de Bulgarie"},{"language":"fr","value":"Premier ministre de la Bulgarie"},{"language":"fr","value":"Premier ministre bulgare"}],"cs":[{"language":"cs","value":"bulharsk\u00fd p\u0159edseda vl\u00e1dy"},{"language":"cs","value":"premi\u00e9r Bulharska"},{"language":"cs","value":"bulharsk\u00fd premi\u00e9r"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Premier Bu\u0142garii"}],"se":[{"language":"se","value":"Bulgaria oaiveministtar"},{"language":"se","value":"Bulg\u00e1ria st\u00e1htaministtar"},{"language":"se","value":"Bulg\u00e1ria oaiveministtar"}]},"claims":{"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"72616802b79f86fc61e10842e4a475f04866fcf1","datavalue":{"value":"/m/0hzq4v9","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q4404583$93CA5E91-1410-4523-964A-161B49CF5786","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"e3643b3aee82d79c43cfe1cca4b5c66604f0a324","datavalue":{"value":"http://www.government.bg/fce/index.shtml?s=001&p=0139","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q4404583$30D12212-035D-43FD-89FB-96486FD9DBB3","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4404583$38E0076A-EFBB-4C5C-8945-B23AFEDB8D5E","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"0a26176b4ea136c969ee0772fed6784f61938891","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14212,"id":"Q14212"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4404583$2757eeb4-4f5a-aa16-939d-710fbad5fd26","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"9ac9411445a4489d011f680b11c0963503225fa5","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":219,"id":"Q219"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4404583$bc8e7fc3-4dc7-e382-f1b0-c1641cc55505","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"088bab13a03d15aeddadf6f49c91859ac2b737e6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7018468,"id":"Q7018468"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4404583$65077e5f-496b-b80d-8454-3a1a8209093b","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"02eb7d8610e78605f980bc62e5f7e7dad53d5eca","datavalue":{"value":"Prime ministers of Bulgaria","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q4404583$52ec8bf3-4719-7e09-de76-a88d7c50b8b5","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"9d43b4fce74bf40ffe9a41fdca422af195e61d84","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":725436,"id":"Q725436"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4404583$5f44d887-4333-495d-2710-20a3be36b9f3","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"c97dbaeccdfb15675861f63e1d78d92ae9ea0574","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":31192182,"id":"Q31192182"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"09b90d5f7f5b0337523b10d61392e67cab23fd6d","datavalue":{"value":{"time":"+2022-08-02T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q4404583$8bae7950-417c-02fe-3f0e-b8698e660e8c","rank":"normal"}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"0d5f39b2b82defdcfa06662faa8eae61a172088d","datavalue":{"value":{"text":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f","language":"bg"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q4404583$49ce32e4-4353-1897-3f02-536e040c0e8b","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"c3e14843ec138763ad237c8cfc68310d83f79bd3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2396053,"id":"Q2396053"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4404583$32FAFCB2-5EF4-41AC-BF10-C2F432690CF0","rank":"normal"}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"6fff244510ff01a4de8c90bd8b7f6175b0e861c5","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":639704,"id":"Q639704"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4404583$78CFAD35-A34D-4EAD-90DB-A4F3756E207C","rank":"normal","references":[{"hash":"15fcf5af4c3849ccf917085dfe948b591a1d2dbe","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"5ed6ed46ebfe9a13b54ac64f0038b28af8891cb4","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prime_Minister_of_Bulgaria&oldid=874891212","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"0e950c4440e766262d13f067eaa742565fb1aa8f","datavalue":{"value":{"time":"+1879-07-17T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q4404583$C0E1FC5A-8FEF-411C-B315-214417A2203D","rank":"normal","references":[{"hash":"15fcf5af4c3849ccf917085dfe948b591a1d2dbe","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"5ed6ed46ebfe9a13b54ac64f0038b28af8891cb4","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prime_Minister_of_Bulgaria&oldid=874891212","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"9b64bc7bc79e4bcd918760a43720f36ed8b5e774","datavalue":{"value":"Galab Donev full portrait, 2021.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"f150068ae269dd33b12e72f5bf0cacc3380c551f","datavalue":{"value":{"text":"Galab Donev","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P2096"],"id":"Q4404583$abba2289-4ecc-b5a7-a42e-fcd51065370a","rank":"normal"}],"P94":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P94","hash":"df3b9f5f19a482d9dde4018ad617cbb76a29c9e0","datavalue":{"value":"Coat of arms of Bulgaria.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q4404583$e3bd04b4-43de-bd7b-340d-103b6eb311de","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"fea9f24995a223789197779c648e1c86ffe61c9d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":219,"id":"Q219"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4404583$842b5dc9-49fa-ba00-5f30-79d7a3317196","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0430\u043b\u0433\u0430\u0440\u044b\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D1%8D%D0%BC%E2%80%99%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%91%D0%B0%D0%BB%D0%B3%D0%B0%D1%80%D1%8B%D1%96"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0411\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8A%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB_%D0%BD%D0%B0_%D0%91%D1%8A%D0%BB%D0%B3%D0%B0%D1%80%D0%B8%D1%8F"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Primer ministre de Bulg\u00e0ria","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Primer_ministre_de_Bulg%C3%A0ria"},"ckbwiki":{"site":"ckbwiki","title":"\u0633\u06d5\u0631\u06c6\u06a9 \u0648\u06d5\u0632\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc \u0628\u0648\u0644\u06af\u0627\u0631\u06cc\u0627","badges":[],"url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%DB%95%D8%B1%DB%86%DA%A9_%D9%88%DB%95%D8%B2%DB%8C%D8%B1%D8%A7%D9%86%DB%8C_%D8%A8%D9%88%D9%84%DA%AF%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%A7"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Premi\u00e9r Bulharska","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A9r_Bulharska"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0392\u03bf\u03c5\u03bb\u03b3\u03b1\u03c1\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CF%89%CE%B8%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CF%8C%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%92%CE%BF%CF%85%CE%BB%CE%B3%CE%B1%CF%81%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Prime Minister of Bulgaria","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Bulgaria"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Bulgaaria peaminister","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Bulgaaria_peaminister"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Bulgarian p\u00e4\u00e4ministeri","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Bulgarian_p%C3%A4%C3%A4ministeri"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Premier ministre de Bulgarie","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Premier_ministre_de_Bulgarie"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Primeiro ministro de Bulgaria","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Primeiro_ministro_de_Bulgaria"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05d1\u05d5\u05dc\u05d2\u05e8\u05d9\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A8%D7%90%D7%A9_%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%9C%D7%AA_%D7%91%D7%95%D7%9C%D7%92%D7%A8%D7%99%D7%94"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Perdana Menteri Bulgaria","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Perdana_Menteri_Bulgaria"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Perdana Menteri Bulgaria","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Perdana_Menteri_Bulgaria"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Premierzy Bu\u0142garii","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Premierzy_Bu%C5%82garii"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Prim-ministrul Bulgariei","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Prim-ministrul_Bulgariei"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Prime Minister of Bulgaria","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Bulgaria"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Bulgaristan ba\u015fbakan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Bulgaristan_ba%C5%9Fbakan%C4%B1"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Bulgaria","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%A7_t%C6%B0%E1%BB%9Bng_Bulgaria"}}}}}