{"entities":{"Q4451428":{"pageid":4250212,"ns":0,"title":"Q4451428","lastrevid":1804726044,"modified":"2023-01-06T14:25:16Z","type":"item","id":"Q4451428","labels":{"es":{"language":"es","value":"renuncia de Benedicto XVI"},"en":{"language":"en","value":"resignation of Pope Benedict XVI"},"de":{"language":"de","value":"R\u00fccktritt Papst Benedikts XVI."},"id":{"language":"id","value":"Pengunduran diri Paus Benediktus XVI"},"pt":{"language":"pt","value":"Ren\u00fancia do papa Bento XVI"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u6559\u5b97\u672c\u7b03\u5341\u516d\u4e16\u8f9e\u804c"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u6559\u5b97\u672c\u7be4\u5341\u516d\u4e16\u8fad\u8077"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u6559\u5b97\u672c\u7be4\u5341\u516d\u4e16\u8fad\u8077"},"pl":{"language":"pl","value":"Abdykacja Benedykta XVI"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c816\u4e16\u306e\u8f9e\u4efb"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041e\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0430 XVI"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6559\u5b97\u672c\u7be4\u5341\u516d\u4e16\u8fad\u8077"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0412\u0456\u0434\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0430 XVI"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bbe\u0bb1\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0ba9\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0baa\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc1\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1"},"cs":{"language":"cs","value":"rezignace pape\u017ee Benedikta XVI."},"eo":{"language":"eo","value":"rezigno de papo Benedikto la 16-a"},"fr":{"language":"fr","value":"Renonciation de Beno\u00eet XVI"},"ca":{"language":"ca","value":"ren\u00fancia de Benet XVI"},"it":{"language":"it","value":"dimissioni di papa Benedetto XVI"},"vi":{"language":"vi","value":"Gi\u00e1o ho\u00e0ng Bi\u1ec3n \u0110\u1ee9c XVI tho\u00e1i v\u1ecb"}},"descriptions":{"pl":{"language":"pl","value":"ust\u0105pienie papie\u017ca ze stanowiska"},"fr":{"language":"fr","value":"\u00c9v\u00e9nement au Vatican"},"en":{"language":"en","value":"event in which Pope Benedict XVI resigned on 28 Feb. 2013 at 20:00 CET, after an announcement on 11 Feb."},"pt":{"language":"pt","value":"ren\u00fancia papal em 2013"},"it":{"language":"it","value":"dimissioni annunciate da papa Benedetto XVI l'11 febbraio 2013 e che ebbero effetto il 28 febbraio seguente"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041e\u0442\u043a\u0430\u0437 \u041f\u0430\u043f\u044b \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0430 XVI \u043e\u0442 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041f\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u043b\u0430"},"es":{"language":"es","value":"dimisi\u00f3n al cargo de Papa en 2013"}},"aliases":{"es":[{"language":"es","value":"Renuncia del papa Benedicto XVI"},{"language":"es","value":"Dimisi\u00f3n del Papa Benedicto XVI"},{"language":"es","value":"Dimision del Papa Benedicto XVI"}]},"claims":{"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"21fc10002e5ab3b89d48aa6da4b1091a358a9b87","datavalue":{"value":"/m/0r3rhv2","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q4451428$C056A938-A9A0-4D41-AED8-CAC2DA6100C3","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"64b6ea959aae83e50669f5d9924b5db9e26c1f20","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3043499,"id":"Q3043499"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P642":[{"snaktype":"value","property":"P642","hash":"3d291336e7de29d41d51215bfe8560ebad99383e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2494,"id":"Q2494"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P642"],"id":"Q4451428$8f27d5d3-472b-a741-9888-478cd63989e4","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"dc3b8b47c3469ecf9384099d45d114a1ab7e542b","datavalue":{"value":{"time":"+2013-02-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q4451428$0984b304-4f5c-f7d6-2eb7-110195bad169","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"d79294f8761b15d50810c238184b5c36b47a45be","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":237,"id":"Q237"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4451428$007bfa3d-48be-40e1-f2e4-557391d844b5","rank":"normal"}],"P1617":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1617","hash":"95d9ac7c85d689f7df7887e5efeb1381af0ae078","datavalue":{"value":"16b292b8-f5e3-4be0-b98f-05774e4221b3","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q4451428$a3e5b889-4e73-ab59-a728-fc1eb2419ea6","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"906d00b46a61af967c0d21564c8ba0f1fee8a982","datavalue":{"value":"Pope-Benedict-XVI-Resigns-February-2013","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q4451428$2bae3655-481f-8884-fa81-010ba60a2c0d","rank":"normal"}],"P6760":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6760","hash":"b3330a046ca22940728b60282f5c304b65b3fc75","datavalue":{"value":"12271","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q4451428$4DB76695-D859-4456-9E16-6635E6EFCB57","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"0be053b10d91db49b812ab43278f49484546c826","datavalue":{"value":"Benedict XVI's Last Audience.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"635599db8c0d975eb02729f718475a5e0b1446c2","datavalue":{"value":{"text":"Benedict XVI's final Wednesday general audience in St. Peter's Square on 27 February 2013, the day before his resignation","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P2096"],"id":"Q4451428$b786f9a9-4ca1-ba0c-933f-ce8cfed35b86","rank":"normal"}],"P4839":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4839","hash":"09edac56f3a2d760a007f0f0e4fbc2617ce2023e","datavalue":{"value":"Entity[\"HistoricalEvent\", \"PopeBenedictXVIResignsAsPope\"]","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q4451428$ED32CDD0-40ED-4DD0-BC2E-7481042A5F47","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Resignation of Pope Benedict XVI","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Resignation_of_Pope_Benedict_XVI"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Renuncia de Benedicto XVI","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Renuncia_de_Benedicto_XVI"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Pengunduran diri Paus Benediktus XVI","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Pengunduran_diri_Paus_Benediktus_XVI"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Dimissioni di papa Benedetto XVI","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Dimissioni_di_papa_Benedetto_XVI"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Dimissioni di papa Benedetto XVI","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Dimissioni_di_papa_Benedetto_XVI"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c816\u4e16\u306e\u8f9e\u4efb","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%99%E3%83%8D%E3%83%87%E3%82%A3%E3%82%AF%E3%83%8816%E4%B8%96%E3%81%AE%E8%BE%9E%E4%BB%BB"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Rezygnacja Benedykta XVI","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Rezygnacja_Benedykta_XVI"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Ren\u00fancia do papa Bento XVI","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%BAncia_do_papa_Bento_XVI"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041e\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0430 XVI","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%91%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0_XVI"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0baa\u0ba4\u0bbf\u0ba9\u0bbe\u0bb1\u0bbe\u0bae\u0bcd \u0baa\u0bc6\u0ba9\u0b9f\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b9f\u0bcd \u0baa\u0ba3\u0bbf \u0ba4\u0bc1\u0bb1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%AA%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AE%BE%E0%AE%B1%E0%AE%BE%E0%AE%AE%E0%AF%8D_%E0%AE%AA%E0%AF%86%E0%AE%A9%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%8D_%E0%AE%AA%E0%AE%A3%E0%AE%BF_%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0412\u0456\u0434\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0430 XVI","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%96%D0%B4%D1%80%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8F_%D0%91%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%BA%D1%82%D0%B0_XVI"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Gi\u00e1o ho\u00e0ng Bi\u1ec3n \u0110\u1ee9c XVI tho\u00e1i v\u1ecb","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Gi%C3%A1o_ho%C3%A0ng_Bi%E1%BB%83n_%C4%90%E1%BB%A9c_XVI_tho%C3%A1i_v%E1%BB%8B"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u6559\u5b97\u672c\u7be4\u5341\u516d\u4e16\u8fad\u8077","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%95%99%E5%AE%97%E6%9C%AC%E7%AF%A4%E5%8D%81%E5%85%AD%E4%B8%96%E8%BE%AD%E8%81%B7"}}}}}