{"entities":{"Q475658":{"pageid":448350,"ns":0,"title":"Q475658","lastrevid":1894669054,"modified":"2023-05-12T07:41:51Z","type":"item","id":"Q475658","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5965\u5730\u5229\u603b\u7edf"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u5967\u5730\u5229\u7e3d\u7d71"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u5967\u5730\u5229\u7e3d\u7d71"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u5965\u5730\u5229\u603b\u7edf"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u5965\u5730\u5229\u603b\u7edf"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u5967\u5730\u5229\u7e3d\u7d71"},"pl":{"language":"pl","value":"Prezydenci Austrii"},"he":{"language":"he","value":"\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0 \u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4"},"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident f\u00e9d\u00e9ral d'Autriche"},"es":{"language":"es","value":"presidente de Austria"},"oc":{"language":"oc","value":"president d'\u00c0ustria"},"hu":{"language":"hu","value":"Sz\u00f6vets\u00e9gi eln\u00f6k"},"it":{"language":"it","value":"presidente federale dell'Austria"},"id":{"language":"id","value":"Presiden Austria"},"de":{"language":"de","value":"Bundespr\u00e4sident"},"ja":{"language":"ja","value":"\u9023\u90a6\u5927\u7d71\u9818"},"nl":{"language":"nl","value":"Bondspresident van Oostenrijk"},"sv":{"language":"sv","value":"\u00d6sterrikes f\u00f6rbundspresident"},"mn":{"language":"mn","value":"\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u043d \u0435\u0440\u04e9\u043d\u0445\u0438\u0439\u043b\u04e9\u0433\u0447"},"ro":{"language":"ro","value":"Pre\u0219edinte al Austriei"},"ca":{"language":"ca","value":"President d'\u00c0ustria"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0456\u0457"},"cs":{"language":"cs","value":"rakousk\u00fd prezident"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f"},"io":{"language":"io","value":"prezidisti di Austria"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d0\u10d5\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8\u10d8\u10e1 \u10de\u10e0\u10d4\u10d6\u10d8\u10d3\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8"},"da":{"language":"da","value":"\u00d8strigs Forbundspr\u00e6sident"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc624\uc2a4\ud2b8\ub9ac\uc544\uc758 \ub300\ud1b5\ub839"},"eo":{"language":"eo","value":"Prezidanto de A\u016dstrio"},"en":{"language":"en","value":"President of Austria"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5965\u5730\u5229\u603b\u7edf"},"pt":{"language":"pt","value":"presidente da \u00c1ustria"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0435"},"lt":{"language":"lt","value":"Austrijos prezidentai"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627"},"fi":{"language":"fi","value":"It\u00e4vallan liittopresidentti"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Bundespr\u00e4sident"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"President of Austria"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"President of Austria"},"nb":{"language":"nb","value":"\u00d8sterrikes president"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"presidente da \u00c1ustria"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0635\u062f\u0631 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0627"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0531\u057e\u057d\u057f\u0580\u056b\u0561\u0575\u056b \u0576\u0561\u056d\u0561\u0563\u0561\u0570\u0565\u0580\u056b \u0581\u0561\u0576\u056f"},"lv":{"language":"lv","value":"Austrijas prezidents"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03af\u03b1\u03c2"},"gl":{"language":"gl","value":"Presidente de Austria"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Bundespr\u00e4sident"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Bundespr\u00e4sident"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0440\u044d\u0437\u0456\u0434\u044d\u043d\u0442 \u0410\u045e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0456"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u0626\u06cc\u0633\u200c\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u062a\u0631\u06cc\u0634"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041f\u0440\u0435\u0442\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430"},"tr":{"language":"tr","value":"Avusturya Devlet Ba\u015fkan\u0131"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0985\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b0 \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09aa\u09a4\u09bf"},"eu":{"language":"eu","value":"Austriako Presidentea"},"ang":{"language":"ang","value":"Foresittend \u0112astr\u012bces"},"cy":{"language":"cy","value":"Arlywydd Awstria"},"la":{"language":"la","value":"Praesidens rei publicae"},"vi":{"language":"vi","value":"T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u00c1o"},"ast":{"language":"ast","value":"Presidente d'Austria"},"th":{"language":"th","value":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1a\u0e14\u0e35\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2d\u0e2d\u0e2a\u0e40\u0e15\u0e23\u0e35\u0e22"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u044b"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u041f\u0440\u044d\u0437\u044b\u0434\u044d\u043d\u0442 \u0410\u045e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0456"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0911\u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u093f\u092f\u093e \u0915\u0947 \u0930\u093e\u0937\u094d\u091f\u094d\u0930\u092a\u0924\u093f"},"ary":{"language":"ary","value":"\u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u062f \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627"},"sl":{"language":"sl","value":"Predsednik Avstrije"},"ms":{"language":"ms","value":"Presiden Austria"},"ku":{"language":"ku","value":"Serokdewlet\u00ea Awistriyay\u00ea"},"kk":{"language":"kk","value":"\u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434\u044b\u049b \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0456"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430 \u0430\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"},"sms":{"language":"sms","value":"Nu\u00f5rttv\u00e4\u00e4\u02b9ld preside\u02b9ntt"},"se":{"language":"se","value":"Nuortariikka presideanta"},"smn":{"language":"smn","value":"Nuortt\u00e2riijk\u00e2 president"},"is":{"language":"is","value":"Forseti Austurr\u00edkis"}},"descriptions":{"nl":{"language":"nl","value":"Oostenrijk"},"de":{"language":"de","value":"Staatsoberhaupt der Republik \u00d6sterreich"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Staatsoberhaupt der Republik \u00d6sterreich"},"en":{"language":"en","value":"head of state of Austria"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Schtaatsobrhaupt vo dr Republik \u00d6schtriich"},"ro":{"language":"ro","value":"\u0219eful de stat al Austriei"},"cs":{"language":"cs","value":"hlava rakousk\u00e9ho st\u00e1tu"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0448\u0435\u0444 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430\u0442\u0430 \u0432\u043e \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0430"},"it":{"language":"it","value":"Capo dello stato dell'Austria"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"head of state of Austria"},"cy":{"language":"cy","value":"Arweinydd Gweriniaeth Awstria"},"es":{"language":"es","value":"jefe de estado austr\u00edaco"},"fr":{"language":"fr","value":"chef d'\u00c9tat de l'Autriche"},"th":{"language":"th","value":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e21\u0e38\u0e02\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e23\u0e31\u0e10\u0e2d\u0e2d\u0e2a\u0e40\u0e15\u0e23\u0e35\u0e22"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u306e\u56fd\u5bb6\u5143\u9996"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627"},"tr":{"language":"tr","value":"Avusturya'n\u0131n devlet ba\u015fkan\u0131"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u00a0\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438"},"kk":{"language":"kk","value":"\u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f\u043d\u044b\u04a3 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434\u044b \u0431\u0430\u0441\u0448\u044b\u0441\u044b"},"da":{"language":"da","value":"\u00d8strigs statsoverhovede"},"vi":{"language":"vi","value":"nguy\u00ean th\u1ee7 qu\u1ed1c gia c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a \u00c1o"},"sv":{"language":"sv","value":"\u00d6sterrikes stats\u00f6verhuvud"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0438"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u5965\u5730\u5229\u8054\u90a6\u603b\u7edf"}],"id":[{"language":"id","value":"Presiden Austria dengan jabatan terlama"}],"de":[{"language":"de","value":"Bundespr\u00e4sident der Republik \u00d6sterreich"},{"language":"de","value":"Bundespr\u00e4sident von \u00d6sterreich"},{"language":"de","value":"\u00d6sterreichischer Bundespr\u00e4sident"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5927\u7d71\u9818"},{"language":"ja","value":"\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u5927\u7d71\u9818"},{"language":"ja","value":"\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u5927\u7d71\u9818"}],"nl":[{"language":"nl","value":"President van Oostenrijk"}],"sv":[{"language":"sv","value":"F\u00f6rbundspresident"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438"}],"ca":[{"language":"ca","value":"President d\u2019\u00c0ustria"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0456\u0457"}],"ka":[{"language":"ka","value":"\u10d1\u10e3\u10dc\u10d3\u10d4\u10e1\u10de\u10e0\u10d4\u10d6\u10d8\u10d3\u10d4\u10dc\u10e2\u10d8"}],"da":[{"language":"da","value":"\u00d8strigske pr\u00e6sidenter"},{"language":"da","value":"\u00d8strigs forbundspr\u00e6sidenter"},{"language":"da","value":"\u00d8strigs pr\u00e6sident"},{"language":"da","value":"\u00d8strigske forbundspr\u00e6sidenter"},{"language":"da","value":"\u00d8strigs pr\u00e6sidenter"}],"de-at":[{"language":"de-at","value":"Bundespr\u00e4sident der Republik \u00d6sterreich"},{"language":"de-at","value":"\u00d6sterreichischer Bundespr\u00e4sident"}],"es":[{"language":"es","value":"presidente federal de Austria"},{"language":"es","value":"presidente austr\u00edaco"},{"language":"es","value":"presidente austriaco"}],"it":[{"language":"it","value":"Presidente dell'Austria"}],"ro":[{"language":"ro","value":"Pre\u0219edintele Austriei"}],"cs":[{"language":"cs","value":"prezident Rakouska"},{"language":"cs","value":"spolkov\u00fd prezident Rakousk\u00e9 republiky"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627"}],"en-gb":[{"language":"en-gb","value":"Bundespr\u00e4sident of Austria"},{"language":"en-gb","value":"President of the Republic of Austria"}],"cy":[{"language":"cy","value":"Arlywydd Gweriniaeth Awstria"}],"en":[{"language":"en","value":"Bundespr\u00e4sident of Austria"},{"language":"en","value":"President of the Republic of Austria"}],"th":[{"language":"th","value":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1a\u0e14\u0e35\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e18\u0e32\u0e23\u0e13\u0e23\u0e31\u0e10\u0e2d\u0e2d\u0e2a\u0e40\u0e15\u0e23\u0e35\u0e22"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"f7c4b773a92cced61eab87dc598afaf1d4929ec9","datavalue":{"value":"Presidents of Austria","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q475658$0B842B2C-5A8B-4E95-98A1-A3195901A085","rank":"normal"}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"cf48bae70271cf136b2b5457e990494425e4dcf8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":46242,"id":"Q46242"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q475658$A96B710D-F865-4DE3-AC96-5DA565C8518C","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q475658$2644558e-4f3e-f5ad-7c60-12d01be0692f","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"3a50fa77fbf0dcc0136d749adee9bc0723ebd3b3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":78869,"id":"Q78869"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q475658$5c1f1d99-4b4e-d34a-9c7b-443d8c719d80","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"4a5883c0f214e67077858d4c9973ce7a748a2d09","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8914439,"id":"Q8914439"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q475658$2EDFEED4-E581-4F38-A62E-1697878B2508","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"bc870c5b510712ca8a59d661e9d87b672d9ab374","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":248577,"id":"Q248577"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q475658$5ac5db4a-420c-e6b3-dca1-581d1df69cf0","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"ccf8f871ebe392004c66ed37b78dd30d341cc949","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":40,"id":"Q40"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q475658$55725ea2-430b-7495-d845-007ac0abc54c","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"3421ac7521c5e97354fd40063702bc62aa1658e5","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":40,"id":"Q40"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q475658$F7071DC7-ED27-4761-937B-8E37104F0EE8","rank":"normal"}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"1eb11bcd2331459585ebe592a13fbcc4ac1ef96d","datavalue":{"value":"http://www.bundespraesident.at/","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q475658$094a615b-4b9a-d0f8-cda3-27871e95ece6","rank":"normal"}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"4c103fccfb7d91cdc0267ae840a8b61edd80cd3d","datavalue":{"value":{"time":"+1920-11-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q475658$A8E10DBE-14F5-41B6-931D-2B865E72E9D5","rank":"normal","references":[{"hash":"d1ac6deaac366de1ef29d3e00d1035f479240513","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"6b3ff1a3be9baa2fc240365670eba6fcc0b8fab2","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=President_of_Austria&oldid=875307886","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"9c249ac85b22fee3c705af3331a1a3b9156b5082","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":13534678,"id":"Q13534678"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q475658$04262672-472c-e297-4e26-8f5e6d9f10d3","rank":"normal","references":[{"hash":"cb615dc39e86f289c3a4450d4d8d85ed8347db72","snaks":{"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"39f633795dfac27148a13437089127c06ffe22d7","datavalue":{"value":{"time":"+2019-06-02T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P813"]}]}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"95cbcc74499f2de193814809285eb3ea59221762","datavalue":{"value":{"text":"prezidentka Rakouska","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q475658$5D23EA61-D4F0-4037-8802-89F7F0D3D68A","rank":"normal"}],"P7818":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7818","hash":"9378671573ba5b79ceb6649f9fa8fb8a1903d8d7","datavalue":{"value":"Pr\u00e9sident_f\u00e9d\u00e9ral_(Autriche)","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q475658$A1109CBA-E610-4B10-859D-68D137507588","rank":"normal"}],"P94":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P94","hash":"a7005ccece4ca02f2b70de9dc2f3c76c8ba26b69","datavalue":{"value":"Coat of arms of Austria.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q475658$258fe043-42bf-a8fe-98a5-65f25b022ebc","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"71252dbad7cf265a6c5462dc3d15ba2a2d637946","datavalue":{"value":"/m/01fzsv","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q475658$4207DE74-F2EC-4E31-B304-D9DF7755E33A","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%85%D8%B3%D8%A7"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D9%86%D9%85%D8%B3%D8%A7"},"bawiki":{"site":"bawiki","title":"\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u044b","badges":[],"url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B"},"be_x_oldwiki":{"site":"be_x_oldwiki","title":"\u041f\u0440\u044d\u0437\u044b\u0434\u044d\u043d\u0442 \u0410\u045e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0456","badges":[],"url":"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D1%8D%D0%B7%D1%8B%D0%B4%D1%8D%D0%BD%D1%82_%D0%90%D1%9E%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B%D1%96"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0424\u0435\u0434\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u043f\u0440\u044d\u0437\u0456\u0434\u044d\u043d\u0442 \u0410\u045e\u0441\u0442\u0440\u044b\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D1%8D%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B_%D0%BF%D1%80%D1%8D%D0%B7%D1%96%D0%B4%D1%8D%D0%BD%D1%82_%D0%90%D1%9E%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B%D1%96"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82_%D0%BD%D0%B0_%D0%90%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"President d'\u00c0ustria","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/President_d%27%C3%80ustria"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Prezident Rakousk\u00e9 republiky","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Prezident_Rakousk%C3%A9_republiky"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Forbundspr\u00e6sident (\u00d8strig)","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Forbundspr%C3%A6sident_(%C3%98strig)"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Bundespr\u00e4sident (\u00d6sterreich)","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Bundespr%C3%A4sident_(%C3%96sterreich)"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03c5\u03c3\u03c4\u03c1\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CF%8C%CE%B5%CE%B4%CF%81%CE%BF%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%91%CF%85%CF%83%CF%84%CF%81%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"President of Austria","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_Austria"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Prezidanto de A\u016dstrujo","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Prezidanto_de_A%C5%ADstrujo"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Presidente de Austria","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Presidente_de_Austria"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u0626\u06cc\u0633\u200c\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u062a\u0631\u06cc\u0634","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%DB%8C%D8%B3%E2%80%8C%D8%AC%D9%85%D9%87%D9%88%D8%B1_%D8%A7%D8%AA%D8%B1%DB%8C%D8%B4"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"It\u00e4vallan liittopresidentti","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/It%C3%A4vallan_liittopresidentti"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Pr\u00e9sident f\u00e9d\u00e9ral (Autriche)","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_f%C3%A9d%C3%A9ral_(Autriche)"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Presidente de Austria","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Presidente_de_Austria"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0 \u05d0\u05d5\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A0%D7%A9%D7%99%D7%90_%D7%90%D7%95%D7%A1%D7%98%D7%A8%D7%99%D7%94"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Sz\u00f6vets\u00e9gi eln\u00f6k (Ausztria)","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Sz%C3%B6vets%C3%A9gi_eln%C3%B6k_(Ausztria)"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Presiden Austria","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Presiden_Austria"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Forseti Austurr\u00edkis","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Forseti_Austurr%C3%ADkis"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Presidente federale dell'Austria","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_federale_dell%27Austria"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u9023\u90a6\u5927\u7d71\u9818 (\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2)","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E9%80%A3%E9%82%A6%E5%A4%A7%E7%B5%B1%E9%A0%98_(%E3%82%AA%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%AA%E3%82%A2)"},"kkwiki":{"site":"kkwiki","title":"\u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434\u044b\u049b \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0456","badges":[],"url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B4%D1%8B%D2%9B_%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%96"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc624\uc2a4\ud2b8\ub9ac\uc544\uc758 \ub300\ud1b5\ub839","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%98%A4%EC%8A%A4%ED%8A%B8%EB%A6%AC%EC%95%84%EC%9D%98_%EB%8C%80%ED%86%B5%EB%A0%B9"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Praesidens rei publicae (Austria)","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Praesidens_rei_publicae_(Austria)"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Austrijas prezidenti","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Austrijas_prezidenti"},"mnwiki":{"site":"mnwiki","title":"X\u043e\u043b\u0431\u043e\u043e\u043d\u044b \u0435\u0440\u04e9\u043d\u0445\u0438\u0439\u043b\u04e9\u0433\u0447 (\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438)","badges":[],"url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/X%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%BE%D0%BE%D0%BD%D1%8B_%D0%B5%D1%80%D3%A9%D0%BD%D1%85%D0%B8%D0%B9%D0%BB%D3%A9%D0%B3%D1%87_(%D0%90%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8)"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Presiden Austria","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Presiden_Austria"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Bondspresident van Oostenrijk","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Bondspresident_van_Oostenrijk"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"\u00d8sterrikes forbundspresident","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%98sterrikes_forbundspresident"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Prezydenci Austrii","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Prezydenci_Austrii"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Pre\u0219edintele Austriei","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Pre%C8%99edintele_Austriei"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82_%D0%90%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B8"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"President of Austria","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/President_of_Austria"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Predsednik Avstrije","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Predsednik_Avstrije"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0458\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0410\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0458\u0435","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D1%98%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%90%D1%83%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B5"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"\u00d6sterrikes f\u00f6rbundspresident","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/%C3%96sterrikes_f%C3%B6rbundspresident"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e32\u0e18\u0e34\u0e1a\u0e14\u0e35\u0e2d\u0e2d\u0e2a\u0e40\u0e15\u0e23\u0e35\u0e22","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%98%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%AA%E0%B9%80%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%A2"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Avusturya cumhurba\u015fkan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Avusturya_cumhurba%C5%9Fkan%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0456\u044f","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82_%D0%A0%D0%B5%D1%81%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D1%96%D0%BA%D0%B8_%D0%90%D0%B2%D1%81%D1%82%D1%80%D1%96%D1%8F"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0635\u062f\u0631 \u0622\u0633\u0679\u0631\u06cc\u0627","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%B5%D8%AF%D8%B1_%D8%A2%D8%B3%D9%B9%D8%B1%DB%8C%D8%A7"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"T\u1ed5ng th\u1ed1ng \u00c1o","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/T%E1%BB%95ng_th%E1%BB%91ng_%C3%81o"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u5965\u5730\u5229\u603b\u7edf","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A5%A5%E5%9C%B0%E5%88%A9%E6%80%BB%E7%BB%9F"}}}}}