{"entities":{"Q484876":{"pageid":456407,"ns":0,"title":"Q484876","lastrevid":1881931758,"modified":"2023-04-24T13:31:19Z","type":"item","id":"Q484876","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u9996\u5e2d\u6267\u884c\u5b98"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u57f7\u884c\u9577"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u884c\u653f\u7e3d\u88c1"},"pl":{"language":"pl","value":"chief executive officer"},"ko":{"language":"ko","value":"\ucd5c\uace0\uacbd\uc601\uc790"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05e0\u05d4\u05dc \u05db\u05dc\u05dc\u05d9"},"be":{"language":"be","value":"CEO"},"fr":{"language":"fr","value":"directeur g\u00e9n\u00e9ral"},"uz":{"language":"uz","value":"BIM"},"es":{"language":"es","value":"director ejecutivo"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0bae\u0bc1\u0ba4\u0ba9\u0bcd\u0bae\u0bc8 \u0b9a\u0bc6\u0baf\u0bb2\u0bcd \u0b85\u0ba4\u0bbf\u0b95\u0bbe\u0bb0\u0bbf"},"ms":{"language":"ms","value":"ketua pegawai eksekutif"},"it":{"language":"it","value":"amministratore delegato"},"sw":{"language":"sw","value":"Mkurugenzi"},"id":{"language":"id","value":"direktur utama"},"de":{"language":"de","value":"CEO"},"ja":{"language":"ja","value":"\u6700\u9ad8\u7d4c\u55b6\u8cac\u4efb\u8005"},"vi":{"language":"vi","value":"t\u1ed5ng gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh"},"el":{"language":"el","value":"\u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03c3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2"},"en":{"language":"en","value":"chief executive officer"},"ga":{"language":"ga","value":"pr\u00edomhoifigeach feidhmi\u00fach\u00e1in"},"sv":{"language":"sv","value":"verkst\u00e4llande direkt\u00f6r"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a"},"nl":{"language":"nl","value":"bestuursvoorzitter"},"hi":{"language":"hi","value":"\u092e\u0941\u0916\u094d\u092f \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940"},"pt":{"language":"pt","value":"diretor-geral"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0109efa afergvida oficisto"},"ku-arab":{"language":"ku-arab","value":"\u062c\u0626\u06d5\u0626\u06c6"},"ku-latn":{"language":"ku-latn","value":"CEO"},"ru":{"language":"ru","value":"Chief Executive Officer"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0563\u056c\u056d\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0563\u0578\u0580\u056e\u0561\u0564\u056b\u0580 \u057f\u0576\u0585\u0580\u0565\u0576"},"tr":{"language":"tr","value":"icra kurulu ba\u015fkan\u0131"},"ro":{"language":"ro","value":"pre\u0219edintele consiliului de administra\u021bie"},"th":{"language":"th","value":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e40\u0e08\u0e49\u0e32\u0e2b\u0e19\u0e49\u0e32\u0e17\u0e35\u0e48\u0e1a\u0e23\u0e34\u0e2b\u0e32\u0e23"},"ca":{"language":"ca","value":"executiu en cap"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0438\u0437\u0432\u0440\u0448\u0435\u043d \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440"},"fi":{"language":"fi","value":"toimitusjohtaja"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440"},"nn":{"language":"nn","value":"administrerande direkt\u00f8r"},"cs":{"language":"cs","value":"chief executive officer"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0413\u043b\u0430\u0432\u0435\u043d \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0645\u062f\u06cc\u0631 \u0639\u0627\u0645\u0644 \u0627\u062c\u0631\u0627\u06cc\u06cc"},"lt":{"language":"lt","value":"generalinis direktorius"},"kk-arab":{"language":"kk-arab","value":"CEO"},"kk-cyrl":{"language":"kk-cyrl","value":"\u0426\u0415\u041e"},"kk-latn":{"language":"kk-latn","value":"CEO"},"da":{"language":"da","value":"administrerende direkt\u00f8r"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Chief Executive Officer"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"chief executive officer"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"chief executive officer"},"kk":{"language":"kk","value":"CEO"},"ku":{"language":"ku","value":"CEO"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"diretor executivo"},"zh":{"language":"zh","value":"\u9996\u5e2d\u6267\u884c\u5b98"},"oc":{"language":"oc","value":"Chief executive officer"},"nb":{"language":"nb","value":"administrerende direkt\u00f8r"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09b9\u09c0 \u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09be"},"hu":{"language":"hu","value":"vez\u00e9rigazgat\u00f3"},"ne":{"language":"ne","value":"\u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0905\u0927\u093f\u0915\u0943\u0924"},"sl":{"language":"sl","value":"generalni direktor"},"my":{"language":"my","value":"\u1021\u1019\u103e\u102f\u1006\u1031\u102c\u1004\u103a \u1021\u101b\u102c\u101b\u103e\u102d\u1001\u103b\u102f\u1015\u103a"},"mg":{"language":"mg","value":"mpitantana ambony"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0438\u0437\u0432\u0440\u0448\u043d\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u57f7\u884c\u9577"},"te":{"language":"te","value":"\u0c2e\u0c41\u0c16\u0c4d\u0c2f \u0c15\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c2f\u0c28\u0c3f\u0c30\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c39\u0c15 \u0c05\u0c27\u0c3f\u0c15\u0c3e\u0c30\u0c3f"},"sk":{"language":"sk","value":"gener\u00e1lny riadite\u013e"},"pa":{"language":"pa","value":"\u0a2e\u0a41\u0a71\u0a16 \u0a15\u0a3e\u0a30\u0a1c\u0a15\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a05\u0a27\u0a3f\u0a15\u0a3e\u0a30\u0a40"},"cy":{"language":"cy","value":"prif weithredwr"},"eu":{"language":"eu","value":"zuzendari exekutibo"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10e3\u10e4\u10e0\u10dd\u10e1\u10d8 \u10d0\u10e6\u10db\u10d0\u10e1\u10e0\u10e3\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8 \u10dd\u10e4\u10d8\u10ea\u10d4\u10e0\u10d8"},"gd":{"language":"gd","value":"\u00e0rd-oifigear gn\u00ecomha"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0aae\u0ac1\u0a96\u0acd\u0aaf \u0a95\u0abe\u0ab0\u0acd\u0aaf\u0a95\u0abe\u0ab0\u0ac0 \u0a85\u0aa7\u0abf\u0a95\u0abe\u0ab0\u0ac0"},"gl":{"language":"gl","value":"director executivo"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0686\u06cc\u0641 \u0627\u06cc\u06af\u0632\u06cc\u06a9\u0679\u0648 \u0622\u0641\u06cc\u0633\u0631"},"lv":{"language":"lv","value":"iest\u0101des vad\u012bt\u0101js"},"ast":{"language":"ast","value":"direutor executivu"},"af":{"language":"af","value":"Hoof- uitvoerende beampte"},"et":{"language":"et","value":"tegevdirektor"},"nan":{"language":"nan","value":"Cho\u00e8-ko keng-\u00eang chek-j\u012bm-chi\u00e1"},"az":{"language":"az","value":"ba\u015f icra\u00e7\u0131 direktor"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0627\u0644\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u062f\u0649"},"fy":{"language":"fy","value":"algemien direkteur"},"mai":{"language":"mai","value":"\u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0905\u0927\u093f\u0915\u0943\u0924"},"yue":{"language":"yue","value":"\u884c\u653f\u7e3d\u88c1"},"lzh":{"language":"lzh","value":"\u53f8\u653f"},"mi":{"language":"mi","value":"kaiwhakahaere matua"},"azb":{"language":"azb","value":"\u0628\u0627\u0634 \u0627\u06cc\u062c\u0631\u0627\u0686\u06cc \u0645\u0648\u062f\u06cc\u0631"},"se":{"language":"se","value":"beaivv\u00e1la\u0161 jo\u0111iheaddji"},"smn":{"language":"smn","value":"toim\u00e2tt\u00e2shovd\u00e2"},"sms":{"language":"sms","value":"tu\u00e5imtemj\u00e5\u00e5\u02b9\u0111teei"},"wuu":{"language":"wuu","value":"\u9996\u5e2d\u6267\u884c\u5b98"},"yi":{"language":"yi","value":"\u05d4\u05d5\u05d9\u05e4\u05d8 \u05e4\u05d0\u05e8\u05d5\u05d5\u05d0\u05dc\u05d8\u05e2\u05e8"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0435\u043d\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u0447\u044b\u043a"},"sco":{"language":"sco","value":"Chief executive officer"},"ha":{"language":"ha","value":"babban mai gudanarwa"},"tg":{"language":"tg","value":"\u043c\u0443\u0434\u0438\u0440\u0438 \u044a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0438 \u0438\u04b7\u0440\u043e\u04e3"},"mt":{"language":"mt","value":"kap e\u017cekuttiv"},"vec":{"language":"vec","value":"aministrador de\u0142ig\u00e0"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u06a9\u062a\u0648\u0627 \u06a4\u0762\u0627\u0648\u0627\u064a \u0627\u064a\u06a9\u0633\u064a\u06a9\u0648\u062a\u064a\u0641"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u9996\u5e2d\u6267\u884c\u5b98"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u0628\u06d5\u0695\u06ce\u0648\u06d5\u0628\u06d5\u0631\u06cc \u062c\u06ce\u0628\u06d5\u062c\u06ce\u06a9\u0627\u0631"},"gv":{"language":"gv","value":"ard-offishear sheckteragh"},"ht":{"language":"ht","value":"Direkt\u00e8 jeneral"},"bs":{"language":"bs","value":"glavni izvr\u0161ni direktor"},"mr":{"language":"mr","value":"\u092e\u0941\u0916\u094d\u092f \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940"},"sq":{"language":"sq","value":"Kryeshefi Ekzekutiv"},"min":{"language":"min","value":"direktur eksekutif"},"anp":{"language":"anp","value":"\u092e\u0941\u0916\u094d\u092f \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"highest-ranking corporate officer"},"fr":{"language":"fr","value":"salari\u00e9 qui occupe le rang le plus \u00e9lev\u00e9 dans la hi\u00e9rarchie d'une organisation sociale"},"oc":{"language":"oc","value":"Ofici\u00e8r executiu en cap"},"de":{"language":"de","value":"gesch\u00e4ftsf\u00fchrendes Vorstandsmitglied nach US-amerikanischer Bezeichnung"},"es":{"language":"es","value":"m\u00e1xima autoridad de la gesti\u00f3n y direcci\u00f3n administrativa en una organizaci\u00f3n"},"fi":{"language":"fi","value":"henkil\u00f6, jolla on vastuu p\u00e4ivitt\u00e4isest\u00e4 yrityksen hallinnoimisesta"},"cs":{"language":"cs","value":"v anglosask\u00e9m prost\u0159ed\u00ed nejvy\u0161\u0161\u00ed mana\u017eer spole\u010dnosti, obdoba gener\u00e1ln\u00edho \u0159editele"},"it":{"language":"it","value":"il grado pi\u00f9 elevato nella gerarchia aziendale"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043d\u0430\u0439\u0432\u0438\u0449\u0430 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u0432\u0447\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0430 \u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d9\u10dd\u10db\u10de\u10d0\u10dc\u10d8\u10d8\u10e1 \u10ee\u10d4\u10da\u10db\u10eb\u10e6\u10d5\u10d0\u10dc\u10d4\u10da\u10d8"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0ab5\u0acd\u0aaf\u0ab5\u0ab8\u0abe\u0aaf\u0ac0\u0a95 \u0ab8\u0a82\u0ab8\u0acd\u0aa5\u0abe\u0a93\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a89\u0a82\u0a9a\u0abe\u0aae\u0abe\u0a82 \u0a89\u0a82\u0a9a\u0ac0 \u0aaa\u0aa6\u0ab5\u0ac0"},"gl":{"language":"gl","value":"Persoa que dirixe ou est\u00e1 ao mando dun centro, empresa, actividade, etc"},"pt":{"language":"pt","value":"diretor de mais alta hierarquia"},"ast":{"language":"ast","value":"m\u00e1xima autorid\u00e1 direutiva o alministrativa d'una empresa o organizaci\u00f3n"},"ko":{"language":"ko","value":"\uae30\uc5c5\uc5d0\uc11c \uc5c5\ubb34\ub97c \uc9d1\ud589\ud558\ub294 \uac00\uc7a5 \ub192\uc740 \uc784\uc6d0"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6700\u9ad8\u7d1a\u5225\u7684\u516c\u53f8\u8077\u54e1\u6216\u7ba1\u7406\u4eba"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05d3\u05de\u05d5\u05ea \u05d4\u05d1\u05db\u05d9\u05e8\u05d4 \u05d1\u05d9\u05d5\u05ea\u05e8 \u05d1\u05d0\u05e8\u05d2\u05d5\u05df"},"vi":{"language":"vi","value":"ch\u1ee9c v\u1ee5 \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh cao nh\u1ea5t c\u1ee7a m\u1ed9t t\u1ed5 ch\u1ee9c"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0938\u0919\u094d\u0917\u0920\u0928\u0915\u094b \u0938\u092c\u0948\u092d\u0928\u094d\u0926\u093e \u0935\u0930\u093f\u0937\u094d\u0920 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940 (\u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940) \u0935\u093e \u0935\u094d\u092f\u0935\u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0915"},"nl":{"language":"nl","value":"voorzitter van de raad van bestuur"},"el":{"language":"el","value":"\u03c4\u03bf \u03c5\u03c8\u03b7\u03bb\u03cc\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03b9\u03b5\u03c1\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1 \u03b4\u03b9\u03bf\u03b9\u03ba\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc \u03c3\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03c7\u03bf\u03c2 \u03bc\u03b9\u03b1\u03c2 \u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7\u03c2"},"sv":{"language":"sv","value":"person som ansvarar inf\u00f6r styrelsen f\u00f6r den l\u00f6pande f\u00f6rvaltningen i ett aktiebolag"},"lt":{"language":"lt","value":"auk\u0161\u010diausio lygio (C) vadovas"},"hi":{"language":"hi","value":"\u090f\u0915 \u0915\u0902\u092a\u0928\u0940 \u0915\u0947 \u0938\u092c\u0938\u0947 \u0905\u0935\u094d\u0935\u0932 \u092a\u094d\u0930\u092c\u0902\u0927\u0915, \u091c\u094b \u0915\u0902\u092a\u0928\u0940 \u0915\u0947 \u0938\u093e\u0930\u0947 \u091c\u093c\u0930\u0942\u0930\u0940 \u0928\u093f\u0930\u094d\u0923\u092f \u0914\u0930 \u092f\u094b\u091c\u0928\u093e\u090f \u092c\u0928\u093e\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902Chief executive officer"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5185\u306e\u6cd5\u4eba\u306b\u304a\u3044\u3066\u7406\u4e8b\u4f1a\uff08\u6cd5\u4eba\u304c\u4f1a\u793e\u306e\u5834\u5408\u306f\u53d6\u7de0\u5f79\u4f1a\uff09 \u306e\u6307\u63ee\u4e0b\u3067\u6cd5\u4eba\u306e\u5168\u3066\u306e\u696d\u52d9\u57f7\u884c\u3092\u7d71\u62ec\u3059\u308b\u5f79\u54e1"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0432\u044b\u0448\u044d\u0439\u0448\u044b \u043a\u0456\u0440\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u09a0\u09be\u09a8\u09bf\u0995 \u09aa\u09a6\u09ac\u09bf"},"tr":{"language":"tr","value":"\u015firket, \u00f6rg\u00fct ya da acentenin en \u00fcst dereceli y\u00f6neticisi"},"id":{"language":"id","value":"tingkat tertinggi dari suatu perusahaan"},"ku":{"language":"ku","value":"Payebilindtir\u00een r\u00eavebir \u00fb berpirsyar\u00ea/a kompanyayek\u00ea"},"mt":{"language":"mt","value":"uffi\u010bjal jew amministratur f'kariga g\u0127olja"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"highest-ranking corporate officer or administrator"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 (\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d)"},"ca":{"language":"ca","value":"oficial o administrador corporatiu de m\u00e9s alt rang"},"ht":{"language":"ht","value":"ch\u00e8f ki gen pi gwo grad la"},"th":{"language":"th","value":"\u0e40\u0e08\u0e49\u0e32\u0e2b\u0e19\u0e49\u0e32\u0e17\u0e35\u0e48\u0e23\u0e30\u0e14\u0e31\u0e1a\u0e2a\u0e39\u0e07\u0e2a\u0e38\u0e14\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e2d\u0e07\u0e04\u0e4c\u0e01\u0e23"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u804c\u4f4d"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u884c\u653f\u7e3d\u76e3"},{"language":"zh","value":"\u9996\u5e2d\u57f7\u884c\u9577"},{"language":"zh","value":"\u57f7\u884c\u9577"},{"language":"zh","value":"\u884c\u653f\u7e3d\u88c1"},{"language":"zh","value":"\u4f01\u696d\u57f7\u884c\u9577"},{"language":"zh","value":"\u6267\u884c\u603b\u88c1"},{"language":"zh","value":"\u6267\u884c\u957f"},{"language":"zh","value":"\u9996\u5e2d\u57f7\u884c\u5b98"}],"pl":[{"language":"pl","value":"CEO"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\ucd5c\uace0 \uacbd\uc601\uc790"},{"language":"ko","value":"\ucd5c\uace0\uacbd\uc601\ucc45\uc784\uc790"},{"language":"ko","value":"CEO"},{"language":"ko","value":"\ucd5c\uace0 \uacbd\uc601 \ucc45\uc784\uc790"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05de\u05e0\u05db\"\u05dc"},{"language":"he","value":"\u05de\u05e0\u05d4\u05dc\u05ea \u05db\u05dc\u05dc\u05d9\u05ea"},{"language":"he","value":"\u05de\u05e0\u05db\"\u05dc\u05d9\u05ea"}],"be":[{"language":"be","value":"\u0413\u0430\u043b\u043e\u045e\u043d\u044b \u043a\u0456\u0440\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a"}],"fr":[{"language":"fr","value":"CEO"},{"language":"fr","value":"chef de la direction"},{"language":"fr","value":"chief executive officer"},{"language":"fr","value":"directrice g\u00e9n\u00e9rale"}],"uz":[{"language":"uz","value":"\u0411\u0418\u041c"}],"es":[{"language":"es","value":"chief executive officer"},{"language":"es","value":"consejeros delegados"},{"language":"es","value":"jefe ejecutivo"},{"language":"es","value":"directora ejecutiva"},{"language":"es","value":"presidente ejecutivo"},{"language":"es","value":"consejero delegado"},{"language":"es","value":"director gerente"},{"language":"es","value":"director general"},{"language":"es","value":"primer ejecutivo"},{"language":"es","value":"CEO"}],"ta":[{"language":"ta","value":"\u0ba8\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0bb5\u0bbe\u0b95 \u0b87\u0baf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0ba8\u0bb0\u0bcd"},{"language":"ta","value":"\u0ba8\u0bbf\u0bb0\u0bc1\u0bb5\u0bbe\u0b95 \u0b87\u0baf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bc1\u0ba8\u0bb0\u0bcd"}],"ms":[{"language":"ms","value":"pengarah urusan"},{"language":"ms","value":"ketua eksekutif"},{"language":"ms","value":"CEO"}],"it":[{"language":"it","value":"AD"},{"language":"it","value":"CEO"},{"language":"it","value":"consigliere delegato"},{"language":"it","value":"capo azienda"},{"language":"it","value":"chief executive officer"}],"id":[{"language":"id","value":"pejabat eksekutif tertinggi"},{"language":"id","value":"CEO"}],"de":[{"language":"de","value":"Chief Executive Officer"}],"ja":[{"language":"ja","value":"CEO"}],"vi":[{"language":"vi","value":"CEO"},{"language":"vi","value":"TG\u0110"},{"language":"vi","value":"gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh"},{"language":"vi","value":"gi\u00e1m \u0111\u1ed1c"},{"language":"vi","value":"t\u1ed5ng gi\u00e1m \u0111\u1ed1c"},{"language":"vi","value":"TG\u0110\u0110H"}],"sv":[{"language":"sv","value":"CEO"},{"language":"sv","value":"VD"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a \u0644\u0634\u0631\u0643\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0643\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u064a\u0646"}],"nl":[{"language":"nl","value":"chief executive officer"},{"language":"nl","value":"algemeen directeur"},{"language":"nl","value":"CEO"},{"language":"nl","value":"president-directeur"},{"language":"nl","value":"gedelegeerd bestuurder"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Chief executive officer"},{"language":"pt","value":"CEO"},{"language":"pt","value":"Chefe do sector executivo"},{"language":"pt","value":"Director executivo"},{"language":"pt","value":"Director geral"}],"eo":[{"language":"eo","value":"CEO"},{"language":"eo","value":"Chief Executive Officer"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440"}],"hy":[{"language":"hy","value":"Chief Executive Officer"},{"language":"hy","value":"CEO"}],"tr":[{"language":"tr","value":"Chief executive officer"},{"language":"tr","value":"CEO"},{"language":"tr","value":"Mali \u0130\u015fler Koordinat\u00f6r\u00fc"}],"ro":[{"language":"ro","value":"Chief executive officer"},{"language":"ro","value":"CEO"}],"th":[{"language":"th","value":"Chief executive officer"},{"language":"th","value":"\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e1a\u0e23\u0e34\u0e2b\u0e32\u0e23\u0e23\u0e30\u0e14\u0e31\u0e1a\u0e2a\u0e39\u0e07"},{"language":"th","value":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e1a\u0e23\u0e34\u0e2b\u0e32\u0e23"},{"language":"th","value":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e01\u0e23\u0e23\u0e21\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1a\u0e23\u0e34\u0e2b\u0e32\u0e23"},{"language":"th","value":"CEO"},{"language":"th","value":"\u0e0b\u0e35\u0e2d\u0e35\u0e42\u0e2d"},{"language":"th","value":"\u0e01\u0e23\u0e23\u0e21\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1c\u0e39\u0e49\u0e08\u0e31\u0e14\u0e01\u0e32\u0e23"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Chief executive officer"},{"language":"ca","value":"Director executiu"},{"language":"ca","value":"Cap executiu"},{"language":"ca","value":"Principal Oficial Executiu"},{"language":"ca","value":"President executiu"},{"language":"ca","value":"conseller delegat"}],"fi":[{"language":"fi","value":"CEO"},{"language":"fi","value":"p\u00e4\u00e4johtaja"}],"uk":[{"language":"uk","value":"CEO"},{"language":"uk","value":"Chief Executive Officer"},{"language":"uk","value":"\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u0432\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440"}],"nn":[{"language":"nn","value":"Adm. dir."}],"cs":[{"language":"cs","value":"CEO"},{"language":"cs","value":"gener\u00e1ln\u00ed \u0159editel"},{"language":"cs","value":"hlavn\u00ed v\u00fdkonn\u00fd \u0159editel"}],"bg":[{"language":"bg","value":"CEO"}],"fa":[{"language":"fa","value":"\u0645\u062f\u06cc\u0631\u0639\u0627\u0645\u0644"},{"language":"fa","value":"\u0645\u062f\u06cc\u0631 \u0639\u0627\u0645\u0644"},{"language":"fa","value":"CEO"},{"language":"fa","value":"\u0645\u062f\u06cc\u0631 \u0627\u0631\u0634\u062f \u0627\u062c\u0631\u0627\u06cc\u06cc"}],"lt":[{"language":"lt","value":"generalin\u0117 direktor\u0117"},{"language":"lt","value":"vykdantysis direktorius"},{"language":"lt","value":"gen. direktorius"},{"language":"lt","value":"gen. direktor\u0117"}],"da":[{"language":"da","value":"Adm. Direkt\u00f8r"},{"language":"da","value":"CEO"},{"language":"da","value":"Generaldirekt\u00f8r"},{"language":"da","value":"Chief Executive Officer"},{"language":"da","value":"Adm. direkt\u00f8r"}],"en":[{"language":"en","value":"CEO"},{"language":"en","value":"CE"},{"language":"en","value":"CEx"},{"language":"en","value":"chief executive"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Adm dir"},{"language":"nb","value":"F\u00f8rstedirekt\u00f8r"},{"language":"nb","value":"CEO"},{"language":"nb","value":"Adm. dir."},{"language":"nb","value":"Konsernleder"},{"language":"nb","value":"Adm.dir"},{"language":"nb","value":"Generaldirekt\u00f8r"},{"language":"nb","value":"Chief executive officer"},{"language":"nb","value":"Konsernsjef"},{"language":"nb","value":"Adm.dir."},{"language":"nb","value":"Overdirekt\u00f8r"}],"zh-hk":[{"language":"zh-hk","value":"CEO"},{"language":"zh-hk","value":"\u9996\u5e2d\u57f7\u884c\u5b98"}],"zh-tw":[{"language":"zh-tw","value":"CEO"},{"language":"zh-tw","value":"\u9996\u5e2d\u57f7\u884c\u5b98"}],"eu":[{"language":"eu","value":"CEO"},{"language":"eu","value":"chief executive officer"}],"ka":[{"language":"ka","value":"\u10d2\u10d4\u10dc\u10d4\u10e0\u10d0\u10da\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d3\u10d8\u10e0\u10d4\u10e5\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8"},{"language":"ka","value":"\u10d0\u10e6\u10db\u10d0\u10e1\u10e0\u10e3\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8 \u10d3\u10d8\u10e0\u10d4\u10e5\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8"},{"language":"ka","value":"CEO"}],"gu":[{"language":"gu","value":"\u0ab8\u0ac0\u0a88\u0a93"}],"ur":[{"language":"ur","value":"\u0633\u06cc \u0627\u06cc \u0627\u0648"}],"lv":[{"language":"lv","value":"instit\u016bcijas vad\u012bt\u0101js"}],"ast":[{"language":"ast","value":"CEO"},{"language":"ast","value":"direutor xeneral"},{"language":"ast","value":"direutora xeneral"},{"language":"ast","value":"direutora executiva"},{"language":"ast","value":"presidente executivu"}],"yue":[{"language":"yue","value":"CEO"}],"ne":[{"language":"ne","value":"\u0938\u093f\u0907\u0913"}],"gl":[{"language":"gl","value":"CEO"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0435\u043d\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u0432\u044b\u043a\u0430\u043d\u0430\u045e\u0447\u044b \u0434\u044b\u0440\u044d\u043a\u0442\u0430\u0440"},{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0435\u043d\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u0434\u044b\u0440\u044d\u043a\u0442\u0430\u0440"}],"sco":[{"language":"sco","value":"CEO"}],"bn":[{"language":"bn","value":"\u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09b9\u09c0"},{"language":"bn","value":"\u09b8\u09bf\u0987\u0993"}],"mt":[{"language":"mt","value":"CEO"}],"en-gb":[{"language":"en-gb","value":"CEO"},{"language":"en-gb","value":"CE"}],"vec":[{"language":"vec","value":"cao ezecutivo"},{"language":"vec","value":"diretor ezecutivo"}],"sms":[{"language":"sms","value":"t\u00e5immj\u00e5\u00e5\u02b9\u0111teei"}],"bs":[{"language":"bs","value":"izvr\u0161ni direktor"}],"zh-hans":[{"language":"zh-hans","value":"\u6267\u884c\u957f"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"07034ae00c86aa121bf165db7c931b1a5ff28e2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1072363,"id":"Q1072363"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q484876$304942df-4f2a-e322-6b2b-ae0a3bf996dd","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"ee4bd4bcb62470033c57ef45a014dd3b4a8e5004","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":25713832,"id":"Q25713832"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q484876$b47bfe28-4335-d49a-44cf-11400c73974a","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"c48d62457ea1a7ec8c25a73ed1d378430f4fafba","datavalue":{"value":"Chief executive officers","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q484876$981606D8-3136-4285-89F1-512D27AC3A48","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"56c194f0385d931ad47ad839a1e91e7cee9cfb3c","datavalue":{"value":"/m/0dq_5","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q484876$53DB92C0-A192-483C-B9FC-6EE2F2A7CE27","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"c76ebbedf22c95256ee56b2681457442425ab0ea","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11488158,"id":"Q11488158"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q484876$2033674e-406d-f31c-0981-a6499d44624e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"5b57dbc90e47120672d336dc30cdef04628c53c0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2135465,"id":"Q2135465"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q484876$919DF649-1E0F-4D2C-89A1-D97BE58FBBFB","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"4636e171d4132da3a4aeeeecd2f9fab5d7f996fd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28640,"id":"Q28640"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q484876$18463e41-4e89-2666-8b43-11634d9450c5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"864f4f6124c60ed97c50d36b5a050bccc123e775","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12737077,"id":"Q12737077"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q484876$FAE32BDF-9923-4CCA-9424-4B8B098261E5","rank":"normal","references":[{"hash":"a6a913df349be63193c91b644c621932a879caea","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"3cbc0a95f668c2d36058326731151b5a0b13a819","datavalue":{"value":"https://gupea.ub.gu.se/handle/2077/51939/browse?type=title&submit_browse=Titlar","type":"string"},"datatype":"url"}],"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"9c69a2b1823a2fa71a8c2525557c869fe3f3b333","datavalue":{"value":{"text":"\u00c5rsber\u00e4ttelser f\u00f6r Landsf\u00f6reningen och lokalf\u00f6reningarna f\u00f6r kvinnans politiska r\u00f6str\u00e4tt","language":"sv"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"snaks-order":["P854","P1476"]}]}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"2bb8de7a2c70f836c394722da57a29545f7eb8d2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5829580,"id":"Q5829580"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q484876$758E853C-76F8-498A-9AA7-39A4E5812B4F","rank":"normal","references":[{"hash":"45995935afc338d83b11f4f9ef7edfc31adb160d","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"b949f92475f866250da42294babf8ea294fd253f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48952,"id":"Q48952"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P919":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P919","hash":"f03071d2667c6d352c683ba41dc73b43592bdd2b","datavalue":{"value":"11-1011","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q484876$d50bc760-425d-a362-0a86-56871ae7d110","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"bdb4a3ab167082a933559c451e289e78f1023653","datavalue":{"value":{"text":"directrice g\u00e9n\u00e9rale","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$e140c962-4b79-a66e-d5fa-ce749957b50b","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"767aa3a3fd406e0bd725b9be72a8da3fd33823a3","datavalue":{"value":{"text":"bestuursvoorzitster","language":"nl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$1d4bba9d-470e-4edc-548f-0c0dc11c6026","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"aff14e61fcef471d46f75cb8b7392860062cf7fe","datavalue":{"value":{"text":"executiva en cap","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$237a674e-4abd-010a-b459-696f8650f187","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"18c9e1a7f7349cb8b9261eefbc32877118216a96","datavalue":{"value":{"text":"amministratrice delegata","language":"it"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$1a03a0b6-41ea-e939-2182-2dc09eb297be","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"afc3787065a770d05189ec0fc053726ac3f166dd","datavalue":{"value":{"text":"\u05de\u05e0\u05d4\u05dc\u05ea \u05db\u05dc\u05dc\u05d9\u05ea","language":"he"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$4f330459-4347-03c0-8bc2-3c321ec24995","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"4382e3323d01626069120ab3a43209c995bb0a7c","datavalue":{"value":{"text":"Chief Executive Officer","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$cd91af44-4bb8-7c82-3f1d-b4fd2cd097af","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"5648aa897d6e3960a274d1f851b23f6dbe57fdcb","datavalue":{"value":{"text":"diretora executivo","language":"pt-br"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$38D1E4D3-2E1E-4B6B-88FE-473DB134A408","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"287f74f73763bd421aed534090af415348e069fa","datavalue":{"value":{"text":"direutora executiva","language":"ast"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$1c877ec7-4cdd-d21e-e257-873bf7b04b0f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"97a315d379b07ad467609b8e8c2d4fad405a595d","datavalue":{"value":{"text":"direutora executivu","language":"ast"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$417C91ED-2AD2-454D-BD2E-6C8E992CBE92","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"3796beaafc78d46e005a158821364abb458375e9","datavalue":{"value":{"text":"\u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u064a\u0646","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$909c484c-46d7-c81a-8ab8-1fbb4839ee3f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"f53620f7b7747649338222573278ed101e07f5af","datavalue":{"value":{"text":"\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f","language":"ru"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$ea08c25b-46e7-d20b-0d58-847a05f47412","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"2b59c9b3adef4863ab59700348fa83e1cde42ac5","datavalue":{"value":{"text":"generalin\u0117 direktor\u0117","language":"lt"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$7a43ce59-4b41-c387-e6aa-bbf18b26af3d","rank":"normal","references":[{"hash":"02a3d2ac903225723f06034052747ed0df565118","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"9ef0a5cc20beb7337e0734279c8140fc0539fdc8","datavalue":{"value":"http://www.vlkk.lt/konsultacijos/8271-ceo-generalinis-gen-direktorius","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"805bf444d4eaff5c97f2e68dea93f079b0d4fda7","datavalue":{"value":{"text":"\u0433\u0435\u043d\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0432\u044b\u043a\u0430\u043d\u0430\u045e\u0447\u0430\u044f \u0434\u044b\u0440\u044d\u043a\u0442\u0430\u0440\u043a\u0430","language":"be-tarask"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$8650cc69-496b-fff3-7ba5-beaee40cdd9c","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"0f1727ddcfa393e34d0466fb61337f4a01edda2a","datavalue":{"value":{"text":"directora ejecutiva","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$f13a2ae1-4d95-71a0-c457-7aa37fc3f55b","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"ffdf33e9bf8bb56cc35f708657ec466d8c357394","datavalue":{"value":{"text":"aministradora de\u0142igada","language":"vec"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$3b97c312-4dbb-2639-072d-f7980634c2ec","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"50a0d03b9a7bea7a70e8cb8ab87ef3a0f45a1467","datavalue":{"value":"4071766-5","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"6d58761316c6a7ea94b1c31b54191c527092133f","datavalue":{"value":"Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q484876$A1F71164-2BC9-4BB8-BE05-4B728F7E6593","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"ef3cbbfae6a0aea02dd0311565d6e3195fa604f7","datavalue":{"value":"Chief-Executive-Officers","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q484876$8D1B4811-96B4-49E9-AB24-6B0F17C26345","rank":"normal","references":[{"hash":"3b0a5bb3c1f955edce73740124f7d935698092ad","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3ac9682e789a3a3791d4fd088b265ea03abef101","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51711,"id":"Q51711"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P3827":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3827","hash":"418c52d994c967c911129d3b90d25d3496160430","datavalue":{"value":"chief-executive-officers","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q484876$56AE36E6-9A46-41CC-BE2E-8F14D12A68BE","rank":"normal"}],"P1687":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1687","hash":"bab7353e1a0ac73319e88427e94fb1cbbb958b4e","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":169,"id":"P169"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"Q484876$3d941bc2-4485-fed2-2b2a-82eee9b54df0","rank":"normal"}],"P4652":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4652","hash":"0e4dfba1dc341990f034ee09147b985d6e11446a","datavalue":{"value":"6c3fd65e-2d24-47d8-bc22-9e93512bdcc2","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P528":[{"snaktype":"value","property":"P528","hash":"4e7a871c666d2bec387127e9e9c9c18cf11e7442","datavalue":{"value":"1120.3","type":"string"},"datatype":"string"}],"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"b6a79416e55b993947ac99e608c2c8c2832c8019","datavalue":{"value":"chief executive officer","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P528","P1810"],"id":"Q484876$127DCC82-48DF-4FC0-82DA-90B773362D4F","rank":"normal"}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"a223cbf5ec4ff96704b07b05a918bc21281ac91e","datavalue":{"value":"00017235n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q484876$DC4C4153-1B1A-4DA7-A805-54095360639A","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"d156b27b7ee759155783d10ab9bb21b13c11dac0","datavalue":{"value":{"text":"diretor executivo","language":"pt-br"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$131EE14F-915B-40F6-BBE5-159C2057860C","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"b03f183446fcee3eba38d0e1cc5ccf7c6bc5c68d","datavalue":{"value":{"text":"\u0643\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a\u064a\u0646","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$90756e51-4ba7-037d-93e2-719f5c2b1258","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"e95affe98f65a8e3c4d5a0b971fe12f536caa084","datavalue":{"value":{"text":"generalinis direktorius","language":"lt"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$afd8db03-4850-553a-cc86-4732ec7429ee","rank":"normal","references":[{"hash":"02a3d2ac903225723f06034052747ed0df565118","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"9ef0a5cc20beb7337e0734279c8140fc0539fdc8","datavalue":{"value":"http://www.vlkk.lt/konsultacijos/8271-ceo-generalinis-gen-direktorius","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"3a06504397fa16b7ee9f3a60de1eadf8746ac7eb","datavalue":{"value":{"text":"\u0433\u0435\u043d\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u0432\u044b\u043a\u0430\u043d\u0430\u045e\u0447\u044b \u0434\u044b\u0440\u044d\u043a\u0442\u0430\u0440","language":"be-tarask"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q484876$d140400c-44b9-9bca-0281-cf3ec2444d54","rank":"normal"}],"P460":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P460","hash":"d666706aea5681a61cfe8be768d02cdd51f8531d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":67180244,"id":"Q67180244"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q484876$115d8739-46ff-bf1c-c117-18970ffd11a4","rank":"normal"}],"P3729":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3729","hash":"7669a3d9237e8f82aad9b76511f8bb9b3cf2c5b4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1501800,"id":"Q1501800"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q484876$4579da3d-4356-0236-a248-a2d7f2e0d12b","rank":"normal"}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"085d586da8db50f0b3e54d6d507cd1ab70f3ffad","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11378299,"id":"Q11378299"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q484876$c5989c5d-4e38-e21f-9577-d076b97d859d","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"6e0d3c6439d9ab1b3a759ab05c4f862a781482db","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1255921,"id":"Q1255921"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q484876$c205d2ac-4a03-56f8-5982-1693347d5b5a","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"a4b7c45291c321a5d9f1748c5ec5c55da2fbeb43","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1501800,"id":"Q1501800"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q484876$8de70ff7-4938-7bff-bcdc-4a7dc7a76aa7","rank":"normal"}],"P8408":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8408","hash":"045411bead6ee442adc59ddde68c1efcba4657e4","datavalue":{"value":"ChiefExecutiveOfficer","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q484876$AACE2D28-6C5F-44BB-901A-AC31D4CA321E","rank":"normal","references":[{"hash":"9a681f9dd95c90224547c404e11295f4f7dcf54e","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"9d5780dddffa8746637a9929a936ab6b0f601e24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64139102,"id":"Q64139102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"622a5a27fa5b25e7e7984974e9db494cf8460990","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P7982":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7982","hash":"570a8f866ef844e6c7c958e5516f2690ae513f72","datavalue":{"value":"11249","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q484876$3C7509E8-20D6-4CEA-8EA2-9C74AC1E408F","rank":"normal"}],"P8785":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8785","hash":"8f5c1a1cd283f69a7d7d437c921af1117dfc8eb7","datavalue":{"value":"2132","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"b6a79416e55b993947ac99e608c2c8c2832c8019","datavalue":{"value":"chief executive officer","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q484876$E19C968F-8076-40F8-BE8D-706CFCEEA6F5","rank":"normal","references":[{"hash":"e6822ba11a6a117090a7a1fe3f021d2c6109e383","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"ccbbf7536a0b0c6b1b12c2a16166907c7f0f9727","datavalue":{"value":"https://anidb.net/tag/2132/creatortb","type":"string"},"datatype":"url"}],"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"bae338217d4e773ea180e61060191895dbd5cbaf","datavalue":{"value":{"text":"chief executive officer - Tag - Creator - AniDB","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"e48d38cd4f15aa7ba94b6f01b56c1b1e6516f78a","datavalue":{"value":{"time":"+2021-01-25T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P1476","P813"]}]}],"P3553":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3553","hash":"f492cd701479ae9d0a00fc5e73dc8903bc8794f6","datavalue":{"value":"19550368","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"c834cc6074c1fa20d736a37c308bc3381df0f4d3","datavalue":{"value":"CEO","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q484876$EDA1F384-C77E-4652-8C54-DE94D1AD3C03","rank":"normal"}],"P3347":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3347","hash":"31e0677ca8dffefbf85e67740d857e1895000ef9","datavalue":{"value":"10010073","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q484876$1b0a7884-475d-d5ae-04db-8ed555d13532","rank":"normal"}],"P2347":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2347","hash":"f3c3bc0e790bb2b735668594ee2758c6dde39d50","datavalue":{"value":"11394","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"b767be2b62c60fc8a753c52025f04e28853331e8","datavalue":{"value":"toimitusjohtajat","type":"string"},"datatype":"string"},{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"06fedf6bc734e4afeebc2cd6a7c4a710ea6b3d33","datavalue":{"value":"verkst\u00e4llande direkt\u00f6rer","type":"string"},"datatype":"string"},{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"bce076fbfe4f7aab1b308ddf62e6902717845896","datavalue":{"value":"chief executive officers","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q484876$004BFFD3-74A0-41A4-8A83-7382F81CBA69","rank":"normal","references":[{"hash":"6b6469e980a5181745de94f463799975c2df4fb2","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"7133f11674741f52cadaae6029068fad9cbb52e3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":89345680,"id":"Q89345680"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"edd2b49fd88fc1a02bf792dbd8fa8739c9fb3475","datavalue":{"value":{"time":"+2022-01-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P10283":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10283","hash":"b59e3d2af23ec65be51b626b4249294e75b33cd3","datavalue":{"value":"C2986265317","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q484876$950E4FED-6FFC-4AFE-9E7A-BC0F3A9A26AF","rank":"normal","references":[{"hash":"c13ba4d7902ead2693f79396bc25bd35d4d14030","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"4a4f26a5361b5707266e48e425bf2be2f99fd2ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":107507571,"id":"Q107507571"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"435834d08182bb9f3dbe974ba9840af0f12899cc","datavalue":{"value":{"time":"+2022-01-26T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"a4a4bf53f22268815c51ec10fed608da703c9c7f","datavalue":{"value":"https://docs.openalex.org/download-snapshot/snapshot-data-format","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P248","P813","P854"]}]}],"P8814":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8814","hash":"f5d4358b641080adefc8ebdb9da1961e30fdcede","datavalue":{"value":"10488144-n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q484876$23F8B484-32EC-485D-A151-EF57B64733F5","rank":"normal","references":[{"hash":"3f8c4934cc38de77b597e01bd5028acb514abd2d","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"b43a9435cc2672909edd2b524141c9dbfa50f967","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":112258758,"id":"Q112258758"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P7870":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7870","hash":"c345d871141afff92af7665abc15804de1a8e678","datavalue":{"value":"54131","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q484876$A5789867-4A4B-403A-AE65-6D2249E4C6D3","rank":"normal"}],"P8458":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8458","hash":"bed7006915dff45c578d7aba89b97635dc5165e4","datavalue":{"value":"111111","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"45e9c5e55a6b7bb0ff34723d20277cc59aead3cc","datavalue":{"value":"Chief Executive or Managing Director","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q484876$C326EA8B-3A92-46C2-A901-2F28B54312DB","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Hoof- uitvoerende beampte","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Hoof-_uitvoerende_beampte"},"alswiki":{"site":"alswiki","title":"Chief Executive Officer","badges":[],"url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Chief_Executive_Officer"},"anpwiki":{"site":"anpwiki","title":"\u092e\u0941\u0916\u094d\u092f \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940","badges":[],"url":"https://anp.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%96%E0%A5%8D%E0%A4%AF_%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%80_%E0%A4%85%E0%A4%A7%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%80"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%86%D9%81%D9%8A%D8%B0%D9%8A"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0627\u0644\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u062f\u0649","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%B1%D9%8A%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D8%AA%D9%86%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%89"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Direutor executivu","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Direutor_executivu"},"azbwiki":{"site":"azbwiki","title":"\u0628\u0627\u0634 \u0627\u06cc\u062c\u0631\u0627\u0686\u06cc \u0645\u0648\u062f\u06cc\u0631","badges":[],"url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D8%A7%D8%B4_%D8%A7%DB%8C%D8%AC%D8%B1%D8%A7%DA%86%DB%8C_%D9%85%D9%88%D8%AF%DB%8C%D8%B1"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Ba\u015f icra\u00e7\u0131 direktor","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Ba%C5%9F_icra%C3%A7%C4%B1_direktor"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"CEO","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/CEO"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0413\u043b\u0430\u0432\u0435\u043d \u0438\u0437\u043f\u044a\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%BD_%D0%B8%D0%B7%D0%BF%D1%8A%D0%BB%D0%BD%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD_%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u09b9\u09c0 \u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u0995\u09b0\u09cd\u09a4\u09be","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AA%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%A7%E0%A6%BE%E0%A6%A8_%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BE%E0%A6%B9%E0%A7%80_%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%95%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BE"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Executiu en cap","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Executiu_en_cap"},"ckbwiki":{"site":"ckbwiki","title":"\u0628\u06d5\u0695\u06ce\u0648\u06d5\u0628\u06d5\u0631\u06cc \u062c\u06ce\u0628\u06d5\u062c\u06ce\u06a9\u0627\u0631","badges":[],"url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%DB%95%DA%95%DB%8E%D9%88%DB%95%D8%A8%DB%95%D8%B1%DB%8C_%D8%AC%DB%8E%D8%A8%DB%95%D8%AC%DB%8E%DA%A9%D8%A7%D8%B1"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Chief executive officer","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Chief_executive_officer"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Administrerende direkt\u00f8r","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Administrerende_direkt%C3%B8r"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Chief Executive Officer","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Chief_Executive_Officer"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0394\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd \u03a3\u03cd\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%94%CE%B9%CE%B5%CF%85%CE%B8%CF%8D%CE%BD%CF%89%CE%BD_%CE%A3%CF%8D%CE%BC%CE%B2%CE%BF%CF%85%CE%BB%CE%BF%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Chief executive officer","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Chief_executive_officer"},"enwikiquote":{"site":"enwikiquote","title":"Chief executive officer","badges":[],"url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Chief_executive_officer"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"\u0108efa afergvida oficisto","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/%C4%88efa_afergvida_oficisto"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Director ejecutivo","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Director_ejecutivo"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Tegevdirektor","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Tegevdirektor"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0645\u062f\u06cc\u0631 \u0639\u0627\u0645\u0644 \u0627\u062c\u0631\u0627\u06cc\u06cc","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AF%DB%8C%D8%B1_%D8%B9%D8%A7%D9%85%D9%84_%D8%A7%D8%AC%D8%B1%D8%A7%DB%8C%DB%8C"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Toimitusjohtaja","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Toimitusjohtaja"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Directeur_g%C3%A9n%C3%A9ral"},"fywiki":{"site":"fywiki","title":"Algemien direkteur","badges":[],"url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Algemien_direkteur"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Pr\u00edomhoifigeach feidhmi\u00fach\u00e1in","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%ADomhoifigeach_feidhmi%C3%BAch%C3%A1in"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Director executivo","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Director_executivo"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05de\u05e0\u05d4\u05dc \u05db\u05dc\u05dc\u05d9","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%A0%D7%94%D7%9C_%D7%9B%D7%9C%D7%9C%D7%99"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u092e\u0941\u0916\u094d\u092f \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%96%E0%A5%8D%E0%A4%AF_%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%80_%E0%A4%85%E0%A4%A7%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%80"},"hiwikiquote":{"site":"hiwikiquote","title":"\u092e\u0941\u0916\u094d\u092f \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940","badges":[],"url":"https://hi.wikiquote.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%96%E0%A5%8D%E0%A4%AF_%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%80_%E0%A4%85%E0%A4%A7%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%80"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Vez\u00e9rigazgat\u00f3","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Vez%C3%A9rigazgat%C3%B3"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u0533\u056c\u056d\u0561\u057e\u0578\u0580 \u0563\u0578\u0580\u056e\u0561\u0564\u056b\u0580 \u057f\u0576\u0585\u0580\u0565\u0576","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B3%D5%AC%D5%AD%D5%A1%D5%BE%D5%B8%D6%80_%D5%A3%D5%B8%D6%80%D5%AE%D5%A1%D5%A4%D5%AB%D6%80_%D5%BF%D5%B6%D6%85%D6%80%D5%A5%D5%B6"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Direktur utama","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Direktur_utama"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Amministratore delegato","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Amministratore_delegato"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Amministratore delegato","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Amministratore_delegato"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u6700\u9ad8\u7d4c\u55b6\u8cac\u4efb\u8005","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9C%80%E9%AB%98%E7%B5%8C%E5%96%B6%E8%B2%AC%E4%BB%BB%E8%80%85"},"kkwiki":{"site":"kkwiki","title":"CEO","badges":[],"url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/CEO"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ucd5c\uace0\uacbd\uc601\uc790","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%B5%9C%EA%B3%A0%EA%B2%BD%EC%98%81%EC%9E%90"},"kuwiki":{"site":"kuwiki","title":"CEO","badges":[],"url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/CEO"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Generalinis direktorius","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Generalinis_direktorius"},"maiwiki":{"site":"maiwiki","title":"\u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0905\u0927\u093f\u0915\u0943\u0924","badges":[],"url":"https://mai.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%96_%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%80_%E0%A4%85%E0%A4%A7%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A5%83%E0%A4%A4"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u0418\u0437\u0432\u0440\u0448\u0435\u043d \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D0%B7%D0%B2%D1%80%D1%88%D0%B5%D0%BD_%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80"},"mrwiki":{"site":"mrwiki","title":"\u092e\u0941\u0916\u094d\u092f \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0905\u0927\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940","badges":[],"url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%96%E0%A5%8D%E0%A4%AF_%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%80_%E0%A4%85%E0%A4%A7%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%80"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Ketua pegawai eksekutif","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Ketua_pegawai_eksekutif"},"mywiki":{"site":"mywiki","title":"\u1021\u1019\u103e\u102f\u1006\u1031\u102c\u1004\u103a \u1021\u101b\u102c\u101b\u103e\u102d\u1001\u103b\u102f\u1015\u103a","badges":[],"url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%A1%E1%80%99%E1%80%BE%E1%80%AF%E1%80%86%E1%80%B1%E1%80%AC%E1%80%84%E1%80%BA_%E1%80%A1%E1%80%9B%E1%80%AC%E1%80%9B%E1%80%BE%E1%80%AD%E1%80%81%E1%80%BB%E1%80%AF%E1%80%95%E1%80%BA"},"newiki":{"site":"newiki","title":"\u092a\u094d\u0930\u092e\u0941\u0916 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0905\u0927\u093f\u0915\u0943\u0924","badges":[],"url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%AE%E0%A5%81%E0%A4%96_%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%AF%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%80_%E0%A4%85%E0%A4%A7%E0%A4%BF%E0%A4%95%E0%A5%83%E0%A4%A4"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Bestuursvoorzitter","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Bestuursvoorzitter"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Administrerande direkt\u00f8r","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Administrerande_direkt%C3%B8r"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Administrerende direkt\u00f8r","badges":["Q70893996"],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Administrerende_direkt%C3%B8r"},"pawiki":{"site":"pawiki","title":"\u0a2e\u0a41\u0a71\u0a16 \u0a15\u0a3e\u0a30\u0a1c\u0a15\u0a3e\u0a30\u0a40 \u0a05\u0a27\u0a3f\u0a15\u0a3e\u0a30\u0a40","badges":[],"url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%AE%E0%A9%81%E0%A9%B1%E0%A8%96_%E0%A8%95%E0%A8%BE%E0%A8%B0%E0%A8%9C%E0%A8%95%E0%A8%BE%E0%A8%B0%E0%A9%80_%E0%A8%85%E0%A8%A7%E0%A8%BF%E0%A8%95%E0%A8%BE%E0%A8%B0%E0%A9%80"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Chief executive officer","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Chief_executive_officer"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Diretor executivo","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Diretor_executivo"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Director general","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Director_general"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"Chief Executive Officer","badges":["Q17559452"],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/Chief_Executive_Officer"},"scowiki":{"site":"scowiki","title":"Chief executive officer","badges":[],"url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Chief_executive_officer"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Chief executive officer","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Chief_executive_officer"},"sqwiki":{"site":"sqwiki","title":"Kryeshefi ekzekutiv","badges":[],"url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Kryeshefi_ekzekutiv"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"Izvr\u0161ni direktor","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/Izvr%C5%A1ni_direktor"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Verkst\u00e4llande direkt\u00f6r","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Verkst%C3%A4llande_direkt%C3%B6r"},"swwiki":{"site":"swwiki","title":"Mkurugenzi","badges":[],"url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Mkurugenzi"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0bae\u0bc1\u0ba4\u0ba9\u0bcd\u0bae\u0bc8 \u0b9a\u0bc6\u0baf\u0bb2\u0bcd \u0b85\u0bb2\u0bc1\u0bb5\u0bb2\u0bb0\u0bcd","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AE%E0%AF%88_%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AF%8D_%E0%AE%85%E0%AE%B2%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AE%B0%E0%AF%8D"},"tewiki":{"site":"tewiki","title":"\u0c2e\u0c41\u0c16\u0c4d\u0c2f \u0c15\u0c3e\u0c30\u0c4d\u0c2f\u0c28\u0c3f\u0c30\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c39\u0c15 \u0c05\u0c27\u0c3f\u0c15\u0c3e\u0c30\u0c3f","badges":[],"url":"https://te.wikipedia.org/wiki/%E0%B0%AE%E0%B1%81%E0%B0%96%E0%B1%8D%E0%B0%AF_%E0%B0%95%E0%B0%BE%E0%B0%B0%E0%B1%8D%E0%B0%AF%E0%B0%A8%E0%B0%BF%E0%B0%B0%E0%B1%8D%E0%B0%B5%E0%B0%BE%E0%B0%B9%E0%B0%95_%E0%B0%85%E0%B0%A7%E0%B0%BF%E0%B0%95%E0%B0%BE%E0%B0%B0%E0%B0%BF"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e40\u0e08\u0e49\u0e32\u0e2b\u0e19\u0e49\u0e32\u0e17\u0e35\u0e48\u0e1a\u0e23\u0e34\u0e2b\u0e32\u0e23","badges":["Q70893996"],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%98%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%88%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%A3"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"\u0130cra kurulu ba\u015fkan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/%C4%B0cra_kurulu_ba%C5%9Fkan%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0430\u0432\u0447\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%B2%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B2%D1%87%D0%B8%D0%B9_%D0%B4%D0%B8%D1%80%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80"},"uzwiki":{"site":"uzwiki","title":"Bosh ijrochi direktor","badges":[],"url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Bosh_ijrochi_direktor"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"T\u1ed5ng gi\u00e1m \u0111\u1ed1c \u0111i\u1ec1u h\u00e0nh","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/T%E1%BB%95ng_gi%C3%A1m_%C4%91%E1%BB%91c_%C4%91i%E1%BB%81u_h%C3%A0nh"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"\u9996\u5e2d\u6267\u884c\u5b98","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E9%A6%96%E5%B8%AD%E6%89%A7%E8%A1%8C%E5%AE%98"},"zh_classicalwiki":{"site":"zh_classicalwiki","title":"\u53f8\u653f","badges":[],"url":"https://zh-classical.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%B8%E6%94%BF"},"zh_min_nanwiki":{"site":"zh_min_nanwiki","title":"Cho\u00e8-ko keng-\u00eang chek-j\u012bm-chi\u00e1","badges":[],"url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Cho%C3%A8-ko_keng-%C3%AAng_chek-j%C4%ABm-chi%C3%A1"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u884c\u653f\u7e3d\u88c1","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E8%A1%8C%E6%94%BF%E7%B8%BD%E8%A3%81"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u9996\u5e2d\u6267\u884c\u5b98","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%A6%96%E5%B8%AD%E6%89%A7%E8%A1%8C%E5%AE%98"}}}}}