{"entities":{"Q48629921":{"pageid":49652974,"ns":0,"title":"Q48629921","lastrevid":1865902610,"modified":"2023-04-01T12:09:06Z","type":"item","id":"Q48629921","labels":{"es":{"language":"es","value":"arzobispo cat\u00f3lico"},"ca":{"language":"ca","value":"arquebisbe cat\u00f2lic"},"de":{"language":"de","value":"katholischer Erzbischof"},"en":{"language":"en","value":"Catholic archbishop"},"eu":{"language":"eu","value":"Artzapezpiku katolikoa"},"fr":{"language":"fr","value":"archev\u00eaque catholique"},"gl":{"language":"gl","value":"arcebispo cat\u00f3lico"},"it":{"language":"it","value":"arcivescovo cattolico"},"la":{"language":"la","value":"archiepiscopus catholico"},"pl":{"language":"pl","value":"arcybiskup katolicki"},"pt":{"language":"pt","value":"arcebispo cat\u00f3lico"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f"},"hu":{"language":"hu","value":"katolikus \u00e9rsek"},"eo":{"language":"eo","value":"romkatolika \u0109efepiskopo"},"vi":{"language":"vi","value":"t\u1ed5ng gi\u00e1m m\u1ee5c C\u00f4ng gi\u00e1o"},"el":{"language":"el","value":"A\u03c1\u03c7\u03b9\u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03b8\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0395\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03af\u03b1\u03c2"},"cs":{"language":"cs","value":"katolick\u00fd arcibiskup"},"sl":{"language":"sl","value":"katoli\u0161ki nad\u0161kof"},"sk":{"language":"sk","value":"katol\u00edcky arcibiskup"},"nl":{"language":"nl","value":"katholieke aartsbisschop"},"hy":{"language":"hy","value":"\u056f\u0561\u0569\u0578\u056c\u056b\u056f \u0561\u0580\u0584\u0565\u057a\u056b\u057d\u056f\u0578\u057a\u0578\u057d"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0456\u0446\u043a\u0456 \u0430\u0440\u0445\u0456\u0431\u0456\u0441\u043a\u0443\u043f"},"cy":{"language":"cy","value":"archesgob Catholig"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0637\u0631\u0627\u0646 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a"},"sv":{"language":"sv","value":"katolsk \u00e4rkebiskop"},"ga":{"language":"ga","value":"Ard-easpag Caitliceach"},"nb":{"language":"nb","value":"katolsk erkebiskop"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0456\u0454\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f"},"he":{"language":"he","value":"\u05d0\u05e8\u05db\u05d9\u05d1\u05d9\u05e9\u05d5\u05e3 \u05e7\u05ea\u05d5\u05dc\u05d9"},"ro":{"language":"ro","value":"arhiepiscop catolic"},"da":{"language":"da","value":"katolsk \u00e6rkebiskop"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u5927\u53f8\u6559"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0434\u0431\u0438\u0441\u043a\u0443\u043f"},"hr":{"language":"hr","value":"katoli\u010dki nadbiskup"},"be":{"language":"be","value":"\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0456\u0446\u043a\u0456 \u0430\u0440\u0445\u0456\u0431\u0456\u0441\u043a\u0443\u043f"},"an":{"language":"an","value":"arcebispe cat\u00f3lico"},"mt":{"language":"mt","value":"Ar\u010bisqof Kattoliku"},"fi":{"language":"fi","value":"katolinen arkkipiispa"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0645\u0637\u0631\u0627\u0646 \u0643\u0627\u062a\u0648\u0644\u064a\u0643"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u053f\u0561\u0569\u0578\u056c\u056b\u056f \u0561\u057c\u0561\u057b\u0576\u0578\u0580\u0564 \u0561\u0580\u0584\u0565\u057a\u056b\u057d\u056f\u0578\u057a\u0578\u057d"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u0627\u0648\u0633\u06a9\u0648\u06a4 \u0627\u0762\u0648\u06a0 \u06a9\u0627\u062a\u0648\u0644\u064a\u06a9"},"ms":{"language":"ms","value":"Uskup Agung Katolik"},"vec":{"language":"vec","value":"arciv\u00e9scovo cat\u00f2\u0142ego"}},"descriptions":{"es":{"language":"es","value":"prelado de la iglesia cat\u00f3lica que rige en una Archidi\u00f3cesis"},"en":{"language":"en","value":"prelate of the Catholic Church that rules an Archdiocese or to whom the title was given ad personam"},"sk":{"language":"sk","value":"prel\u00e1t Katol\u00edckej cirkvi, ktor\u00fd riadi arcidiec\u00e9zu"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u044d\u043b\u044f\u0442 \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0456\u0446\u043a\u0430\u0439 \u0446\u0430\u0440\u043a\u0432\u044b, \u044f\u043a\u0456 \u043a\u0456\u0440\u0443\u0435 \u0430\u0440\u0445\u0456\u0434\u044d\u044b\u044f\u0446\u044d\u0437\u0456\u044f\u0439"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0627\u0639\u064a \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0631\u0634\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0440\u0430\u0434\u0441\u0442\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0456\u0446\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0434\u0443\u0445\u0430\u0432\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430, \u044f\u043a\u0456 \u043c\u0430\u0435 \u0442\u0440\u044d\u0446\u044e\u044e \u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u044c \u0422\u0430\u0456\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0441\u0432\u044f\u0447\u044d\u043d\u043d\u044f \u0456 \u043a\u0456\u0440\u0443\u0435 \u0440\u044d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u0439 \u0446\u0456 \u0442\u044b\u0442\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0456\u0434\u044b\u044f\u0446\u044d\u0437\u0456\u044f\u0439 (\u0430\u0440\u0445\u0456\u0435\u043f\u0430\u0440\u0445\u0456\u044f\u0439)"},"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9lat de l'\u00c9glise catholique qui est l'ordinaire d'un archidioc\u00e8se ou \u00e0 qui le titre lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 ad personam"}},"aliases":{"sr":[{"language":"sr","value":"\u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f"}],"de":[{"language":"de","value":"r\u00f6misch-katholischer Erzbischof"},{"language":"de","value":"Erzbischof"}],"en":[{"language":"en","value":"archbishop"},{"language":"en","value":"Archbishop"}],"nl":[{"language":"nl","value":"aartsbisschop"}],"be":[{"language":"be","value":"\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0456\u0446\u043a\u0456 \u0430\u0440\u0446\u044b\u0431\u0456\u0441\u043a\u0443\u043f"},{"language":"be","value":"\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0456\u0446\u043a\u0456 \u0430\u0440\u0445\u0456\u0435\u043f\u0456\u0441\u043a\u0430\u043f"}],"vi":[{"language":"vi","value":"t\u1ed5ng gi\u00e1m m\u1ee5c"},{"language":"vi","value":"TGM"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q48629921$0876331a-4a92-7d53-c78b-ad54e470475d","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"ad558bbc305f73d2d931bf30992f451834de4fbd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":63188808,"id":"Q63188808"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q48629921$df35fc98-4764-7c83-035c-3b0aaf8db28b","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"1997d55e572a0e4054cf33db034f460381e8b628","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11773926,"id":"Q11773926"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q48629921$4cc33a78-4a0d-89b0-08d8-d336623951c2","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"321148c5f3864d24fa2a8652ed40f935afe57e5f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":611644,"id":"Q611644"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q48629921$c4ec13cd-4051-989d-1940-e5625ec6a20b","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"28f43099c60ae66aafd6fd8e5013f8da6cda9dd8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":49476,"id":"Q49476"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q48629921$505a8dc7-407e-ccb2-855b-7a66c3b7e361","rank":"normal"}],"P140":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P140","hash":"d2c9eca604ede83ae9ca9fc525294f8456fbb5dd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9592,"id":"Q9592"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q48629921$31a805e3-4ce0-316a-5cdc-634ebcf9fc05","rank":"normal"}],"P6186":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6186","hash":"7e2e78741a062db1a546a5b9d972d84038b0c5e3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":59515839,"id":"Q59515839"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q48629921$5835397d-469e-b338-6dd2-39a733a278d8","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"58f07b33688acaa871e2a220ca178039b474a74a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1195138,"id":"Q1195138"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q48629921$238eefa0-405c-dceb-a695-e795f68db334","rank":"normal"}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"7f050a621a3b28c05f93ed6ab58e7fc06023a386","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2072238,"id":"Q2072238"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q48629921$9817c9d0-4e66-8ffa-abd8-2195313ff88a","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"69894fe8077ef43bedef6fbf48d6bc381500ffa0","datavalue":{"value":"Catholic archbishops","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q48629921$7c94da6a-44b1-c5d6-9359-89829cad7856","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"764c2208dd5595e2d70497df34b6647f3564fee5","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8675732,"id":"Q8675732"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q48629921$e9def143-4571-d9dd-cf98-4991812f0e8e","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0645\u0637\u0631\u0627\u0646 \u0643\u0627\u062a\u0648\u0644\u064a\u0643","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B7%D8%B1%D8%A7%D9%86_%D9%83%D8%A7%D8%AA%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%83"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Katolsk \u00e4rkebiskop","badges":["Q70894304"],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Katolsk_%C3%A4rkebiskop"}}}}}