{"entities":{"Q4970706":{"pageid":4751456,"ns":0,"title":"Q4970706","lastrevid":1888280799,"modified":"2023-05-03T13:31:00Z","type":"item","id":"Q4970706","labels":{"en":{"language":"en","value":"Federal Chancellor of Germany"},"de":{"language":"de","value":"Bundeskanzler"},"fr":{"language":"fr","value":"chancelier f\u00e9d\u00e9ral"},"az":{"language":"az","value":"Almaniyan\u0131n Federal kansleri"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0424\u044d\u0434\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u041d\u044f\u043c\u0435\u0447\u0447\u044b\u043d\u044b"},"be":{"language":"be","value":"\u0444\u0435\u0434\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0456\u0456"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0435\u043d \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440"},"el":{"language":"el","value":"\u039a\u03b1\u03b3\u03ba\u03b5\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2"},"eo":{"language":"eo","value":"Federacia Kanceliero"},"et":{"language":"et","value":"Saksamaa Liitvabariigi liidukantsler"},"fi":{"language":"fi","value":"Saksan liittokansleri"},"hu":{"language":"hu","value":"n\u00e9met sz\u00f6vets\u00e9gi kancell\u00e1r"},"ja":{"language":"ja","value":"\u9023\u90a6\u9996\u76f8"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d1\u10e3\u10dc\u10d3\u10d4\u10e1\u10d9\u10d0\u10dc\u10ea\u10da\u10d4\u10e0\u10d8"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub3c5\uc77c\uc758 \ucd1d\ub9ac"},"la":{"language":"la","value":"Cancellarius foederalis"},"lt":{"language":"lt","value":"Vokietijos federalinis kancleris"},"nds":{"language":"nds","value":"Bunnskanzler"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0441\u0430\u0432\u0435\u0437\u043d\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0437\u043d\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u041d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0435"},"sv":{"language":"sv","value":"Tysklands f\u00f6rbundskansler"},"sw":{"language":"sw","value":"Machansela wa Ujerumani"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05e7\u05e0\u05e6\u05dc\u05e8 \u05d4\u05e4\u05d3\u05e8\u05dc\u05d9 \u05e9\u05dc \u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05d4"},"da":{"language":"da","value":"forbundskansler i Tyskland"},"it":{"language":"it","value":"Cancelliere della Repubblica Federale di Germania"},"es":{"language":"es","value":"Canciller federal de Alemania"},"pt":{"language":"pt","value":"Chanceler Federal da Alemanha"},"sco":{"language":"sco","value":"Federal Chancellor o Germany"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0410\u043b\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c \u043a\u04d9\u043d\u0441\u043b\u0438\u0440\u0435"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0635\u062f\u0631\u0627\u0639\u0638\u0645 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0438 \u041d\u0456\u043c\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438"},"mt":{"language":"mt","value":"Kan\u010billier tal-\u0120ermanja"},"yi":{"language":"yi","value":"\u05e7\u05d0\u05e0\u05e6\u05dc\u05e2\u05e8 \u05e4\u05d5\u05df \u05d3\u05d9\u05d9\u05d8\u05e9\u05dc\u05d0\u05e0\u05d3"},"ro":{"language":"ro","value":"Cancelar federal al Germaniei"},"av":{"language":"av","value":"\u0410\u043b\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u043b\u044a\u0443\u043b \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f\u0432 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440"},"mg":{"language":"mg","value":"tsansel\u00f4ro federalin'i Alemaina"},"xmf":{"language":"xmf","value":"\u10d1\u10e3\u10dc\u10d3\u10d4\u10e1\u10d9\u10d0\u10dc\u10ea\u10da\u10d4\u10e0\u10d8"},"bar":{"language":"bar","value":"Bundeskanzler"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0533\u0565\u0580\u0574\u0561\u0576\u056b\u0561\u0575\u056b \u0564\u0561\u0577\u0576\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056f\u0561\u0576\u0581\u056c\u0565\u0580"},"nb":{"language":"nb","value":"forbundskansler i Tyskland"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Bundeskanzler"},"hsb":{"language":"hsb","value":"Zwjazkowy kancler"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u806f\u90a6\u7e3d\u7406 (\u5fb7\u570b)"},"ku":{"language":"ku","value":"Serokwez\u00eer\u00ean Almanyay\u00ea"},"tr":{"language":"tr","value":"Almanya Federal Cumhuriyeti Ba\u015fbakan\u0131"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u064a \u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627"},"ca":{"language":"ca","value":"Canceller Federal d'Alemanya"},"pl":{"language":"pl","value":"Kanclerz federalny Niemiec"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5fb7\u56fd\u8054\u90a6\u603b\u7406"},"gd":{"language":"gd","value":"Seannsalair Feadaraileach na Gearmailte"},"cs":{"language":"cs","value":"spolkov\u00fd kancl\u00e9\u0159"},"nn":{"language":"nn","value":"forbundskansler i Tyskland"},"id":{"language":"id","value":"Kanselir Jerman"},"mn":{"language":"mn","value":"\u0425\u043e\u043b\u0431\u043e\u043e\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u8054\u90a6\u603b\u7406"},"nan":{"language":"nan","value":"Li\u00e2n-pang Si\u00fa-si\u00f2ng"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0686\u0627\u0646\u0633\u0644\u0631 \u062c\u0631\u0645\u0646\u06cc"},"cy":{"language":"cy","value":"Canghellor Ffederal"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Li\u00ean bang \u0110\u1ee9c"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2a\u0e2b\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e19\u0e35"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 (1949-\u0434\u0435\u043d\u0435\u0441)"},"eu":{"language":"eu","value":"Alemaniako Kantziler Federala"},"ast":{"language":"ast","value":"Canciller Federal d'Alema\u00f1a"},"kk":{"language":"kk","value":"\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434\u044b\u049b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440\u0456"},"ary":{"language":"ary","value":"\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0644\u0641\u064a\u062f\u064a\u0631\u0627\u0644\u064a \u062f \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627"},"ga":{"language":"ga","value":"Seansail\u00e9ir Feidear\u00e1lach na Gearm\u00e1ine"},"nl":{"language":"nl","value":"bondskanselier van Duitsland"},"vec":{"language":"vec","value":"Canceliero Federa\u0142e de Zerm\u00e0nia"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"head of government of the Federal Republic of Germany (1949\u2013present)"},"de":{"language":"de","value":"Regierungschef der Bundesrepublik Deutschland"},"nl":{"language":"nl","value":"regeringsleider van de Bondsrepubliek Duitsland"},"da":{"language":"da","value":"regerinschef i Tyskland"},"pt":{"language":"pt","value":"chefe de governo da Rep\u00fablica Federal da Alemanha (desde 1949)"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0424\u0420\u0413 \u0441 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430"},"fr":{"language":"fr","value":"chef du gouvernement de l'Allemagne"},"es":{"language":"es","value":"jefe de gobierno de la Rep\u00fablica Federal de Alemania desde 1949"},"nb":{"language":"nb","value":"regjeringssjef i Tyskland"},"it":{"language":"it","value":"Capo del governo tedesco"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub3c5\uc77c\uc758 \uc815\ubd80\uc218\ubc18"},"cs":{"language":"cs","value":"p\u0159edseda vl\u00e1dy Spolkov\u00e9 republiky N\u011bmecko od roku 1949 do sou\u010dasnosti"},"sv":{"language":"sv","value":"regeringschef i Tyskland"},"nn":{"language":"nn","value":"regjeringssjef i Tyskland"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f\u064a\u0629"},"cy":{"language":"cy","value":"Canghellor Ffederal yr Almaen"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2b\u0e31\u0e27\u0e2b\u0e19\u0e49\u0e32\u0e23\u0e31\u0e10\u0e1a\u0e32\u0e25\u0e2a\u0e2b\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c\u0e2a\u0e32\u0e18\u0e32\u0e23\u0e13\u0e23\u0e31\u0e10\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e19\u0e35 2492- \u0e1b\u0e31\u0e08\u0e08\u0e38\u0e1a\u0e31\u0e19"},"ast":{"language":"ast","value":"presidente de gobiernu n'Alema\u00f1a y n'Austria"},"hu":{"language":"hu","value":"a N\u00e9met Sz\u00f6vets\u00e9gi K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g korm\u00e1nyf\u0151i tiszts\u00e9ge"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5100\u793c\u7684\u56fd\u5bb6\u5143\u9996\u3067\u3042\u308b\u9023\u90a6\u5927\u7d71\u9818\u306e\u4e0b\u3067\u3001\u884c\u653f\u6a29\u3092\u53f8\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u306e\u9996\u76f8"},"ary":{"language":"ary","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u062d\u0643\u0648\u0645\u0629 \u062f \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627"},"fi":{"language":"fi","value":"Saksan hallituksen johtaja"},"tr":{"language":"tr","value":"Almanya'n\u0131n h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131"},"id":{"language":"id","value":"Kepala pemerintahan di Jerman"},"ca":{"language":"ca","value":"cap de govern de la Rep\u00fablica Federal d'Alemanya des de 1949"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u0447\u043d\u0438\u0439 \u043b\u0456\u0434\u0435\u0440 \u041d\u0456\u043c\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0442\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u044f\u0434\u0443"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0428\u0435\u0444 \u043d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0430"}},"aliases":{"de":[{"language":"de","value":"Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland"},{"language":"de","value":"Kanzler"},{"language":"de","value":"Kanzlerin"},{"language":"de","value":"Bundeskanzlerin"}],"en":[{"language":"en","value":"Federal Chancellor of the Federal Republic of Germany"},{"language":"en","value":"Federal Chancellor"},{"language":"en","value":"Chancellor"},{"language":"en","value":"Chancellor of the Federal Republic of Germany"},{"language":"en","value":"Chancellor of Germany"},{"language":"en","value":"German Chancellor"},{"language":"en","value":"prime minister of Germany"},{"language":"en","value":"German Federal Chancellor"}],"es":[{"language":"es","value":"Bundeskanzler"},{"language":"es","value":"Canciller de la Rep\u00fablica Federal de Alemania"},{"language":"es","value":"Canciller de la Republica Federal de Alemania"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u806f\u90a6\u7e3d\u7406"}],"tr":[{"language":"tr","value":"Almanya Federal \u015eans\u00f6lyesi"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0424\u0420\u0413"},{"language":"ru","value":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440\u044b \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u5fb7\u56fd\u603b\u7406"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 (\u0645\u0646\u0630 \u0661\u0669\u0664\u0669)"}],"cy":[{"language":"cy","value":"Bundeskanzler"}],"th":[{"language":"th","value":"\u0e2a\u0e2b\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e23\u0e31\u0e10\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2a\u0e2b\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c\u0e2a\u0e32\u0e18\u0e32\u0e23\u0e13\u0e23\u0e31\u0e10\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e19\u0e35"},{"language":"th","value":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e2a\u0e2b\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e23\u0e31\u0e10"},{"language":"th","value":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35"},{"language":"th","value":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e2a\u0e2b\u0e1e\u0e31\u0e19\u0e18\u0e4c\u0e2a\u0e32\u0e18\u0e32\u0e23\u0e13\u0e23\u0e31\u0e10"},{"language":"th","value":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e19\u0e35"}],"ast":[{"language":"ast","value":"Cancillera Federal d'Alema\u00f1a"}],"hu":[{"language":"hu","value":"sz\u00f6vets\u00e9gi kancell\u00e1r (N\u00e9metorsz\u00e1g)"},{"language":"hu","value":"N\u00e9metorsz\u00e1g sz\u00f6vets\u00e9gi kancell\u00e1rja"},{"language":"hu","value":"a N\u00e9met Sz\u00f6vets\u00e9gi K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g kancell\u00e1rja"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\ub3c5\uc77c \ucd1d\ub9ac"},{"language":"ko","value":"\ub3c5\uc77c \uc5f0\ubc29\ucd1d\ub9ac"},{"language":"ko","value":"\ub3c5\uc77c \uc5f0\ubc29\uc218\uc0c1"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Bondskanselier van Duitsland"}],"cs":[{"language":"cs","value":"spolkov\u00e9 kancl\u00e9\u0159ky"}],"arz":[{"language":"arz","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627"}]},"claims":{"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"c485e5b3080fe649eb06eff88c0c08580963c22f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":567,"id":"Q567"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"ad8007db4be39b05f62a2bf5821d32c5464bb183","datavalue":{"value":{"time":"+2005-11-22T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"2f145ed199ff93597306e3daf0831fa58b73928b","datavalue":{"value":{"time":"+2021-12-08T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"94d4f77373c2051829a238495246b458b7737ef9","datavalue":{"value":"8","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q4970706$c98a7e26-44d5-982b-b60f-9ce8b2bce45a","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"f8cc9ebda3b4bec7ebee6f0ad5a13139eaaf7162","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2496,"id":"Q2496"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"ba823af23520ea27303e7694c32fb78b8fa3b0bf","datavalue":{"value":{"time":"+1963-10-16T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"70dbc864dfda24703b0ce0f378be436c04207e2b","datavalue":{"value":{"time":"+1966-12-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"7241753c62a310cf84895620ea82250dcea65835","datavalue":{"value":"2","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q4970706$29608315-4b4b-3d8f-a7ef-c72e7ab6bf40","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"1ab8543b125cf0d86df0332f03457e6ae1e9d9d4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2492,"id":"Q2492"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"c7e801ec1f8d2d333cbb83e05b524ce697ad3273","datavalue":{"value":{"time":"+1949-09-15T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"9fd50f34435768e98b96b08b69ce61e71d0017f9","datavalue":{"value":{"time":"+1963-10-16T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"2a1ced1dca90648ea7e306acbadd74fc81a10722","datavalue":{"value":"1","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q4970706$74a01c7a-45d1-a3c5-34ee-aff7935e6005","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"feb210cbfe2dab29cfd04ae1f26b49a05d040d7f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2512,"id":"Q2512"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"793dbdcfcc91a0774e4cef45475acb3aa5988dc0","datavalue":{"value":{"time":"+1966-12-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"6cd61367ae19b220cfe1fd00ea0a413b4b1b188e","datavalue":{"value":{"time":"+1969-10-21T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"0e979f28bf306fefdcd352b4eb8dee5da2153a6d","datavalue":{"value":"3","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q4970706$734c9b32-4da7-2786-e4e1-79bf44f95b5d","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"5ad2e6ad1ebdf79d61fbe0de61f9cc98c863490a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2516,"id":"Q2516"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"a50b4b9cf5f6560d2ca0609b99af123e8b21e919","datavalue":{"value":{"time":"+1974-05-16T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"46267de2c7d7137df8e2df4f6a0b42dfffed34a6","datavalue":{"value":{"time":"+1982-10-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"ea4583c18f699186700d21642b477a2dc1d345c8","datavalue":{"value":"5","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q4970706$dae9a2e0-4a8f-a73f-0eeb-74d7320a791d","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"096655f5417c20113910a5c273a7d2a599aa6c4e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2514,"id":"Q2514"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"2854802a0642303359e95e2148de623b29412ca4","datavalue":{"value":{"time":"+1969-10-21T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"a48cb9691c6c34c3475fa66858940e73693c04d7","datavalue":{"value":{"time":"+1974-05-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"cbff8d4b3b7b35f905ef3147a7a6cb88845a774f","datavalue":{"value":"4","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q4970706$77b8407d-42fc-b3f7-55d7-d58ac67cad33","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"694486c4f2b3f7c89ba7e123ea457d33aba5ecb1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2518,"id":"Q2518"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"0d286b70b845e607cbaa38c14ecc7e1751561d8d","datavalue":{"value":{"time":"+1982-10-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"3c6079fcf1f364eb6c196d2c13fec16b995f938e","datavalue":{"value":{"time":"+1998-10-27T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"32387bd293902a2430b5bb680033d36ecea00dd0","datavalue":{"value":"6","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q4970706$4b85ad57-491a-559d-f32d-f33f6fcbda86","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"760f3162dba7b2281eecf51d034a4b9965d75599","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2530,"id":"Q2530"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"9c5428a1fe8dcdf6d5785e7260617cd617b1f085","datavalue":{"value":{"time":"+1998-10-27T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"6fbf9397327d09343a92e0e7bfab4611988df7df","datavalue":{"value":{"time":"+2005-11-22T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"9a4403310d2d27312d0a93830981a1e51b735843","datavalue":{"value":"7","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q4970706$aca43aea-4d3b-4712-0dff-70c001ae8103","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"8fc6d288d0965a5a7f52900db2663b21bc259195","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":61053,"id":"Q61053"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"91150b4235d148813292b455c5cd2d281baf4944","datavalue":{"value":{"time":"+2021-12-08T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"a9a9c98c803f52f2debc2c74270b3bd0c1f753d9","datavalue":{"value":"9","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P1545"],"id":"Q4970706$3578f278-43fb-b0cb-f096-e6497a8797c9","rank":"preferred"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"573c79550d19eaabbb0464fea6c91fb4edd91546","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":56022,"id":"Q56022"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$4fccab8d-4263-ecca-392b-7d6496b95d28","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"0a26176b4ea136c969ee0772fed6784f61938891","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14212,"id":"Q14212"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$803c5f93-4d80-73cc-206f-88782e02dd59","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"2b74fec6e7dc1b9d5cdc1088db81aaae028d9ea8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":20653561,"id":"Q20653561"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$a56794bc-43eb-aef1-910c-d335aacd9834","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$C7BFCCBA-778C-4070-8E01-D58FF26BC8CC","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"247c20e40198c9cae961a7b38794d10e6115d0d7","datavalue":{"value":"Bundeskanzler (Federal Republic of Germany)","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q4970706$77f1e9a0-45a6-0882-73e5-24b14a7d49c5","rank":"normal"}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"dd7315bd37d8fd2fca9db46461fd22a40ddb4c40","datavalue":{"value":"http://www.bundeskanzlerin.de","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q4970706$4A58F1FE-22BC-4F10-8F66-503F0476BDD8","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"fde0f74977ac236f8ff08dd5f896edbe4ebc567a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":25223,"id":"Q25223"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$0faf30a8-45df-8555-7b48-79831b69a47d","rank":"normal"}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"ed622a6f3e532f5c5854e066ce3a4fa700d5ed92","datavalue":{"value":{"time":"+1949-01-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q4970706$3EBCFCC4-8372-4EAA-815F-900ABF49FDCB","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"1fd22c4df8d5339c0b126a0326248b90d826ce4b","datavalue":{"value":"4253758-7","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q4970706$8A729D02-7F2B-4384-B505-51DCE051D7ED","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"eefaacae9196e9654dee3e2704c22c139c9c3987","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":313827,"id":"Q313827"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$133d0ed4-4f55-ee18-af4a-d98e304a4712","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"ef7247b704f4ec0a7df39e83306bb388fea17d5f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":183,"id":"Q183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$3769F1BB-0D74-4EE4-85A5-6F4631DF235C","rank":"normal"}],"P989":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P989","hash":"7729b9d9ca7a3054f55c43392824acaed093a318","datavalue":{"value":"De-Bundeskanzler (Deutschland)-article.ogg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"46bfd327b830f66f7061ea92d1be430c135fa91f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":188,"id":"Q188"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q4970706$10005b30-450e-8015-aca0-da7c5f0e1ff8","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"d2a7142f81e7bb98a2ba2275f3d89545283e3b45","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":183,"id":"Q183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$B436A7A1-F882-49EB-B8F9-B95EE8251048","rank":"normal","references":[{"hash":"7adbba4fba74c84449348b964b7870fa1efaca82","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"41583ac78e51b91e2fc9fefed9a367616b5eab0a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":183,"id":"Q183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]}],"P935":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P935","hash":"b8455d1701c0790096de7e61a4d9ae369df06601","datavalue":{"value":"Chancellors of Germany","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q4970706$3B7E0DFE-449D-49FD-A8E8-A4762D0558FF","rank":"deprecated"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"53870e9f0da8593a8ff0aa30e6aae969ac911998","datavalue":{"value":{"text":"Bundeskanzlerin","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q4970706$c02a12ba-41cc-9ff3-3455-e687066729ae","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"dc07f385b8715d9d7ba956e721320d3d2696b358","datavalue":{"value":{"text":"Chanceli\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q4970706$53b4d702-426e-435d-225e-f074c5eaeb3e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"7ed4056f73b7f9545cb918043b44c94e3455a22a","datavalue":{"value":{"text":"spolkov\u00e1 kancl\u00e9\u0159ka","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q4970706$2d8dd8e2-48aa-6185-5bf1-9b09c4f52704","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"acc213ba455b9aabd2d570c5c9e84b82cf4647e1","datavalue":{"value":{"text":"Cancellera federal","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q4970706$02f1c32e-41c2-9e12-e1cc-fde22aa37993","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"5330d00a2ac50aa8e7eb880766bb1542dad27459","datavalue":{"value":{"text":"Cancillera Federal d'Alema\u00f1a","language":"ast"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q4970706$752b49e3-491d-e28f-5cd0-5542ea450bcd","rank":"normal"}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"fd8ce9cb0dbbf3e435549bb9428c92e56c54937f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":320459,"id":"Q320459"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$61B1B90E-ECCB-405B-A8C4-D36F7764638D","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"90ef60eb1f175e1464cedbcc5f33580e1b37b2a2","datavalue":{"value":{"text":"Bundeskanzler","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q4970706$e1f512da-41c2-7d49-1bcc-a8805586225e","rank":"normal","references":[{"hash":"288ab581e7d2d02995a26dfa8b091d96e78457fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2319":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2319","hash":"7f5fe8b097723b1583d14db94ef2d5ac4512c940","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1939555,"id":"Q1939555"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$87fc60fa-4d92-523f-cecc-3617ebb5aec4","rank":"normal"}],"P1365":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1365","hash":"38e1906a4d0cac8092cad70e522a30eed522ef79","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30532439,"id":"Q30532439"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$b0990403-49d9-d053-db58-660222e88301","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1365","hash":"88e1729ca3b003ea724104ce05fc6ba970ab770b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7050658,"id":"Q7050658"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$20fb97d8-4443-7a1d-759d-68aff0d32f24","rank":"normal"}],"P2098":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2098","hash":"1c6da1c09f929dde278ee2be377e16bb419215d7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":504272,"id":"Q504272"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$4f5631e5-48a2-74c4-25b4-f65114227b9b","rank":"normal"}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"f5d25158fbb56490c281c6d264c8f614764a699d","datavalue":{"value":"14714971n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q4970706$45C4D8FD-610E-4F4F-AD41-6CC5B50F392F","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P3438":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3438","hash":"3279c66d50cd6321980c976e0912bfacfe8bd965","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1781908,"id":"Q1781908"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$4203b1df-4b6f-aa38-dc6f-81f64eeda70c","rank":"normal"}],"P154":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P154","hash":"4f70ea2a8a053430ed87a950a67bd1c7243fa998","datavalue":{"value":"DEgov-BKin-Logo.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"9ef7f99b41c28cf258cbce173bea2317c62abaf2","datavalue":{"value":{"time":"+2005-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q4970706$c7809d4a-4163-403e-6288-0a3254528dff","rank":"preferred"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P154","hash":"daba3662d2d712eb40e260f4363bebd4800bd18a","datavalue":{"value":"DEgov-BK-Logo.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"873637ae7f17bb28f5dd557da137f00256d6f77e","datavalue":{"value":{"time":"+2005-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P582"],"id":"Q4970706$5cb30f2c-425d-8f33-8167-d9c98ed8469d","rank":"normal"}],"P6573":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6573","hash":"1b18446af5c46a60b03d5182bb3f6e25e46a69bd","datavalue":{"value":"Bundeskanzler","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q4970706$0A855369-7F8E-4337-A665-BC8C2F64C196","rank":"normal"}],"P511":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P511","hash":"0c7fabd81a294fb00193a53130b406c35cd9c1ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1067610,"id":"Q1067610"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"e1135a82271e929c9009de83c99fc71ebcc0717c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1889,"id":"Q1889"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q4970706$0c3ad33e-4605-61ca-c286-e5f9a7d748ed","rank":"normal"}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"0c586994de5acf695b091924e5252258f50e0851","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1006398,"id":"Q1006398"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$9286C21E-FE90-4296-82F0-9F379DFFF8BC","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"ee323152ba40f33f8ed81d7de55d3f6f977a55c6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":56022,"id":"Q56022"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q4970706$c4acab54-460a-b529-0f5b-4987584ffa84","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"fc592d2d92e7f949b69618dcc880e4e5013afdf1","datavalue":{"value":"/m/0hn914x","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q4970706$C24CD43E-AC5F-432D-AA2F-46B1645BDF72","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"8f04ebf479254d73852d92f6ceb6ad23c6d70026","datavalue":{"value":"ph1119029","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"c37785d2556ccc327fb578d487fa16fcd3d0d5d7","datavalue":{"value":"spolkov\u00e9 kancl\u00e9\u0159ky","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q4970706$4FAD64F7-A4FA-4E72-9348-566AFD4882B4","rank":"normal","references":[{"hash":"f58da10271acc40ea38bb5686dc8a8a8deb28eb5","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"80047f9d5b0d2daf06989e71bd5f4ba15b215fd6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":13550863,"id":"Q13550863"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P691":[{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"8f04ebf479254d73852d92f6ceb6ad23c6d70026","datavalue":{"value":"ph1119029","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"0fb7dd9c142438734d6cb7b0e1467653aad08302","datavalue":{"value":{"time":"+2021-06-29T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P691","P813"]}]}],"P1813":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1813","hash":"08f766ac43eac40f73f377db682d0180a0f49dcb","datavalue":{"value":{"text":"BK","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q4970706$38DA9220-C6B6-4A0B-99BA-7BFD442DF23B","rank":"normal","references":[{"hash":"3915d4d4e31f083ac56f0617798ddb1da70f855e","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"f76d0c4139db5a9f43407c0c0eec9e0eb7993b36","datavalue":{"value":"https://www.service.bund.de/Content/DE/DELeistungen/A/Abkuerzungsverzeichnis-des-Bundes-BMI-BVA.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"15a5da9acd7ebb61c61ded95cfba7255e42e573a","datavalue":{"value":{"time":"+2021-12-11T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}]},"sitelinks":{"alswiki":{"site":"alswiki","title":"Bundeskanzler (Deutschland)","badges":[],"url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Bundeskanzler_(Deutschland)"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 (\u0645\u0646\u0630 1949)","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D8%B1_%D8%A3%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7_(%D9%85%D9%86%D8%B0_1949)"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7"},"avwiki":{"site":"avwiki","title":"\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u043b\u044a\u0443\u043b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440","badges":[],"url":"https://av.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F%D0%BB%D1%8A%D1%83%D0%BB_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Almaniyan\u0131n Federal Kansleri","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Almaniyan%C4%B1n_Federal_Kansleri"},"barwiki":{"site":"barwiki","title":"Bundeskanzla","badges":[],"url":"https://bar.wikipedia.org/wiki/Bundeskanzla"},"be_x_oldwiki":{"site":"be_x_oldwiki","title":"\u0424\u044d\u0434\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u041d\u044f\u043c\u0435\u0447\u0447\u044b\u043d\u044b","badges":[],"url":"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%8D%D0%B4%D1%8D%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80_%D0%9D%D1%8F%D0%BC%D0%B5%D1%87%D1%87%D1%8B%D0%BD%D1%8B"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0424\u0435\u0434\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0456\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D1%8D%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80_%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%96"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0435\u043d \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 (\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f)","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80_(%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F)"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Chancellors of Germany","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Chancellors_of_Germany"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Forbundskansler (Tyskland)","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Forbundskansler_(Tyskland)"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Bundeskanzler (Deutschland)","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Bundeskanzler_(Deutschland)"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Chancellor of Germany (1949\u2013present)","badges":["Q70893996"],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Chancellor_of_Germany_(1949%E2%80%93present)"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Federacia Kanceliero (Germanio)","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Federacia_Kanceliero_(Germanio)"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Saksamaa Liitvabariigi liidukantsler","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Saksamaa_Liitvabariigi_liidukantsler"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Saksan liittokansleri","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Saksan_liittokansleri"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Chancelier f\u00e9d\u00e9ral d'Allemagne","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chancelier_f%C3%A9d%C3%A9ral_d%27Allemagne"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Sz\u00f6vets\u00e9gi kancell\u00e1r (N\u00e9metorsz\u00e1g)","badges":["Q70893996"],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Sz%C3%B6vets%C3%A9gi_kancell%C3%A1r_(N%C3%A9metorsz%C3%A1g)"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kanselir Jerman (sejak 1949)","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kanselir_Jerman_(sejak_1949)"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Cancelliere federale della Germania","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Cancelliere_federale_della_Germania"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u9023\u90a6\u9996\u76f8 (\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd)","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E9%80%A3%E9%82%A6%E9%A6%96%E7%9B%B8_(%E3%83%89%E3%82%A4%E3%83%84%E9%80%A3%E9%82%A6%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD)"},"kkwiki":{"site":"kkwiki","title":"\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434\u044b\u049b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440\u0456","badges":[],"url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B4%D1%8B%D2%9B_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80%D1%96"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ub3c5\uc77c\uc758 \uc5f0\ubc29\ucd1d\ub9ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%8F%85%EC%9D%BC%EC%9D%98_%EC%97%B0%EB%B0%A9%EC%B4%9D%EB%A6%AC"},"kuwiki":{"site":"kuwiki","title":"Serokwez\u00eer\u00ean Almanyay\u00ea","badges":["Q70893996"],"url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Serokwez%C3%AEr%C3%AAn_Almanyay%C3%AA"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Cancellarius foederalis","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Cancellarius_foederalis"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Vokietijos federalinis kancleris","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Vokietijos_federalinis_kancleris"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430 (1949-\u0434\u0435\u043d\u0435\u0441)","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%80_%D0%BD%D0%B0_%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%98%D0%B0_(1949-%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%81)"},"mtwiki":{"site":"mtwiki","title":"Kan\u010billier tal-\u0120ermanja","badges":[],"url":"https://mt.wikipedia.org/wiki/Kan%C4%8Billier_tal-%C4%A0ermanja"},"ndswiki":{"site":"ndswiki","title":"Bunnskanzler (D\u00fc\u00fctschland)","badges":[],"url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/Bunnskanzler_(D%C3%BC%C3%BCtschland)"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Tysklands forbundskansler","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Tysklands_forbundskansler"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Kanclerz federalny Niemiec","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Kanclerz_federalny_Niemiec"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Cancelar federal al Germaniei (1949\u2013)","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Cancelar_federal_al_Germaniei_(1949%E2%80%93)"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80_%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440\u044b \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80%D1%8B_%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0421\u0430\u0432\u0435\u0437\u043d\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0437\u043d\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u041d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0435","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B8_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%80_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D0%B7%D0%BD%D0%B5_%D0%A0%D0%B5%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B5_%D0%9D%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B5"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Tysklands f\u00f6rbundskansler","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Tysklands_f%C3%B6rbundskansler"},"swwiki":{"site":"swwiki","title":"Machansela wa Ujerumani","badges":[],"url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Machansela_wa_Ujerumani"},"ttwiki":{"site":"ttwiki","title":"Almani\u00e4 federal' kansler\u0131","badges":[],"url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/Almani%C3%A4_federal%27_kansler%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u041d\u0456\u043c\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80_%D0%9D%D1%96%D0%BC%D0%B5%D1%87%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B8"},"xmfwiki":{"site":"xmfwiki","title":"\u10d1\u10e3\u10dc\u10d3\u10d4\u10e1\u10d9\u10d0\u10dc\u10ea\u10da\u10d4\u10e0\u10d8 (\u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0)","badges":[],"url":"https://xmf.wikipedia.org/wiki/%E1%83%91%E1%83%A3%E1%83%9C%E1%83%93%E1%83%94%E1%83%A1%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%AA%E1%83%9A%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%98_(%E1%83%92%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%9B%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%90)"},"zh_min_nanwiki":{"site":"zh_min_nanwiki","title":"Li\u00e2n-pang Si\u00fa-si\u00f2ng (Tek-kok)","badges":[],"url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Li%C3%A2n-pang_Si%C3%BA-si%C3%B2ng_(Tek-kok)"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u5fb7\u56fd\u8054\u90a6\u603b\u7406","badges":["Q70894304"],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E8%81%94%E9%82%A6%E6%80%BB%E7%90%86"}}}}}