{"entities":{"Q51929218":{"pageid":52838447,"ns":0,"title":"Q51929218","lastrevid":1539429459,"modified":"2021-12-06T10:57:27Z","type":"item","id":"Q51929218","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"premi\u00e8re personne du singulier"},"en":{"language":"en","value":"first-person singular"},"ca":{"language":"ca","value":"primera persona del singular"},"cs":{"language":"cs","value":"prvn\u00ed osoba \u010d\u00edsla jednotn\u00e9ho"},"it":{"language":"it","value":"prima persona singolare"},"es":{"language":"es","value":"primera persona singular"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e"},"hu":{"language":"hu","value":"egyes sz\u00e1m els\u0151 szem\u00e9ly"},"pl":{"language":"pl","value":"pierwsza osoba liczby pojedynczej"},"ja":{"language":"ja","value":"\u4e00\u4eba\u79f0\u5358\u6570"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u7b2c\u4e00\u4eba\u79f0\u5355\u6570"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u7b2c\u4e00\u4eba\u7a31\u55ae\u6578"},"de":{"language":"de","value":"1. Person Singular"},"ku":{"language":"ku","value":"kes\u00ea yekem yekjimar"},"vi":{"language":"vi","value":"ng\u00f4i th\u1ee9 nh\u1ea5t s\u1ed1 \u00edt"},"da":{"language":"da","value":"f\u00f8rste-person ental"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u062f \u0627\u0644\u0645\u062a\u0643\u0644\u0645"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0435\u0440\u0448\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043d\u0438"},"eo":{"language":"eo","value":"singulara unua persono"},"pa":{"language":"pa","value":"\u0a2a\u0a39\u0a3f\u0a32\u0a3e \u0a2a\u0a41\u0a30\u0a16 \u0a07\u0a71\u0a15 \u0a35\u0a1a\u0a28"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"primeira pessoa do singular"},"pt":{"language":"pt","value":"primeira pessoa do singular"},"nl":{"language":"nl","value":"1e persoon enkelvoud"},"ko":{"language":"ko","value":"1\uc778\uce6d \ub2e8\uc218"},"oc":{"language":"oc","value":"primi\u00e8ra persona dau singular"},"ms":{"language":"ms","value":"mufrad diri pertama"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0448\u0430\u043a\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043d\u04b3\u043e\u0438 \u0448\u0430\u0445\u0441\u0438 \u044f\u043a\u0443\u043c (\u043c\u0430\u043d)"},"he":{"language":"he","value":"\u05d2\u05d5\u05e3 \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05d9\u05d7\u05d9\u05d3"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u044f \u0430\u0441\u043e\u0431\u0430 \u0430\u0434\u0437\u0456\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u0433\u0430 \u043b\u0456\u043a\u0443"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u7b2c\u4e00\u4eba\u7a31\u55ae\u6578"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7b2c\u4e00\u4eba\u7a31\u55ae\u6578"},"lv":{"language":"lv","value":"pirm\u0101s personas vienskaitlis"},"tr":{"language":"tr","value":"birinci tekil \u015fah\u0131s"},"gl":{"language":"gl","value":"primeira persoa do singular"},"sv":{"language":"sv","value":"f\u00f6rsta person singular"},"fi":{"language":"fi","value":"yksik\u00f6n 1. persoona"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u0645\u0641\u0631\u062f \u062f\u064a\u0631\u064a \u06a4\u0631\u062a\u0627\u0645"},"hr":{"language":"hr","value":"prvo lice jednine"},"vec":{"language":"vec","value":"prima persona singu\u0142ar"}},"descriptions":{"ca":{"language":"ca","value":"categoria de persona i nombre"},"fr":{"language":"fr","value":"trait grammatical"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"pessoa gramatical"},"pt":{"language":"pt","value":"pessoa gramatical"},"nl":{"language":"nl","value":"taalkundige term voor woord(vorm) die de persoon die spreekt aanduidt"},"en":{"language":"en","value":"grammatical person"},"de":{"language":"de","value":"grammatische Kategorie"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0448\u0430\u0445\u0441 \u0434\u0430\u0440 \u0438\u043c\u043b\u043e"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05d9\u05df \u05d3\u05e7\u05d3\u05d5\u05e7\u05d9"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430"},"tr":{"language":"tr","value":"dilbilgisinde ki\u015fi"},"es":{"language":"es","value":"persona gramatical"},"gl":{"language":"gl","value":"persoa gramatical"},"ms":{"language":"ms","value":"diri tatabahasa"},"fi":{"language":"fi","value":"persoonamuoto"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u062f\u064a\u0631\u064a \u062a\u0627\u062a\u0627\u0628\u0647\u0627\u0633"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"1re personne du singulier"},{"language":"fr","value":"je"}],"en":[{"language":"en","value":"I"},{"language":"en","value":"first person singular"}],"cs":[{"language":"cs","value":"prvn\u00ed osoba singul\u00e1ru"},{"language":"cs","value":"j\u00e1"}],"hu":[{"language":"hu","value":"E/1."},{"language":"hu","value":"\u00e9n"}],"de":[{"language":"de","value":"ich"}],"vi":[{"language":"vi","value":"ng\u00f4i th\u1ee9 1 s\u1ed1 \u00edt"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u044f"}],"pa":[{"language":"pa","value":"\u0a2a\u0a39\u0a3f\u0a32\u0a3e \u0a2a\u0a41\u0a30\u0a16 \u0a07\u0a71\u0a15-\u0a35\u0a1a\u0a28"},{"language":"pa","value":"\u0a2a\u0a39\u0a3f\u0a32\u0a3e \u0a2a\u0a41\u0a30\u0a16 \u0a07\u0a15-\u0a35\u0a1a\u0a28"},{"language":"pa","value":"\u0a2a\u0a39\u0a3f\u0a32\u0a3e \u0a2a\u0a41\u0a30\u0a16 \u0a07\u0a15 \u0a35\u0a1a\u0a28"},{"language":"pa","value":"\u0a09\u0a71\u0a24\u0a2e \u0a2a\u0a41\u0a30\u0a16 \u0a07\u0a71\u0a15-\u0a35\u0a1a\u0a28"},{"language":"pa","value":"\u0a09\u0a71\u0a24\u0a2e \u0a2a\u0a41\u0a30\u0a16 \u0a07\u0a71\u0a15 \u0a35\u0a1a\u0a28"},{"language":"pa","value":"\u0a09\u0a71\u0a24\u0a2e \u0a2a\u0a41\u0a30\u0a16 \u0a07\u0a15-\u0a35\u0a1a\u0a28"},{"language":"pa","value":"\u0a09\u0a71\u0a24\u0a2e \u0a2a\u0a41\u0a30\u0a16 \u0a07\u0a15 \u0a35\u0a1a\u0a28"},{"language":"pa","value":"\u0a09\u0a24\u0a2e \u0a2a\u0a41\u0a30\u0a16 \u0a07\u0a71\u0a15-\u0a35\u0a1a\u0a28"},{"language":"pa","value":"\u0a09\u0a24\u0a2e \u0a2a\u0a41\u0a30\u0a16 \u0a07\u0a71\u0a15 \u0a35\u0a1a\u0a28"},{"language":"pa","value":"\u0a09\u0a24\u0a2e \u0a2a\u0a41\u0a30\u0a16 \u0a07\u0a15 \u0a35\u0a1a\u0a28"},{"language":"pa","value":"\u0a09\u0a24\u0a2e \u0a2a\u0a41\u0a30\u0a16 \u0a07\u0a15-\u0a35\u0a1a\u0a28"}],"pt-br":[{"language":"pt-br","value":"eu"}],"pt":[{"language":"pt","value":"eu"}],"nl":[{"language":"nl","value":"eerste persoon enkelvoud"},{"language":"nl","value":"ik"}],"ms":[{"language":"ms","value":"aku"},{"language":"ms","value":"saya"}],"tg":[{"language":"tg","value":"\u043c\u0430\u043d"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05d0\u05e0\u05d9"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d3\u05d1\u05e8"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d3\u05d1\u05e8\u05ea"}],"tr":[{"language":"tr","value":"ben"}],"es":[{"language":"es","value":"yo"},{"language":"es","value":"primera persona del singular"}],"gl":[{"language":"gl","value":"eu"},{"language":"gl","value":"primera persoa singular"}],"ms-arab":[{"language":"ms-arab","value":"\u0627\u06a9\u0648"},{"language":"ms-arab","value":"\u0633\u0627\u064a"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"5a43c11598eabcb5cd6d9e7743ebc3f8ca254ef2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21714344,"id":"Q21714344"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q51929218$02ec4749-417f-0ea6-1aee-c2aa2798a7a1","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"a043e1b84e55b941a36c5aeec4f4c687d89f1d2d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51929131,"id":"Q51929131"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q51929218$fdbedcd4-4209-44ec-ba74-536e03789dab","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"8380544b9645772b3b02eda8e315749e91b3d20c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":690940,"id":"Q690940"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q51929218$eef2ea8a-425d-2beb-59fb-60c638c59fe5","rank":"normal"}]},"sitelinks":{}}}}