{"entities":{"Q51929290":{"pageid":52838519,"ns":0,"title":"Q51929290","lastrevid":1539429507,"modified":"2021-12-06T10:57:48Z","type":"item","id":"Q51929290","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"premi\u00e8re personne du pluriel"},"en":{"language":"en","value":"first-person plural"},"ca":{"language":"ca","value":"primera persona del plural"},"it":{"language":"it","value":"prima persona plurale"},"es":{"language":"es","value":"primera persona plural"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e"},"hu":{"language":"hu","value":"t\u00f6bbes sz\u00e1m els\u0151 szem\u00e9ly"},"pl":{"language":"pl","value":"pierwsza osoba liczby mnogiej"},"ja":{"language":"ja","value":"\u4e00\u4eba\u79f0\u8907\u6570"},"de":{"language":"de","value":"1. Person Plural"},"vi":{"language":"vi","value":"ng\u00f4i th\u1ee9 nh\u1ea5t s\u1ed1 nhi\u1ec1u"},"cs":{"language":"cs","value":"prvn\u00ed osoba \u010d\u00edsla mno\u017en\u00e9ho"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u7b2c\u4e00\u4eba\u79f0\u590d\u6570"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0643\u0644\u0645"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0435\u0440\u0448\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0438\u043d\u0438"},"da":{"language":"da","value":"f\u00f8rste person flertal"},"eo":{"language":"eo","value":"plurala unua persono"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"primeira pessoa do plural"},"pt":{"language":"pt","value":"primeira pessoa do plural"},"nl":{"language":"nl","value":"1e persoon meervoud"},"ko":{"language":"ko","value":"1\uc778\uce6d \ubcf5\uc218"},"oc":{"language":"oc","value":"primi\u00e8ra persona dau plurau"},"ku":{"language":"ku","value":"kes\u00ea yekem pirjimar"},"ms":{"language":"ms","value":"jamak diri pertama"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0448\u0430\u043a\u043b\u0438 \u04b7\u0430\u043c\u044a\u0438 \u0448\u0430\u0445\u0441\u0438 \u0430\u0432\u0432\u0430\u043b (\u043c\u043e)"},"he":{"language":"he","value":"\u05d2\u05d5\u05e3 \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e8\u05d1\u05d9\u05dd/\u05e8\u05d1\u05d5\u05ea"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0435\u0440\u0448\u0430\u044f \u0430\u0441\u043e\u0431\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0436\u043d\u0430\u0433\u0430 \u043b\u0456\u043a\u0443"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u7b2c\u4e00\u4eba\u7a31\u8907\u6578"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7b2c\u4e00\u4eba\u7a31\u8907\u6578"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u7b2c\u4e00\u4eba\u7a31\u8907\u6578"},"sv":{"language":"sv","value":"f\u00f6rsta person plural"},"fi":{"language":"fi","value":"monikon 1. persoona"},"hr":{"language":"hr","value":"prvo lice mno\u017eine"},"vec":{"language":"vec","value":"prima persona pl\u00f9rema"}},"descriptions":{"ca":{"language":"ca","value":"categoria de persona i nombre"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"pessoa gramatical"},"pt":{"language":"pt","value":"pessoa gramatical"},"nl":{"language":"nl","value":"taalkundige term voor woord(vorm) die een groep die spreekt aanduidt"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0448\u0430\u0445\u0441 \u0434\u0430\u0440 \u0438\u043c\u043b\u043e"},"en":{"language":"en","value":"grammatical person"},"he":{"language":"he","value":"\u05d2\u05d5\u05e3 \u05d3\u05e7\u05d3\u05d5\u05e7\u05d9"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430"},"es":{"language":"es","value":"persona gramatical"},"fi":{"language":"fi","value":"persoonamuoto"},"de":{"language":"de","value":"grammatische Person"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"1re personne du pluriel"},{"language":"fr","value":"nous"}],"en":[{"language":"en","value":"we"},{"language":"en","value":"first person plural"}],"hu":[{"language":"hu","value":"T/1."},{"language":"hu","value":"mi"}],"de":[{"language":"de","value":"wir"}],"vi":[{"language":"vi","value":"ng\u00f4i th\u1ee9 1 s\u1ed1 nhi\u1ec1u"}],"cs":[{"language":"cs","value":"my"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u043c\u0438"}],"pt-br":[{"language":"pt-br","value":"n\u00f3s"}],"pt":[{"language":"pt","value":"n\u00f3s"}],"nl":[{"language":"nl","value":"eerste persoon meervoud"},{"language":"nl","value":"wij/we"}],"ms":[{"language":"ms","value":"kami"},{"language":"ms","value":"kita"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05d0\u05e0\u05d7\u05e0\u05d5"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d3\u05d1\u05e8\u05d9\u05dd/\u05de\u05d3\u05d1\u05e8\u05d5\u05ea"}],"es":[{"language":"es","value":"nosotros"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"5a43c11598eabcb5cd6d9e7743ebc3f8ca254ef2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":21714344,"id":"Q21714344"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q51929290$c74c020a-4fdd-2549-b9c5-c0df96fac2a4","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"a75b23f56ebdda3e0bfcac6256e4b1b30279fb8b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51929154,"id":"Q51929154"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q51929290$dba6ccee-41b5-59ed-3879-7be748a2ea75","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"8380544b9645772b3b02eda8e315749e91b3d20c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":690940,"id":"Q690940"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q51929290$5bd16582-4b16-fbc6-c266-6f12197a0a2e","rank":"normal"}]},"sitelinks":{}}}}