{"entities":{"Q51929403":{"pageid":52838631,"ns":0,"title":"Q51929403","lastrevid":1690556754,"modified":"2022-07-28T17:35:21Z","type":"item","id":"Q51929403","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"deuxi\u00e8me personne du pluriel"},"en":{"language":"en","value":"second-person plural"},"ca":{"language":"ca","value":"segona persona del plural"},"it":{"language":"it","value":"seconda persona plurale"},"es":{"language":"es","value":"segunda persona plural"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e"},"hu":{"language":"hu","value":"t\u00f6bbes sz\u00e1m m\u00e1sodik szem\u00e9ly"},"pl":{"language":"pl","value":"druga osoba liczby mnogiej"},"ja":{"language":"ja","value":"\u4e8c\u4eba\u79f0\u8907\u6570"},"de":{"language":"de","value":"2. Person Plural"},"vi":{"language":"vi","value":"ng\u00f4i th\u1ee9 hai s\u1ed1 nhi\u1ec1u"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u7b2c\u4e8c\u4eba\u79f0\u590d\u6570"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062c\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0627\u0637\u0628"},"cs":{"language":"cs","value":"druh\u00e1 osoba \u010d\u00edsla mno\u017en\u00e9ho"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0438\u043d\u0438"},"eo":{"language":"eo","value":"plurala dua persono"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"segunda pessoa do plural"},"pt":{"language":"pt","value":"segunda pessoa do plural"},"nl":{"language":"nl","value":"2e persoon meervoud"},"ko":{"language":"ko","value":"2\uc778\uce6d \ubcf5\uc218"},"oc":{"language":"oc","value":"seconda persona dau plurau"},"ku":{"language":"ku","value":"kes\u00ea duyem pirjimar"},"ku-latn":{"language":"ku-latn","value":"kes\u00ea duyem pirjimar"},"ms":{"language":"ms","value":"jamak diri kedua"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0448\u0430\u043a\u043b\u0438 \u04b7\u0430\u043c\u044a\u0438 \u0448\u0430\u0445\u0441\u0438 \u0434\u0443\u044e\u043c (\u0448\u0443\u043c\u043e)"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0434\u0440\u0443\u0433\u0430\u044f \u0430\u0441\u043e\u0431\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0436\u043d\u0430\u0433\u0430 \u043b\u0456\u043a\u0443"},"sv":{"language":"sv","value":"andra person plural"},"fi":{"language":"fi","value":"monikon 2. persoona"},"he":{"language":"he","value":"\u05d2\u05d5\u05e3 \u05e9\u05e0\u05d9 \u05e8\u05d1\u05d9\u05dd/\u05e8\u05d1\u05d5\u05ea"},"hr":{"language":"hr","value":"drugo lice mno\u017eine"},"vec":{"language":"vec","value":"seconda persona pl\u00f9rema"}},"descriptions":{"ca":{"language":"ca","value":"categoria de persona i nombre"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"pessoa gramatical"},"pt":{"language":"pt","value":"pessoa gramatical"},"nl":{"language":"nl","value":"taalkundige term voor woord(vorm)en die de groep aanduiden die wordt aangesproken"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0448\u0430\u0445\u0441 \u0434\u0430\u0440 \u0438\u043c\u043b\u043e"},"en":{"language":"en","value":"grammatical person"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430"},"es":{"language":"es","value":"persona gramatical"},"sv":{"language":"sv","value":"grammatisk person"},"fi":{"language":"fi","value":"persoonamuoto"},"he":{"language":"he","value":"\u05d2\u05d5\u05e3 \u05d3\u05e7\u05d3\u05d5\u05e7\u05d9"},"de":{"language":"de","value":"grammatische Person"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"2e personne du pluriel"},{"language":"fr","value":"vous"}],"en":[{"language":"en","value":"you"},{"language":"en","value":"second person plural"}],"hu":[{"language":"hu","value":"T/2."},{"language":"hu","value":"ti"}],"de":[{"language":"de","value":"ihr"}],"vi":[{"language":"vi","value":"ng\u00f4i th\u1ee9 nh\u00ec s\u1ed1 nhi\u1ec1u"},{"language":"vi","value":"ng\u00f4i th\u1ee9 2 s\u1ed1 nhi\u1ec1u"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0432\u0438"}],"pt-br":[{"language":"pt-br","value":"v\u00f3s"},{"language":"pt-br","value":"voc\u00eas"}],"pt":[{"language":"pt","value":"v\u00f3s"},{"language":"pt","value":"voc\u00eas"}],"nl":[{"language":"nl","value":"tweede persoon meervoud"},{"language":"nl","value":"jullie"}],"ms":[{"language":"ms","value":"kamu"}],"tg":[{"language":"tg","value":"\u0448\u0443\u043c\u043e"}],"es":[{"language":"es","value":"vosotros"},{"language":"es","value":"ustedes"},{"language":"es","value":"vosotras"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05d0\u05ea\u05dd/\u05d0\u05ea\u05df"},{"language":"he","value":"\u05e0\u05d5\u05db\u05d7\u05d9\u05dd/\u05e0\u05d5\u05db\u05d7\u05d5\u05ea"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"b30f22027a372ed36fd3400a319360ff3d4fedd9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51929049,"id":"Q51929049"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q51929403$5a43ce9d-4849-6130-ba1a-adf2794b5976","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"a75b23f56ebdda3e0bfcac6256e4b1b30279fb8b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51929154,"id":"Q51929154"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q51929403$39ad86e3-4e8f-3133-067a-9e5b1e5e325f","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"8380544b9645772b3b02eda8e315749e91b3d20c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":690940,"id":"Q690940"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q51929403$b5039d8b-4d36-64bb-7ad4-9a68599cab0e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"b4611dd28fbee47769d5bf4ea32e466d54a5848f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2374489,"id":"Q2374489"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q51929403$c5ee8ce3-45de-c021-6469-8e52af1c0e7b","rank":"normal"}]},"sitelinks":{}}}}