{"entities":{"Q52431955":{"pageid":53290931,"ns":0,"title":"Q52431955","lastrevid":1865976989,"modified":"2023-04-01T14:08:59Z","type":"item","id":"Q52431955","labels":{"en":{"language":"en","value":"third-person masculine singular"},"it":{"language":"it","value":"terza persona singolare maschile"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u0434 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e"},"pl":{"language":"pl","value":"trzecia osoba rodzaju m\u0119skiego liczby pojedynczej"},"vi":{"language":"vi","value":"ng\u00f4i th\u1ee9 ba s\u1ed1 \u00edt gi\u1ed1ng \u0111\u1ef1c"},"da":{"language":"da","value":"tredje-person hank\u00f8n ental"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u062f \u0627\u0644\u063a\u0627\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0643\u0631"},"fr":{"language":"fr","value":"troisi\u00e8me personne du singulier masculin"},"ca":{"language":"ca","value":"tercera persona masculina del singular"},"es":{"language":"es","value":"tercera persona masculina singular"},"eo":{"language":"eo","value":"vira singulara tria persono"},"nl":{"language":"nl","value":"3e persoon mannelijk enkelvoud"},"cs":{"language":"cs","value":"t\u0159et\u00ed osoba \u010d\u00edsla jednotn\u00e9ho rodu mu\u017esk\u00e9ho"},"tr":{"language":"tr","value":"\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc tekil erkek \u015fah\u0131s"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0442\u0440\u0435\u0442\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0447\u043e\u043b\u043e\u0432\u0456\u0447\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0443"},"he":{"language":"he","value":"\u05e0\u05e1\u05ea\u05e8"},"de":{"language":"de","value":"3. Person Singular m\u00e4nnlich"},"sv":{"language":"sv","value":"tredje person singular maskulin"},"vec":{"language":"vec","value":"tersa persona mascu\u0142ina del singu\u0142ar"},"hu":{"language":"hu","value":"h\u00edmnem\u0171 egyes sz\u00e1m harmadik szem\u00e9ly"}},"descriptions":{"tr":{"language":"tr","value":"dilbilgisinde ki\u015fi"},"he":{"language":"he","value":"\u05d1\u05d3\u05e7\u05d3\u05d5\u05e7 \u05d2\u05d5\u05e3 \u05e9\u05dc\u05d9\u05e9\u05d9 \u05d9\u05d7\u05d9\u05d3 \u05d6\u05db\u05e8"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"third-person singular masculine"}],"es":[{"language":"es","value":"tercera persona singular en masculino"},{"language":"es","value":"tercera persona singular masculina"},{"language":"es","value":"\u00e9l"}],"tr":[{"language":"tr","value":"\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc tekil eril \u015fah\u0131s"}],"cs":[{"language":"cs","value":"t\u0159et\u00ed osoba jednotn\u00e9ho \u010d\u00edsla mu\u017esk\u00e9ho rodu"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u062f \u0627\u0644\u063a\u0627\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0643\u0631 (-)"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05d4\u05d5\u05d0"},{"language":"he","value":"\u05d2\u05d5\u05e3 \u05e9\u05dc\u05d9\u05e9\u05d9 \u05d9\u05d7\u05d9\u05d3 \u05d6\u05db\u05e8"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"b8a8df7bf2c9c8b16fdeff81b3031fab1113066a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51929447,"id":"Q51929447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q52431955$4660724d-4881-1e91-60b7-e93e9b1ef057","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"741d52f065422a2d8be88e3f8ca6a4a3b8423013","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":499327,"id":"Q499327"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q52431955$2CFD683D-4916-465E-94AA-EFD81C276038","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"8380544b9645772b3b02eda8e315749e91b3d20c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":690940,"id":"Q690940"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q52431955$a7307a68-4ad4-d67e-fed9-7cb06cc071b3","rank":"normal"}]},"sitelinks":{}}}}