{"entities":{"Q52431970":{"pageid":53290945,"ns":0,"title":"Q52431970","lastrevid":1865976999,"modified":"2023-04-01T14:09:00Z","type":"item","id":"Q52431970","labels":{"en":{"language":"en","value":"third-person feminine singular"},"it":{"language":"it","value":"terza persona singolare femminile"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0434 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e"},"pl":{"language":"pl","value":"trzecia osoba rodzaju \u017ce\u0144skiego liczby pojedynczej"},"vi":{"language":"vi","value":"ng\u00f4i th\u1ee9 ba s\u1ed1 \u00edt gi\u1ed1ng c\u00e1i"},"eo":{"language":"eo","value":"ina singulara tria persono"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u062f \u0627\u0644\u063a\u0627\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0646\u062b"},"fr":{"language":"fr","value":"troisi\u00e8me personne du singulier f\u00e9minin"},"ca":{"language":"ca","value":"tercera persona femenina del singular"},"es":{"language":"es","value":"tercera persona singular femenina"},"nl":{"language":"nl","value":"3e persoon vrouwelijk enkelvoud"},"cs":{"language":"cs","value":"t\u0159et\u00ed osoba \u010d\u00edsla jednotn\u00e9ho rodu \u017eensk\u00e9ho"},"tr":{"language":"tr","value":"\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc tekil kad\u0131n \u015fah\u0131s"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0442\u0440\u0435\u0442\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0436\u0456\u043d\u043e\u0447\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0443"},"he":{"language":"he","value":"\u05e0\u05e1\u05ea\u05e8\u05ea"},"de":{"language":"de","value":"3. Person Singular weiblich"},"vec":{"language":"vec","value":"tersa persona femenina del singu\u0142ar"},"sv":{"language":"sv","value":"tredje person singular feminin"},"hu":{"language":"hu","value":"n\u0151nem\u0171 egyes sz\u00e1m harmadik szem\u00e9ly"}},"descriptions":{"tr":{"language":"tr","value":"dilbilgisinde ki\u015fi"},"he":{"language":"he","value":"\u05d1\u05d3\u05e7\u05d3\u05d5\u05e7 \u05d2\u05d5\u05e3 \u05e9\u05dc\u05d9\u05e9\u05d9 \u05d9\u05d7\u05d9\u05d3 \u05e0\u05e7\u05d1\u05d4"},"sv":{"language":"sv","value":"grammatisk person"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"third-person singular feminine"}],"es":[{"language":"es","value":"tercera persona singular en femenino"},{"language":"es","value":"ella"}],"tr":[{"language":"tr","value":"\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc tekil di\u015fil \u015fah\u0131s"}],"cs":[{"language":"cs","value":"t\u0159et\u00ed osoba jednotn\u00e9ho \u010d\u00edsla \u017eensk\u00e9ho rodu"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u062f \u0627\u0644\u063a\u0627\u0626\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0646\u062b (-)"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05d4\u05d9\u05d0"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"b8a8df7bf2c9c8b16fdeff81b3031fab1113066a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51929447,"id":"Q51929447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q52431970$d5d481a3-408d-341e-2d5e-e8e7ded0344e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"dc5eab31d5b87713a87f5ae28a5295c98069a0bc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1775415,"id":"Q1775415"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q52431970$1ABF6696-F237-4FE8-B7D2-02426E0CC14C","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"8380544b9645772b3b02eda8e315749e91b3d20c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":690940,"id":"Q690940"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q52431970$1b85cd1d-4a52-dfcb-7518-c82ee27de39c","rank":"normal"}]},"sitelinks":{}}}}