{"entities":{"Q5453787":{"pageid":5215174,"ns":0,"title":"Q5453787","lastrevid":1813333953,"modified":"2023-01-17T11:15:23Z","type":"item","id":"Q5453787","labels":{"en":{"language":"en","value":"First Secretary of the Communist Party of Cuba"},"zh":{"language":"zh","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u4ea7\u515a\u4e2d\u592e\u59d4\u5458\u4f1a\u7b2c\u4e00\u4e66\u8bb0"},"es":{"language":"es","value":"primer secretario del Partido Comunista de Cuba"},"de":{"language":"de","value":"Erster Sekret\u00e4r der Kommunistischen Partei Kubas"},"vi":{"language":"vi","value":"B\u00ed th\u01b0 th\u1ee9 nh\u1ea5t \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Cuba"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0432\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043a\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0435 \u041a\u0443\u0431\u0435"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u041a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u041a\u0443\u0431\u044b"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u5171\u7523\u515a\u4e2d\u592e\u59d4\u54e1\u4f1a\u7b2c\u4e00\u66f8\u8a18"},"hu":{"language":"hu","value":"a Kubai Kommunista P\u00e1rt f\u0151titk\u00e1ra"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0648\u0639\u064a"},"zh-mo":{"language":"zh-mo","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u7522\u9ee8\u4e2d\u592e\u59d4\u54e1\u6703\u7b2c\u4e00\u66f8\u8a18"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u4ea7\u515a\u4e2d\u592e\u59d4\u5458\u4f1a\u7b2c\u4e00\u4e66\u8bb0"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u4ea7\u515a\u4e2d\u592e\u59d4\u5458\u4f1a\u7b2c\u4e00\u4e66\u8bb0"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u7522\u9ee8\u4e2d\u592e\u59d4\u54e1\u6703\u7b2c\u4e00\u66f8\u8a18"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u7522\u9ee8\u4e2d\u592e\u59d4\u54e1\u6703\u7b2c\u4e00\u66f8\u8a18"},"zh-my":{"language":"zh-my","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u4ea7\u515a\u4e2d\u592e\u59d4\u5458\u4f1a\u7b2c\u4e00\u4e66\u8bb0"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u4ea7\u515a\u4e2d\u592e\u59d4\u5458\u4f1a\u7b2c\u4e00\u4e66\u8bb0"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u7522\u9ee8\u4e2d\u592e\u59d4\u54e1\u6703\u7b2c\u4e00\u66f8\u8a18"},"sv":{"language":"sv","value":"generalsekreterare f\u00f6r Kubas kommunistiska parti"},"nb":{"language":"nb","value":"f\u00f8rstesekret\u00e6r i Det cubanske kommunistpartiet"},"eu":{"language":"eu","value":"Kubako Alderdi Komunistaren lehen idazkaria"},"gd":{"language":"gd","value":"Ciad R\u00f9naire P\u00e0rtaidh Comannach Ch\u00f9ba"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0108efsekretario de Centra Komitato de Kuba Komunisma Partio"},"lb":{"language":"lb","value":"\u00c9ischte Sekret\u00e4r vun der kubanescher kommunistescher Partei"},"ca":{"language":"ca","value":"Primer Secretari del Partit Comunista de Cuba"},"id":{"language":"id","value":"Sekretaris Pertama Partai Komunis Kuba"},"ast":{"language":"ast","value":"Primer secretariu del Comit\u00e9 Central del Part\u00edu Comunista de Cuba"},"ur":{"language":"ur","value":"\u06a9\u06cc\u0648\u0628\u0627 \u06a9\u06cc \u06a9\u0645\u06cc\u0648\u0646\u0633\u0679 \u067e\u0627\u0631\u0679\u06cc \u06a9\u0627 \u0633\u06cc\u06a9\u0631\u0679\u0631\u06cc \u0627\u0648\u0644"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05de\u05d6\u05db\u05d9\u05e8 \u05d4\u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05e4\u05dc\u05d2\u05d4 \u05d4\u05e7\u05d5\u05de\u05d5\u05e0\u05d9\u05e1\u05d8\u05d9\u05ea \u05e9\u05dc \u05e7\u05d5\u05d1\u05d4"},"ga":{"language":"ga","value":"C\u00e9ad R\u00fana\u00ed Ph\u00e1irt\u00ed Cumannach Ch\u00faba"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062f\u0628\u06cc\u0631 \u0627\u0648\u0644 \u062d\u0632\u0628 \u06a9\u0645\u0648\u0646\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0648\u0628\u0627"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c2 \u0393\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03ad\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u039a\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03cd\u03b2\u03b1\u03c2"},"fr":{"language":"fr","value":"Premier secr\u00e9taire du Parti communiste de Cuba"},"tr":{"language":"tr","value":"K\u00fcba Kom\u00fcnist Partisi Birinci Sekreteri"},"vec":{"language":"vec","value":"Primo Segret\u00e0rio del PCC"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"Head of the Communist Party of Cuba and top leader of Cuba"},"zh":{"language":"zh","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u4ea7\u515a\u6700\u9ad8\u8d1f\u8d23\u4eba\u548c\u53e4\u5df4\u5171\u548c\u56fd\u6700\u9ad8\u9886\u5bfc\u4eba"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u7522\u9ee8\u6700\u9ad8\u8ca0\u8cac\u4eba\u548c\u53e4\u5df4\u5171\u548c\u570b\u6700\u9ad8\u9818\u5c0e\u4eba"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u4ea7\u515a\u6700\u9ad8\u8d1f\u8d23\u4eba\u548c\u53e4\u5df4\u5171\u548c\u56fd\u6700\u9ad8\u9886\u5bfc\u4eba"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u4ea7\u515a\u6700\u9ad8\u8d1f\u8d23\u4eba\u548c\u53e4\u5df4\u5171\u548c\u56fd\u6700\u9ad8\u9886\u5bfc\u4eba"},"es":{"language":"es","value":"l\u00edder del partido Partido Comunista de Cuba"},"ga":{"language":"ga","value":"Ceann Ph\u00e1irt\u00ed Cumannach Ch\u00faba agus Ceannaire Phoblacht Ch\u00faba"},"fr":{"language":"fr","value":"Chef du Parti communiste de Cuba et dirigeant de la R\u00e9publique de Cuba"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u53e4\u5df4\u5171\u4ea7\u515a\u4e2d\u592e\u59d4\u5458\u4f1a\u7b2c\u4e8c\u4e66\u8bb0"},{"language":"zh","value":"\u53e4\u5171\u4e2d\u592e\u7b2c\u4e00\u4e66\u8bb0"}],"hu":[{"language":"hu","value":"Kubai Kommunista P\u00e1rt f\u0151titk\u00e1ra"},{"language":"hu","value":"kubai p\u00e1rtf\u0151titk\u00e1r"}],"el":[{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03ce\u03c4\u03bf\u03c2 \u0393\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03ad\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u039a\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u039a\u03bf\u03cd\u03b2\u03b1\u03c2"},{"language":"el","value":"\u0393\u03b5\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u0393\u03c1\u03b1\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03ad\u03b1\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u039a\u03bf\u03bc\u03bc\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u039a\u03cc\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03cd\u03b2\u03b1\u03c2"}],"en":[{"language":"en","value":"General Secretary of the Communist Party of Cuba"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5453787$76d63942-4af4-c0d7-f0f2-151ea0326481","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"c979b52d8b3151ac6aeeffd550ad38d72beea82f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1553195,"id":"Q1553195"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5453787$0fad918c-4ad7-6c4c-1dde-6c516094d6f6","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"ab787f64fa4cf08015760709488061a695b57917","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30914590,"id":"Q30914590"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5453787$43d49554-4ded-4c98-2585-17ceb862cfc3","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"c9095d84e496d4925f2c906f9ab31a60be9d4096","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8460414,"id":"Q8460414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5453787$23B50F96-6B32-478A-AF66-C85C19DB155F","rank":"normal","references":[{"hash":"0ee3b3ba1c958f4c3dcba7ed8091fe4b57311348","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"cb49f6fa327b245e4a5aaf48c44b3f503bcd4265","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30239,"id":"Q30239"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"f36d94765b67e479425bf0349aa66c209b053681","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":46809,"id":"Q46809"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5453787$6c62d047-40b6-ba58-3df3-1ab1df2123e7","rank":"normal","references":[{"hash":"288ab581e7d2d02995a26dfa8b091d96e78457fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"74d05fe42b0ba7380058af8562cc4c13fa53c699","datavalue":{"value":{"time":"+1925-08-20T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q5453787$bf14ba5c-46a2-2c0a-e8f4-94c15b51241c","rank":"normal","references":[{"hash":"288ab581e7d2d02995a26dfa8b091d96e78457fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"81de4940bebf927f83e9da4af2c78ed11db88a07","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":371402,"id":"Q371402"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5453787$B68BA8ED-B7E4-4D64-987D-72B83A2FAF87","rank":"normal","references":[{"hash":"d59aaf3742453cc0b95eabdec8b29dbc03fb1480","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"d1632746b4058b77ccaff2d69ce378fac0860b24","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=First_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Cuba&oldid=876250377","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"4c91a15207768da784b72c0aa3754267d7f709a9","datavalue":{"value":"/m/05q7smc","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q5453787$7C0A7CEA-E768-4CF5-BD32-0B52993443DC","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"5c3f319755ec630716951dbcaeda22863679adeb","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":241,"id":"Q241"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5453787$D43F3B80-EA3B-4917-ABD5-660005626A6C","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"48d42e122e5ae3e092ee67d7e041808557011492","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":241,"id":"Q241"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5453787$F9563386-7935-4645-90E8-65916E3ACB3D","rank":"normal"}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"4945f7470bf2b644d1e244aea10381c78bcafe7b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":371402,"id":"Q371402"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5453787$73ae65ef-4099-a4be-8836-7b7c15087aa2","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Primer secretariu del Comit\u00e9 Central del Part\u00edu Comunista de Cuba","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Primer_secretariu_del_Comit%C3%A9_Central_del_Part%C3%ADu_Comunista_de_Cuba"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"First Secretary of the Communist Party of Cuba","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/First_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Cuba"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Primer secretario del Comit\u00e9 Central del Partido Comunista de Cuba","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Primer_secretario_del_Comit%C3%A9_Central_del_Partido_Comunista_de_Cuba"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u062f\u0628\u06cc\u0631 \u0627\u0648\u0644 \u062d\u0632\u0628 \u06a9\u0645\u0648\u0646\u06cc\u0633\u062a \u06a9\u0648\u0628\u0627","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AF%D8%A8%DB%8C%D8%B1_%D8%A7%D9%88%D9%84_%D8%AD%D8%B2%D8%A8_%DA%A9%D9%85%D9%88%D9%86%DB%8C%D8%B3%D8%AA_%DA%A9%D9%88%D8%A8%D8%A7"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Pr\u00edomh-R\u00fana\u00ed an Choiste L\u00e1rnach de Ph\u00e1irt\u00ed Cumannach Ch\u00faba","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%ADomh-R%C3%BAna%C3%AD_an_Choiste_L%C3%A1rnach_de_Ph%C3%A1irt%C3%AD_Cumannach_Ch%C3%BAba"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Sekretaris Pertama Partai Komunis Kuba","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Sekretaris_Pertama_Partai_Komunis_Kuba"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"F\u00f8rstesekret\u00e6ren i Cubas kommunistparti","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/F%C3%B8rstesekret%C3%A6ren_i_Cubas_kommunistparti"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u0426\u041a \u041a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u041a\u0443\u0431\u044b","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8C_%D0%A6%D0%9A_%D0%9A%D0%BE%D0%BC%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B8_%D0%9A%D1%83%D0%B1%D1%8B"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"First Secretary of the Communist Party of Cuba","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/First_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Cuba"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041f\u0440\u0432\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u041a\u043e\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043a\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0435 \u041a\u0443\u0431\u0435","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B2%D0%B8_%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80_%D0%9A%D0%BE%D0%BC%D1%83%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%BA%D0%B5_%D0%BF%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%98%D0%B5_%D0%9A%D1%83%D0%B1%D0%B5"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"K\u00fcba Kom\u00fcnist Partisi birinci sekreteri","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/K%C3%BCba_Kom%C3%BCnist_Partisi_birinci_sekreteri"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"B\u00ed th\u01b0 th\u1ee9 nh\u1ea5t \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Cuba","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/B%C3%AD_th%C6%B0_th%E1%BB%A9_nh%E1%BA%A5t_%C4%90%E1%BA%A3ng_C%E1%BB%99ng_s%E1%BA%A3n_Cuba"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u53e4\u5df4\u5171\u4ea7\u515a\u4e2d\u592e\u59d4\u5458\u4f1a\u7b2c\u4e00\u4e66\u8bb0","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%A4%E5%B7%B4%E5%85%B1%E4%BA%A7%E5%85%9A%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E5%A7%94%E5%91%98%E4%BC%9A%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%B9%A6%E8%AE%B0"}}}}}