{"entities":{"Q56022":{"pageid":58776,"ns":0,"title":"Q56022","lastrevid":1825642125,"modified":"2023-02-03T22:22:16Z","type":"item","id":"Q56022","labels":{"de":{"language":"de","value":"Kanzler"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Kanzler"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a"},"az":{"language":"az","value":"Almaniyan\u0131n kansleri"},"be":{"language":"be","value":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0456\u0456"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f"},"bs":{"language":"bs","value":"Njema\u010dki kancelar"},"ca":{"language":"ca","value":"canceller d'Alemanya"},"cs":{"language":"cs","value":"n\u011bmeck\u00fd kancl\u00e9\u0159"},"cy":{"language":"cy","value":"Canghellor yr Almaen"},"da":{"language":"da","value":"Tyske kanslere"},"el":{"language":"el","value":"\u039a\u03b1\u03b3\u03ba\u03b5\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2"},"en":{"language":"en","value":"Chancellor of Germany"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Chancellor of Germany"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Chancellor of Germany"},"es":{"language":"es","value":"canciller de Alemania"},"eu":{"language":"eu","value":"Alemaniako kantziler"},"fr":{"language":"fr","value":"chancelier d'Allemagne"},"gl":{"language":"gl","value":"Chanceler de Alema\u00f1a"},"he":{"language":"he","value":"\u05e7\u05e0\u05e6\u05dc\u05e8 \u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05d4"},"hr":{"language":"hr","value":"Njema\u010dki kancelar"},"id":{"language":"id","value":"Kanselir Jerman"},"is":{"language":"is","value":"Kanslari \u00de\u00fdskalands"},"it":{"language":"it","value":"cancelliere di Germania"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u9996\u76f8"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d1\u10e3\u10dc\u10d3\u10d4\u10e1\u10d9\u10d0\u10dc\u10ea\u10da\u10d4\u10e0\u10d8"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub3c5\uc77c\uc758 \ucd1d\ub9ac"},"la":{"language":"la","value":"Cancellarius Germaniae"},"lt":{"language":"lt","value":"Vokietijos kancleris"},"lv":{"language":"lv","value":"V\u0101cijas kanclers"},"ms":{"language":"ms","value":"Canselor Jerman"},"nn":{"language":"nn","value":"Tyske kanslarar"},"pl":{"language":"pl","value":"Kanclerze Niemiec"},"pnb":{"language":"pnb","value":"\u062c\u0631\u0645\u0646 \u0686\u0627\u0646\u0633\u0644\u0631"},"pt":{"language":"pt","value":"Chanceler da Alemanha"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Chanceler da Alemanha"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438"},"scn":{"language":"scn","value":"Canzilleri d\u00e2 Girmania"},"sh":{"language":"sh","value":"Njema\u010dki kancelar"},"sv":{"language":"sv","value":"Tysklands f\u00f6rbundskansler"},"sw":{"language":"sw","value":"Machansela wa Ujerumani"},"th":{"language":"th","value":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e19\u0e35"},"tl":{"language":"tl","value":"Kansilyer ng Alemanya"},"tr":{"language":"tr","value":"Almanya \u015eans\u00f6lyesi"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u041d\u0456\u043c\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0110\u1ee9c"},"yo":{"language":"yo","value":"K\u00e1ns\u00edl\u1ecd\u0300 il\u1eb9\u0300 J\u1eb9\u0301m\u00e1n\u00ec"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5fb7\u56fd\u603b\u7406"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0635\u062f\u0631\u0627\u0639\u0638\u0645 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646"},"nb":{"language":"nb","value":"Tysklands kanslere"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430"},"nl":{"language":"nl","value":"kanselier van Duitsland"},"hu":{"language":"hu","value":"n\u00e9met kancell\u00e1r"},"br":{"language":"br","value":"Ka\u00f1seller Alamagn"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0424\u044d\u0434\u044d\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u041d\u044f\u043c\u0435\u0447\u0447\u044b\u043d\u044b"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u041d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0435"},"ro":{"language":"ro","value":"Cancelar federal al Germaniei"},"kk":{"language":"kk","value":"\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u0434\u044b\u049b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440\u0456"},"ml":{"language":"ml","value":"\u0d1c\u0d7c\u0d2e\u0d7b \u0d1a\u0d3e\u0d7b\u0d38\u0d32\u0d7c"},"hy":{"language":"hy","value":"\u056f\u0561\u0576\u0581\u056c\u0565\u0580"},"gd":{"language":"gd","value":"Seannsalair na Gearmailte"},"sq":{"language":"sq","value":"Kancelar\u00ebt e Gjermanis\u00eb"},"eo":{"language":"eo","value":"Kanceliero de Germanio"},"yue":{"language":"yue","value":"\u5fb7\u570b\u7e3d\u7406"},"si":{"language":"si","value":"\u0da2\u0dbb\u0dca\u0db8\u0db1\u0dd2\u0dba\u0dd9\u0dc4\u0dd2 \u0da0\u0dcf\u0db1\u0dca\u0dc3\u0dbd\u0dbb\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dba\u0dcf"},"ast":{"language":"ast","value":"Canciller d'Alema\u00f1a"},"mn":{"language":"mn","value":"\u0425\u043e\u043b\u0431\u043e\u043e\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440"},"xmf":{"language":"xmf","value":"\u10e0\u10d0\u10d8\u10ee\u10e1\u10d9\u10d0\u10dc\u10ea\u10da\u10d4\u10e0\u10d8"},"hi":{"language":"hi","value":"\u091c\u0930\u094d\u092e\u0928\u0940 \u0915\u0947 \u091a\u093e\u0902\u0938\u0932\u0930"},"bn":{"language":"bn","value":"\u099c\u09be\u09b0\u09cd\u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09c7\u09b2\u09b0"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0410\u043b\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440\u044b"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u806f\u90a6\u7e3d\u7406"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u8054\u90a6\u603b\u7406"},"sl":{"language":"sl","value":"Kancler Nem\u010dije"},"ga":{"language":"ga","value":"Seansail\u00e9ir na Gearm\u00e1ine"},"sk":{"language":"sk","value":"Spolkov\u00fd kancel\u00e1r (Nemecko)"},"ku":{"language":"ku","value":"Kansl\u00ear\u00ean Almanyay\u00ea"},"an":{"language":"an","value":"Canceller d'Alemanya"},"gn":{"language":"gn","value":"Canciller Alem\u00e1\u00f1a megua"},"li":{"language":"li","value":"Bondskanseleer van Duutsjland"},"hsb":{"language":"hsb","value":"kancler N\u011bmskeje"},"lb":{"language":"lb","value":"Bundeskanzler vun D\u00e4itschland"},"vec":{"language":"vec","value":"Canceliero de Zerm\u00e0nia"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u0695\u0627\u0648\u06ce\u0698\u06a9\u0627\u0631\u06cc \u0626\u06d5\u06b5\u0645\u0627\u0646\u06cc\u0627"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"Regierungschef der Bundesrepublik Deutschland"},"en":{"language":"en","value":"offices held over time by the head of government of Germany"},"fr":{"language":"fr","value":"fonctions successives de chef du gouvernement de l'Allemagne depuis 1867"},"es":{"language":"es","value":"jefe de Gobierno de Alemania"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u044b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u044e\u0437\u0435 \u0432 1867 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043b\u044f \u041e\u0442\u0442\u043e \u0444\u043e\u043d \u0411\u0438\u0441\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430"},"cs":{"language":"cs","value":"hlava n\u011bmeck\u00e9 vl\u00e1dy"},"pt":{"language":"pt","value":"chefe de governo"},"nb":{"language":"nb","value":"liste over Tysklands regjeringsledere og landets viktigste politikere"},"da":{"language":"da","value":"liste af Tysklands regeringsledere og landets mest betydningsfulde politikere"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2b\u0e31\u0e27\u0e2b\u0e19\u0e49\u0e32\u0e1d\u0e48\u0e32\u0e22\u0e1a\u0e23\u0e34\u0e2b\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e40\u0e17\u0e28\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e19\u0e35"},"ca":{"language":"ca","value":"cap de govern d'Alemanya"},"hu":{"language":"hu","value":"a n\u00e9met sz\u00f6vets\u00e9gi korm\u00e1ny feje"},"id":{"language":"id","value":"jabatan yang dipegang kepala pemerintahan Jerman"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5fb7\u56fd\u653f\u5e9c\u9996\u8111"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6b74\u4ee3\u9996\u76f8"},"tr":{"language":"tr","value":"Almanya'n\u0131n h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131"},"hsb":{"language":"hsb","value":"\u0161ef knje\u017eerstwa Zwjazkoweje republiki N\u011bmskeje"},"lb":{"language":"lb","value":"Regierungschef vun der Bundesrepublik D\u00e4itschland"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub3c5\uc77c \uc815\ubd80\uc758 \uc218\uc7a5"},"nl":{"language":"nl","value":"Hoofd van de federale regering van Duitsland"}},"aliases":{"es":[{"language":"es","value":"Canciller alem\u00e1n"},{"language":"es","value":"Canciller aleman"}],"de":[{"language":"de","value":"Bundeskanzler"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Kanselier"},{"language":"nl","value":"Kanselier (Duitsland)"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Tysklands regjeringsledere"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u8054\u90a6\u603b\u7406"}],"hsb":[{"language":"hsb","value":"zwjazkowy kancler"}],"lb":[{"language":"lb","value":"Bundeskanzler (D\u00e4itschland)"},{"language":"lb","value":"d\u00e4itsche Bundeskanzler"}]},"claims":{"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"e473c29c42dbc3df15caa54423687efb82492f5c","datavalue":{"value":"/m/0gg0l","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q56022$237F558D-B1E7-482D-AC7B-AF6E9B7F95D5","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"a90f2137c05cdaac5c351cf00f41cb8ec3555020","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2285706,"id":"Q2285706"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$4e13e6de-4d61-7e51-f758-9d2267f35805","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"57bd09dc72aa4c777baa2e8817e260c2e397fcb1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":373085,"id":"Q373085"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$63a2bfb3-475b-715f-489d-a2a443ae06f1","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"ef7247b704f4ec0a7df39e83306bb388fea17d5f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":183,"id":"Q183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$00138795-4404-0820-5080-309700ebd906","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"a9e553a54f3929abc4751a96d438e772ec3873e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150981,"id":"Q150981"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$5928a87e-4015-97af-2c3a-f7363e8acbc3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"f07e6efb1952c0a8e1aeab32299b781d428cf237","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":43287,"id":"Q43287"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$ea123c69-4380-1677-d3a1-4d60cc7b6fdd","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"8bcc5ae2d75fae003719baaa6ead1f85aad55a3e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":41304,"id":"Q41304"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$5e62b514-47cb-c917-6f72-d76f658b6721","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"06f100f42eca9d3df6297b1648c73462578ce58a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7318,"id":"Q7318"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$9203c96a-4cda-4f37-235c-beb8bfaa3d43","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"d2a7142f81e7bb98a2ba2275f3d89545283e3b45","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":183,"id":"Q183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$354D2F9E-2D67-401C-AAA6-F05FCFFAF2C6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"c95a7c3bc84133f349de8a45888c58a4f1ef4ba3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":150981,"id":"Q150981"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$bb474fb8-4e7a-7dc7-79ef-7d4535095e7a","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"518fd46f218d929cc86e034d4a6a630c1482641a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":43287,"id":"Q43287"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$dfce4dd3-4334-e873-03df-d7a66d37bf4e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"87cfc5a0deacb7770c89578c39d7bfecb03bd50a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":41304,"id":"Q41304"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$b4e53a23-4c69-89fd-6fa4-6fb83a9b9f24","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"e761876a6a70d782e3df4f7656c1644df4f1ae93","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7318,"id":"Q7318"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$b0477550-418c-5e7c-d808-ca65ffb2ad3f","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"42c1c3caffeecd13b51ed7a36835aeb0d81f8839","datavalue":{"value":"Chancellors of Germany","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q56022$636DD785-80DD-4769-B7A8-24510A11C5F0","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"94245c4f0bfcf91b0c90416370741724b5549c54","datavalue":{"value":{"text":"Kanzlerin","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q56022$28b2c257-47c5-6ead-e016-7bea6b678976","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"32b61910d497e85c6740dc9880e79b1ed5c7ddaa","datavalue":{"value":{"text":"\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q56022$822e1c57-4d22-c817-1ea3-4965255712e5","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"2ec87aa5486508d208f4733a63ce656736a908b3","datavalue":{"value":"Chancellor-of-Germany","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q56022$6CEE8442-3152-4DBD-BA4A-F2F2F2254958","rank":"normal","references":[{"hash":"3b0a5bb3c1f955edce73740124f7d935698092ad","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3ac9682e789a3a3791d4fd088b265ea03abef101","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51711,"id":"Q51711"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$4CB1EB4D-A84B-4678-9686-1C0EA9B68BE9","rank":"normal"}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"8db1ad674e3d8bf042b9af480e132ae0820b53b8","datavalue":{"value":{"text":"Kanzler","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q56022$6756b74e-4258-f1e4-4ddd-94e8cfd58841","rank":"normal"}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"19bb12a975613a6d143b9925095af99a00edb4a2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":313827,"id":"Q313827"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$adb3353d-447d-1a2f-ecdd-ce065f09ceea","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"8fc6d288d0965a5a7f52900db2663b21bc259195","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":61053,"id":"Q61053"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$64CDCF0B-8663-4B73-9C1E-A4D5E2CB8A57","rank":"normal","references":[{"hash":"9a27915f3e310f958744d55e138554fe1147ca8f","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"17c61e8ccc82613a0b87840e1a630e6ea7fa2846","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Chancellor_of_Germany&oldid=875504641","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"fde0f74977ac236f8ff08dd5f896edbe4ebc567a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":25223,"id":"Q25223"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$1EB42B1C-A82A-45BD-9BB9-5F9B92398F11","rank":"normal","references":[{"hash":"9a27915f3e310f958744d55e138554fe1147ca8f","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"17c61e8ccc82613a0b87840e1a630e6ea7fa2846","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Chancellor_of_Germany&oldid=875504641","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P214":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"8d1e2c682cad93a5aee6f78ce9f8126dfd82821e","datavalue":{"value":"245083603","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q56022$86AB1F5D-81A2-4328-B5D7-0B61F194EB0E","rank":"normal","references":[{"hash":"d5481dc6304f8cb37ce3ba7163b392ab4eee9fc0","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"b398e5e9cb1e8ec630e609b08241a570362dade0","datavalue":{"value":"https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Bundeskanzler_(Deutschland)&oldid=187581962","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"36491972f10c37153a620ccc5805e6fe306e89cf","datavalue":{"value":"https://www.bundeskanzler.de/bk-de/","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q56022$E3DD217B-1A5F-47A4-8F7E-C376D0DCD374","rank":"normal","references":[{"hash":"7147cb2ada0235164287eedb050aa14b501d10e2","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"d4d95e43dc238dcbc4486640eb1636b56d08c247","datavalue":{"value":"https://de.wikipedia.org/w/index.php?title=Bundeskanzler_(Deutschland)&oldid=218096637","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"197eb309be93a6ec8807797757afb15aaf3a1689","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7015860,"id":"Q7015860"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$390b78ec-fe78-48a4-9b41-5241b163f541","rank":"normal"}],"P7859":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7859","hash":"b8bead5d6ff0879e7893c1b637a733e3d562f18d","datavalue":{"value":"viaf-245083603","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q56022$B3E0CB03-7096-4E11-972B-EEAB095F0FA5","rank":"normal","references":[{"hash":"89c3babd3da34188482f46cf0e6036012456f444","snaks":{"P214":[{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"8d1e2c682cad93a5aee6f78ce9f8126dfd82821e","datavalue":{"value":"245083603","type":"string"},"datatype":"external-id"}]},"snaks-order":["P214"]}]}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"356af9ab0927f3c9d3094c80c4f469ca84e9941f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4970706,"id":"Q4970706"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$da294fe1-4ee8-eb27-68c4-cc93ad5ecb58","rank":"normal"}],"P8168":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8168","hash":"e55be15eb090554263f850f3194c1c3a623c896c","datavalue":{"value":"Q245291","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q56022$A57B30CF-10D2-49EF-9C85-C100BC7012F2","rank":"normal"}],"P41":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P41","hash":"aa0747d4ced9c2641e7aaeb279f7d6ab010d643a","datavalue":{"value":"Flag of the Chancellor of Germany.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q56022$fd926220-46be-60c4-c9b4-4ce0552a276b","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"74d4a35db52766578fe60715f43f3ffcaf8fac28","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":980706,"id":"Q980706"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q56022$864df726-4212-4f93-9feb-c08046b78b08","rank":"normal"}],"P6870":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6870","hash":"8e46d12178d3e174fd87c25ea1e7dd1559ec71ee","datavalue":{"value":"119576","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q56022$1C32F092-35BC-4EF5-A164-A5CA0BC65BA8","rank":"normal"}],"P10":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10","hash":"3a3ce538ebe925d10a17bfecf99dfe5a5122fcd6","datavalue":{"value":"Was macht ein*e Bundeskanzler*in?.webm","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q56022$CE477188-7FC5-4312-98F9-E4637F9EEF57","rank":"normal"}],"P8313":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8313","hash":"e54891c4158159fb4333521b35e089819a4b5dd0","datavalue":{"value":"Tysklands_regeringsledere","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q56022$52dfb439-45a3-53ac-6c68-a6fdf51370e8","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"anwiki":{"site":"anwiki","title":"Canceller d'Alemanya","badges":[],"url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Canceller_d%27Alemanya"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0645\u0633\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B3%D8%AA%D8%B4%D8%A7%D8%B1_%D8%A3%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Canciller d'Alema\u00f1a","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Canciller_d%27Alema%C3%B1a"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80_%D0%BD%D0%B0_%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u099c\u09be\u09b0\u09cd\u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u09b0 \u099a\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09c7\u09b2\u09b0","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%BF%E0%A6%B0_%E0%A6%9A%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A7%87%E0%A6%B2%E0%A6%B0"},"brwiki":{"site":"brwiki","title":"Ka\u00f1seller Alamagn","badges":[],"url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Ka%C3%B1seller_Alamagn"},"bswiki":{"site":"bswiki","title":"Njema\u010dki kancelar","badges":[],"url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Njema%C4%8Dki_kancelar"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Canceller d'Alemanya","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Canceller_d%27Alemanya"},"ckbwiki":{"site":"ckbwiki","title":"\u0695\u0627\u0648\u06ce\u0698\u06a9\u0627\u0631\u06cc \u0626\u06d5\u06b5\u0645\u0627\u0646\u06cc\u0627","badges":[],"url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%DA%95%D8%A7%D9%88%DB%8E%DA%98%DA%A9%D8%A7%D8%B1%DB%8C_%D8%A6%DB%95%DA%B5%D9%85%D8%A7%D9%86%DB%8C%D8%A7"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"N\u011bmeck\u00fd kancl\u00e9\u0159","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/N%C4%9Bmeck%C3%BD_kancl%C3%A9%C5%99"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Canghellor yr Almaen","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Canghellor_yr_Almaen"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Tyske kanslere","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Tyske_kanslere"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Kanzler von Deutschland","badges":["Q70894304"],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kanzler_von_Deutschland"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u039a\u03b1\u03b3\u03ba\u03b5\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CE%B1%CE%B3%CE%BA%CE%B5%CE%BB%CE%AC%CF%81%CE%B9%CE%BF%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%93%CE%B5%CF%81%CE%BC%CE%B1%CE%BD%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Chancellor of Germany","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Chancellor_of_Germany"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Kanceliero de Germanio","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Kanceliero_de_Germanio"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Canciller de Alemania","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Canciller_de_Alemania"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Alemaniako kantziler","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Alemaniako_kantziler"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0635\u062f\u0631\u0627\u0639\u0638\u0645 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B5%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%B9%D8%B8%D9%85_%D8%A2%D9%84%D9%85%D8%A7%D9%86"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Chancelier de l'Allemagne","badges":["Q70894304"],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chancelier_de_l%27Allemagne"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Chanceler de Alema\u00f1a","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Chanceler_de_Alema%C3%B1a"},"gnwiki":{"site":"gnwiki","title":"Canciller Alem\u00e1\u00f1a megua","badges":[],"url":"https://gn.wikipedia.org/wiki/Canciller_Alem%C3%A1%C3%B1a_megua"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e7\u05e0\u05e6\u05dc\u05e8 \u05d2\u05e8\u05de\u05e0\u05d9\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%A0%D7%A6%D7%9C%D7%A8_%D7%92%D7%A8%D7%9E%D7%A0%D7%99%D7%94"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Njema\u010dki kancelar","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Njema%C4%8Dki_kancelar"},"hsbwiki":{"site":"hsbwiki","title":"Zwjazkowy kancler (N\u011bmska)","badges":[],"url":"https://hsb.wikipedia.org/wiki/Zwjazkowy_kancler_(N%C4%9Bmska)"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"N\u00e9metorsz\u00e1g kancell\u00e1rja","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/N%C3%A9metorsz%C3%A1g_kancell%C3%A1rja"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kanselir Jerman","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kanselir_Jerman"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Kanslari \u00de\u00fdskalands","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Kanslari_%C3%9E%C3%BDskalands"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%89%E3%82%A4%E3%83%84%E3%81%AE%E9%A6%96%E7%9B%B8"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d2\u10d4\u10e0\u10db\u10d0\u10dc\u10d8\u10d8\u10e1 \u10e4\u10d4\u10d3\u10d4\u10e0\u10d0\u10da\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d9\u10d0\u10dc\u10ea\u10da\u10d4\u10e0\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%92%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%9B%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%A4%E1%83%94%E1%83%93%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%A3%E1%83%A0%E1%83%98_%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%AA%E1%83%9A%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%98"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ub3c5\uc77c\uc758 \ucd1d\ub9ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%8F%85%EC%9D%BC%EC%9D%98_%EC%B4%9D%EB%A6%AC"},"kuwiki":{"site":"kuwiki","title":"Kansl\u00ear\u00ean Almanyay\u00ea","badges":[],"url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Kansl%C3%AAr%C3%AAn_Almanyay%C3%AA"},"lbwiki":{"site":"lbwiki","title":"Bundeskanzler (D\u00e4itschland)","badges":[],"url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Bundeskanzler_(D%C3%A4itschland)"},"liwiki":{"site":"liwiki","title":"Bondskanseleer van Duutsjland","badges":[],"url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Bondskanseleer_van_Duutsjland"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"V\u0101cijas kanclers","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/V%C4%81cijas_kanclers"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0458\u0430","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%80_%D0%BD%D0%B0_%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%98%D0%B0"},"mlwiki":{"site":"mlwiki","title":"\u0d1c\u0d7c\u0d2e\u0d7b \u0d1a\u0d3e\u0d7b\u0d38\u0d32\u0d7c","badges":[],"url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%9C%E0%B5%BC%E0%B4%AE%E0%B5%BB_%E0%B4%9A%E0%B4%BE%E0%B5%BB%E0%B4%B8%E0%B4%B2%E0%B5%BC"},"mnwiki":{"site":"mnwiki","title":"\u0425\u043e\u043b\u0431\u043e\u043e\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 (\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d)","badges":[],"url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%BE%D0%BB%D0%B1%D0%BE%D0%BE%D0%BD%D1%8B_%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80_(%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD)"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Canselor Jerman","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Canselor_Jerman"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Bondskanselier van Duitsland","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Bondskanselier_van_Duitsland"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Tyske kanslarar","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Tyske_kanslarar"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Tysklands kanslere","badges":["Q17506997"],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Tysklands_kanslere"},"pnbwiki":{"site":"pnbwiki","title":"\u062c\u0631\u0645\u0646 \u0686\u0627\u0646\u0633\u0644\u0631","badges":[],"url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D8%B1%D9%85%D9%86_%DA%86%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%84%D8%B1"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Chanceler da Alemanha","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Chanceler_da_Alemanha"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Cancelar federal al Germaniei","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Cancelar_federal_al_Germaniei"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438","badges":["Q70893996"],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80_%D0%93%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8"},"scnwiki":{"site":"scnwiki","title":"Canzilleri d\u00e2 Girmania","badges":[],"url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Canzilleri_d%C3%A2_Girmania"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Njema\u010dki kancelar","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Njema%C4%8Dki_kancelar"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Chancellor of Germany","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Chancellor_of_Germany"},"siwiki":{"site":"siwiki","title":"\u0da2\u0dbb\u0dca\u0db8\u0db1\u0dd2\u0dba\u0dd9\u0dc4\u0dd2 \u0da0\u0dcf\u0db1\u0dca\u0dc3\u0dbd\u0dbb\u0dca\u0dc0\u0dbb\u0dba\u0dcf","badges":[],"url":"https://si.wikipedia.org/wiki/%E0%B6%A2%E0%B6%BB%E0%B7%8A%E0%B6%B8%E0%B6%B1%E0%B7%92%E0%B6%BA%E0%B7%99%E0%B7%84%E0%B7%92_%E0%B6%A0%E0%B7%8F%E0%B6%B1%E0%B7%8A%E0%B7%83%E0%B6%BD%E0%B6%BB%E0%B7%8A%E0%B7%80%E0%B6%BB%E0%B6%BA%E0%B7%8F"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Spolkov\u00fd kancel\u00e1r (Nemecko)","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Spolkov%C3%BD_kancel%C3%A1r_(Nemecko)"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Kancler Nem\u010dije","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Kancler_Nem%C4%8Dije"},"sqwiki":{"site":"sqwiki","title":"Kancelar\u00ebt e Gjermanis\u00eb","badges":[],"url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Kancelar%C3%ABt_e_Gjermanis%C3%AB"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u0435\u043b\u0430\u0440 (\u040a\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0430)","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B0%D1%80_(%D0%8A%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D1%87%D0%BA%D0%B0)"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e40\u0e22\u0e2d\u0e23\u0e21\u0e19\u0e35","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B9%80%E0%B8%A2%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%B5"},"tlwiki":{"site":"tlwiki","title":"Kansilyer ng Alemanya","badges":[],"url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Kansilyer_ng_Alemanya"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Almanya \u015fans\u00f6lyesi","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Almanya_%C5%9Fans%C3%B6lyesi"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041a\u0430\u043d\u0446\u043b\u0435\u0440 \u041d\u0456\u043c\u0435\u0447\u0447\u0438\u043d\u0438","badges":["Q70893996"],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%BB%D0%B5%D1%80_%D0%9D%D1%96%D0%BC%D0%B5%D1%87%D1%87%D0%B8%D0%BD%D0%B8"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u0110\u1ee9c","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%A7_t%C6%B0%E1%BB%9Bng_%C4%90%E1%BB%A9c"},"xmfwiki":{"site":"xmfwiki","title":"\u10e0\u10d0\u10d8\u10ee\u10e1\u10d9\u10d0\u10dc\u10ea\u10da\u10d4\u10e0\u10d8","badges":[],"url":"https://xmf.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%98%E1%83%AE%E1%83%A1%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%AA%E1%83%9A%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%98"},"yowiki":{"site":"yowiki","title":"K\u00e1ns\u00edl\u1ecd\u0300 il\u1eb9\u0300 J\u1eb9\u0301m\u00e1n\u00ec","badges":[],"url":"https://yo.wikipedia.org/wiki/K%C3%A1ns%C3%ADl%E1%BB%8D%CC%80_il%E1%BA%B9%CC%80_J%E1%BA%B9%CC%81m%C3%A1n%C3%AC"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u5fb7\u570b\u7e3d\u7406","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E5%BE%B7%E5%9C%8B%E7%B8%BD%E7%90%86"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u5fb7\u56fd\u603b\u7406","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E6%80%BB%E7%90%86"}}}}}