{"entities":{"Q58176207":{"pageid":58090478,"ns":0,"title":"Q58176207","lastrevid":1850745566,"modified":"2023-03-12T20:50:15Z","type":"item","id":"Q58176207","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"af":{"language":"af","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"an":{"language":"an","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"ast":{"language":"ast","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"bar":{"language":"bar","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"br":{"language":"br","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"ca":{"language":"ca","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"co":{"language":"co","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"cs":{"language":"cs","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"cy":{"language":"cy","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"da":{"language":"da","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"de":{"language":"de","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"en":{"language":"en","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"eo":{"language":"eo","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"es":{"language":"es","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"et":{"language":"et","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"eu":{"language":"eu","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"fi":{"language":"fi","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"frp":{"language":"frp","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"fur":{"language":"fur","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"ga":{"language":"ga","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"gd":{"language":"gd","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"gl":{"language":"gl","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"hr":{"language":"hr","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"hu":{"language":"hu","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"ia":{"language":"ia","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"id":{"language":"id","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"ie":{"language":"ie","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"io":{"language":"io","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"is":{"language":"is","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"it":{"language":"it","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"kg":{"language":"kg","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"lb":{"language":"lb","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"li":{"language":"li","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"lij":{"language":"lij","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"mg":{"language":"mg","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"min":{"language":"min","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"ms":{"language":"ms","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"nap":{"language":"nap","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"nb":{"language":"nb","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"nds":{"language":"nds","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"nds-nl":{"language":"nds-nl","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"nl":{"language":"nl","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"nn":{"language":"nn","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"nrm":{"language":"nrm","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"oc":{"language":"oc","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"pcd":{"language":"pcd","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"pl":{"language":"pl","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"pms":{"language":"pms","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"pt":{"language":"pt","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"rm":{"language":"rm","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"ro":{"language":"ro","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"sc":{"language":"sc","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"scn":{"language":"scn","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"sco":{"language":"sco","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"sk":{"language":"sk","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"sl":{"language":"sl","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"sv":{"language":"sv","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"sw":{"language":"sw","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"vec":{"language":"vec","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"vi":{"language":"vi","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"vls":{"language":"vls","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"vo":{"language":"vo","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"wa":{"language":"wa","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"wo":{"language":"wo","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"zu":{"language":"zu","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"sq":{"language":"sq","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"jut":{"language":"jut","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"},"sje":{"language":"sje","value":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"homme politique belge"},"en":{"language":"en","value":"Belgian politician"},"nl":{"language":"nl","value":"Belgisch politicus"},"gl":{"language":"gl","value":"pol\u00edtico belga"},"he":{"language":"he","value":"\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05e7\u05d0\u05d9 \u05d1\u05dc\u05d2\u05d9"},"ro":{"language":"ro","value":"politician belgian"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09ac\u09c7\u09b2\u099c\u09c0\u09af\u09bc \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf\u09ac\u09bf\u09a6"},"sq":{"language":"sq","value":"politikan belg"},"ca":{"language":"ca","value":"pol\u00edtic belga"},"et":{"language":"et","value":"Belgia poliitik"},"es":{"language":"es","value":"pol\u00edtico belga"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u043a"},"ga":{"language":"ga","value":"polaiteoir Beilgeach"},"ast":{"language":"ast","value":"pol\u00edticu belxicanu"},"it":{"language":"it","value":"politico belga"},"pt":{"language":"pt","value":"pol\u00edtico belga"},"eu":{"language":"eu","value":"politikari belgikarra"},"dag":{"language":"dag","value":"Belgium siyaasa nira \u014bun ny\u025b doo."},"fa":{"language":"fa","value":"\u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u0645\u062f\u0627\u0631 \u0628\u0644\u0698\u06cc\u06a9\u06cc"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a"},"nn":{"language":"nn","value":"belgisk politikar"},"sv":{"language":"sv","value":"belgisk politiker"},"eo":{"language":"eo","value":"belga politikisto"},"da":{"language":"da","value":"belgisk politiker"}},"aliases":{},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"ad7d38a03cdd40cdc373de0dc4e7b7fcbccb31d9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5,"id":"Q5"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q58176207$56c52ce8-4df5-78ec-984d-d886862d5c52","rank":"normal"}],"P21":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P21","hash":"85ad4b1c7348f7a5aac521135040d74e91fb5939","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6581097,"id":"Q6581097"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q58176207$41e87cb5-4522-a587-aa7c-8c5e7b1a6fe5","rank":"normal"}],"P106":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P106","hash":"4b160f23716e832362b5802b7d10bdc4c8a499ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":82955,"id":"Q82955"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q58176207$1caba30b-4020-c778-5008-81866b2be634","rank":"normal"}],"P735":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P735","hash":"27c161e7ad43040753487e404d9c482a0e01e4b4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6298851,"id":"Q6298851"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q58176207$6d0dbd44-43ae-ac0a-6c59-f4fe9f9771fe","rank":"normal"}],"P27":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P27","hash":"211b9e7407f3f8bf9e46b878ce0dd2e64de46318","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":31,"id":"Q31"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q58176207$8e11df83-473b-7d85-3415-3d98f3f03ece","rank":"normal"}],"P734":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P734","hash":"5bb8d54b5eeef04fce371efa2f077c3b5b0bd522","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":58176297,"id":"Q58176297"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q58176207$93b59949-4d4c-413f-d8a4-00d026b353b3","rank":"normal"}],"P39":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P39","hash":"93ae513303a5badcffa3b543ba5808a5bea8db88","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":116981677,"id":"Q116981677"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"868489904a41b5c743a1e632b40277e6e7678a20","datavalue":{"value":{"time":"+2006-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q58176207$da1860bd-4360-41ed-8c38-55b8932244e5","rank":"normal","references":[{"hash":"8bd56911c327176701d9eb6c15892b81eb1e3810","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"67f9255168d5925610b7775390f42b02b194550d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2491106,"id":"Q2491106"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"7e7884c21a4b1b14eafcd5bafa69144ec19855b2","datavalue":{"value":"https://www.lavenir.net/cnt/dmf20181014_01242157/andre-desmarlieres-reste-bourgmestre","type":"string"},"datatype":"url"}],"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"4da2a73ea136b71fab01cb44c0012e70ff01c4c7","datavalue":{"value":{"text":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res reste bourgmestre","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"242c2a97b4e42f1c2b7f21ce2933dddbfa38d60e","datavalue":{"value":{"time":"+2018-10-15T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1683":[{"snaktype":"value","property":"P1683","hash":"4f661a721e40907588f097e215fbd5421a1f3c0a","datavalue":{"value":{"text":"Andr\u00e9 Desmarli\u00e8res est bourgmestre. Avec 40,8%, sa liste du ma\u00efeur obtient la majorit\u00e9 absolue des suffrages et 7 si\u00e8ges.","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"snaks-order":["P248","P854","P1476","P577","P1683"]}]}]},"sitelinks":{}}}}