{"entities":{"Q5886140":{"pageid":5655101,"ns":0,"title":"Q5886140","lastrevid":1663928583,"modified":"2022-06-20T12:31:22Z","type":"item","id":"Q5886140","labels":{"en":{"language":"en","value":"Holy See\u2013Turkey relations"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09a4\u09c1\u09b0\u09b8\u09cd\u0995\u2013\u09aa\u09ac\u09bf\u09a4\u09cd\u09b0 \u0986\u09b8\u09a8 \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u0995"},"he":{"language":"he","value":"\u05d9\u05d7\u05e1\u05d9 \u05d4\u05db\u05e1 \u05d4\u05e7\u05d3\u05d5\u05e9-\u05d8\u05d5\u05e8\u05e7\u05d9\u05d4"},"tr":{"language":"tr","value":"T\u00fcrkiye-Vatikan ili\u015fkileri"},"vi":{"language":"vi","value":"Quan h\u1ec7 Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u2013 T\u00f2a Th\u00e1nh"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0631\u0633\u064a \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0644\u064a \u0648\u062a\u0631\u0643\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0412\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f"},"vec":{"language":"vec","value":"re\u0142asion bi\u0142atara\u0142e intr\u00e0 Turchia\u2013Sit\u00e0 del Vategan"},"it":{"language":"it","value":"Relazioni bilaterali tra Santa Sede e Turchia"}},"descriptions":{"uk":{"language":"uk","value":"\u0431\u0456\u043b\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456 \u0432\u0456\u0434\u043d\u043e\u0441\u0438\u043d\u0438"},"en":{"language":"en","value":"Papal bilateral diplomacy"},"tr":{"language":"tr","value":"Vatikan ile T\u00fcrkiye aras\u0131nda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen uluslararas\u0131 politikalar"},"he":{"language":"he","value":"\u05d9\u05d7\u05e1\u05d9 \u05d7\u05d5\u05e5"}},"aliases":{},"claims":{"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"4547fde09fd3f67add8be7a135d564623faeb67a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8521040,"id":"Q8521040"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5886140$F9862439-9CDE-435D-8686-89FA4D94A537","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"b94ba2dad877e0082743f40183c43f790fc5b446","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15221623,"id":"Q15221623"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5886140$7CC26C7B-840E-4BA4-80B7-E02F85305C76","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"875b1cb9beb02d34465b519b6f96fe6f56fe6932","datavalue":{"value":"Relations of Turkey and the Holy See","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q5886140$2ffde93e-439d-e48d-d27f-6b7290e5fdf5","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"9f690e1a6fecc67bd5f44ad0db8dd6eae8df70ae","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":43,"id":"Q43"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5886140$58BC363D-95DD-4FBA-9506-62FECBA36710","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"d79294f8761b15d50810c238184b5c36b47a45be","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":237,"id":"Q237"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q5886140$842AC8BB-88E9-4988-A1FF-BAE7F9B87A93","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"021f029a9ede7f64b7a85c2d8bd0a27a1a33ecc3","datavalue":{"value":"/m/05my664","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q5886140$BF191CF0-FB91-4EA6-B712-C8E2E0836410","rank":"normal"}],"P242":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P242","hash":"b8a1a9f78eb0ece459ee4c0e915299385d5d6b60","datavalue":{"value":"Holy See Turkey Locator.png","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q5886140$043D8E16-5AC3-47CE-AE6B-0F930EFBA223","rank":"normal","references":[{"hash":"0a511cef07cc8c2663e620a7d88f161d31913d49","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"07596fc82d3ed4d248b85e5543852cc31e37dc8c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":199913,"id":"Q199913"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"f3658f831574e8ca38c740aae6fcc2ab9f52cc3e","datavalue":{"value":"https://he.wikipedia.org/w/index.php?title=\u05d9\u05d7\u05e1\u05d9_\u05d4\u05d5\u05d5\u05ea\u05d9\u05e7\u05df\u2013\u05d8\u05d5\u05e8\u05e7\u05d9\u05d4&oldid=30797484","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}]},"sitelinks":{"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Holy See\u2013Turkey relations","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Holy_See%E2%80%93Turkey_relations"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d9\u05d7\u05e1\u05d9 \u05d4\u05d5\u05d5\u05ea\u05d9\u05e7\u05df\u2013\u05d8\u05d5\u05e8\u05e7\u05d9\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%99%D7%97%D7%A1%D7%99_%D7%94%D7%95%D7%95%D7%AA%D7%99%D7%A7%D7%9F%E2%80%93%D7%98%D7%95%D7%A8%D7%A7%D7%99%D7%94"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Relazioni bilaterali tra Santa Sede e Turchia","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Relazioni_bilaterali_tra_Santa_Sede_e_Turchia"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0412\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D0%BE-%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B5%D1%86%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"T\u00fcrkiye-Vatikan ili\u015fkileri","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/T%C3%BCrkiye-Vatikan_ili%C5%9Fkileri"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Quan h\u1ec7 Th\u1ed5 Nh\u0129 K\u1ef3 \u2013 T\u00f2a Th\u00e1nh","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Quan_h%E1%BB%87_Th%E1%BB%95_Nh%C4%A9_K%E1%BB%B3_%E2%80%93_T%C3%B2a_Th%C3%A1nh"}}}}}