{"entities":{"Q59344322":{"pageid":59248537,"ns":0,"title":"Q59344322","lastrevid":1898492230,"modified":"2023-05-18T11:16:59Z","type":"item","id":"Q59344322","labels":{"pt":{"language":"pt","value":"ministro da seguran\u00e7a p\u00fablica"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"ministro da seguran\u00e7a p\u00fablica"},"en":{"language":"en","value":"minister of public security"},"es":{"language":"es","value":"ministro de Seguridad P\u00fablica"},"zh":{"language":"zh","value":"\u516c\u5b89\u90e8\u957f"},"vi":{"language":"vi","value":"b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng c\u00f4ng an"},"ja":{"language":"ja","value":"\u516c\u5b89\u5927\u81e3"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u0435\u0437\u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"},"ca":{"language":"ca","value":"ministre de seguretat p\u00fablica"},"vec":{"language":"vec","value":"ministro de \u0142a p\u00f9blega seguresa"},"he":{"language":"he","value":"\u05e9\u05e8 \u05dc\u05d1\u05d9\u05d8\u05d7\u05d5\u05df \u05e4\u05e0\u05d9\u05dd"},"de":{"language":"de","value":"Minister f\u00fcr \u00f6ffentliche Sicherheit"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"minister in charge of public security"},"pt":{"language":"pt","value":"pessoa no comando do minist\u00e9rio da seguran\u00e7a p\u00fablica"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"pessoa no comando do minist\u00e9rio da seguran\u00e7a p\u00fablica"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u516c\u5171\u5b89\u5168\u90e8\u90e8\u957f"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05e9\u05e8 \u05de\u05e9\u05d8\u05e8\u05d4"},{"language":"he","value":"\u05e9\u05e8 \u05dc\u05d1\u05d8\u05d7\u05d5\u05df \u05e4\u05e0\u05d9\u05dd"}],"de":[{"language":"de","value":"Sicherheitsminister"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q59344322$45EA0CF6-1610-409D-B4AA-0FED001B3E49","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"beb080ea08894687ee9d20f0ab44ff0f49f0d897","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":83307,"id":"Q83307"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q59344322$9B0CE8F5-DBFF-4743-B089-69061D98EAE1","rank":"normal"}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"5ad545e400a752a187b945a19999e0848d2c10ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15847440,"id":"Q15847440"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q59344322$D1698F9C-4F94-44E9-9657-7D0BA520E4FA","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"59f007bdecb72c92fab53f10ceff9798577596b2","datavalue":{"value":{"text":"ministra de seguretat p\u00fablica","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q59344322$14A183DD-DEF4-49CA-88E4-A81A2B47295D","rank":"normal"}]},"sitelinks":{}}}}