{"entities":{"Q59544":{"pageid":62367,"ns":0,"title":"Q59544","lastrevid":1881775522,"modified":"2023-04-24T06:07:02Z","type":"item","id":"Q59544","labels":{"pt":{"language":"pt","value":"patrim\u00f3nio cultural imaterial"},"zh":{"language":"zh","value":"\u975e\u7269\u8cea\u6587\u5316\u907a\u7522"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435"},"en":{"language":"en","value":"intangible cultural heritage"},"de":{"language":"de","value":"Immaterielles Kulturerbe"},"ja":{"language":"ja","value":"\u7121\u5f62\u6587\u5316\u907a\u7523"},"hr":{"language":"hr","value":"nematerijalna kulturna ba\u0161tina"},"es":{"language":"es","value":"patrimonio cultural inmaterial"},"fr":{"language":"fr","value":"patrimoine culturel immat\u00e9riel"},"nb":{"language":"nb","value":"immateriell kultur"},"kk":{"language":"kk","value":"\u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0434\u044b \u0435\u043c\u0435\u0441 \u043c\u04d9\u0434\u0435\u043d\u0438 \u043c\u04b1\u0440\u0430"},"nn":{"language":"nn","value":"Immateriell verdsarv"},"th":{"language":"th","value":"\u0e21\u0e23\u0e14\u0e01\u0e17\u0e32\u0e07\u0e27\u0e31\u0e12\u0e19\u0e18\u0e23\u0e23\u0e21\u0e17\u0e35\u0e48\u0e08\u0e31\u0e1a\u0e15\u0e49\u0e2d\u0e07\u0e44\u0e21\u0e48\u0e44\u0e14\u0e49"},"sl":{"language":"sl","value":"Nesnovna kulturna dedi\u0161\u010dina"},"pl":{"language":"pl","value":"Niematerialne dziedzictwo kulturowe"},"el":{"language":"el","value":"\u0386\u03c5\u03bb\u03b7 \u03a0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u039a\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03ac"},"eo":{"language":"eo","value":"nemateria kultura hereda\u0135o"},"ro":{"language":"ro","value":"Patrimoniul cultural imaterial"},"nl":{"language":"nl","value":"immaterieel cultureel erfgoed"},"az":{"language":"az","value":"qeyri-maddi m\u0259d\u0259ni irs"},"lt":{"language":"lt","value":"nematerialus kult\u016bros paveldas"},"fi":{"language":"fi","value":"aineeton kulttuuriperint\u00f6"},"tr":{"language":"tr","value":"somut olmayan k\u00fclt\u00fcrel miras"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430 \u0441\u043f\u0430\u0434\u0449\u0438\u043d\u0430"},"eu":{"language":"eu","value":"Kultura Ondare Immaterial"},"ca":{"language":"ca","value":"patrimoni cultural immaterial"},"vi":{"language":"vi","value":"ki\u1ec7t t\u00e1c di s\u1ea3n truy\u1ec1n kh\u1ea9u v\u00e0 phi v\u1eadt th\u1ec3 c\u1ee7a nh\u00e2n lo\u1ea1i"},"it":{"language":"it","value":"patrimonio culturale immateriale"},"da":{"language":"da","value":"immateriel kulturarv"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u043e \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"},"tt":{"language":"tt","value":"\u041c\u0430\u0442\u0434\u0438 \u0431\u0443\u043b\u043c\u0430\u0433\u0430\u043d \u043c\u04d9\u0434\u04d9\u043d\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430\u0441"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062a\u0631\u0627\u062b \u062b\u0642\u0627\u0641\u064a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0627\u062f\u064a"},"oc":{"language":"oc","value":"Patrim\u00f2ni Culturau Immateriau"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d0\u10e0\u10d0\u10db\u10d0\u10e2\u10d4\u10e0\u10d8\u10d0\u10da\u10e3\u10e0\u10d8 \u10d9\u10e3\u10da\u10e2\u10e3\u10e0\u10e3\u10da\u10d8 \u10db\u10d4\u10db\u10d9\u10d5\u10d8\u10d3\u10e0\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0"},"sv":{"language":"sv","value":"immateriellt kulturarv"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0645\u06cc\u0631\u0627\u062b \u0641\u0631\u0647\u0646\u06af\u06cc \u0646\u0627\u0645\u0644\u0645\u0648\u0633"},"ko":{"language":"ko","value":"\ubb34\ud615\ubb38\ud654\uc720\uc0b0"},"hu":{"language":"hu","value":"szellemi kultur\u00e1lis \u00f6r\u00f6ks\u00e9g"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05d5\u05e8\u05e9\u05ea \u05ea\u05e8\u05d1\u05d5\u05ea\u05d9\u05ea \u05d1\u05dc\u05ea\u05d9 \u05de\u05d5\u05d7\u05e9\u05d9\u05ea"},"csb":{"language":"csb","value":"Niematerialn\u00f4 k\u00f9lturow\u00f4 sp\u00f4dk\u00f2wizna"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u044d\u0440\u044b\u044f\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u043f\u0430\u0434\u0447\u044b\u043d\u0430"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"patrim\u00f4nio cultural imaterial"},"et":{"language":"et","value":"vaimne kultuurip\u00e4rand"},"sr":{"language":"sr","value":"\u041d\u0435\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430\u043b\u043d\u043e \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0452\u0435"},"gn":{"language":"gn","value":"Tekopy tee ojehechakuaa'\u1ef9va Yvyp\u00f3ra reko pegua"},"ast":{"language":"ast","value":"patrimoniu cultural inmaterial"},"ms":{"language":"ms","value":"warisan budaya tidak ketara"},"bg":{"language":"bg","value":"\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043d\u043e \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"},"id":{"language":"id","value":"warisan budaya takbenda"},"sms":{"language":"sms","value":"aunnsate\u02b9mes kulttuur\u00e4\u02b9rbb"},"lb":{"language":"lb","value":"immateriell Kulturgidder"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Immaterielles Kulturerbe"},"se":{"language":"se","value":"immateri\u00e1la kultur\u00e1rbi"},"frp":{"language":"frp","value":"Patrimou\u00e8no mondi\u00e2l immat\u00e8ri\u00e8l"},"vec":{"language":"vec","value":"patrim\u00f2nio cultura\u0142e inmateria\u0142e"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0578\u0579 \u0576\u0575\u0578\u0582\u0569\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0574\u0577\u0561\u056f\u0578\u0582\u0569\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056a\u0561\u057c\u0561\u0576\u0563\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"},"lv":{"language":"lv","value":"nemateri\u0101l\u0101s kult\u016bras mantojums"},"smn":{"language":"smn","value":"immateriaall\u00e2\u0161 kulttuur\u00e4rbi"},"ga":{"language":"ga","value":"oidhreacht chult\u00fartha dol\u00e1imhsithe"},"mnw":{"language":"mnw","value":"\u1021\u102c\u1032\u1000\u105f\u102c\u1032 \u101a\u1031\u1014\u103a\u101e\u105e\u102c\u1004\u103a \u1021\u101d\u1010\u1039\u1011\u102f"},"ia":{"language":"ia","value":"patrimonio cultural immaterial"},"bs":{"language":"bs","value":"Nematerijalna kulturna ba\u0161tina"},"cy":{"language":"cy","value":"etifeddiaeth ddiwylliannol na ellir ei chyffwrdd"},"yue":{"language":"yue","value":"\u975e\u7269\u8cea\u6587\u5316\u907a\u7522"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0905\u0917\u094b\u091a\u0930 \u0938\u093e\u0902\u0938\u094d\u0915\u0943\u0924\u093f\u0915 \u0927\u0930\u094b\u0939\u0930"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0985\u09a7\u09b0\u09be \u09b8\u09be\u0982\u09b8\u09cd\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0990\u09a4\u09bf\u09b9\u09cd\u09af"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u0648\u0627\u0631\u064a\u062b\u0646 \u0628\u0648\u062f\u0627\u064a\u0627 \u062a\u064a\u062f\u0642 \u06a9\u062a\u0627\u0631\u0627"},"be":{"language":"be","value":"\u043d\u044f\u0440\u044d\u0447\u044b\u045e\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u043f\u0430\u0434\u0447\u044b\u043d\u0430"},"cs":{"language":"cs","value":"nehmotn\u00e9 kulturn\u00ed d\u011bdictv\u00ed"}},"descriptions":{"es":{"language":"es","value":"tipo de patrimonio cultural"},"nl":{"language":"nl","value":"soort cultureel erfgoed"},"en":{"language":"en","value":"kind of cultural heritage"},"fr":{"language":"fr","value":"sorte de patrimoine culturel"},"fi":{"language":"fi","value":"k\u00e4yt\u00e4nt\u00f6j\u00e4, kuvauksia, ilmauksia, tietoja ja taitoja, jotka yhteis\u00f6t, ryhm\u00e4t tai joissain tapauksissa yksityishenkil\u00f6t tunnustavat osaksi kulttuuriperint\u00f6\u00e4\u00e4n"},"pt":{"language":"pt","value":"tipo de heran\u00e7a cultural"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6587\u5316\u907a\u7522\u7684\u7a2e\u985e"},"it":{"language":"it","value":"tipo di patrimonio culturale"},"ja":{"language":"ja","value":"\u4e00\u7a2e\u306e\u6587\u5316\u907a\u7523"},"sv":{"language":"sv","value":"kulturarv som inte g\u00e5r att fysiskt ta p\u00e5 utan lever och \u00f6verf\u00f6rs mellan m\u00e4nniskor"},"bs":{"language":"bs","value":"svjetska kulturna ba\u0161tina"},"cy":{"language":"cy","value":"dosbarth o dreftadaeth ddiwylliannol ddynodedig"},"de":{"language":"de","value":"eine Art kulturelles Erbe"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0432\u0438\u0434 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u044f"},"tr":{"language":"tr","value":"k\u00fclt\u00fcrel miras t\u00fcr\u00fc"},"vi":{"language":"vi","value":"lo\u1ea1i h\u00ecnh di s\u1ea3n v\u0103n h\u00f3a"},"az":{"language":"az","value":"m\u0259d\u0259ni irs n\u00f6v\u00fcd\u00fcr"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0432\u0438\u0434 \u043a\u0443\u043b\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"},"bn":{"language":"bn","value":"\u098f\u0995 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09b8\u09be\u0982\u09b8\u09cd\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0990\u09a4\u09bf\u09b9\u09cd\u09af"},"ca":{"language":"ca","value":"tipus de patrimoni cultural"},"da":{"language":"da","value":"slags kulturarv"},"eo":{"language":"eo","value":"speco de kultura hereda\u0135o"},"eu":{"language":"eu","value":"kultur ondare mota"},"ga":{"language":"ga","value":"cine\u00e1l oidhreachta cult\u00fartha"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0938\u093e\u0902\u0938\u094d\u0915\u0943\u0924\u093f\u0915 \u0935\u093f\u0930\u093e\u0938\u0924 \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0915\u093e\u0930"},"hr":{"language":"hr","value":"vrsta kulturne ba\u0161tine"},"hu":{"language":"hu","value":"a kultur\u00e1lis \u00f6r\u00f6ks\u00e9g t\u00edpusa"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0574\u0577\u0561\u056f\u0578\u0582\u0569\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056a\u0561\u057c\u0561\u0576\u0563\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u057f\u0565\u057d\u0561\u056f\u0568"},"ms":{"language":"ms","value":"jenis warisan budaya"},"cs":{"language":"cs","value":"druh kulturn\u00edho d\u011bdictv\u00ed"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"categoria de patrim\u00f4nio cultural"}},"aliases":{"pt":[{"language":"pt","value":"patrim\u00f4nio intang\u00edvel"},{"language":"pt","value":"patrim\u00f3nio imaterial"},{"language":"pt","value":"patrim\u00f3nio oral e imaterial"},{"language":"pt","value":"patrim\u00f4nio cultural intang\u00edvel"},{"language":"pt","value":"patrim\u00f4nio imaterial"},{"language":"pt","value":"patrim\u00f4nio cultural imaterial"},{"language":"pt","value":"patrim\u00f3nio cultural intang\u00edvel"},{"language":"pt","value":"patrim\u00f3nio intang\u00edvel"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u975e\u7269\u8d28\u9057\u4ea7"},{"language":"zh","value":"\u975e\u9057"},{"language":"zh","value":"\u65e0\u5f62\u6587\u5316\u9057\u4ea7"},{"language":"zh","value":"\u65e0\u5f62\u9057\u4ea7"},{"language":"zh","value":"\u7121\u5f62\u6587\u5316\u8cc7\u7522"},{"language":"zh","value":"\u975e\u7269\u8d28\u6587\u5316\u9057\u4ea7"}],"de":[{"language":"de","value":"Immaterielles Erbe der Menschheit"},{"language":"de","value":"Immaterielles Weltkulturerbe"},{"language":"de","value":"Immaterielles Welterbe"},{"language":"de","value":"Immaterielles Kulturgut"},{"language":"de","value":"immaterielles Kulturerbe"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u4e16\u754c\u7121\u5f62\u6587\u5316\u907a\u7523"},{"language":"ja","value":"\u4eba\u985e\u306e\u53e3\u627f\u53ca\u3073\u7121\u5f62\u907a\u7523\u306e\u5091\u4f5c"},{"language":"ja","value":"\u4e16\u754c\u7121\u5f62\u907a\u7523"},{"language":"ja","value":"\u7121\u5f62\u4e16\u754c\u907a\u7523"}],"nl":[{"language":"nl","value":"immaterieel erfgoed"},{"language":"nl","value":"immaterieel (cultureel) erfgoed"}],"ca":[{"language":"ca","value":"patrimoni Cultural Immaterial"},{"language":"ca","value":"patrimoni Cultural Intangible"},{"language":"ca","value":"patrimoni immaterial"}],"fr":[{"language":"fr","value":"patrimoine oral et immat\u00e9riel"},{"language":"fr","value":"patrimoine vivant"},{"language":"fr","value":"sauvegarde du patrimoine culturel immat\u00e9riel"},{"language":"fr","value":"patrimoine immat\u00e9riel"}],"vi":[{"language":"vi","value":"di s\u1ea3n v\u0103n h\u00f3a phi v\u1eadt th\u1ec3"},{"language":"vi","value":"di s\u1ea3n v\u0103n h\u00f3a phi v\u1eadt th\u1ec3 c\u1ee7a nh\u00e2n lo\u1ea1i"}],"it":[{"language":"it","value":"patrimonio culturale intangibile"},{"language":"it","value":"patrimonio immateriale"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062a\u0631\u0627\u062b \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u0627\u0645\u0627\u062f\u064a"}],"en":[{"language":"en","value":"immaterial heritage"},{"language":"en","value":"ICH"}],"sl":[{"language":"sl","value":"\u017eiva kulturna dedi\u0161ina"}],"da":[{"language":"da","value":"Immateriel kulturarv"}],"bn":[{"language":"bn","value":"\u09b8\u09cd\u09aa\u09b0\u09cd\u09b6\u09a8\u09be\u09a4\u09c0\u09a4 \u09b8\u09be\u0982\u09b8\u09cd\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u0990\u09a4\u09bf\u09b9\u09cd\u09af"}],"pt-br":[{"language":"pt-br","value":"patrim\u00f4nio intang\u00edvel"},{"language":"pt-br","value":"patrim\u00f4nio cultural intang\u00edvel"},{"language":"pt-br","value":"patrim\u00f4nio imaterial"}],"vec":[{"language":"vec","value":"Patrim\u00f2nio cultura\u0142e immateriale"}],"es":[{"language":"es","value":"patrimonio inmaterial"},{"language":"es","value":"patrimonio cultural"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"e5ed186bdd1a7ed1a99ce861d296336b0229e80d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":210272,"id":"Q210272"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q59544$b9401b8f-4f49-4ca5-0d6e-ae0ddc245944","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"273c69ac5b9665ab0811ec43e121d13144ea45d0","datavalue":{"value":"7677036-9","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q59544$58D82D5E-632C-487A-AAE0-9967B28C170C","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1687":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1687","hash":"9461498c410e0d09e82534dc6f8640c9a6b6dbc4","datavalue":{"value":{"entity-type":"property","numeric-id":3259,"id":"P3259"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-property"},"type":"statement","id":"Q59544$21c464a2-4777-ff32-434a-0d772245417e","rank":"normal"}],"P2347":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2347","hash":"8dfacbcaaea9d63358589085182f46fd64f5545b","datavalue":{"value":"26925","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q59544$BBB384D3-0ED1-4BF6-BEDE-F6B0A2CF6710","rank":"normal"}],"P3553":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3553","hash":"b7ac47fb0d83b29710abbd832309eaa44c6aeaad","datavalue":{"value":"19634358","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"f966c8bb7f4ff417fdc21c308fd751ad1f4cee66","datavalue":{"value":"\u975e\u7269\u8d28\u6587\u5316\u9057\u4ea7","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q59544$ECEB724B-734A-438A-92D3-0DB53279271D","rank":"normal"}],"P10283":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10283","hash":"5acecc0cc71dea835c4b4c87c27f6764bf70dccc","datavalue":{"value":"C2779460620","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q59544$E6D5256E-83B1-4171-ADCD-74836C66D4A5","rank":"normal","references":[{"hash":"c13ba4d7902ead2693f79396bc25bd35d4d14030","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"4a4f26a5361b5707266e48e425bf2be2f99fd2ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":107507571,"id":"Q107507571"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"435834d08182bb9f3dbe974ba9840af0f12899cc","datavalue":{"value":{"time":"+2022-01-26T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"a4a4bf53f22268815c51ec10fed608da703c9c7f","datavalue":{"value":"https://docs.openalex.org/download-snapshot/snapshot-data-format","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P248","P813","P854"]}]}],"P3916":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3916","hash":"135206097808fbbdbd553ce4df56982758be9119","datavalue":{"value":"concept278","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q59544$5A1A653A-6BDE-4AF9-A65E-8BC93DE34659","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"58d23eb2234f9ea94dda6a7d52e411e4a97f3310","datavalue":{"value":"ph545374","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"5cd4b1f986cc958572d4be8bf301d1e16d992c7b","datavalue":{"value":"nehmotn\u00e9 kulturn\u00ed d\u011bdictv\u00ed","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q59544$31009DF8-5F64-4BD9-92CB-50856C9049D1","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"5ae2b84fb3020b50c4cb8e5662a6009bb6c27c3d","datavalue":{"value":"Odunpazar\u0131, Eski\u015fehir, Turkey 30.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q59544$46ff4bf2-1346-4b92-8b27-c25294c9602e","rank":"normal"}],"P7860":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7860","hash":"6734ed77dfcc56534a32e31a4463db177b6b5bea","datavalue":{"value":"patrimonio-inmaterial","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q59544$1C23D0FF-C47C-4354-B599-8EEF2A2DA00E","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7860","hash":"c0249044d7113e715587975a178f22db6ddcabcc","datavalue":{"value":"patrimonio-cultural-inmaterial","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q59544$3A291296-1FFC-413E-BB24-1250DDBB4E93","rank":"normal"}],"P1552":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1552","hash":"5f012cc961b44dfd24fc87e164da7f43ff0f9f72","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":427581,"id":"Q427581"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q59544$9B550319-0EC6-485F-8CE7-DB47005663D1","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1552","hash":"156192fb1bd0a2c4b2bbd9b430ebbeeb604c3a19","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7048955,"id":"Q7048955"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q59544$9E7DAAC3-32FC-4488-B10C-599A82C0FD77","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"c53202422219b002b8b1833b35cbecbd7ccc6b08","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":30634609,"id":"Q30634609"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q59544$D2022C2C-7E62-4652-AC4A-BE3C54005209","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"5e77197a3bc1e09c4979356f6befa84256356598","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5162954,"id":"Q5162954"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q59544$CFA0A4CF-5995-4D40-BE07-BF29451304E2","rank":"normal"}],"P8529":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8529","hash":"fc2842e9bd33b7db358b844fc159c964bcbc68c9","datavalue":{"value":"430208","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"f43ab736687eb651898b130429a3532ce6b0d904","datavalue":{"value":"Intangible heritage","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q59544$9F428DDF-2297-4A39-A61C-C68BFD661902","rank":"normal","references":[{"hash":"0ff4cf71ef08665b113306182a9062a398d62e07","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"e5b09df61b8c96c7f6e7af441bf7703b59aab265","datavalue":{"value":"https://vocabs.ardc.edu.au/viewById/316","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"62e839fa4b16defcd0108db80302bc471287724f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":84036549,"id":"Q84036549"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q59544$7481DA04-1D08-4921-9932-FA0CA668415C","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"8447589a45ead0ae6986c936f6abeb7e4419a770","datavalue":{"value":"Intangible cultural heritage","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q59544$8b5cb873-bb50-4a12-9d4d-c666d3e90dc8","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:Intangible cultural heritage","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Intangible_cultural_heritage"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Patrim\u00f4nio cultural imaterial","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Patrim%C3%B4nio_cultural_imaterial"}}}}}