{"entities":{"Q622365":{"pageid":585466,"ns":0,"title":"Q622365","lastrevid":1892212796,"modified":"2023-05-08T15:36:27Z","type":"item","id":"Q622365","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u6b27\u6218\u80dc\u5229\u7eaa\u5ff5\u65e5"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u6b50\u6230\u52dd\u5229\u7d00\u5ff5\u65e5"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u6b50\u6230\u52dd\u5229\u7d00\u5ff5\u65e5"},"fr":{"language":"fr","value":"8 mai 1945"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc720\ub7fd \uc804\uc2b9 \uae30\ub150\uc77c"},"he":{"language":"he","value":"\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e0\u05d9\u05e6\u05d7\u05d5\u05df \u05d1\u05d0\u05d9\u05e8\u05d5\u05e4\u05d4"},"es":{"language":"es","value":"D\u00eda de la Victoria en Europa"},"it":{"language":"it","value":"giornata della vittoria"},"gl":{"language":"gl","value":"D\u00eda da Vitoria en Europa"},"de":{"language":"de","value":"VE-Day"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6226\u52dd\u8a18\u5ff5\u65e5"},"nl":{"language":"nl","value":"V-dag"},"ar":{"language":"ar","value":"\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0635\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627"},"pt":{"language":"pt","value":"Dia da Vit\u00f3ria na Europa"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435"},"en":{"language":"en","value":"Victory in Europe Day"},"th":{"language":"th","value":"\u0e27\u0e31\u0e19\u0e0a\u0e31\u0e22\u0e43\u0e19\u0e17\u0e27\u0e35\u0e1b\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b"},"ca":{"language":"ca","value":"Dia de la Vict\u00f2ria a Europa"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u041f\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u0433\u0438 \u0432 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0456"},"nn":{"language":"nn","value":"Frigjeringsdagen"},"da":{"language":"da","value":"VE-dag"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632\u06cc \u062f\u0631 \u0627\u0631\u0648\u067e\u0627"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u6b50\u6230\u52dd\u5229\u7d00\u5ff5\u65e5"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"VE-Day"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Victory in Europe Day"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Victory in Europe Day"},"id":{"language":"id","value":"Hari Kemenangan di Eropa"},"is":{"language":"is","value":"Sigurdagurinn \u00ed Evr\u00f3pu"},"nb":{"language":"nb","value":"Frigj\u00f8ringsdagen"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Dia da Vit\u00f3ria na Europa"},"ro":{"language":"ro","value":"Ziua Victoriei \u00een Europa"},"pl":{"language":"pl","value":"Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa w Europie"},"vi":{"language":"vi","value":"Ng\u00e0y chi\u1ebfn th\u1eafng \u1edf ch\u00e2u \u00c2u"},"ms":{"language":"ms","value":"Hari Kemenangan di Eropah"},"cs":{"language":"cs","value":"Den v\u00edt\u011bzstv\u00ed"},"yue":{"language":"yue","value":"\u6b50\u6d32\u6230\u722d\u52dd\u5229\u7d00\u5ff5\u65e5"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0414\u0430\u043d \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0435 \u0443 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0438"},"eo":{"language":"eo","value":"Tago de Venko en E\u016dropo"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\u0442\u0430"},"lv":{"language":"lv","value":"Nacisma sagr\u0101ves diena un Otr\u0101 pasaules kara upuru piemi\u0146as diena"},"ga":{"language":"ga","value":"L\u00e1 an Bhua san Eoraip"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0540\u0561\u0572\u0569\u0561\u0576\u0561\u056f\u056b \u0585\u0580 \u0535\u057e\u0580\u0578\u057a\u0561\u0575\u0578\u0582\u0574"},"sl":{"language":"sl","value":"Dan zmage v Evropi"},"tr":{"language":"tr","value":"Avrupa Zaferi G\u00fcn\u00fc"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"public holiday commemorating the surrender of Nazi Germany (8 May 1945)"},"fr":{"language":"fr","value":"jour f\u00e9ri\u00e9 c\u00e9l\u00e9brant la victoire des Alli\u00e9s sur l'Allemagne nazie"},"es":{"language":"es","value":"conmemoraci\u00f3n de la victoria aliada contra la Alemania nazi"},"it":{"language":"it","value":"festeggiamento della fine della seconda guerra mondiale"},"de":{"language":"de","value":"Gedenktag"},"eo":{"language":"eo","value":"datreveno"},"ro":{"language":"ro","value":"aniversare"},"ja":{"language":"ja","value":"\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u304a\u3044\u3066\u9023\u5408\u56fd\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u964d\u4f0f\u3055\u305b\u305f\u65e5"},"pt":{"language":"pt","value":"feriado p\u00fablico em comemora\u00e7\u00e3o \u00e1 rendi\u00e7\u00e3o da Alemanha Nazista (8 de maio de 1945)"},"pl":{"language":"pl","value":"\u015awi\u0119to upami\u0119tniaj\u0105ce zako\u0144czenie II wojny \u015bwiatowej w Europie"},"id":{"language":"id","value":"Hari libur umum memperingati penyerahan Nazi Jerman (8 Mei 1945)"},"tr":{"language":"tr","value":"Nazi Almanya's\u0131n\u0131n 8 May\u0131s 1945'te teslim olmas\u0131 an\u0131s\u0131na kutlanan resmi tatil."}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u52dd\u5229\u7d00\u5ff5\u65e5"},{"language":"zh","value":"V-E Day"},{"language":"zh","value":"\u6b50\u6230\u52dd\u5229\u7d00\u5ff5\u65e5"},{"language":"zh","value":"\u6b27\u6218\u80dc\u5229\u7eaa\u5ff5\u65e5"},{"language":"zh","value":"\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u6b27\u6218\u80dc\u5229\u7eaa\u5ff5\u65e5"}],"fr":[{"language":"fr","value":"9-Mai"},{"language":"fr","value":"Capitulation allemande de 1945"},{"language":"fr","value":"VE-day"},{"language":"fr","value":"Jour V-E"},{"language":"fr","value":"Victory day"},{"language":"fr","value":"Jour de la Victoire"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc720\ub7fd\uc5d0\uc11c\uc758 \uc2b9\ub9ac\uc758 \ub0a0"},{"language":"ko","value":"\uc720\ub7fd \uc804\uc2b9\uc758 \ub0a0"},{"language":"ko","value":"\uc720\ub7fd \uc804\uc2b9 \uae30\ub150\uc81c"},{"language":"ko","value":"\uc720\ub7fd\uc804\uc2b9\uae30\ub150\uc81c"},{"language":"ko","value":"VE-\ub370\uc774"},{"language":"ko","value":"\ube0c\uc774\uc774\ub370\uc774"},{"language":"ko","value":"\ube0c\uc774\uc774 \ub370\uc774"},{"language":"ko","value":"V-E \ub370\uc774"},{"language":"ko","value":"VE \ub370\uc774"},{"language":"ko","value":"\ub300\ub3c5\uc2b9\uc804\uae30\ub150\uc77c"},{"language":"ko","value":"\uc720\ub7fd\uc804\uc2b9\uae30\ub150\uc77c"}],"he":[{"language":"he","value":"VE day"},{"language":"he","value":"\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e0\u05e6\u05d7\u05d5\u05df \u05d1\u05d0\u05d9\u05e8\u05d5\u05e4\u05d4"},{"language":"he","value":"\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e0\u05d9\u05e6\u05d7\u05d5\u05df \u05e2\u05dc \u05d4\u05e0\u05d0\u05e6\u05d9\u05dd"}],"es":[{"language":"es","value":"Dia de la Victoria en Europa"}],"it":[{"language":"it","value":"giorno della vittoria in Europa"},{"language":"it","value":"giornata della vittoria in Europa"}],"gl":[{"language":"gl","value":"Vitoria en Europa"}],"de":[{"language":"de","value":"V-E Day"},{"language":"de","value":"Victory in Europe Day"},{"language":"de","value":"VE Day"},{"language":"de","value":"V-E-Day"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u6b27\u5dde\u6226\u52dd\u8a18\u5ff5\u65e5"},{"language":"ja","value":"VE\u30c7\u30fc"}],"nl":[{"language":"nl","value":"VE Day"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Dia da Vit\u00f3ria"},{"language":"pt","value":"Dia da vict\u00f3ria na europa"}],"en":[{"language":"en","value":"VE Day"},{"language":"en","value":"V-E Day"}],"nb":[{"language":"nb","value":"8. mai 1945"}],"tr":[{"language":"tr","value":"VE Day"},{"language":"tr","value":"VE-Day"},{"language":"tr","value":"V-E Day"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"243c04fae2a8b2a60e002e5264123d7aa77b4946","datavalue":{"value":"VE Day","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q622365$CBD69914-2607-4CE8-A328-187C0B6DE027","rank":"normal"}],"P837":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P837","hash":"25b83da94f5756c9b9d479ffde1df4cfc6c220f6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2555,"id":"Q2555"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q622365$4811e6a1-4cef-4a13-3f5a-ac5314b346aa","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"899510653f923b5ee704f11b2e7661a480bfc36e","datavalue":{"value":"/m/01fj6s","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q622365$0A51B712-E68E-4D08-ADB6-1B4928E24BDF","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"7a653310ce14fbfe9a1ee21a4d0d4557f32eda56","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1197685,"id":"Q1197685"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q622365$f25d3d29-4d54-2b2d-dcff-eb889e031c98","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"adb238cb8d34a17b2ab4325d2f32b74206e37f64","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2174956,"id":"Q2174956"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"008ab13f98f966778270f38084074f26d596c492","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q622365$6e9e4673-4c59-3677-6f25-d8c4f6548a98","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"5967db74e6b8af156e0e215be09a08ba05a11b2f","datavalue":{"value":"Intocht van het Canadese 1e Leger in de provincie Utrecht, Bestanddeelnr 900-2770.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q622365$5134C96F-B6C7-4933-9820-03C7B30F09F7","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"58e5f90677ae1b0515af6d8c3a75bd22e596422e","datavalue":{"value":{"time":"+1945-05-08T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","qualifiers":{"P2241":[{"snaktype":"value","property":"P2241","hash":"c4f1c7792b3be37dfd8d830e9245457e8ae94229","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":18699055,"id":"Q18699055"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P2241"],"id":"Q622365$dd6b2c24-4808-b05b-e2fb-b82d4e395383","rank":"deprecated"}],"P547":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P547","hash":"cc52c72b00e687b583791463ca413a368c11fbab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":700924,"id":"Q700924"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q622365$4c0394f3-4bf6-ab88-46dc-f6f1b9b058a2","rank":"normal"}],"P1225":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1225","hash":"6d9db761ca02aa0279c5c7fd5dd8a539b41d4536","datavalue":{"value":"10675908","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q622365$7DC7C62F-B4C2-4B59-B219-34C000EBBF57","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"0a7503ea835b55b7cc24cb7b4076d84ef6d9537e","datavalue":{"value":"sh94009623","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q622365$acd74bae-42ab-ff6d-7ade-2713f537d5a3","rank":"normal"}],"P2163":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2163","hash":"13496f47b4e9e2c7319ef976f2f18b7e5d7f6b10","datavalue":{"value":"1163462","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q622365$d3dc73f8-437f-b9be-d1fb-c820ac26a634","rank":"normal"}],"P5395":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5395","hash":"a06c1f948f705c5adcee4d789c6b254def5d66ab","datavalue":{"value":"ve-day-victory-in-europe","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q622365$EF976C75-7D76-43B8-A24C-C32A7F355A8A","rank":"normal"}],"P1417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"bc8abde53b976b1a02fbb2864127fc1b39c66dc4","datavalue":{"value":"topic/V-E-Day","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q622365$4fbcaec6-49c5-93eb-544d-e23c295462ae","rank":"normal"}],"P5063":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5063","hash":"77a08859a61fe55f99ff1b08b8578455ba9c40b5","datavalue":{"value":"i116894","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q622365$584D2CAF-6408-4777-8B63-85722FC87409","rank":"normal"}],"P4527":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4527","hash":"70c583169fc30511d0385b7d1054bcfd59abed7e","datavalue":{"value":"13586","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"4673dd97d9577cec90a41558f704be8eae9758d8","datavalue":{"value":"VE Day","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q622365$7A27FC51-19DE-4A12-A22F-1C3F73C131A5","rank":"normal"}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"43957d141e59780f9c9d65541a773122ca177276","datavalue":{"value":"987007565906405171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q622365$2C61F8B1-4EBE-4491-A9A2-70E76EE45D49","rank":"normal","references":[{"hash":"c8a47202c92936005b390eb36ddd267921b51f43","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"0ea73b3596b49258a7b7ec6495950779b99e875d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":188915,"id":"Q188915"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c05db5d169c2560b9799d567a803d20a392f53e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q622365$8919cc13-4bcb-6d0f-e663-e2ee0bd62e98","rank":"normal"}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"c3375392e44bea92b582b1666709cd7179d60005","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":69276818,"id":"Q69276818"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q622365$31081ee8-467e-5a4c-dfd7-af817bbaa55a","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0635\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%8A%D9%88%D9%85_%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%B5%D8%B1_%D9%81%D9%8A_%D8%A3%D9%88%D8%B1%D9%88%D8%A8%D8%A7"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0414\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\u0442\u0430 (\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430)","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD_%D0%BD%D0%B0_%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B0_(%D0%95%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B0)"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Dia de la Vict\u00f2ria a Europa","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Dia_de_la_Vict%C3%B2ria_a_Europa"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:VE Day","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:VE_Day"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"VE-dag","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/VE-dag"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"VE-Day","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/VE-Day"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Victory in Europe Day","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Victory_in_Europe_Day"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Tago de Venko en E\u016dropo","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Tago_de_Venko_en_E%C5%ADropo"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"D\u00eda de la Victoria en Europa","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/D%C3%ADa_de_la_Victoria_en_Europa"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u0648\u0632 \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632\u06cc \u062f\u0631 \u0627\u0631\u0648\u067e\u0627","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D9%88%D8%B2_%D9%BE%DB%8C%D8%B1%D9%88%D8%B2%DB%8C_%D8%AF%D8%B1_%D8%A7%D8%B1%D9%88%D9%BE%D8%A7"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"8 mai 1945","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/8_mai_1945"},"frwikinews":{"site":"frwikinews","title":"Cat\u00e9gorie:8 mai 1945","badges":[],"url":"https://fr.wikinews.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:8_mai_1945"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"L\u00e1 an Bhua san Eoraip","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/L%C3%A1_an_Bhua_san_Eoraip"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"D\u00eda da Vitoria en Europa","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/D%C3%ADa_da_Vitoria_en_Europa"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d9\u05d5\u05dd \u05d4\u05e0\u05d9\u05e6\u05d7\u05d5\u05df \u05d1\u05d0\u05d9\u05e8\u05d5\u05e4\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%99%D7%95%D7%9D_%D7%94%D7%A0%D7%99%D7%A6%D7%97%D7%95%D7%9F_%D7%91%D7%90%D7%99%D7%A8%D7%95%D7%A4%D7%94"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Hari Kemenangan di Eropa","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Hari_Kemenangan_di_Eropa"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Sigurdagurinn \u00ed Evr\u00f3pu","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Sigurdagurinn_%C3%AD_Evr%C3%B3pu"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Giornata della vittoria (Paesi dell'Europa occidentale)","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Giornata_della_vittoria_(Paesi_dell%27Europa_occidentale)"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6226\u52dd\u8a18\u5ff5\u65e5","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%A8%E3%83%BC%E3%83%AD%E3%83%83%E3%83%91%E6%88%A6%E5%8B%9D%E8%A8%98%E5%BF%B5%E6%97%A5"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc720\ub7fd \uc804\uc2b9 \uae30\ub150\uc77c","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%9C%A0%EB%9F%BD_%EC%A0%84%EC%8A%B9_%EA%B8%B0%EB%85%90%EC%9D%BC"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Nacisma sagr\u0101ves diena un Otr\u0101 pasaules kara upuru piemi\u0146as diena","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Nacisma_sagr%C4%81ves_diena_un_Otr%C4%81_pasaules_kara_upuru_piemi%C5%86as_diena"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Hari Kemenangan di Eropah","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Hari_Kemenangan_di_Eropah"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"V-dag","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/V-dag"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Frigjeringsdagen","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Frigjeringsdagen"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Victory in Europe Day","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Victory_in_Europe_Day"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Dzie%C5%84_Zwyci%C4%99stwa"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Dia da Vit\u00f3ria na Europa","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Dia_da_Vit%C3%B3ria_na_Europa"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Ziua Victoriei \u00een Europa","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Ziua_Victoriei_%C3%AEn_Europa"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%8B_%D0%B2_%D0%95%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B5"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%94%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D0%BF%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%8B_%D0%B2_%D0%95%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B5"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Dan zmage v Evropi","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Dan_zmage_v_Evropi"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e27\u0e31\u0e19\u0e0a\u0e31\u0e22\u0e43\u0e19\u0e17\u0e27\u0e35\u0e1b\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%8A%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A7%E0%B8%B5%E0%B8%9B%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B9%82%E0%B8%A3%E0%B8%9B"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0414\u0435\u043d\u044c \u041f\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u0433\u0438 \u0432 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0456","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BD%D1%8C_%D0%9F%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%BE%D0%B3%D0%B8_%D0%B2_%D0%84%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D1%96"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Ng\u00e0y Chi\u1ebfn th\u1eafng (8 th\u00e1ng 5)","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ng%C3%A0y_Chi%E1%BA%BFn_th%E1%BA%AFng_(8_th%C3%A1ng_5)"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u6b50\u6d32\u6230\u722d\u52dd\u5229\u7d00\u5ff5\u65e5","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E6%AD%90%E6%B4%B2%E6%88%B0%E7%88%AD%E5%8B%9D%E5%88%A9%E7%B4%80%E5%BF%B5%E6%97%A5"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u6b50\u6230\u52dd\u5229\u7d00\u5ff5\u65e5","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%A4%A7%E6%88%B0%E6%AD%90%E6%88%B0%E5%8B%9D%E5%88%A9%E7%B4%80%E5%BF%B5%E6%97%A5"}}}}}