{"entities":{"Q63167656":{"pageid":62918281,"ns":0,"title":"Q63167656","lastrevid":1880877653,"modified":"2023-04-22T22:11:00Z","type":"item","id":"Q63167656","labels":{"en":{"language":"en","value":"2019 fire at Notre-Dame de Paris"},"eu":{"language":"eu","value":"Parisko Notre-Dame katedralaren sutea"},"pt":{"language":"pt","value":"inc\u00eandio na Catedral de Notre-Dame de Paris"},"pl":{"language":"pl","value":"po\u017car katedry Notre-Dame w Pary\u017cu"},"zh":{"language":"zh","value":"2019\u5e74\u5df4\u9ece\u5723\u6bcd\u9662\u5927\u706b"},"it":{"language":"it","value":"incendio della cattedrale di Notre-Dame"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1 \u10e6\u10d5\u10d7\u10d8\u10e1\u10db\u10e8\u10dd\u10d1\u10da\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d0\u10eb\u10e0\u10d8\u10e1 \u10ee\u10d0\u10dc\u10eb\u10d0\u10e0\u10d8 (2019)"},"nl":{"language":"nl","value":"Notre-Dame-brand van 2019"},"fr":{"language":"fr","value":"incendie de Notre-Dame de Paris"},"cs":{"language":"cs","value":"po\u017e\u00e1r katedr\u00e1ly Notre-Dame"},"sv":{"language":"sv","value":"branden i Notre-Dame de Paris"},"fi":{"language":"fi","value":"Pariisin Notre-Damen katedraalin tulipalo 2019"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041f\u043e\u0436\u0435\u0436\u0430 \u0432 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0456 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u044c\u043a\u043e\u0457 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456 (2019)"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09e8\u09e6\u09e7\u09ef \u09a8\u09cb\u09a4\u09cd\u09b0\u09cd\u200c \u09a6\u09be\u09ae \u09a6\u09cd\u09af \u09aa\u09be\u09b0\u09bf \u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u0995\u09be\u09a3\u09cd\u09a1"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062d\u0631\u064a\u0642 \u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0646\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645"},"de":{"language":"de","value":"Brand der Kathedrale Notre-Dame de Paris"},"es":{"language":"es","value":"incendio en la catedral de Notre Dame de Par\u00eds"},"eo":{"language":"eo","value":"incendio de Notre-Dame de Paris en 2019"},"az":{"language":"az","value":"Paris Notr-Dam kils\u0259sind\u0259 yan\u011f\u0131n (2019)"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u8056\u5802\u306e\u706b\u707d"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u0432 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 (2019)"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c5\u03c1\u03ba\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03a0\u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03a0\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03af\u03c9\u03bd\u200e"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u0432 \u0421\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0446\u0430 (\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436)"},"ca":{"language":"ca","value":"incendi de la catedral de Notre-Dame de Par\u00eds"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Brand von Notre-Dame in Paris 2019"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Notre-Dame de Paris fire"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Notre-Dame de Paris fire"},"et":{"language":"et","value":"Pariisi Notre-Dame'i tulekahju"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0622\u062a\u0634\u200c\u0633\u0648\u0632\u06cc \u06a9\u0644\u06cc\u0633\u0627\u06cc \u0646\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645 \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f9"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0540\u0580\u0564\u0565\u0570 \u0553\u0561\u0580\u056b\u0566\u056b \u0531\u057d\u057f\u057e\u0561\u056e\u0561\u0574\u0578\u0580 \u057f\u0561\u0573\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574"},"id":{"language":"id","value":"Kebakaran Notre-Dame de Paris"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub178\ud2b8\ub974\ub2f4 \ub300\uc131\ub2f9 \ud654\uc7ac"},"lmo":{"language":"lmo","value":"incendi de Notre Dame a Paris del 2019"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u0432\u043e \u0411\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0430 (\u041f\u0430\u0440\u0438\u0437)"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"inc\u00eandio da Catedral de Notre-Dame de Paris"},"ro":{"language":"ro","value":"incendiul din 2019 la catedrala Notre-Dame de Paris"},"th":{"language":"th","value":"\u0e40\u0e2b\u0e15\u0e38\u0e40\u0e1e\u0e25\u0e34\u0e07\u0e44\u0e2b\u0e21\u0e49\u0e2d\u0e32\u0e2a\u0e19\u0e27\u0e34\u0e2b\u0e32\u0e23\u0e19\u0e47\u0e2d\u0e17\u0e23\u0e4c-\u0e14\u0e32\u0e21\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e1b\u0e32\u0e23\u0e35\u0e2a"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Brand der Kathedrale Notre-Dame de Paris"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05e9\u05e8\u05e4\u05d4 \u05d1\u05e7\u05ea\u05d3\u05e8\u05dc\u05ea \u05e0\u05d5\u05d8\u05e8\u05d3\u05d0\u05dd"},"hu":{"language":"hu","value":"2019-es Notre-Dame-t\u0171zeset"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"2019\u5e74\u5df4\u9ece\u8056\u6bcd\u9662\u5927\u706b"},"gl":{"language":"gl","value":"incendio da catedral de Notre-Dame de Par\u00eds"},"ast":{"language":"ast","value":"quema de la catedral de Notre-Dame de Par\u00eds"},"da":{"language":"da","value":"Notre Dames brand, 2019"},"tr":{"language":"tr","value":"2019 Notre Dame yang\u0131n\u0131"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u0436\u0430\u0440 \u0443 \u041a\u0430\u0442\u044d\u0434\u0440\u044b \u041f\u0430\u0440\u044b\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0411\u043e\u0436\u0430\u0439 \u041c\u0430\u0446\u0456"},"be":{"language":"be","value":"\u041f\u0430\u0436\u0430\u0440 \u0443 \u0441\u0430\u0431\u043e\u0440\u044b \u041f\u0430\u0440\u044b\u0436\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0411\u043e\u0436\u0430\u0439 \u041c\u0430\u0446\u0456"},"cdo":{"language":"cdo","value":"2019 ni\u00e8ng B\u0103-l\u00e0\u0324 S\u00e9ng-m\u016b-i\u00eang s\u00e9k-hu\u014di"},"fy":{"language":"fy","value":"Br\u00e2n fan de Notre-Dame fan Parys"},"lv":{"language":"lv","value":"ugunsgr\u0113ks Par\u012bzes Dievm\u0101tes katedr\u0101l\u0113"},"ms":{"language":"ms","value":"kebakaran Notre-Dame de Paris"},"vi":{"language":"vi","value":"H\u1ecfa ho\u1ea1n Nh\u00e0 th\u1edd \u0110\u1ee9c B\u00e0 Paris"},"lzh":{"language":"lzh","value":"\u5df1\u4ea5\u6cd5\u4eac\u8056\u6bcd\u9662\u4e4b\u707d"},"yue":{"language":"yue","value":"2019\u5e74\u5df4\u9ece\u8056\u6bcd\u9662\u706b\u71ed"},"tl":{"language":"tl","value":"sunog sa Notre Dame ng Paris"},"mr":{"language":"mr","value":"\u0928\u094b\u0924\u094d\u0930 \u0926\u0947\u092e \u0926\u0947 \u092a\u0945\u0930\u093f\u0938 \u0906\u0917"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0928\u094b\u0924\u094d\u0930 \u0926\u0947\u092e \u0926\u0947 \u092a\u0945\u0930\u093f\u0938 \u0906\u0917"},"sk":{"language":"sk","value":"Po\u017eiar katedr\u00e1ly Notre-Dame v Par\u00ed\u017ei"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"2019\u5e74\u5df4\u9ece\u8056\u6bcd\u9662\u5927\u706b"},"arz":{"language":"arz","value":"\u062d\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0646\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645 \u062f\u0649 \u0628\u0627\u0631\u0649 2019"},"sr":{"language":"sr","value":"\u041f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u0443 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u0438 \u041d\u043e\u0442\u0440 \u0414\u0430\u043c"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0646\u0648\u0679\u0631\u06d2 \u0688\u06cc\u0645 \u06a9\u06cc\u062a\u06be\u06cc\u0688\u0631\u0644 \u0622\u062a\u0634\u0632\u062f\u06af\u06cc"},"sh":{"language":"sh","value":"Po\u017ear u katedrali Notre Dame"},"af":{"language":"af","value":"Brand in die Notre-Dame van Parys"},"wuu":{"language":"wuu","value":"\u5df4\u9ece\u5723\u6bcd\u9662\u5927\u706b"},"hr":{"language":"hr","value":"Po\u017ear u katedrali Notre-Dame"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"April 2019 fire at the cathedral of Notre-Dame de Paris, France"},"zh":{"language":"zh","value":"2019\u5e744\u670815\u65e5\u767c\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\u8056\u6bcd\u9662\u7684\u5927\u706b"},"es":{"language":"es","value":"incidente en Francia en el 2019"},"cs":{"language":"cs","value":"po\u017e\u00e1r v roce 2019"},"fi":{"language":"fi","value":"tulipalo Notre-Damen katedraalissa, Pariisissa"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u043e\u0436\u0435\u0436\u0430 \u0443 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0456, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u044f"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09ab\u09cd\u09b0\u09be\u09a8\u09cd\u09b8\u09c7\u09b0 \u09a8\u09cb\u09a4\u09cd\u09b0\u09cd \u09a6\u09be\u09ae \u0997\u09bf\u09b0\u09cd\u099c\u09be\u09af\u09bc \u0985\u0997\u09cd\u09a8\u09bf\u0995\u09be\u09a3\u09cd\u09a1"},"nl":{"language":"nl","value":"brand van de Notre-Dame in Parijs, ontstaan op 15 april"},"az":{"language":"az","value":"Fransan\u0131n paytaxt\u0131 Paris \u015f\u0259h\u0259rind\u0259 yerl\u0259\u015f\u0259n Notr-Dam kils\u0259sind\u0259 ger\u00e7\u0259kl\u0259\u015f\u0259n yan\u011f\u0131n hadis\u0259si"},"ja":{"language":"ja","value":"2019\u5e744\u6708\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u306e\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u8056\u5802\u3067\u767a\u751f\u3057\u305f\u706b\u707d"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u0432 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0432 2019 \u0433\u043e\u0434\u0443"},"fr":{"language":"fr","value":"incendie de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris le 15 avril 2019"},"el":{"language":"el","value":"\u03c0\u03c5\u03c1\u03ba\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac \u03c3\u03c4\u03bf\u03bd \u03ba\u03b1\u03b8\u03b5\u03b4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc \u03bd\u03b1\u03cc \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a0\u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03af\u03b1\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03a0\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03af\u03c9\u03bd, \u0393\u03b1\u03bb\u03bb\u03af\u03b1 (2019)"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10ee\u10d0\u10dc\u10eb\u10d0\u10e0\u10d8 \u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1 \u10e6\u10d5\u10d7\u10e1\u10db\u10e8\u10dd\u10d1\u10da\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d9\u10d0\u10d7\u10d4\u10d3\u10e0\u10dd \u10e2\u10d0\u10eb\u10d0\u10e0\u10e8\u10d8 2019 \u10ec\u10d4\u10da\u10e1"},"sv":{"language":"sv","value":"brand i katedralen Notre-Dame de Paris i Frankrike i april 2019"},"de":{"language":"de","value":"Gro\u00dfbrand in der Nacht vom 15. auf den 16. April"},"he":{"language":"he","value":"\u05d0\u05e1\u05d5\u05df \u05d1\u05e7\u05ea\u05d3\u05e8\u05dc\u05ea \u05e0\u05d5\u05d8\u05e8\u05d3\u05d0\u05dd \u05d1\u05e4\u05e8\u05d9\u05d6 \u05d1-2019"},"it":{"language":"it","value":"incendio avvenuto il 15 aprile 2019 nella cattedrale di Notre-Dame a Parigi"},"pl":{"language":"pl","value":"po\u017car katedry Notre-Dame (Pary\u017c, Francja; 2019)"},"hu":{"language":"hu","value":"t\u0171zeset 2019. \u00e1prilis 15-\u00e9n a p\u00e1rizsi Notre-Dame-sz\u00e9kesegyh\u00e1zban"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062d\u0627\u062f\u062b \u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0642 \u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u767c\u751f\u65bc\u5df4\u9ece\u8056\u6bcd\u9662\u7684\u706b\u707d"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"2019 fire at the cathedral of Notre-Dame de Paris, France"},"ast":{"language":"ast","value":"quema de la catedral de Notre Dame en Par\u00eds, Francia en 2019"},"tr":{"language":"tr","value":"Fransa'daki Notre Dame Katedrali'nde meydana gelen yang\u0131n"},"tl":{"language":"tl","value":"2019 na sunog sa Katedral ng Notre Dame sa Paris, Pransiya"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Gro\u00dfbrand, welcher am 15. April 2019 gegen 18:50 Uhr ausbrach"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Gro\u00dfbrand, welcher am 15. April 2019 gegen 18:50 Uhr ausbrach"},"id":{"language":"id","value":"Kebakaran katedral di Paris"},"mr":{"language":"mr","value":"\u0968\u0966\u0967\u096f \u092e\u0927\u0940\u0932 \u0928\u094b\u0924\u094d\u0930 \u0926\u0947\u092e \u0926\u0947 \u092a\u0945\u0930\u093f\u0938 \u0906\u0917"},"gl":{"language":"gl","value":"incendio en abril de 2019"},"et":{"language":"et","value":"Pariisi Jumalaema kiriku p\u00f5leng"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u767c\u751f\u65bc\u5df4\u9ece\u8056\u6bcd\u9662\u7684\u706b\u707d"},"sk":{"language":"sk","value":"po\u017eiar katedr\u00e1ly Notre-Dame v Par\u00ed\u017ei v apr\u00edli 2019"},"vi":{"language":"vi","value":"ch\u00e1y t\u1ea1i nh\u00e0 th\u1edd \u0110\u1ee9c B\u00e0 Paris, Ph\u00e1p th\u00e1ng 4, 2019"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633 \u06a9\u06d2 \u0634\u06c1\u0631 \u067e\u06cc\u0631\u0633 \u06a9\u06d2 \u0627\u06cc\u06a9 \u06a9\u0644\u06cc\u0633\u0627 \u0645\u06cc\u06ba \u06c1\u0648\u0646\u06d2 \u0648\u0627\u0644\u06cc \u0622\u062a\u0634\u0632\u062f\u06af\u06cc"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u0436\u0430\u0440, \u044f\u043a\u0456 \u043f\u0430\u0447\u0430\u045e\u0441\u044f 15 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0430\u0432\u0456\u043a\u0430 2019 \u0440\u043e\u043a\u0443 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0434\u043e\u045e\u0433\u0430 \u0434\u0430 18:50 CEST"},"hr":{"language":"hr","value":"po\u017ear u katedrali Notre-Dame iz travnja 2019."},"pt":{"language":"pt","value":"inc\u00eandio em Paris, Fran\u00e7a em 2019"},"sr":{"language":"sr","value":"\u041f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u0443 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u0438 \u041d\u043e\u0442\u0440 \u0414\u0430\u043c \u0443 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u0443, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0430"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"Notre-Dame de Paris fire"},{"language":"en","value":"Notre Dame de Paris fire"},{"language":"en","value":"Notre Dame cathedral in Paris fire"},{"language":"en","value":"Notre Dame cathedral fire"},{"language":"en","value":"Notre-Dame fire"},{"language":"en","value":"2019 Notre-Dame de Paris fire"},{"language":"en","value":"2019 Notre Dame fire"},{"language":"en","value":"2019 Notre Dame cathedral fire"}],"ka":[{"language":"ka","value":"\u10ee\u10d0\u10dc\u10eb\u10d0\u10e0\u10d8 \u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1 \u10e6\u10d5\u10d7\u10d8\u10e1\u10db\u10e8\u10dd\u10d1\u10da\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d0\u10eb\u10d0\u10e0\u10e8\u10d8"}],"fi":[{"language":"fi","value":"Notre-Damen tulipalo"},{"language":"fi","value":"Notre-Damen palo"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u041f\u043e\u0436\u0435\u0436\u0430 \u0432 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0456 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u044c\u043a\u043e\u0457 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456"}],"pl":[{"language":"pl","value":"po\u017car w katedrze Notre-Dame w Pary\u017cu"},{"language":"pl","value":"po\u017car katedry Notre-Dame"},{"language":"pl","value":"po\u017car Notre-Dame"},{"language":"pl","value":"po\u017car w katedrze Notre-Dame"},{"language":"pl","value":"po\u017car w Notre-Dame"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u062d\u0631\u064a\u0642 \u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0646\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645 \u062f\u0648 \u0628\u0627\u0631\u064a 2019"}],"it":[{"language":"it","value":"incendio della cattedrale di Notre-Dame del 2019"}],"nl":[{"language":"nl","value":"brand in Notre-Dame de Paris"},{"language":"nl","value":"Notre-Dame de Paris-brand van 2019"},{"language":"nl","value":"Brand in de Notre-Dame van Parijs"}],"es":[{"language":"es","value":"Incendio de Notre Dame"}],"tr":[{"language":"tr","value":"Notre-Dame de Paris yang\u0131n\u0131"},{"language":"tr","value":"Notre Dame de Paris yang\u0131n\u0131"},{"language":"tr","value":"Notre-Dame de Paris Katedrali yang\u0131n\u0131"},{"language":"tr","value":"Notre Dame de Paris Katedrali yang\u0131n\u0131"},{"language":"tr","value":"Notre-Dame yang\u0131n\u0131"},{"language":"tr","value":"Notre Dame yang\u0131n\u0131"}],"ast":[{"language":"ast","value":"Quema na Catedral de Notre-Dame de Par\u00eds"},{"language":"ast","value":"Quema de Notre Dame"}],"lv":[{"language":"lv","value":"Par\u012bzes Dievm\u0101tes katedr\u0101les ugunsgr\u0113ks"}],"et":[{"language":"et","value":"2019. aasta Notre-Dame'i tulekahju"}],"zh":[{"language":"zh","value":"2019\u5e74\u5df4\u9ece\u8056\u6bcd\u9662\u5927\u706b"},{"language":"zh","value":"\u5df4\u9ece\u8056\u6bcd\u9662\u706b\u707d"}],"sk":[{"language":"sk","value":"Po\u017eiar katedr\u00e1ly Notre-Dame 2019"},{"language":"sk","value":"Po\u017eiar Notre-Dame"},{"language":"sk","value":"Po\u017eiar katedr\u00e1ly Notre Dame v Par\u00ed\u017ei"},{"language":"sk","value":"Po\u017eiar katedr\u00e1ly Notre Dame 2019"},{"language":"sk","value":"Po\u017eiar katedr\u00e1ly Notre Dame"},{"language":"sk","value":"Po\u017eiar Notre-Dame v Par\u00ed\u017ei"},{"language":"sk","value":"Po\u017eiar Notre-Dame 2019"},{"language":"sk","value":"Po\u017eiar Notre Dame v Par\u00ed\u017ei"},{"language":"sk","value":"Po\u017eiar Notre Dame 2019"},{"language":"sk","value":"Notre-Dame Par\u00ed\u017e po\u017eiar"},{"language":"sk","value":"Notre Dame Par\u00ed\u017e po\u017eiar"},{"language":"sk","value":"Notre-Dame ohe\u0148"},{"language":"sk","value":"Notre Dame ohe\u0148"},{"language":"sk","value":"Par\u00ed\u017eska Notre-Dame v plame\u0148och"},{"language":"sk","value":"Par\u00ed\u017eska katadr\u00e1la v plame\u0148och"},{"language":"sk","value":"Po\u017eiar katedr\u00e1ly v Par\u00ed\u017ei"},{"language":"sk","value":"Po\u017eiar par\u00ed\u017eskej katedr\u00e1ly"},{"language":"sk","value":"Po\u017eiar par\u00ed\u017eskej katedr\u00e1ly 2019"},{"language":"sk","value":"Po\u017eiar katedr\u00e1ly v Par\u00ed\u017ei 2019"},{"language":"sk","value":"Katedr\u00e1la v Par\u00ed\u017ei po\u017eiar"},{"language":"sk","value":"Katedr\u00e1la v Par\u00ed\u017ei po\u017eiar 2019"}],"fr":[{"language":"fr","value":"incendie de la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris"}],"fy":[{"language":"fy","value":"Br\u00e2n fan de Notre-Dame"}],"pt":[{"language":"pt","value":"inc\u00eandio de Notre-Dame de Paris"},{"language":"pt","value":"inc\u00eandio de Notre Dame de Paris"},{"language":"pt","value":"inc\u00eandio da Catedral de Notre-Dame em Paris"},{"language":"pt","value":"inc\u00eandio da Catedral de Notre-Dame"},{"language":"pt","value":"inc\u00eandio de Notre-Dame"},{"language":"pt","value":"inc\u00eandio de Notre-Dame de Paris em 2019"},{"language":"pt","value":"inc\u00eandio de Notre-Dame em 2019"},{"language":"pt","value":"inc\u00eandio da Catedral de Notre-Dame em 2019"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"d01973507d3f17b7f15f3ebfa5e4a13252063105","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7625093,"id":"Q7625093"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63167656$ab3e28b7-42a9-b790-8830-61b71131e917","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c05db5d169c2560b9799d567a803d20a392f53e4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63167656$71ab8b0a-4ff9-0f5b-7ca2-613f508732f8","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"6bf9a85524c451ec899e4bb5e6ee66729e4d16d3","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-15T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q63167656$183b1cad-4653-fa67-28c8-6bedb65ed3d5","rank":"deprecated"}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"edd411a65e1d42f35cd6242b6092646aabf256f1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2981,"id":"Q2981"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63167656$7e19b66b-4ac6-6e73-bb71-8705dffbc213","rank":"preferred","references":[{"hash":"9edbe8ec1628d61c6f083c6623aaa2f74b6b11b9","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"d858d69fbd41850f0f6200b85490607f99f9036b","datavalue":{"value":"https://www.cnbc.com/2019/04/15/paris-notre-dame-cathedral-on-fire-reuters.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"853780c2dc7290295e26a947501512db46460d06","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-16T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]},{"hash":"fb40af7421cd6d62c725b4f29965f8f5154bae08","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"7b0613c0ed802fd8f8f66a7b6967a07309489902","datavalue":{"value":"https://www.euronews.com/2019/04/15/fire-underway-at-notre-dame-cathedral-in-paris-firefighters-say","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"853780c2dc7290295e26a947501512db46460d06","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-16T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]},{"hash":"c04aa88da1dbcfedd3de39a1e040a9883b2c81cb","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"a4b76cc44c7f2d52ccf103258f0b459eafdd83a0","datavalue":{"value":"https://www.reuters.com/article/us-notredame-fire-idUSKCN1RR1UO","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"853780c2dc7290295e26a947501512db46460d06","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-16T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]},{"hash":"96e84c19424365397f13bbb49eb5d808f6008328","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"937944b95d998d05615330f0653933f9ad519259","datavalue":{"value":"https://www.politico.eu/article/macron-postpones-speech-after-notre-dame-fire/","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"853780c2dc7290295e26a947501512db46460d06","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-16T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]},{"hash":"4a96bfae223d46fdf4cfcf3de8944caf21d5cffc","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"7d8ec090dc6bea323c406794b03a69f1e44e6aff","datavalue":{"value":"https://www.cbc.ca/news/world/notre-dame-cathedral-paris-fire-1.5098604","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"853780c2dc7290295e26a947501512db46460d06","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-16T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"65737aff6befb67b52f4956ed02d8655213307f0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":90,"id":"Q90"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63167656$1c055a42-49df-31a5-5c7b-ed4133788ddb","rank":"normal","references":[{"hash":"88ca4f752e39e8c054bfa3f5c7c37bf37e683af7","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"05881a9f8922b1df2be0d13e882377529bf0c72b","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=103350964","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P625":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P625","hash":"3aeaf7ef3fb4e90740470434ce2292d2bf2570f6","datavalue":{"value":{"latitude":48.853,"longitude":2.3498,"altitude":null,"precision":0.000277778,"globe":"http://www.wikidata.org/entity/Q2"},"type":"globecoordinate"},"datatype":"globe-coordinate"},"type":"statement","id":"Q63167656$6320a929-4774-bf07-7897-374047481c94","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"c55deb6b57c6f50cb7e1664395c666b9e0b12091","datavalue":{"value":"2019 Notre-Dame de Paris fire","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q63167656$aecfdb9d-46e4-11e7-0dd5-c879ade5d214","rank":"normal"}],"P3082":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3082","hash":"744991e3c16abb75c212ab5f62fa1fdb329c0d3b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2981,"id":"Q2981"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"dd6a7db90da673fe8c7162262435b3ef790070f1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":83180,"id":"Q83180"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q63167656$846341a3-49f5-8039-43ef-8234318be48d","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3082","hash":"1a2017116b689edd3bf9453cd34dee19138a104d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":63170328,"id":"Q63170328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63167656$bb7ed0f0-4308-10ec-0805-723e8e1b1734","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3082","hash":"9bb87620fd4b3708947b23e4e9c4526b5b0e77b4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":63182951,"id":"Q63182951"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63167656$6a8e75d1-48eb-435b-21e3-dd9e17e65073","rank":"normal"}],"P828":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P828","hash":"afd3a9e26a9630bbbfc76928ee612cce774e929b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206907,"id":"Q206907"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P1480":[{"snaktype":"value","property":"P1480","hash":"889f0ed131a3884de838ec548ff63e2faf15a504","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":56644435,"id":"Q56644435"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P1480"],"id":"Q63167656$de2c7460-4c11-a86b-b16a-a5dc26474b62","rank":"normal","references":[{"hash":"9c2f108e608e7ef3dcdece21303fbe7397b59c0c","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"940bdd3ce010f1e8364fd89d248a91c027d60af6","datavalue":{"value":"https://www.nbcwashington.com/news/national-international/Short-Circuit-Notre-Dame-Fire-508756191.html","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"195af8518a8905d079fd253e4a4a9b3d78cbc229","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-15T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","qualifiers":{"P4241":[{"snaktype":"value","property":"P4241","hash":"c1492120e816d17fdf4dcad8e1ea93fd83fb1ecf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":55812007,"id":"Q55812007"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P421":[{"snaktype":"value","property":"P421","hash":"2f5d88b20f122f125387179df70f54990074d5a8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6723,"id":"Q6723"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P4241","P421"],"id":"Q63167656$58590cd7-4944-c7b2-5aad-655ecc8bb8d2","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"4e6f295834de64ecbca13521b41d78902f44be51","datavalue":{"value":"Notre-Dame-Cathedral-Fire-April-2019","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q63167656$b57b7b36-4bf3-f7ea-4380-3d771fbee02a","rank":"normal"}],"P1120":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1120","hash":"e92668befb98623ee47c1e3538664305a4a6aa4c","datavalue":{"value":{"amount":"+0","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q63167656$86e5d9ca-409c-78bd-1c1c-fd8258ab079f","rank":"normal","references":[{"hash":"acda703c54bea2c2cb47fc6578a5df11fcc1e9d9","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"d229478cdbde04a8a0dbd26b1c15231a735f144e","datavalue":{"value":"https://www.nytimes.com/2019/04/15/world/europe/notre-dame-fire-what-we-know.html","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"1e3ff6e9370d689ab697be161fcf20cd13ad4381","datavalue":{"value":"Incendie Notre Dame de Paris.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"f0e1915964ae922c998c1c010f1104d5e31e8371","datavalue":{"value":{"text":"Brennende Kathedrale","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"70958cacd68a3146b1f781fc5c9612389b82ca3b","datavalue":{"value":{"text":"Burning cathedral","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"1f128612263a34ff4d5bb1fb5df09f775f111892","datavalue":{"value":{"text":"Ho\u0159\u00edc\u00ed katedr\u00e1la","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"098ce34c350a0473b9b7fed353bf1522e444bba3","datavalue":{"value":{"text":"Horiaca katedr\u00e1la","language":"sk"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P2096"],"id":"Q63167656$4D7D2587-3D6B-4C81-A2CE-D9B0FC31C79E","rank":"normal"}],"P1339":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1339","hash":"dc13655079bcca2d10f80e48bdd016fe57f3c6a6","datavalue":{"value":{"amount":"+3","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q63167656$ab8eac1e-462e-c619-ba09-a8196ef5e098","rank":"normal","references":[{"hash":"acda703c54bea2c2cb47fc6578a5df11fcc1e9d9","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"d229478cdbde04a8a0dbd26b1c15231a735f144e","datavalue":{"value":"https://www.nytimes.com/2019/04/15/world/europe/notre-dame-fire-what-we-know.html","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]},{"hash":"23f7c00c4e2b1a1a25e40f251b3fc087d518219e","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"bfacfa76a2204b24a96312274d0c22fe7222f4c8","datavalue":{"value":"https://twitter.com/PompiersParis/status/1118045776540766208","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"264b6dfa19ad4411850e4e5e0f74dd82639e578b","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-16T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","qualifiers":{"P4241":[{"snaktype":"value","property":"P4241","hash":"b2e4e0d18557136ba6d17468ad0e17442d0ffc91","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":55811483,"id":"Q55811483"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P421":[{"snaktype":"value","property":"P421","hash":"2f5d88b20f122f125387179df70f54990074d5a8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6723,"id":"Q6723"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P4241","P421"],"id":"Q63167656$796ce897-4d25-bfd6-cad1-c2db0f4d3b6b","rank":"normal","references":[{"hash":"09a2ed95a6d6ce12f920eb366a784be5ad25c097","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"d858d69fbd41850f0f6200b85490607f99f9036b","datavalue":{"value":"https://www.cnbc.com/2019/04/15/paris-notre-dame-cathedral-on-fire-reuters.html","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P1343":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1343","hash":"70a4e665783a0a35496047987e722a745d38e53e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":63168348,"id":"Q63168348"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63167656$d24fed86-4bbd-38e8-3301-467e4c937427","rank":"normal"}],"P10":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10","hash":"469538e37601ebbdb9098e8a095b720d7bd3a127","datavalue":{"value":"Catedral de Notre Dame - eita... que deus aben\u00e7oe.webm","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q63167656$1a683aeb-4f81-9f91-86cb-6dec0acab189","rank":"normal"}],"P2047":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2047","hash":"2e4f40ed95a22d01186dfe32aa7a237df4358101","datavalue":{"value":{"amount":"+15","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q25235"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q63167656$56a77c99-4781-40c4-9aee-ae34b2d411ef","rank":"normal","references":[{"hash":"8830fe0836bc79dacc17423ceff994c97cdb6042","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"853780c2dc7290295e26a947501512db46460d06","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-16T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"efb575f6d331cca5b15cca0d7475e47975492943","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Notre-Dame_de_Paris_fire&oldid=892750600","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P813","P4656"]}]}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"19769aa53e925f1614dda1e7e121370cb714dc91","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":63183679,"id":"Q63183679"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63167656$c10c0855-4375-a865-abf2-503f23b0ee87","rank":"normal"}],"P935":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P935","hash":"bd7344250cca6654f0dd536e582a5aeac862b3fc","datavalue":{"value":"2019 Notre-Dame de Paris fire","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q63167656$e5eaff52-4c07-3cee-0e7d-6a43bd914dbf","rank":"normal"}],"P1542":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1542","hash":"ce0b70099eca1a905222d78e31e51bfff30c671b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":58734,"id":"Q58734"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P518":[{"snaktype":"value","property":"P518","hash":"a67aab6bd7b2266ea96ab4ff6e4eccb9e8096616","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":123705,"id":"Q123705"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P518"],"id":"Q63167656$1c3b3ece-445c-aa59-cc8c-924fbc1dee21","rank":"normal","references":[{"hash":"0f4b11c707aa3f8bf5bdffaedaa4d6044ad6f399","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"3e54c0e6e87070730b5869e4a8d5ce7f03890773","datavalue":{"value":"https://www.liberation.fr/france/2019/07/04/autour-de-notre-dame-une-contamination-au-plomb-massive-mais-dissimulee_1738040","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]}],"P131":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P131","hash":"22ac05a1462e2cb078c3eaf435f5ec86f5ab9b19","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":90,"id":"Q90"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63167656$A3FFDE8C-7B61-4238-B18B-8DA87901F2C8","rank":"normal","references":[{"hash":"84429980833a3dfa3313f1a5e27f71d5f0871660","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"804cabe60fc9b42ab48450e4d4553e3e1bb98862","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2374285,"id":"Q2374285"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"bd6de536dc3aad674247513bb0cfc20297bffabe","datavalue":{"value":"https://arz.wikipedia.org/w/index.php?title=\u062d\u0631\u064a\u0642\u0629_\u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629_\u0646\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645_\u062f\u0649_\u0628\u0627\u0631\u0649_2019&oldid=861667","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P1590":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1590","hash":"2d26604768a1e379c1e499eabed463e0ec75d080","datavalue":{"value":{"amount":"+3","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q63167656$c73153f2-49c9-299a-6980-2b4f9264dc02","rank":"deprecated","references":[{"hash":"88ca4f752e39e8c054bfa3f5c7c37bf37e683af7","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"05881a9f8922b1df2be0d13e882377529bf0c72b","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=103350964","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P2572":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2572","hash":"059d7d08d9b82f3db4ad6b38ef0b517c2457c463","datavalue":{"value":"NotreDame","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"c757ac6da9712097bc0871742564687f009a3f64","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":20923490,"id":"Q20923490"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q63167656$8fdf0203-46f6-ef5e-ab17-30824ade6350","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2572","hash":"c5f1890d1f3f5d702593795504e6e4bec5b2413d","datavalue":{"value":"NotreDameCathedralFire","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"daf1c4fcb58181b02dff9cc89deb084004ddae4b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1860,"id":"Q1860"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q63167656$5ae6520b-4789-569f-faea-7158b2a6710c","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"1692873082d57b85536e3f8d1da3091310dccbb7","datavalue":{"value":"/g/11h10vl01n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q63167656$321262B0-6C9D-431E-9BAB-4243F4F0DADE","rank":"normal"}],"P2716":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2716","hash":"1dd5ace40df99cfec20bf7bde4843e7a1cf16480","datavalue":{"value":"Before and after the fire Notre Dame.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q63167656$DD4C07D4-409B-4F0C-B734-4826F4F3F512","rank":"normal"}],"P6760":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6760","hash":"23c2df075b16989a902b2c505b863b9410f3437d","datavalue":{"value":"29302","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q63167656$7892c403-4824-9700-68eb-e941298bea78","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Brand in die Notre-Dame van Parys","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Brand_in_die_Notre-Dame_van_Parys"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u062d\u0631\u064a\u0642 \u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0646\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645 \u062f\u0648 \u0628\u0627\u0631\u064a 2019","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AD%D8%B1%D9%8A%D9%82_%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9_%D9%86%D9%88%D8%AA%D8%B1%D8%AF%D8%A7%D9%85_%D8%AF%D9%88_%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D9%8A_2019"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u062d\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0643\u0627\u062a\u062f\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0646\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645 \u062f\u0649 \u0628\u0627\u0631\u0649 2019","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%AD%D8%B1%D9%8A%D9%82%D8%A9_%D9%83%D8%A7%D8%AA%D8%AF%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9_%D9%86%D9%88%D8%AA%D8%B1%D8%AF%D8%A7%D9%85_%D8%AF%D9%89_%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D9%89_2019"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Quema de la catedral de Notre-Dame de Par\u00eds","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Quema_de_la_catedral_de_Notre-Dame_de_Par%C3%ADs"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Paris Notr-Dam kils\u0259sind\u0259 yan\u011f\u0131n (2019)","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Paris_Notr-Dam_kils%C9%99sind%C9%99_yan%C4%9F%C4%B1n_(2019)"},"be_x_oldwiki":{"site":"be_x_oldwiki","title":"\u041f\u0430\u0436\u0430\u0440 \u0443 \u043a\u0430\u0442\u044d\u0434\u0440\u044b \u041f\u0430\u0440\u044b\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0411\u043e\u0436\u0430\u0439 \u041c\u0430\u0446\u0456","badges":[],"url":"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D1%80_%D1%83_%D0%BA%D0%B0%D1%82%D1%8D%D0%B4%D1%80%D1%8B_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D1%8B%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B9_%D0%91%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D0%B9_%D0%9C%D0%B0%D1%86%D1%96"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041f\u0430\u0436\u0430\u0440 \u0443 \u0441\u0430\u0431\u043e\u0440\u044b \u041f\u0430\u0440\u044b\u0436\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0411\u043e\u0436\u0430\u0439 \u041c\u0430\u0446\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B0%D0%B6%D0%B0%D1%80_%D1%83_%D1%81%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%8B_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D1%8B%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B9_%D0%91%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D0%B9_%D0%9C%D0%B0%D1%86%D1%96"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u0432 \u201e\u0421\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0446\u0430\u201c (\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436)","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D1%80_%D0%B2_%E2%80%9E%D0%A1%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%91%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%86%D0%B0%E2%80%9C_(%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B6)"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Incendi de la catedral de Notre-Dame de Par\u00eds","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Incendi_de_la_catedral_de_Notre-Dame_de_Par%C3%ADs"},"cdowiki":{"site":"cdowiki","title":"2019 ni\u00e8ng B\u0103-l\u00e0\u0324 S\u00e9ng-m\u016b-i\u00eang s\u00e9k-hu\u014di","badges":[],"url":"https://cdo.wikipedia.org/wiki/2019_ni%C3%A8ng_B%C4%83-l%C3%A0%CC%A4_S%C3%A9ng-m%C5%AB-i%C3%AAng_s%C3%A9k-hu%C5%8Di"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"2019 Notre-Dame de Paris fire","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/2019_Notre-Dame_de_Paris_fire"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Po\u017e\u00e1r katedr\u00e1ly Notre-Dame","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Po%C5%BE%C3%A1r_katedr%C3%A1ly_Notre-Dame"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Branden i Notre Dame","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Branden_i_Notre_Dame"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Brand von Notre-Dame in Paris 2019","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Brand_von_Notre-Dame_in_Paris_2019"},"dewikivoyage":{"site":"dewikivoyage","title":"Nachrichten:2019-04-15: Kathedrale Notre-Dame de Paris bei Brand teilweise zerst\u00f6rt","badges":[],"url":"https://de.wikivoyage.org/wiki/Nachrichten:2019-04-15:_Kathedrale_Notre-Dame_de_Paris_bei_Brand_teilweise_zerst%C3%B6rt"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c5\u03c1\u03ba\u03b1\u03b3\u03b9\u03ac \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03a0\u03b1\u03bd\u03b1\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03c9\u03bd \u03a0\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03af\u03c9\u03bd","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%85%CF%81%CE%BA%CE%B1%CE%B3%CE%B9%CE%AC_%CF%83%CF%84%CE%B7%CE%BD_%CE%A0%CE%B1%CE%BD%CE%B1%CE%B3%CE%AF%CE%B1_%CF%84%CF%89%CE%BD_%CE%A0%CE%B1%CF%81%CE%B9%CF%83%CE%AF%CF%89%CE%BD"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Notre-Dame fire","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Notre-Dame_fire"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Incendio de Notre-Dame de Paris en 2019","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Incendio_de_Notre-Dame_de_Paris_en_2019"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Incendio de la catedral de Notre Dame de Par\u00eds","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Incendio_de_la_catedral_de_Notre_Dame_de_Par%C3%ADs"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Notre-Dame'i tulekahju","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Notre-Dame%27i_tulekahju"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Parisko Notre-Dame katedralaren sutea","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Parisko_Notre-Dame_katedralaren_sutea"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0622\u062a\u0634\u200c\u0633\u0648\u0632\u06cc \u06a9\u0644\u06cc\u0633\u0627\u06cc \u0646\u0648\u062a\u0631\u062f\u0627\u0645 \u067e\u0627\u0631\u06cc\u0633","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A2%D8%AA%D8%B4%E2%80%8C%D8%B3%D9%88%D8%B2%DB%8C_%DA%A9%D9%84%DB%8C%D8%B3%D8%A7%DB%8C_%D9%86%D9%88%D8%AA%D8%B1%D8%AF%D8%A7%D9%85_%D9%BE%D8%A7%D8%B1%DB%8C%D8%B3"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Pariisin Notre-Damen katedraalin tulipalo 2019","badges":["Q17559452"],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Pariisin_Notre-Damen_katedraalin_tulipalo_2019"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Incendie de Notre-Dame de Paris","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Incendie_de_Notre-Dame_de_Paris"},"fywiki":{"site":"fywiki","title":"Br\u00e2n fan de Notre-Dame fan Parys","badges":[],"url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Br%C3%A2n_fan_de_Notre-Dame_fan_Parys"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Incendio da catedral de Notre-Dame de Par\u00eds","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Incendio_da_catedral_de_Notre-Dame_de_Par%C3%ADs"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d4\u05e9\u05e8\u05e4\u05d4 \u05d1\u05e7\u05ea\u05d3\u05e8\u05dc\u05ea \u05e0\u05d5\u05d8\u05e8\u05d3\u05d0\u05dd","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%A9%D7%A8%D7%A4%D7%94_%D7%91%D7%A7%D7%AA%D7%93%D7%A8%D7%9C%D7%AA_%D7%A0%D7%95%D7%98%D7%A8%D7%93%D7%90%D7%9D"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Po\u017ear u katedrali Notre-Dame","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Po%C5%BEar_u_katedrali_Notre-Dame"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"2019-es Notre-Dame-t\u0171zeset","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/2019-es_Notre-Dame-t%C5%B1zeset"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u0540\u0580\u0564\u0565\u0570 \u0553\u0561\u0580\u056b\u0566\u056b \u0531\u057d\u057f\u057e\u0561\u056e\u0561\u0574\u0578\u0580 \u057f\u0561\u0573\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%80%D6%80%D5%A4%D5%A5%D5%B0_%D5%93%D5%A1%D6%80%D5%AB%D5%A6%D5%AB_%D4%B1%D5%BD%D5%BF%D5%BE%D5%A1%D5%AE%D5%A1%D5%B4%D5%B8%D6%80_%D5%BF%D5%A1%D5%B3%D5%A1%D6%80%D5%B8%D6%82%D5%B4"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kebakaran Notre-Dame de Paris","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kebakaran_Notre-Dame_de_Paris"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Incendio della cattedrale di Notre-Dame","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Incendio_della_cattedrale_di_Notre-Dame"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u8056\u5802\u306e\u706b\u707d","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%8E%E3%83%BC%E3%83%88%E3%83%AB%E3%83%80%E3%83%A0%E5%A4%A7%E8%81%96%E5%A0%82%E3%81%AE%E7%81%AB%E7%81%BD"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10de\u10d0\u10e0\u10d8\u10d6\u10d8\u10e1 \u10e6\u10d5\u10d7\u10d8\u10e1\u10db\u10e8\u10dd\u10d1\u10da\u10d8\u10e1 \u10e2\u10d0\u10eb\u10e0\u10d8\u10e1 \u10ee\u10d0\u10dc\u10eb\u10d0\u10e0\u10d8 (2019)","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9E%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%96%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%A6%E1%83%95%E1%83%97%E1%83%98%E1%83%A1%E1%83%9B%E1%83%A8%E1%83%9D%E1%83%91%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%A2%E1%83%90%E1%83%AB%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%AE%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%AB%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%98_(2019)"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ub178\ud2b8\ub974\ub2f4 \ub300\uc131\ub2f9 \ud654\uc7ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%85%B8%ED%8A%B8%EB%A5%B4%EB%8B%B4_%EB%8C%80%EC%84%B1%EB%8B%B9_%ED%99%94%EC%9E%AC"},"lmowiki":{"site":"lmowiki","title":"Incendi de Notre Dame a Paris del 2019","badges":[],"url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Incendi_de_Notre_Dame_a_Paris_del_2019"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Ugunsgr\u0113ks Par\u012bzes Dievm\u0101tes katedr\u0101l\u0113","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Ugunsgr%C4%93ks_Par%C4%ABzes_Dievm%C4%81tes_katedr%C4%81l%C4%93"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u0432\u043e \u0411\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0446\u0440\u043a\u0432\u0430 (\u041f\u0430\u0440\u0438\u0437)","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D1%80_%D0%B2%D0%BE_%D0%91%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D1%86%D1%80%D0%BA%D0%B2%D0%B0_(%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B7)"},"mrwiki":{"site":"mrwiki","title":"\u0928\u094b\u0924\u094d\u0930 \u0926\u0947\u092e \u0926\u0947 \u092a\u0945\u0930\u093f\u0938 \u0906\u0917","badges":[],"url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%A8%E0%A5%8B%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%B0_%E0%A4%A6%E0%A5%87%E0%A4%AE_%E0%A4%A6%E0%A5%87_%E0%A4%AA%E0%A5%85%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%B8_%E0%A4%86%E0%A4%97"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Kebakaran Notre-Dame de Paris","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Kebakaran_Notre-Dame_de_Paris"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Brand in de Notre-Dame van Parijs","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Brand_in_de_Notre-Dame_van_Parijs"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Po\u017car katedry Notre-Dame w Pary\u017cu","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Po%C5%BCar_katedry_Notre-Dame_w_Pary%C5%BCu"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Inc\u00eandio da Catedral de Notre-Dame de Paris","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Inc%C3%AAndio_da_Catedral_de_Notre-Dame_de_Paris"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Incendiul de la catedrala Notre-Dame de Paris din 2019","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Incendiul_de_la_catedrala_Notre-Dame_de_Paris_din_2019"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u0432 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D1%80_%D0%B2_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B5_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D0%91%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u0432 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 (2019)","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9F%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D1%80_%D0%B2_%D1%81%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B5_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B9_%D0%91%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B8_(2019)"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Po\u017ear u katedrali Notre Dame","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Po%C5%BEar_u_katedrali_Notre_Dame"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Notre-Dame fire","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Notre-Dame_fire"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Po\u017eiar katedr\u00e1ly Notre-Dame v Par\u00ed\u017ei","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Po%C5%BEiar_katedr%C3%A1ly_Notre-Dame_v_Par%C3%AD%C5%BEi"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041f\u043e\u0436\u0430\u0440 \u0443 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u0438 \u041d\u043e\u0442\u0440 \u0414\u0430\u043c","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B6%D0%B0%D1%80_%D1%83_%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%BB%D0%B8_%D0%9D%D0%BE%D1%82%D1%80_%D0%94%D0%B0%D0%BC"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Branden i Notre-Dame de Paris","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Branden_i_Notre-Dame_de_Paris"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e40\u0e2b\u0e15\u0e38\u0e40\u0e1e\u0e25\u0e34\u0e07\u0e44\u0e2b\u0e21\u0e49\u0e2d\u0e32\u0e2a\u0e19\u0e27\u0e34\u0e2b\u0e32\u0e23\u0e19\u0e47\u0e2d\u0e17\u0e23\u0e4c-\u0e14\u0e32\u0e21\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e1b\u0e32\u0e23\u0e35\u0e2a","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B9%80%E0%B8%AB%E0%B8%95%E0%B8%B8%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B9%84%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B9%87%E0%B8%AD%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C-%E0%B8%94%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B9%81%E0%B8%AB%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%9B%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%AA"},"tlwiki":{"site":"tlwiki","title":"Sunog sa Notre-Dame ng Paris","badges":[],"url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Sunog_sa_Notre-Dame_ng_Paris"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Notre Dame yang\u0131n\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Notre_Dame_yang%C4%B1n%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u043e\u0436\u0435\u0436\u0430 \u0432 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0456 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0437\u044c\u043a\u043e\u0457 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%B6%D0%B0_%D0%B2_%D0%A1%D0%BE%D0%B1%D0%BE%D1%80%D1%96_%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B7%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D1%97_%D0%91%D0%BE%D0%B3%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%96"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0646\u0648\u0679\u0631\u06d2 \u0688\u06cc\u0645 \u06a9\u06cc\u062a\u06be\u06cc\u0688\u0631\u0644 \u0622\u062a\u0634\u0632\u062f\u06af\u06cc","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D9%88%D9%B9%D8%B1%DB%92_%DA%88%DB%8C%D9%85_%DA%A9%DB%8C%D8%AA%DA%BE%DB%8C%DA%88%D8%B1%D9%84_%D8%A2%D8%AA%D8%B4%D8%B2%D8%AF%DA%AF%DB%8C"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"V\u1ee5 h\u1ecfa ho\u1ea1n nh\u00e0 th\u1edd \u0110\u1ee9c B\u00e0 Paris","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/V%E1%BB%A5_h%E1%BB%8Fa_ho%E1%BA%A1n_nh%C3%A0_th%E1%BB%9D_%C4%90%E1%BB%A9c_B%C3%A0_Paris"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"\u5df4\u9ece\u5723\u6bcd\u9662\u5927\u706b","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%9C%A3%E6%AF%8D%E9%99%A2%E5%A4%A7%E7%81%AB"},"zh_classicalwiki":{"site":"zh_classicalwiki","title":"\u5df1\u4ea5\u5df4\u9ece\u8056\u6bcd\u9662\u4e4b\u706b","badges":[],"url":"https://zh-classical.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%B1%E4%BA%A5%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E8%81%96%E6%AF%8D%E9%99%A2%E4%B9%8B%E7%81%AB"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u5df4\u9ece\u8056\u6bcd\u9662\u706b\u71ed","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E8%81%96%E6%AF%8D%E9%99%A2%E7%81%AB%E7%87%AD"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u5df4\u9ece\u5723\u6bcd\u9662\u5927\u706b","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%9C%A3%E6%AF%8D%E9%99%A2%E5%A4%A7%E7%81%AB"}}}}}