{"entities":{"Q63415597":{"pageid":63141996,"ns":0,"title":"Q63415597","lastrevid":1870240027,"modified":"2023-04-07T15:28:11Z","type":"item","id":"Q63415597","labels":{"nl":{"language":"nl","value":"vorst van Liechtenstein"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u043d\u044f\u0437\u044c \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430"},"de":{"language":"de","value":"Landesf\u00fcrst von Liechtenstein"},"en":{"language":"en","value":"Prince of Lichtenstein"},"fr":{"language":"fr","value":"prince de Liechtenstein"},"fi":{"language":"fi","value":"Liechtensteinin ruhtinas"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30ea\u30d2\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u541b\u4e3b"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5217\u652f\u6566\u65af\u767b\u89aa\u738b"},"eu":{"language":"eu","value":"Liechtensteingo printzea"},"cy":{"language":"cy","value":"Tywysog Liechtenstein"},"sv":{"language":"sv","value":"furste av Liechtenstein"},"da":{"language":"da","value":"Fyrste af Liechtenstein"},"es":{"language":"es","value":"monarca de Liechtenstein"},"ro":{"language":"ro","value":"principe al Liechtensteinului"},"lmo":{"language":"lmo","value":"Prenzip del Liechtenstein"},"cs":{"language":"cs","value":"Kn\u00ed\u017ee z Lichten\u0161tejna"},"be":{"language":"be","value":"\u043a\u043d\u044f\u0437\u044c \u041b\u0456\u0445\u0442\u044d\u043d\u0448\u0442\u044d\u0439\u043d\u0430"},"ast":{"language":"ast","value":"Pr\u00edncipe de Liechtenstein"},"nb":{"language":"nb","value":"fyrste av Liechtenstein"},"eo":{"language":"eo","value":"princo de Li\u0125ten\u015dtejno"},"vi":{"language":"vi","value":"V\u01b0\u01a1ng c\u00f4ng Liechtenstein"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0447\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446 \u041b\u0456\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0443"}},"descriptions":{"nl":{"language":"nl","value":"adellijke titel"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d"},"de":{"language":"de","value":"Staatsoberhaupt des F\u00fcrstentums Liechtenstein"},"en":{"language":"en","value":"Head of State of the principality of Liechtenstein"},"fr":{"language":"fr","value":"monarque et chef d'\u00c9tat de la principaut\u00e9 du Liechtenstein"},"da":{"language":"da","value":"Statsoverhoved for Fyrstend\u00f8mmet Liechtenstein"},"es":{"language":"es","value":"jefe de Estado de Liechtenstein"},"cs":{"language":"cs","value":"ofici\u00e1ln\u00ed panovnick\u00fd titul hlavy Lichten\u0161tejnsk\u00e9ho kn\u00ed\u017eectv\u00ed"},"ast":{"language":"ast","value":"xefe d'est\u00e1u de Liechtenstein"},"nb":{"language":"nb","value":"tittel"},"eo":{"language":"eo","value":"\u015dtatestro de princlando Li\u0125ten\u015dtejno"}},"aliases":{"ru":[{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446 \u041b\u0438\u0445\u0442\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430"}],"de":[{"language":"de","value":"F\u00fcrst von Liechtenstein"}],"cs":[{"language":"cs","value":"Lichten\u0161tejnsk\u00fd kn\u00ed\u017ee"},{"language":"cs","value":"Zemsk\u00fd kn\u00ed\u017ee"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"a456372c8e6a681381eca31ab0662159db12ab1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":355567,"id":"Q355567"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63415597$2b8efb5c-4800-06a1-186c-d36def2cefc8","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"6df60d450f8efe7ebb16a8032a5f3369fe8861e7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":42045197,"id":"Q42045197"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63415597$A76C218D-50D2-4A55-8175-0E9FB31DE494","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"e1ad38f40a288f172729931097cdbe01bc55f357","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8961754,"id":"Q8961754"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63415597$7b2b6cc3-429d-92f6-de95-160afe01de5c","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"19da6626186a55db17bbf6c3f294cbdb4f576033","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":116,"id":"Q116"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63415597$92C22656-FA79-4125-9ADB-8EE105C8C601","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"ed69633a71b5277bf3d4d40e008fe260df208ac3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48352,"id":"Q48352"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63415597$D02CFEF8-305C-48B7-9D28-54214432E4D6","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"33e4747a293d5337df59d9f7df22af4ab1274381","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":57454,"id":"Q57454"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"847ac9cf370c98288b78380b0326f288193bdfe9","datavalue":{"value":{"time":"+1989-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q63415597$D393AD7B-AD66-48F5-B676-41060289FFD0","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"9d197f7c931799051031d0385221dede0a5955cd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":347,"id":"Q347"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63415597$AEFDAB24-22F3-48DE-8F3E-F191A6CE9DAE","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"fb8138787caf64db736b8697087d903693323f08","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":347,"id":"Q347"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63415597$F1B42A92-37F6-418F-8861-E1E6D152E238","rank":"normal"}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"4f373642dd9b5f0fc87632fabeb942118e978939","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":694782,"id":"Q694782"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63415597$FE080638-3A12-4644-90A2-FF4954A77389","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P94":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P94","hash":"66b0113c254cd6641c0500b4272da7bbaddeed59","datavalue":{"value":"Coat of arms of Liechtenstein.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q63415597$C8E4A5BF-5B10-4E25-8A03-3D1B8AA0BF02","rank":"normal"}],"P7818":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7818","hash":"dd6a0d4329ccff293ef3c2c066f266a321277ad1","datavalue":{"value":"Prince_de_Liechtenstein","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q63415597$60BAA65B-1C28-49D5-A4CE-2A7C1F441DA6","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"5c9d74c1f89fcefa745f3aeda4aa26f8327a5b00","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6898090,"id":"Q6898090"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q63415597$ab1517e0-4cae-1ace-ccb3-5b81394ae3b8","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"321cd77196cc00c10017ba0b528085dbe7e07379","datavalue":{"value":"/g/120phh20","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q63415597$00BFBFF4-815C-4B8E-84D8-F3186A99A893","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Lichten\u0161tejnsk\u00fd kn\u00ed\u017ee","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Lichten%C5%A1tejnsk%C3%BD_kn%C3%AD%C5%BEe"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Landesf\u00fcrst (Liechtenstein)","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Landesf%C3%BCrst_(Liechtenstein)"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Liechtensteinin ruhtinas","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Liechtensteinin_ruhtinas"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Prince de Liechtenstein","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prince_de_Liechtenstein"},"lmowiki":{"site":"lmowiki","title":"Prenzip del Liechtenstein","badges":[],"url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Prenzip_del_Liechtenstein"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"V\u01b0\u01a1ng c\u00f4ng Liechtenstein","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/V%C6%B0%C6%A1ng_c%C3%B4ng_Liechtenstein"}}}}}