{"entities":{"Q64445414":{"pageid":64143999,"ns":0,"title":"Q64445414","lastrevid":1878392208,"modified":"2023-04-19T11:55:42Z","type":"item","id":"Q64445414","labels":{"en":{"language":"en","value":"rescheduling"},"fr":{"language":"fr","value":"reprogramm\u00e9"},"ca":{"language":"ca","value":"reprogramat"},"de":{"language":"de","value":"Terminverschiebung"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f"},"nb":{"language":"nb","value":"omplanlegging"},"hu":{"language":"hu","value":"\u00e1t\u00fctemez\u00e9s"},"it":{"language":"it","value":"riprogrammazione"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0437\u044c\u043c\u044f\u043d\u0435\u043d\u044c\u043d\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u0443"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6539\u671f"},"sv":{"language":"sv","value":"omplanering"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30ea\u30b9\u30b1\u30b8\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0"},"es":{"language":"es","value":"reprogramaci\u00f3n"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u6539\u671f"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u6539\u671f"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u062c\u062f\u0648\u0644\u0629"},"vi":{"language":"vi","value":"\u0111\u1ed5i th\u1eddi gian"},"fi":{"language":"fi","value":"siirto"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc77c\uc815 \ubcc0\uacbd"},"eo":{"language":"eo","value":"dato\u015dan\u011do"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u6539\u671f"},"gl":{"language":"gl","value":"reprogramado"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"change the time of (a planned event)"},"it":{"language":"it","value":"modifica al periodo di svolgimento di un evento programmato"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0437\u044c\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0443 \u0437\u0430\u043f\u043b\u044f\u043d\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430\u0439 \u043f\u0430\u0434\u0437\u0435\u0456"},"sv":{"language":"sv","value":"flyttning av tidpunkten f\u00f6r en planerad h\u00e4ndelse"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30a4\u30d9\u30f3\u30c8\u306a\u3069\u306e\u6642\u523b\u3092\u5909\u66f4\u3059\u308b\u3053\u3068"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5f03\u7528\u7ef4\u57fa\u6570\u636e\u7684\u539f\u56e0"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5f03\u7528\u7ef4\u57fa\u6570\u636e\u7684\u539f\u56e0"},"fr":{"language":"fr","value":"changer un \u00e9v\u00e9nement ou une action dans le temps"},"fi":{"language":"fi","value":"suunnitellun tapahtuman ajan muuttaminen"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc608\uc815\ub41c \ud589\uc0ac\uc758 \uc77c\uc815\uc744 \ubcc0\uacbd\ud568"}},"aliases":{"ru":[{"language":"ru","value":"\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441 \u0434\u0430\u0442\u044b"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30ea\u30b9\u30b1"}],"fr":[{"language":"fr","value":"replanifi\u00e9"}],"fi":[{"language":"fi","value":"uudelleen j\u00e4rjestely"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"f61b74d7d0116a8598fa9a61c22307adb59b3ee0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":27949697,"id":"Q27949697"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q64445414$84ddadc9-42c4-d925-7b6b-624a811d0030","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"731b8ca85114d46205acd8d40eedd776a8d17b0f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2271896,"id":"Q2271896"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q64445414$04f80bc9-44e9-556d-7126-cb611107a54c","rank":"normal"}]},"sitelinks":{}}}}