{"entities":{"Q6505795":{"pageid":6324604,"ns":0,"title":"Q6505795","lastrevid":1626547296,"modified":"2022-04-27T09:04:44Z","type":"item","id":"Q6505795","labels":{"en":{"language":"en","value":"member states of the Council of Europe"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e-\u0447\u043b\u0435\u043d \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b"},"uz":{"language":"uz","value":"Yevropa Kengashining a\u02bczosi"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Estado-membro do Conselho Europeu"},"hu":{"language":"hu","value":"Eur\u00f3pa Tan\u00e1cs tag\u00e1llam"},"pl":{"language":"pl","value":"pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie Rady Europy"},"be":{"language":"be","value":"\u0434\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430-\u0447\u043b\u0435\u043d \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0415\u045e\u0440\u043e\u043f\u044b"},"sl":{"language":"sl","value":"dr\u017eava \u010dlanica Sveta Evrope"},"ja":{"language":"ja","value":"\u6b27\u5dde\u8a55\u8b70\u4f1a\u52a0\u76df\u56fd"},"de":{"language":"de","value":"Mitglied des Europarats"},"fr":{"language":"fr","value":"\u00c9tats membres du Conseil de l'Europe"},"pt":{"language":"pt","value":"Estado-membro do Conselho da Europa"},"sv":{"language":"sv","value":"medlem av europar\u00e5det"},"it":{"language":"it","value":"Stato membro del Consiglio d'Europa"},"es":{"language":"es","value":"Estado miembro del Consejo de Europa"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0437\u0435\u043c\u0459\u0430 \u0447\u043b\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u0437\u0435\u043c\u0459\u0430 \u0447\u043b\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"zemlja \u010dlanica Saveta Evrope"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0434\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430-\u0447\u0430\u043b\u0435\u0446 \u0420\u0430\u0434\u044b \u042d\u045e\u0440\u043e\u043f\u044b"},"nl":{"language":"nl","value":"Lidstaat van de Raad van Europa"},"he":{"language":"he","value":"\u05de\u05d3\u05d9\u05e0\u05d5\u05ea \u05d4\u05d7\u05d1\u05e8\u05d5\u05ea \u05d1\u05de\u05d5\u05e2\u05e6\u05ea \u05d0\u05d9\u05e8\u05d5\u05e4\u05d4"},"oc":{"language":"oc","value":"Estat membre del Conselh d'Eur\u00f2pa"},"cs":{"language":"cs","value":"\u010dlensk\u00fd st\u00e1t Rady Evropy"},"da":{"language":"da","value":"Europar\u00e5dsmedlem"},"sk":{"language":"sk","value":"\u010dlensk\u00fd \u0161t\u00e1t Rady Eur\u00f3py"},"el":{"language":"el","value":"\u03c7\u03ce\u03c1\u03b1 \u03bc\u03ad\u03bb\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7\u03c2"},"sco":{"language":"sco","value":"Cooncil o Europe member state"},"fi":{"language":"fi","value":"Euroopan neuvoston j\u00e4senvaltio"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa\u09c0\u09af\u09bc \u0995\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09b8\u09bf\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09a6\u09b8\u09cd\u09af \u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0437\u0435\u043c\u0458\u0430-\u0447\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u043e\u0442 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0430"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc720\ub7fd \ud3c9\uc758\ud68c \ud68c\uc6d0\uad6d"},"ca":{"language":"ca","value":"estat membre del Consell d'Europa"},"bs":{"language":"bs","value":"dr\u017eava \u010dlanica Vije\u0107a Evrope"},"ur":{"language":"ur","value":"\u06cc\u0648\u0631\u067e\u06cc \u06a9\u0648\u0646\u0633\u0644 \u06a9\u06d2 \u0631\u06a9\u0646 \u0645\u0645\u0627\u0644\u06a9"},"ro":{"language":"ro","value":"stat membru al Consiliului Europei"},"vi":{"language":"vi","value":"qu\u1ed1c gia th\u00e0nh vi\u00ean c\u1ee7a \u1ee6y h\u1ed9i ch\u00e2u \u00c2u"},"nb":{"language":"nb","value":"medlemsstater i Europar\u00e5det"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u6b50\u6d32\u7406\u4e8b\u6703\u6210\u54e1\u570b"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u6b27\u6d32\u7406\u4e8b\u4f1a\u6210\u5458\u56fd"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627"},"et":{"language":"et","value":"Euroopa N\u00f5ukogu liikmesriik"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430-\u0447\u043b\u0435\u043d \u0420\u0430\u0434\u0438 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0438"},"hr":{"language":"hr","value":"\u010clanica Vije\u0107a Europe"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0535\u057e\u0580\u0561\u056d\u0578\u0580\u0570\u0580\u0564\u0561\u0576\u056b \u0561\u0576\u0564\u0561\u0574 \u0565\u0580\u056f\u056b\u0580"},"te":{"language":"te","value":"\u0c2f\u0c42\u0c30\u0c2a\u0c4d \u0c38\u0c02\u0c18\u0c26\u0c47\u0c36\u0c3e\u0c32 \u0c38\u0c2d\u0c4d\u0c2f\u0c26\u0c47\u0c36\u0c02"},"lb":{"language":"lb","value":"Memberstaat vum Europarot"},"ast":{"language":"ast","value":"est\u00e1u miembru del Conseyu d'Europa"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d4\u10d5\u10e0\u10dd\u10de\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10d1\u10ed\u10dd\u10e1 \u10ec\u10d4\u10d5\u10e0\u10d8 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10db\u10ec\u10d8\u10e4\u10dd"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u6b27\u6d32\u7406\u4e8b\u4f1a\u6210\u5458\u56fd"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u6b50\u6d32\u7406\u4e8b\u6703\u6210\u54e1\u570b"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6b27\u6d32\u7406\u4e8b\u4f1a\u6210\u5458\u56fd"},"tr":{"language":"tr","value":"Avrupa Konseyi \u00fcyesi \u00fclkeler"}},"descriptions":{"pt-br":{"language":"pt-br","value":"pa\u00eds membro do mais alto \u00f3rg\u00e3o pol\u00edtico da Uni\u00e3o Europeia"},"en":{"language":"en","value":"state part of Council of Europe organisation"},"de":{"language":"de","value":"Staat, der Mitglied des Europarats ist"},"vi":{"language":"vi","value":"qu\u1ed1c gia n\u1eb1m trong t\u1ed5 ch\u1ee9c H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng ch\u00e2u \u00c2u"},"nb":{"language":"nb","value":"stat som er medlem av Europar\u00e5det"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062f\u0648\u0644\u0629 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627"},"hr":{"language":"hr","value":"dr\u017eava koja pripada Vije\u0107u Europe"},"te":{"language":"te","value":"\u0c2f\u0c42\u0c30\u0c2a\u0c4d \u0c38\u0c02\u0c18\u0c26\u0c47\u0c36\u0c3e\u0c32 \u0c38\u0c2d\u0c4d\u0c2f\u0c26\u0c47\u0c36\u0c02"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u6b50\u6d32\u7406\u4e8b\u6703\u4e4b\u6210\u54e1\u570b\u5bb6"}},"aliases":{"en":[{"language":"en","value":"Member states of the Council of Europe"}],"pt-br":[{"language":"pt-br","value":"membro do Conselho Europeu"}],"de":[{"language":"de","value":"Mitgliedstaat des Europarat"}],"es":[{"language":"es","value":"miembro del Consejo de Europa"}],"fr":[{"language":"fr","value":"\u00c9tat membre du Conseil de l'Europe"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u6b50\u6d32\u7406\u4e8b\u6703\u6210\u54e1\u570b"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"ad3fec723c033fe391be16de826e3cf3dba2cfdf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1646605,"id":"Q1646605"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q6505795$23890fdf-4646-6ae0-b787-3259b5f87fcb","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"463158cbd3f660b953b06671fe79e37410032b94","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9046423,"id":"Q9046423"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q6505795$2A9E41EB-4255-4578-BE4B-E317B6D2074F","rank":"normal"}],"P463":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P463","hash":"14ef5669d9f2467755bf31378796ccede15a8d72","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8908,"id":"Q8908"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q6505795$bdc9f382-493c-1568-7105-4fc755059821","rank":"normal"}],"P8408":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8408","hash":"21d87ab75b0f6f0c9c1cf83c9ab433051f15aa1e","datavalue":{"value":"MemberStateOfTheCouncilOfEurope","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q6505795$7014A5DE-6488-4A54-BA1A-91CDC20D3B2A","rank":"normal","references":[{"hash":"9a681f9dd95c90224547c404e11295f4f7dcf54e","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"9d5780dddffa8746637a9929a936ab6b0f601e24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64139102,"id":"Q64139102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"622a5a27fa5b25e7e7984974e9db494cf8460990","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P4527":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4527","hash":"4899223125e481e14e8c7793731e2e262879ce24","datavalue":{"value":"90572","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"288efd4482156237a7f8c03f71bb5d5016161d70","datavalue":{"value":"COE countries","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q6505795$7a54e5f5-4979-e91f-b24b-160bee952433","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Member states of the Council of Europe","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Member_states_of_the_Council_of_Europe"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"\u00c9tats membres et observateurs du Conseil de l'Europe","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89tats_membres_et_observateurs_du_Conseil_de_l%27Europe"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u0535\u057e\u0580\u0578\u057a\u0561\u0575\u056b \u056d\u0578\u0580\u0570\u0580\u0564\u056b \u0561\u0576\u0564\u0561\u0574 \u0565\u0580\u056f\u0580\u0576\u0565\u0580","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B5%D5%BE%D6%80%D5%B8%D5%BA%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D5%AD%D5%B8%D6%80%D5%B0%D6%80%D5%A4%D5%AB_%D5%A1%D5%B6%D5%A4%D5%A1%D5%B4_%D5%A5%D6%80%D5%AF%D6%80%D5%B6%D5%A5%D6%80"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Avrupa Konseyi \u00fcyesi \u00fclkeler","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Avrupa_Konseyi_%C3%BCyesi_%C3%BClkeler"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u06cc\u0648\u0631\u067e \u06a9\u06cc \u06a9\u0648\u0646\u0633\u0644 \u06a9\u06d2 \u0631\u06a9\u0646 \u0645\u0645\u0627\u0644\u06a9","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%DB%8C%D9%88%D8%B1%D9%BE_%DA%A9%DB%8C_%DA%A9%D9%88%D9%86%D8%B3%D9%84_%DA%A9%DB%92_%D8%B1%DA%A9%D9%86_%D9%85%D9%85%D8%A7%D9%84%DA%A9"}}}}}