{"entities":{"Q6620691":{"pageid":6448958,"ns":0,"title":"Q6620691","lastrevid":1869065035,"modified":"2023-04-05T19:33:09Z","type":"item","id":"Q6620691","labels":{"lb":{"language":"lb","value":"Kategorie:Persounen am Zweete Weltkrich"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5206\u7c7b:\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u4eba\u7269"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u5206\u985e:\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u4eba\u7269"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u5206\u985e:\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u4eba\u7269"},"pl":{"language":"pl","value":"Kategoria:Uczestnicy II wojny \u015bwiatowej"},"eu":{"language":"eu","value":"Kategoria:Bigarren Mundu Gerrako biografiak"},"fr":{"language":"fr","value":"Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 de la Seconde Guerre mondiale"},"be":{"language":"be","value":"\u041a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f:\u0423\u0434\u0437\u0435\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a\u0456 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0441\u0432\u0435\u0442\u043d\u0430\u0439 \u0432\u0430\u0439\u043d\u044b"},"he":{"language":"he","value":"\u05e7\u05d8\u05d2\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4:\u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05ea \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d4\u05e9\u05e0\u05d9\u05d9\u05d4: \u05d0\u05d9\u05e9\u05d9\u05dd"},"ko":{"language":"ko","value":"\ubd84\ub958:\uc81c2\ucc28 \uc138\uacc4 \ub300\uc804 \uad00\ub828\uc790"},"es":{"language":"es","value":"Categor\u00eda:Personas de la Segunda Guerra Mundial"},"af":{"language":"af","value":"Kategorie:Mense in die Tweede W\u00eareldoorlog"},"oc":{"language":"oc","value":"Categoria:Personalitat de la Segonda Gu\u00e8rra Mondiala"},"ms":{"language":"ms","value":"Kategori:Tokoh Perang Dunia II"},"it":{"language":"it","value":"Categoria:Persone della seconda guerra mondiale"},"de":{"language":"de","value":"Kategorie:Person im Zweiten Weltkrieg"},"id":{"language":"id","value":"Kategori:Tokoh Perang Dunia II"},"ja":{"language":"ja","value":"Category:\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u4eba\u7269"},"el":{"language":"el","value":"\u039a\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1:\u03a0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c9\u03c0\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u0384 \u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03af\u03bf\u03c5 \u03a0\u03bf\u03bb\u03ad\u03bc\u03bf\u03c5"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ec3 lo\u1ea1i:Nh\u00e2n v\u1eadt trong Th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 hai"},"yue":{"language":"yue","value":"Category:\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u4eba\u7269"},"en":{"language":"en","value":"Category:People of World War II"},"sh":{"language":"sh","value":"Kategorija:Biografije, Drugi svjetski rat"},"nl":{"language":"nl","value":"Categorie:Persoon in de Tweede Wereldoorlog"},"sv":{"language":"sv","value":"Kategori:Personer i andra v\u00e4rldskriget"},"pt":{"language":"pt","value":"Categoria:Pessoas da Segunda Guerra Mundial"},"eo":{"language":"eo","value":"Kategorio:Personoj de la dua mondmilito"},"sk":{"language":"sk","value":"Kateg\u00f3ria:Osobnosti druhej svetovej vojny"},"yi":{"language":"yi","value":"\u05e7\u05d0\u05b7\u05d8\u05e2\u05d2\u05d0\u05b8\u05e8\u05d9\u05e2:\u05e6\u05d5\u05d5\u05d9\u05d9\u05d8\u05e2 \u05d5\u05d5\u05e2\u05dc\u05d8 \u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05d4 \u05de\u05e2\u05e0\u05d8\u05e9\u05df"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b"},"mn":{"language":"mn","value":"\u0410\u043d\u0433\u0438\u043b\u0430\u043b:\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u0445\u043e\u0451\u0440\u0434\u0443\u0433\u0430\u0430\u0440 \u0434\u0430\u0439\u043d\u044b \u0445\u04af\u043d"},"hy":{"language":"hy","value":"\u053f\u0561\u057f\u0565\u0563\u0578\u0580\u056b\u0561:\u0535\u0580\u056f\u0580\u0578\u0580\u0564 \u0570\u0561\u0574\u0561\u0577\u056d\u0561\u0580\u0570\u0561\u0575\u056b\u0576 \u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b\u0581\u0576\u0565\u0580"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"Kategorija:Li\u010dnosti Drugog svetskog rata"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430:\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0440\u0430\u0442\u0430"},"fy":{"language":"fy","value":"Kategory:Persoan yn de Twadde Wr\u00e2ldkriich"},"tr":{"language":"tr","value":"Kategori:II. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda ki\u015filer"},"ro":{"language":"ro","value":"Categorie:Oameni ai celui de-al Doilea R\u0103zboi Mondial"},"nb":{"language":"nb","value":"Kategori:Personer fra andre verdenskrig"},"fi":{"language":"fi","value":"Luokka:Toisen maailmansodan henkil\u00f6t"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f:\u0423\u0447\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0457 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043e\u0432\u043e\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0438"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u041a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f:\u0423\u0434\u0437\u0435\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a\u0456 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0441\u044c\u0432\u0435\u0442\u043d\u0430\u0439 \u0432\u0430\u0439\u043d\u044b"},"la":{"language":"la","value":"Categoria:Participes secundi belli mundani"},"nn":{"language":"nn","value":"Kategori:Folk fr\u00e5 andre verdskrigen"},"sl":{"language":"sl","value":"Kategorija:Osebnosti druge svetovne vojne"},"cs":{"language":"cs","value":"Kategorie:Osobnosti druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u062f\u0647:\u0627\u0641\u0631\u0627\u062f \u062c\u0646\u06af \u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0648\u0645"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0425\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0442 \u0412\u0442\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430"},"hr":{"language":"hr","value":"Kategorija:\u017divotopisi, Drugi svjetski rat"},"da":{"language":"da","value":"Kategori:Personer i 2. verdenskrig"},"sr":{"language":"sr","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430:\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0440\u0430\u0442\u0430"},"zh":{"language":"zh","value":"Category:\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u4eba\u7269"},"diq":{"language":"diq","value":"Kategori:Herb\u00ea D\u0131nyay\u00ea D\u0131y\u0131ne de merdumi"},"cv":{"language":"cv","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438:\u0418\u043a\u043a\u0115\u043c\u0115\u0448 \u0422\u0115\u043d\u0447\u0435 \u0432\u0103\u0440\u00e7\u0438\u043d\u0435 \u0445\u0443\u0442\u0448\u0103\u043d\u043d\u0438\u0441\u0435\u043c"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430:\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0434 \u0412\u0442\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0458\u043d\u0430"},"az":{"language":"az","value":"Kateqoriya:\u0130kinci D\u00fcnya m\u00fcharib\u0259si i\u015ftirak\u00e7\u0131lar\u0131"},"uz":{"language":"uz","value":"Turkum:Ikkinchi jahon urushi qatnashchilari"},"ba":{"language":"ba","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0418\u043a\u0435\u043d\u0441\u0435 \u0434\u043e\u043d\u044a\u044f \u04bb\u0443\u0493\u044b\u0448\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04a1\u0430\u0442\u043d\u0430\u0448\u044b\u0443\u0441\u044b\u043b\u0430\u0440"},"kk":{"language":"kk","value":"\u0421\u0430\u043d\u0430\u0442:\u0415\u043a\u0456\u043d\u0448\u0456 \u0434\u04af\u043d\u0438\u0435\u0436\u04af\u0437\u0456\u043b\u0456\u043a \u0441\u043e\u0493\u044b\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u049b\u0430\u0442\u044b\u0441\u0443\u0448\u044b\u043b\u0430\u0440\u044b"},"pms":{"language":"pms","value":"Categor\u00eca:P\u00ebrsonage dla sconda gu\u00e8ra mondial"},"nan":{"language":"nan","value":"L\u016bi-pia\u030dt:T\u0113-j\u012b-chh\u00f9 S\u00e8-k\u00e0i T\u0101i-chi\u00e0n \u00ea j\u00een-bu\u030dt"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0422\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c:\u0418\u043a\u0435\u043d\u0447\u0435 \u0431\u04e9\u0442\u0435\u043d\u0434\u04e9\u043d\u044c\u044f \u0441\u0443\u0433\u044b\u0448\u044b\u043d\u0434\u0430 \u043a\u0430\u0442\u043d\u0430\u0448\u0443\u0447\u044b\u043b\u0430\u0440"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0632\u0645\u0631\u06c1:\u062c\u0646\u06af \u0639\u0638\u06cc\u0645 \u062f\u0648\u0645 \u06a9\u06cc \u0634\u062e\u0635\u06cc\u0627\u062a"},"gl":{"language":"gl","value":"Categor\u00eda:Personalidades da segunda guerra mundial"},"mwl":{"language":"mwl","value":"Catadorie:Pessonas de la Segunda Guerra Mundial"},"ca":{"language":"ca","value":"Categoria:Persones de la Segona Guerra Mundial"},"hsb":{"language":"hsb","value":"Kategorija:Wosoba w Druhej sw\u011btowej w\u00f3jnje"},"arz":{"language":"arz","value":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0646\u0627\u0633 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u064a\u0647"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09a3\u09c0:\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09c7\u09b0 \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d9\u10d0\u10e2\u10d4\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0:\u10db\u10d4\u10dd\u10e0\u10d4 \u10db\u10e1\u10dd\u10e4\u10da\u10d8\u10dd \u10dd\u10db\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10dc\u10d0\u10ec\u10d8\u10da\u10d4\u10d4\u10d1\u10d8"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2b\u0e21\u0e27\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e39\u0e48:\u0e1a\u0e38\u0e04\u0e04\u0e25\u0e43\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e04\u0e23\u0e32\u0e21\u0e42\u0e25\u0e01\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e2d\u0e07"},"ce":{"language":"ce","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438:\u0428\u043e\u043b\u0433\u04c0\u0430 \u0434\u0443\u044c\u043d\u0435\u043d\u0430\u043d \u0442\u04c0\u0435\u043c\u0430\u043d \u0434\u0435\u043a\u044a\u0430\u0445\u043e\u0439"},"my":{"language":"my","value":"\u1000\u100f\u1039\u100d:\u1012\u102f\u1010\u102d\u101a\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1005\u1005\u103a\u1019\u103e \u101c\u1030\u1015\u102f\u1002\u1039\u1002\u102d\u102f\u101c\u103a\u1019\u103b\u102c\u1038"},"mt":{"language":"mt","value":"Kategorija:Nies tat-Tieni Gwerra Dinjija"},"ml":{"language":"ml","value":"\u0d35\u0d30\u0d4d\u200d\u0d17\u0d4d\u0d17\u0d02: \u0d30\u0d23\u0d4d\u0d1f\u0d3e\u0d02 \u0d32\u0d4b\u0d15 \u0d2e\u0d39\u0d3e\u0d2f\u0d41\u0d26\u0d4d\u0d27\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d32\u0d46 \u0d06\u0d33\u0d41\u0d15\u0d7e"},"cy":{"language":"cy","value":"Categori:Pobl yr Ail Ryfel Byd"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07e6\u07cc\u07df\u07e1\u07ca:\u07d6\u07ca\u07ef\u07d3\u07ca\u07eb \u07de\u07df\u07cd\u07eb \u07dd\u07cc\u07df\u07ca\u07e3\u07ca\u07f2 \u07e1\u07d0\u07f0\u07d8\u07d0\u07ec\u07dc\u07cd \u07df\u07ce\u07ec"}},"descriptions":{"es":{"language":"es","value":"categor\u00eda de Wikimedia"},"fr":{"language":"fr","value":"page de cat\u00e9gorie d'un projet Wikimedia"},"it":{"language":"it","value":"categoria di un progetto Wikimedia"},"de":{"language":"de","value":"Wikimedia-Kategorie"},"cs":{"language":"cs","value":"kategorie Wikipedie"},"da":{"language":"da","value":"Wikimedia-kategori"},"en":{"language":"en","value":"Wikimedia category"},"fi":{"language":"fi","value":"Wikimedia-luokka"},"gl":{"language":"gl","value":"categor\u00eda de Wikimedia"},"nds":{"language":"nds","value":"Kategorie op Wikimedia"},"pl":{"language":"pl","value":"kategoria Wikipedii"},"sv":{"language":"sv","value":"Wikimedia-kategori"},"pt":{"language":"pt","value":"categoria de um projeto da Wikimedia"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"categoria de um projeto da Wikimedia"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0435 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u062f\u0647\u0654 \u0648\u06cc\u06a9\u06cc\u200c\u0645\u062f\u06cc\u0627"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30a6\u30a3\u30ad\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u30ab\u30c6\u30b4\u30ea"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0989\u0987\u0995\u09bf\u09ae\u09bf\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09a3\u09c0"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u067e\u06c6\u0644\u06cc \u0648\u06cc\u06a9\u06cc\u0645\u06cc\u062f\u06cc\u0627"},"el":{"language":"el","value":"\u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03b5\u03b3\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd Wikimedia"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0ab5\u0abf\u0a95\u0abf\u0aaa\u0ac0\u0aa1\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab6\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0aa3\u0ac0"},"he":{"language":"he","value":"\u05e7\u05d8\u05d2\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d1\u05d5\u05d5\u05d9\u05e7\u05d9\u05e4\u05d3\u05d9\u05d4"},"ilo":{"language":"ilo","value":"kategoria ti Wikimedia"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc704\ud0a4\ubbf8\ub514\uc5b4 \ubd84\ub958"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u0458\u0430"},"nb":{"language":"nb","value":"Wikimedia-kategori"},"nl":{"language":"nl","value":"Wikimedia-categorie"},"nn":{"language":"nn","value":"Wikimedia-kategori"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7ef4\u57fa\u5a92\u4f53\u9879\u76ee\u5206\u7c7b"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u7ef4\u57fa\u5a92\u4f53\u9879\u76ee\u5206\u7c7b"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u7dad\u57fa\u5a92\u9ad4\u5c08\u6848\u5206\u985e"},"eo":{"language":"eo","value":"kategorio en Vikimedio"},"vi":{"language":"vi","value":"th\u1ec3 lo\u1ea1i Wikimedia"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0423\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f"},"ca":{"language":"ca","value":"categoria de Wikimedia"},"lv":{"language":"lv","value":"Wikimedia projekta kategorija"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f \u043f\u0440\u043e\u0454\u043a\u0442\u0443 \u0412\u0456\u043a\u0456\u043c\u0435\u0434\u0456\u0430"},"hy":{"language":"hy","value":"\u054e\u056b\u0584\u056b\u0574\u0565\u0564\u056b\u0561\u0575\u056b \u0576\u0561\u056d\u0561\u0563\u056e\u056b \u056f\u0561\u057f\u0565\u0563\u0578\u0580\u056b\u0561"},"yue":{"language":"yue","value":"\u7dad\u57fa\u5a92\u9ad4\u5206\u985e"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u7ef4\u57fa\u5a92\u4f53\u5206\u7c7b"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u7dad\u57fa\u5a92\u9ad4\u5206\u985e"},"zh-mo":{"language":"zh-mo","value":"\u7dad\u57fa\u5a92\u9ad4\u5206\u985e"},"zh-my":{"language":"zh-my","value":"\u7ef4\u57fa\u5a92\u4f53\u5206\u7c7b"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u7ef4\u57fa\u5a92\u4f53\u5206\u7c7b"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u7dad\u57fa\u5a92\u9ad4\u5206\u985e"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0645\u064a\u062f\u064a\u0627"},"be":{"language":"be","value":"\u043a\u0430\u0442\u044d\u0433\u0430\u0440\u044b\u0437\u0430\u0446\u044b\u044f"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u041a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f"},"bs":{"language":"bs","value":"kategorija na Wikimediji"},"cy":{"language":"cy","value":"tudalen categori Wikimedia"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Wikimedia-Kategorie"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Wikimedia-Kategorie"},"et":{"language":"et","value":"Wikimedia kategooria"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Wikimedia-Kategorie"},"hr":{"language":"hr","value":"kategorija na Wikimediji"},"hu":{"language":"hu","value":"Wikim\u00e9dia-kateg\u00f3ria"},"lb":{"language":"lb","value":"Wikimedia-Kategorie"},"nap":{"language":"nap","value":"categur\u00eca 'e nu pruggette Wikimedia"},"sco":{"language":"sco","value":"Wikimedia category"},"sk":{"language":"sk","value":"kateg\u00f3ria projektov Wikimedia"},"sl":{"language":"sl","value":"kategorija Wikimedije"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0458\u0438"},"eu":{"language":"eu","value":"Wikimediako kategoria"},"ro":{"language":"ro","value":"categorie a unui proiect Wikimedia"},"sq":{"language":"sq","value":"kategori e Wikimedias"},"af":{"language":"af","value":"Wikimedia-kategorie"},"an":{"language":"an","value":"categor\u00eda de Wikimedia"},"ast":{"language":"ast","value":"categor\u00eda de Wikimedia"},"fy":{"language":"fy","value":"Wikimedia-kategory"},"sw":{"language":"sw","value":"jamii ya Wikimedia"},"yi":{"language":"yi","value":"\u05d5\u05d5\u05d9\u05e7\u05d9\u05de\u05e2\u05d3\u05d9\u05e2 \u05e7\u05d0\u05b7\u05d8\u05e2\u05d2\u05d0\u05b8\u05e8\u05d9\u05e2"},"la":{"language":"la","value":"categoria Vicimediorum"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2b\u0e19\u0e49\u0e32\u0e2b\u0e21\u0e27\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e39\u0e48\u0e27\u0e34\u0e01\u0e34\u0e1e\u0e35\u0e40\u0e14\u0e35\u0e22"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092e\u0940\u0921\u093f\u092f\u093e \u0936\u094d\u0930\u0947\u0923\u0940"},"bar":{"language":"bar","value":"Wikimedia-Kategorie"},"ace":{"language":"ace","value":"kawan Wikim\u00e8dia"},"bjn":{"language":"bjn","value":"tumbung Wikimedia"},"se":{"language":"se","value":"Wikimedia-kategoriija"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u04bb\u044b"},"tr":{"language":"tr","value":"Vikimedya kategorisi"},"ky":{"language":"ky","value":"Wikimedia \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u0441\u044b"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0433\u0443\u0440\u04ef\u04b3\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430"},"bho":{"language":"bho","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092a\u0940\u0921\u093f\u092f\u093e:\u0936\u094d\u0930\u0947\u0923\u0940"},"bug":{"language":"bug","value":"kategori Wikimedia"},"br":{"language":"br","value":"pajenn rummata eus Wikimedia"},"tg-cyrl":{"language":"tg-cyrl","value":"\u0433\u0443\u0440\u04ef\u04b3 \u0434\u0430\u0440 \u043b\u043e\u0438\u04b3\u0430\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430"},"zea":{"language":"zea","value":"Wikimedia-categorie"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Wikimedia category"},"rmy":{"language":"rmy","value":"Vikipidiya:Shopni"},"stq":{"language":"stq","value":"Wikimedia-Kategorie"},"min":{"language":"min","value":"kategori Wikimedia"},"fo":{"language":"fo","value":"Wikimedia-b\u00f3lkur"},"sh":{"language":"sh","value":"Wikimedia:Kategorija"},"map-bms":{"language":"map-bms","value":"kategori Wikimedia"},"dty":{"language":"dty","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092e\u093f\u0921\u093f\u092f\u093e \u0936\u094d\u0930\u0947\u0923\u0940"},"tg-latn":{"language":"tg-latn","value":"gur\u00fchi Vikimedia"},"tl":{"language":"tl","value":"kategorya ng Wikimedia"},"tt-latn":{"language":"tt-latn","value":"Wikimedia proyekt\u0131nda\u011f\u0131 t\u00f6rkem"},"mr":{"language":"mr","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092a\u0940\u0921\u093f\u092f\u093e \u0935\u0930\u094d\u0917"},"tt-cyrl":{"language":"tt-cyrl","value":"\u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u044b\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0442\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c"},"gv":{"language":"gv","value":"Wikimedia:Ronnaghys"},"ga":{"language":"ga","value":"Vicim\u00e9id catag\u00f3ir"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d5\u10d8\u10d9\u10d8\u10de\u10d4\u10d3\u10d8\u10d0:\u10d9\u10d0\u10e2\u10d4\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d6\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u044b\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0442\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c"},"ku":{"language":"ku","value":"W\u00eek\u00eemediya:Kategor\u00ee"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Wikimedia category"},"jv":{"language":"jv","value":"kategori Wikimedia"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0bb5\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bae\u0bc0\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0b95\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1"},"su":{"language":"su","value":"kategori Wikim\u00e9dia"},"li":{"language":"li","value":"Wikimedia-categorie"},"ms":{"language":"ms","value":"kategori Wikimedia"},"hsb":{"language":"hsb","value":"kategorija w projektach Wikimedije"},"si":{"language":"si","value":"\u0dc0\u0dd2\u0d9a\u0dd2\u0db8\u0dd3\u0da9\u0dd2\u0dba\u0dcf \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0db7\u0dda\u0daf \u0db4\u0dd2\u0da7\u0dd4\u0dc0"},"scn":{"language":"scn","value":"catigur\u00eca di nu pruggettu Wikimedia"},"id":{"language":"id","value":"kategori Wikimedia"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092e\u093f\u0921\u093f\u092f\u093e \u0936\u094d\u0930\u0947\u0923\u0940"},"ps":{"language":"ps","value":"\u062f \u0648\u064a\u06a9\u064a\u0645\u06d0\u0689\u064a\u0627 \u0648\u06d0\u0634\u0646\u064a\u0632\u0647"},"sd":{"language":"sd","value":"\u0632\u0645\u0631\u0648:\u0648\u06aa\u064a\u067e\u064a\u068a\u064a\u0627 \u0632\u0645\u0631\u0627 \u0628\u0646\u062f\u064a"},"pam":{"language":"pam","value":"Kategoriya ning Wikimedia"},"arz":{"language":"arz","value":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0628\u062a\u0627\u0639 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0645\u064a\u062f\u064a\u0627"},"gn":{"language":"gn","value":"Vikim\u00e9dia \u00f1emohenda"},"kw":{"language":"kw","value":"Wikimedia:Klassys"},"ia":{"language":"ia","value":"categoria Wikimedia"},"yo":{"language":"yo","value":"\u1eb9\u0300ka Wikimedia"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0648\u06cc\u06a9\u06cc\u0645\u06cc\u0688\u06cc\u0627 \u0632\u0645\u0631\u06c1"},"nds-nl":{"language":"nds-nl","value":"Wikimedia-kategorie"},"my":{"language":"my","value":"Wikimedia:\u1000\u100f\u1039\u100d\u1001\u103d\u1032\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038"},"ml":{"language":"ml","value":"\u0d35\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d2e\u0d40\u0d21\u0d3f\u0d2f \u0d35\u0d7c\u0d17\u0d4d\u0d17\u0d02"},"mn":{"language":"mn","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u0434 \u0410\u043d\u0433\u0438\u043b\u0430\u043b"},"bpy":{"language":"bpy","value":"\u0989\u0987\u0995\u09bf\u09ae\u09bf\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09a5\u09be\u0995"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07e5\u07de\u07cc\u07e1\u07cb\u07d8\u07cc\u07e6\u07ca \u07e6\u07cc\u07df\u07e1\u07ca"},"az":{"language":"az","value":"Vikimedia kateqoriyas\u0131"},"ce":{"language":"ce","value":"\u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u043d \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0435\u0448"},"diq":{"language":"diq","value":"Kategoriya Wikimedia"},"nan":{"language":"nan","value":"Wikimedia l\u016bi-pia\u030dt"},"oc":{"language":"oc","value":"Wikim\u00e8dia:Categorias"},"uz":{"language":"uz","value":"Vikipediya:Turkumlashtirish"},"ks":{"language":"ks","value":"\u0648\u0650\u06a9\u06cc\u0656\u0645\u06cc\u0656\u0688\u06cc\u0627 \u0632\u0672\u0698"}},"aliases":{},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"431c9ad91cea7fb5680b727d7c53ce706af83309","datavalue":{"value":"People associated with World War II","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q6620691$D37DBE19-CF88-403B-993E-296CDE31B1A0","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"6ce6fb09d8a0ca69b7054c628cf9b004c29c0003","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4167836,"id":"Q4167836"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q6620691$7279C167-1C23-4F35-8962-F542FE5FB61C","rank":"normal"}],"P971":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P971","hash":"8f67ddc095ac0de027405adefe0830615610fdf8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":19660746,"id":"Q19660746"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q6620691$25A6C2C7-7171-4BD2-97C4-245C1D5F41F8","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P971","hash":"ccbcbe088232a3cf64da5a09e537762fbd70bd52","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":362,"id":"Q362"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q6620691$F2B15F93-49E2-4351-B927-D81FBCA9FC73","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P971","hash":"4a75be2396a9f2cec77032f8c46de2d7a3d4eaa5","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5,"id":"Q5"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q6620691$ea0b1b6e-a219-4809-b4bb-cfe114eb3809","rank":"normal","references":[{"hash":"4c39135a12fbab04b1cfb5a687bd1320027cf92f","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"af025082f35abebefc84316507546572827c0738","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":192582,"id":"Q192582"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P4224":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4224","hash":"48a086e3e0f6b04d5cfca137186f1e2afb0ab964","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5,"id":"Q5"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P607":[{"snaktype":"value","property":"P607","hash":"40f9ead6221f415002a554314e16e13378328823","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":362,"id":"Q362"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P607"],"id":"Q6620691$C27124D0-4F2F-46BD-AE17-6576966CC777","rank":"normal"}],"P1753":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1753","hash":"d26b82073ae4f74de0dd2285e9f23ecf4b3a38dd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":718921,"id":"Q718921"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q6620691$E1E2F78B-450F-46EF-BEE5-4AEE01D523FA","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Kategorie:Mense in die Tweede W\u00eareldoorlog","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Mense_in_die_Tweede_W%C3%AAreldoorlog"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D8%B5%D9%86%D9%8A%D9%81:%D8%A3%D8%B9%D9%84%D8%A7%D9%85_%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D8%A8_%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%AB%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9"},"arwikinews":{"site":"arwikinews","title":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikinews.org/wiki/%D8%AA%D8%B5%D9%86%D9%8A%D9%81:%D8%A3%D8%B4%D8%AE%D8%A7%D8%B5_%D9%85%D9%86_%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D8%A8_%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%AB%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0646\u0627\u0633 \u0641\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0646\u064a\u0647","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D8%B5%D9%86%D9%8A%D9%81:%D9%86%D8%A7%D8%B3_%D9%81%D9%89_%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D8%A8_%D8%A7%D9%84%D8%B9%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%8A%D9%87_%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%A7%D9%86%D9%8A%D9%87"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Kateqoriya:\u0130kinci D\u00fcnya m\u00fcharib\u0259si i\u015ftirak\u00e7\u0131lar\u0131","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Kateqoriya:%C4%B0kinci_D%C3%BCnya_m%C3%BCharib%C9%99si_i%C5%9Ftirak%C3%A7%C4%B1lar%C4%B1"},"bawiki":{"site":"bawiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0418\u043a\u0435\u043d\u0441\u0435 \u0434\u043e\u043d\u044a\u044f \u04bb\u0443\u0493\u044b\u0448\u044b\u043d\u0434\u0430 \u04a1\u0430\u0442\u043d\u0430\u0448\u044b\u0443\u0441\u044b\u043b\u0430\u0440","badges":[],"url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%98%D0%BA%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%B5_%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D1%8A%D1%8F_%D2%BB%D1%83%D2%93%D1%8B%D1%88%D1%8B%D0%BD%D0%B4%D0%B0_%D2%A1%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%8B%D1%83%D1%81%D1%8B%D0%BB%D0%B0%D1%80"},"be_x_oldwiki":{"site":"be_x_oldwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f:\u0423\u0434\u0437\u0435\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a\u0456 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0441\u044c\u0432\u0435\u0442\u043d\u0430\u0439 \u0432\u0430\u0439\u043d\u044b","badges":[],"url":"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D1%8D%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%8F:%D0%A3%D0%B4%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%96%D0%BA%D1%96_%D0%94%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9_%D1%81%D1%83%D1%81%D1%8C%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B0%D0%B9_%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f:\u0423\u0434\u0437\u0435\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a\u0456 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0441\u0432\u0435\u0442\u043d\u0430\u0439 \u0432\u0430\u0439\u043d\u044b","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D1%8D%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%8F:%D0%A3%D0%B4%D0%B7%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%96%D0%BA%D1%96_%D0%94%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B9_%D1%81%D1%83%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B0%D0%B9_%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0425\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0442 \u0412\u0442\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%A5%D0%BE%D1%80%D0%B0_%D0%BE%D1%82_%D0%92%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B0_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09a3\u09c0:\u09a6\u09cd\u09ac\u09bf\u09a4\u09c0\u09af\u09bc \u09ac\u09bf\u09b6\u09cd\u09ac\u09af\u09c1\u09a6\u09cd\u09a7\u09c7\u09b0 \u09ac\u09cd\u09af\u0995\u09cd\u09a4\u09bf","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%A3%E0%A7%80:%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A4%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC_%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%AC%E0%A6%AF%E0%A7%81%E0%A6%A6%E0%A7%8D%E0%A6%A7%E0%A7%87%E0%A6%B0_%E0%A6%AC%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%95%E0%A7%8D%E0%A6%A4%E0%A6%BF"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Categoria:Persones de la Segona Guerra Mundial","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Categoria:Persones_de_la_Segona_Guerra_Mundial"},"cewiki":{"site":"cewiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438:\u0428\u043e\u043b\u0433\u04c0\u0430 \u0434\u0443\u044c\u043d\u0435\u043d\u0430\u043d \u0442\u04c0\u0435\u043c\u0430\u043d \u0434\u0435\u043a\u044a\u0430\u0445\u043e\u0439","badges":[],"url":"https://ce.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8:%D0%A8%D0%BE%D0%BB%D0%B3%D3%80%D0%B0_%D0%B4%D1%83%D1%8C%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B0%D0%BD_%D1%82%D3%80%D0%B5%D0%BC%D0%B0%D0%BD_%D0%B4%D0%B5%D0%BA%D1%8A%D0%B0%D1%85%D0%BE%D0%B9"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:People associated with World War II","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:People_associated_with_World_War_II"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Kategorie:Osobnosti druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Osobnosti_druh%C3%A9_sv%C4%9Btov%C3%A9_v%C3%A1lky"},"cvwiki":{"site":"cvwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438:\u0418\u043a\u043a\u0115\u043c\u0115\u0448 \u0422\u0115\u043d\u0447\u0435 \u0432\u0103\u0440\u00e7\u0438\u043d\u0435 \u0445\u0443\u0442\u0448\u0103\u043d\u043d\u0438\u0441\u0435\u043c","badges":[],"url":"https://cv.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8:%D0%98%D0%BA%D0%BA%C4%95%D0%BC%C4%95%D1%88_%D0%A2%C4%95%D0%BD%D1%87%D0%B5_%D0%B2%C4%83%D1%80%C3%A7%D0%B8%D0%BD%D0%B5_%D1%85%D1%83%D1%82%D1%88%C4%83%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D1%81%D0%B5%D0%BC"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Categori:Pobl yr Ail Ryfel Byd","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Categori:Pobl_yr_Ail_Ryfel_Byd"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Kategori:Personer i 2. verdenskrig","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Kategori:Personer_i_2._verdenskrig"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Kategorie:Person im Zweiten Weltkrieg","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Person_im_Zweiten_Weltkrieg"},"diqwiki":{"site":"diqwiki","title":"Kategori:Herb\u00ea D\u0131nyay\u00ea D\u0131y\u0131ne de merdumi","badges":[],"url":"https://diq.wikipedia.org/wiki/Kategori:Herb%C3%AA_D%C4%B1nyay%C3%AA_D%C4%B1y%C4%B1ne_de_merdumi"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u039a\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1:\u03a0\u03c1\u03cc\u03c3\u03c9\u03c0\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u0384 \u03a0\u03b1\u03b3\u03ba\u03bf\u03c3\u03bc\u03af\u03bf\u03c5 \u03a0\u03bf\u03bb\u03ad\u03bc\u03bf\u03c5","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CE%B1%CF%84%CE%B7%CE%B3%CE%BF%CF%81%CE%AF%CE%B1:%CE%A0%CF%81%CF%8C%CF%83%CF%89%CF%80%CE%B1_%CF%84%CE%BF%CF%85_%CE%92%CE%84_%CE%A0%CE%B1%CE%B3%CE%BA%CE%BF%CF%83%CE%BC%CE%AF%CE%BF%CF%85_%CE%A0%CE%BF%CE%BB%CE%AD%CE%BC%CE%BF%CF%85"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Category:People of World War II","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Category:People_of_World_War_II"},"enwikiquote":{"site":"enwikiquote","title":"Category:People of World War II","badges":[],"url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Category:People_of_World_War_II"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Kategorio:Personoj de la dua mondmilito","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Kategorio:Personoj_de_la_dua_mondmilito"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Categor\u00eda:Personas de la Segunda Guerra Mundial","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Categor%C3%ADa:Personas_de_la_Segunda_Guerra_Mundial"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Kategoria:Bigarren Mundu Gerrako biografiak","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Kategoria:Bigarren_Mundu_Gerrako_biografiak"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u062f\u0647:\u0627\u0641\u0631\u0627\u062f \u062c\u0646\u06af \u062c\u0647\u0627\u0646\u06cc \u062f\u0648\u0645","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%AF%D9%87:%D8%A7%D9%81%D8%B1%D8%A7%D8%AF_%D8%AC%D9%86%DA%AF_%D8%AC%D9%87%D8%A7%D9%86%DB%8C_%D8%AF%D9%88%D9%85"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Luokka:Toisen maailmansodan henkil\u00f6t","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Luokka:Toisen_maailmansodan_henkil%C3%B6t"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 de la Seconde Guerre mondiale","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Personnalit%C3%A9_de_la_Seconde_Guerre_mondiale"},"fywiki":{"site":"fywiki","title":"Kategory:Persoan yn de Twadde Wr\u00e2ldkriich","badges":[],"url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Kategory:Persoan_yn_de_Twadde_Wr%C3%A2ldkriich"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Categor\u00eda:Personalidades da segunda guerra mundial","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Categor%C3%ADa:Personalidades_da_segunda_guerra_mundial"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e7\u05d8\u05d2\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4:\u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05ea \u05d4\u05e2\u05d5\u05dc\u05dd \u05d4\u05e9\u05e0\u05d9\u05d9\u05d4: \u05d0\u05d9\u05e9\u05d9\u05dd","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%98%D7%92%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%94:%D7%9E%D7%9C%D7%97%D7%9E%D7%AA_%D7%94%D7%A2%D7%95%D7%9C%D7%9D_%D7%94%D7%A9%D7%A0%D7%99%D7%99%D7%94:_%D7%90%D7%99%D7%A9%D7%99%D7%9D"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Kategorija:\u017divotopisi, Drugi svjetski rat","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Kategorija:%C5%BDivotopisi,_Drugi_svjetski_rat"},"hsbwiki":{"site":"hsbwiki","title":"Kategorija:Wosoba w Druhej sw\u011btowej w\u00f3jnje","badges":[],"url":"https://hsb.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Wosoba_w_Druhej_sw%C4%9Btowej_w%C3%B3jnje"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u053f\u0561\u057f\u0565\u0563\u0578\u0580\u056b\u0561:\u0535\u0580\u056f\u0580\u0578\u0580\u0564 \u0570\u0561\u0574\u0561\u0577\u056d\u0561\u0580\u0570\u0561\u0575\u056b\u0576 \u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574\u056b \u0574\u0561\u057d\u0576\u0561\u056f\u056b\u0581\u0576\u0565\u0580","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BF%D5%A1%D5%BF%D5%A5%D5%A3%D5%B8%D6%80%D5%AB%D5%A1:%D4%B5%D6%80%D5%AF%D6%80%D5%B8%D6%80%D5%A4_%D5%B0%D5%A1%D5%B4%D5%A1%D5%B7%D5%AD%D5%A1%D6%80%D5%B0%D5%A1%D5%B5%D5%AB%D5%B6_%D5%BA%D5%A1%D5%BF%D5%A5%D6%80%D5%A1%D5%A6%D5%B4%D5%AB_%D5%B4%D5%A1%D5%BD%D5%B6%D5%A1%D5%AF%D5%AB%D6%81%D5%B6%D5%A5%D6%80"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kategori:Tokoh Perang Dunia II","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kategori:Tokoh_Perang_Dunia_II"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Categoria:Persone della seconda guerra mondiale","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Categoria:Persone_della_seconda_guerra_mondiale"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Categoria:Personalit\u00e0 della seconda guerra mondiale","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Categoria:Personalit%C3%A0_della_seconda_guerra_mondiale"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"Category:\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u4eba\u7269","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/Category:%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%A4%A7%E6%88%A6%E3%81%AE%E4%BA%BA%E7%89%A9"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d9\u10d0\u10e2\u10d4\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0:\u10db\u10d4\u10dd\u10e0\u10d4 \u10db\u10e1\u10dd\u10e4\u10da\u10d8\u10dd \u10dd\u10db\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10dc\u10d0\u10ec\u10d8\u10da\u10d4\u10d4\u10d1\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%92%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%90:%E1%83%9B%E1%83%94%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%94_%E1%83%9B%E1%83%A1%E1%83%9D%E1%83%A4%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%9D_%E1%83%9D%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%9B%E1%83%9D%E1%83%9C%E1%83%90%E1%83%AC%E1%83%98%E1%83%9A%E1%83%94%E1%83%94%E1%83%91%E1%83%98"},"kkwiki":{"site":"kkwiki","title":"\u0421\u0430\u043d\u0430\u0442:\u0415\u043a\u0456\u043d\u0448\u0456 \u0434\u04af\u043d\u0438\u0435\u0436\u04af\u0437\u0456\u043b\u0456\u043a \u0441\u043e\u0493\u044b\u0441\u0442\u044b\u04a3 \u049b\u0430\u0442\u044b\u0441\u0443\u0448\u044b\u043b\u0430\u0440\u044b","badges":[],"url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82:%D0%95%D0%BA%D1%96%D0%BD%D1%88%D1%96_%D0%B4%D2%AF%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%B6%D2%AF%D0%B7%D1%96%D0%BB%D1%96%D0%BA_%D1%81%D0%BE%D2%93%D1%8B%D1%81%D1%82%D1%8B%D2%A3_%D2%9B%D0%B0%D1%82%D1%8B%D1%81%D1%83%D1%88%D1%8B%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%8B"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ubd84\ub958:\uc81c2\ucc28 \uc138\uacc4 \ub300\uc804 \uad00\ub828\uc790","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B6%84%EB%A5%98:%EC%A0%9C2%EC%B0%A8_%EC%84%B8%EA%B3%84_%EB%8C%80%EC%A0%84_%EA%B4%80%EB%A0%A8%EC%9E%90"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Categoria:Participes secundi belli mundani","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Categoria:Participes_secundi_belli_mundani"},"lbwiki":{"site":"lbwiki","title":"Kategorie:Persounen am Zweete Weltkrich","badges":[],"url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Persounen_am_Zweete_Weltkrich"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430:\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0434 \u0412\u0442\u043e\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0458\u043d\u0430","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0:%D0%9B%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%BE%D0%B4_%D0%92%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%B2%D0%BE%D1%98%D0%BD%D0%B0"},"mnwiki":{"site":"mnwiki","title":"\u0410\u043d\u0433\u0438\u043b\u0430\u043b:\u0414\u044d\u043b\u0445\u0438\u0439\u043d \u0445\u043e\u0451\u0440\u0434\u0443\u0433\u0430\u0430\u0440 \u0434\u0430\u0439\u043d\u044b \u0445\u04af\u043d","badges":[],"url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B3%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BB:%D0%94%D1%8D%D0%BB%D1%85%D0%B8%D0%B9%D0%BD_%D1%85%D0%BE%D1%91%D1%80%D0%B4%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%B0%D1%80_%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D1%8B_%D1%85%D2%AF%D0%BD"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Kategori:Tokoh Perang Dunia II","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Kategori:Tokoh_Perang_Dunia_II"},"mtwiki":{"site":"mtwiki","title":"Kategorija:Nies tat-Tieni Gwerra Dinjija","badges":[],"url":"https://mt.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Nies_tat-Tieni_Gwerra_Dinjija"},"mwlwiki":{"site":"mwlwiki","title":"Catadorie:Pessonas de la Segunda Guerra Mundial","badges":[],"url":"https://mwl.wikipedia.org/wiki/Catadorie:Pessonas_de_la_Segunda_Guerra_Mundial"},"mywiki":{"site":"mywiki","title":"\u1000\u100f\u1039\u100d:\u1012\u102f\u1010\u102d\u101a\u1000\u1019\u1039\u1018\u102c\u1005\u1005\u103a\u1019\u103e \u101c\u1030\u1015\u102f\u1002\u1039\u1002\u102d\u102f\u101c\u103a\u1019\u103b\u102c\u1038","badges":[],"url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%80%E1%80%8F%E1%80%B9%E1%80%8D:%E1%80%92%E1%80%AF%E1%80%90%E1%80%AD%E1%80%9A%E1%80%80%E1%80%99%E1%80%B9%E1%80%98%E1%80%AC%E1%80%85%E1%80%85%E1%80%BA%E1%80%99%E1%80%BE_%E1%80%9C%E1%80%B0%E1%80%95%E1%80%AF%E1%80%82%E1%80%B9%E1%80%82%E1%80%AD%E1%80%AF%E1%80%9C%E1%80%BA%E1%80%99%E1%80%BB%E1%80%AC%E1%80%B8"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Categorie:Persoon in de Tweede Wereldoorlog","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Categorie:Persoon_in_de_Tweede_Wereldoorlog"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Kategori:Folk fr\u00e5 andre verdskrigen","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Kategori:Folk_fr%C3%A5_andre_verdskrigen"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Kategori:Personer fra andre verdenskrig","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Kategori:Personer_fra_andre_verdenskrig"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Categoria:Personalitat de la Segonda Gu\u00e8rra Mondiala","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Categoria:Personalitat_de_la_Segonda_Gu%C3%A8rra_Mondiala"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Kategoria:Uczestnicy II wojny \u015bwiatowej","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Kategoria:Uczestnicy_II_wojny_%C5%9Bwiatowej"},"pmswiki":{"site":"pmswiki","title":"Categor\u00eca:P\u00ebrsonage dla sconda gu\u00e8ra mondial","badges":[],"url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Categor%C3%ACa:P%C3%ABrsonage_dla_sconda_gu%C3%A8ra_mondial"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Categoria:Pessoas da Segunda Guerra Mundial","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Categoria:Pessoas_da_Segunda_Guerra_Mundial"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Categorie:Oameni ai celui de-al Doilea R\u0103zboi Mondial","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Categorie:Oameni_ai_celui_de-al_Doilea_R%C4%83zboi_Mondial"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%A3%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8_%D0%92%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9_%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B"},"ruwikiquote":{"site":"ruwikiquote","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b","badges":[],"url":"https://ru.wikiquote.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%A3%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8_%D0%92%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B9_%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B9_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D1%8B"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Kategorija:Biografije, Drugi svjetski rat","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Biografije,_Drugi_svjetski_rat"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Category:World War II people","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Category:World_War_II_people"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Kateg\u00f3ria:Osobnosti druhej svetovej vojny","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Kateg%C3%B3ria:Osobnosti_druhej_svetovej_vojny"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Kategorija:Osebnosti druge svetovne vojne","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Osebnosti_druge_svetovne_vojne"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430:\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0440\u0430\u0442\u0430","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0:%D0%9B%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%94%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B3_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3_%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0"},"srwikiquote":{"site":"srwikiquote","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430:\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0440\u0430\u0442\u0430","badges":[],"url":"https://sr.wikiquote.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0:%D0%9B%D0%B8%D1%87%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%94%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B3_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3_%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B0"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Kategori:Personer i andra v\u00e4rldskriget","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Kategori:Personer_i_andra_v%C3%A4rldskriget"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e2b\u0e21\u0e27\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e39\u0e48:\u0e1a\u0e38\u0e04\u0e04\u0e25\u0e43\u0e19\u0e2a\u0e07\u0e04\u0e23\u0e32\u0e21\u0e42\u0e25\u0e01\u0e04\u0e23\u0e31\u0e49\u0e07\u0e17\u0e35\u0e48\u0e2a\u0e2d\u0e07","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%A7%E0%B8%94%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B9%88:%E0%B8%9A%E0%B8%B8%E0%B8%84%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B9%82%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B8%AD%E0%B8%87"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Kategori:II. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda ki\u015filer","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Kategori:II._D%C3%BCnya_Sava%C5%9F%C4%B1%27nda_ki%C5%9Filer"},"trwikiquote":{"site":"trwikiquote","title":"Kategori:II. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 ki\u015fileri","badges":[],"url":"https://tr.wikiquote.org/wiki/Kategori:II._D%C3%BCnya_Sava%C5%9F%C4%B1_ki%C5%9Fileri"},"ttwiki":{"site":"ttwiki","title":"\u0422\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c:\u0418\u043a\u0435\u043d\u0447\u0435 \u0431\u04e9\u0442\u0435\u043d\u0434\u04e9\u043d\u044c\u044f \u0441\u0443\u0433\u044b\u0448\u044b\u043d\u0434\u0430 \u043a\u0430\u0442\u043d\u0430\u0448\u0443\u0447\u044b\u043b\u0430\u0440","badges":[],"url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D3%A9%D1%80%D0%BA%D0%B5%D0%BC:%D0%98%D0%BA%D0%B5%D0%BD%D1%87%D0%B5_%D0%B1%D3%A9%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D3%A9%D0%BD%D1%8C%D1%8F_%D1%81%D1%83%D0%B3%D1%8B%D1%88%D1%8B%D0%BD%D0%B4%D0%B0_%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%88%D1%83%D1%87%D1%8B%D0%BB%D0%B0%D1%80"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f:\u0423\u0447\u0430\u0441\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u0457 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043e\u0432\u043e\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0438","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%8F:%D0%A3%D1%87%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8_%D0%94%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D1%97_%D1%81%D0%B2%D1%96%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D1%97_%D0%B2%D1%96%D0%B9%D0%BD%D0%B8"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0632\u0645\u0631\u06c1:\u062c\u0646\u06af \u0639\u0638\u06cc\u0645 \u062f\u0648\u0645 \u06a9\u06cc \u0634\u062e\u0635\u06cc\u0627\u062a","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%B2%D9%85%D8%B1%DB%81:%D8%AC%D9%86%DA%AF_%D8%B9%D8%B8%DB%8C%D9%85_%D8%AF%D9%88%D9%85_%DA%A9%DB%8C_%D8%B4%D8%AE%D8%B5%DB%8C%D8%A7%D8%AA"},"uzwiki":{"site":"uzwiki","title":"Turkum:Ikkinchi jahon urushi qatnashchilari","badges":[],"url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Turkum:Ikkinchi_jahon_urushi_qatnashchilari"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Th\u1ec3 lo\u1ea1i:Nh\u00e2n v\u1eadt trong Th\u1ebf chi\u1ebfn th\u1ee9 hai","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%83_lo%E1%BA%A1i:Nh%C3%A2n_v%E1%BA%ADt_trong_Th%E1%BA%BF_chi%E1%BA%BFn_th%E1%BB%A9_hai"},"zh_min_nanwiki":{"site":"zh_min_nanwiki","title":"L\u016bi-pia\u030dt:T\u0113-j\u012b-chh\u00f9 S\u00e8-k\u00e0i T\u0101i-chi\u00e0n \u00ea j\u00een-bu\u030dt","badges":[],"url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/L%C5%ABi-pia%CC%8Dt:T%C4%93-j%C4%AB-chh%C3%B9_S%C3%A8-k%C3%A0i_T%C4%81i-chi%C3%A0n_%C3%AA_j%C3%AEn-bu%CC%8Dt"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"Category:\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u4eba\u7269","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/Category:%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%A4%A7%E6%88%B0%E4%BA%BA%E7%89%A9"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"Category:\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u4eba\u7269","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/Category:%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%A4%A7%E6%88%B0%E4%BA%BA%E7%89%A9"}}}}}