{"entities":{"Q67123843":{"pageid":66717638,"ns":0,"title":"Q67123843","lastrevid":1811381163,"modified":"2023-01-14T13:35:12Z","type":"item","id":"Q67123843","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"ville divis\u00e9e par une fronti\u00e8re"},"en":{"language":"en","value":"town divided by border"},"es":{"language":"es","value":"ciudad dividida por una frontera"},"hu":{"language":"hu","value":"hat\u00e1rral elv\u00e1lasztott v\u00e1ros"},"be":{"language":"be","value":"\u0433\u043e\u0440\u0430\u0434, \u043f\u0430\u0434\u0437\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b \u043c\u044f\u0436\u043e\u0439"},"de":{"language":"de","value":"durch eine Grenze geteilte Stadt"},"hsb":{"language":"hsb","value":"p\u0159ez hranicu d\u017a\u011blene m\u011bsto"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434, \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439"},"ro":{"language":"ro","value":"ora\u0219 divizat de o frontier\u0103"},"ca":{"language":"ca","value":"ciutat dividida per frontera"},"sv":{"language":"sv","value":"stad delad av gr\u00e4ns"},"lv":{"language":"lv","value":"pils\u0113ta sadal\u012bta ar robe\u017eu"},"sl":{"language":"sl","value":"naselje razdeljeno z mejo"},"cs":{"language":"cs","value":"m\u011bsto rozd\u011blen\u00e9 hranic\u00ed"},"pl":{"language":"pl","value":"miasto podzielone granic\u0105 pa\u0144stwow\u0105"},"vi":{"language":"vi","value":"th\u00e0nh ph\u1ed1 b\u1ecb ph\u00e2n chia"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5883\u754c\u7dda\u3067\u5206\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u753a"},"cy":{"language":"cy","value":"tref wedi'i rhannu gan ffin"},"nl":{"language":"nl","value":"plaats gedeeld door grens"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"ville ou village autrefois unie, s\u00e9par\u00e9 par une fronti\u00e8re \u00e0 la suite d'une guerre, trait\u00e9 etc."},"hu":{"language":"hu","value":"k\u00e9t vagy t\u00f6bb r\u00e9szre osztott telep\u00fcl\u00e9s \u00e1llamhat\u00e1r ment\u00e9n"},"de":{"language":"de","value":"Stadt, die durch eine Grenze geteilt ist"},"hsb":{"language":"hsb","value":"m\u011bsto, p\u0159ez kotre\u017e b\u011b\u017ei hranica"},"sv":{"language":"sv","value":"stad som \u00e4r uppdelad av gr\u00e4ns"},"en":{"language":"en","value":"town that is divided by border"},"es":{"language":"es","value":"ciudad que est\u00e1 dividida por la frontera"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"ville divis\u00e9e"}],"en":[{"language":"en","value":"town divided by war"},{"language":"en","value":"divided city"},{"language":"en","value":"city divided by border"},{"language":"en","value":"city divided by war"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"b22227029352fbe50bc63b577c3cb198d595d81c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":902814,"id":"Q902814"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q67123843$a5ef701d-4dad-b302-1da2-e17806577a93","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"930e13ef629545629e782dbb2a338df4cee97b42","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":244793,"id":"Q244793"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q67123843$c0cf11a4-4bb9-0df5-3f94-479f3a90e9d8","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"1d4371936303d95efd1527e3a47771083e766413","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":921148,"id":"Q921148"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q67123843$d66cb46b-483f-17bc-7857-ae1198835452","rank":"normal"}],"P828":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P828","hash":"7b2efd908163a17c2f7b18e441972334d52c42db","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5188118,"id":"Q5188118"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q67123843$c237beec-408a-3152-fe1c-0840e62b070e","rank":"normal"}]},"sitelinks":{}}}}