{"entities":{"Q697625":{"pageid":656904,"ns":0,"title":"Q697625","lastrevid":1798571445,"modified":"2022-12-30T11:38:54Z","type":"item","id":"Q697625","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u6bd4\u5229\u65f6\u6218\u5f79"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u6bd4\u5229\u6642\u6230\u5f79"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u6bd4\u5229\u6642\u6230\u5f79"},"pl":{"language":"pl","value":"Kampania belgijska"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"},"fr":{"language":"fr","value":"campagne des 18 jours"},"en":{"language":"en","value":"Battle of Belgium"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0baa\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc8"},"ca":{"language":"ca","value":"campanya de divuit dies"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0456\u044f"},"it":{"language":"it","value":"invasione tedesca del Belgio"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6226\u3044"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0411\u0438\u0442\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0433\u0438\u044f"},"vi":{"language":"vi","value":"Tr\u1eadn n\u01b0\u1edbc B\u1ec9"},"lt":{"language":"lt","value":"Belgijos m\u016b\u0161is"},"da":{"language":"da","value":"Slaget om Belgien"},"nl":{"language":"nl","value":"Achttiendaagse veldtocht"},"cs":{"language":"cs","value":"Bitva o Belgii"},"fi":{"language":"fi","value":"Belgian valtaus"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6bd4\u5229\u6642\u6230\u5f79"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0646\u0628\u0631\u062f \u0628\u0644\u0698\u06cc\u06a9"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627"},"ro":{"language":"ro","value":"B\u0103t\u0103lia Belgiei"},"sv":{"language":"sv","value":"Slaget om Belgien"},"ms":{"language":"ms","value":"Pertempuran Belgium"},"oc":{"language":"oc","value":"Campanha de Belgica"},"es":{"language":"es","value":"Batalla de B\u00e9lgica"},"id":{"language":"id","value":"Pertempuran Belgia"},"pt":{"language":"pt","value":"Batalha da B\u00e9lgica"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05e7\u05e8\u05d1 \u05e2\u05dc \u05d1\u05dc\u05d2\u05d9\u05d4"},"th":{"language":"th","value":"\u0e22\u0e38\u0e17\u0e18\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e35\u0e48\u0e40\u0e1a\u0e25\u0e40\u0e22\u0e35\u0e22\u0e21"},"azb":{"language":"azb","value":"\u0628\u0644\u0698\u06cc\u06a9 \u062f\u0624\u06cc\u0648\u0634\u0648"},"hu":{"language":"hu","value":"belgiumi csata"},"eo":{"language":"eo","value":"Batalo de Belgio"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0411\u0438\u0442\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0433\u0438\u0458\u0443"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d1\u10d4\u10da\u10d2\u10d8\u10d8\u10e1 \u10dd\u10de\u10d4\u10e0\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"},"de":{"language":"de","value":"Schlacht um Belgien"},"tr":{"language":"tr","value":"Bel\u00e7ika Sava\u015f\u0131"},"yo":{"language":"yo","value":"ogun Belgium"},"az":{"language":"az","value":"Bel\u00e7ikan\u0131n i\u015f\u011fal\u0131 (1940)"},"sl":{"language":"sl","value":"Nem\u0161ka invazija na Belgijo (1940)"},"el":{"language":"el","value":"\u0393\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03b9\u03c3\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae \u03c3\u03c4\u03bf \u0392\u03ad\u03bb\u03b3\u03b9\u03bf (1940)"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"German conquest of Belgium during World War II"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0427\u0430\u0441\u0442\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \"\u0413\u0435\u043b\u044c\u0431\""},"hu":{"language":"hu","value":"a m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa nyugati frontj\u00e1nak Belgium n\u00e9met megsz\u00e1ll\u00e1s\u00e1val z\u00e1rul\u00f3 csat\u00e1ja (1940)"},"eo":{"language":"eo","value":"batalo de la Dua Mondmilito"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0431\u0438\u0442\u043a\u0430 \u0443 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0440\u0430\u0442\u0443"},"es":{"language":"es","value":"Campa\u00f1a del frente occidental"},"de":{"language":"de","value":"Teil des Westfeldzugs im Zweiten Weltkrieg"},"fr":{"language":"fr","value":"invasion de la Belgique par les troupes allemandes pendant la Seconde Guerre mondiale aboutissant \u00e0 la capitulation belge"},"yo":{"language":"yo","value":"ogun"},"nl":{"language":"nl","value":"Duitse aanval op Belgi\u00eb in 1940"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0644\u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629"}},"aliases":{"ru":[{"language":"ru","value":"\u0412\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044e"},{"language":"ru","value":"\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Bataille de Belgique"},{"language":"fr","value":"Offensive des 18 jours"}],"ca":[{"language":"ca","value":"campanya dels divuit dies"},{"language":"ca","value":"batalla de B\u00e8lgica"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u041e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0456\u044f \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0456\u0457"}],"vi":[{"language":"vi","value":"Tr\u1eadn B\u1ec9"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Duitse aanval op Belgi\u00eb in 1940"},{"language":"nl","value":"18-daagse veldtocht"},{"language":"nl","value":"Duitse aanval op Belgie in 1940"},{"language":"nl","value":"WO2 - Duitse aanval op Belgie"},{"language":"nl","value":"WO2 - Duitse aanval op Belgi\u00eb"}],"en":[{"language":"en","value":"Battle of Belgium\u3001Belgian Campaign"}],"es":[{"language":"es","value":"Batalla de Belgica"}],"sr":[{"language":"sr","value":"\u0411\u0435\u043b\u0433\u0438\u0458\u0441\u043a\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"},{"language":"sr","value":"\u0411\u0435\u043b\u0433\u0438\u0458\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u045a\u0430"},{"language":"sr","value":"18-\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u045a\u0430"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"a148f0585435b9aa9b539bbba2813f8bb4c14667","datavalue":{"value":"Battle for Belgium (1940)","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q697625$33ff31ef-4b39-4029-b5e7-e1d198da9250","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"e2dd1a3f74955023e96bc4380deb69c300f4a09a","datavalue":{"value":"/m/064nrjx","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q697625$7C53D25B-51AE-4503-8BB8-E9BC0BE164D6","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"39e8b77f672dd30b5f949307d6eddbcdf36c8078","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15193985,"id":"Q15193985"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q697625$2C40EC4C-518E-4719-B4AB-2CC541381450","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"802efc7bf09aa5a8c074c1d692348b09b9347ba8","datavalue":{"value":"Bundesarchiv Bild 146-1970-048-11, Belgien, Br\u00fcgge, Entwaffnung.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q697625$A804B25C-EAB8-4D0B-95FD-8C7E670D8994","rank":"normal","references":[{"hash":"732ec1c90a6f0694c7db9a71bf09fe7f2b674172","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"9123b0de1cc9c3954366ba797d598e4e1ea4146f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10000,"id":"Q10000"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"baa1df9dcd37b9f3a062e7a14a8bef0c37078d32","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":178561,"id":"Q178561"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q697625$405BD6E7-7F13-48E2-A369-BE3B406787D3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"ee34286f7ad412babf825549da7967a387339300","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":645883,"id":"Q645883"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q697625$62877bbf-4a7a-9671-9b7e-360e8edd60ef","rank":"normal"}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"2926cc417c87ebf2eded4ff07e63616493c84615","datavalue":{"value":{"time":"+1940-05-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q697625$CA8768F1-BC61-43F8-80E1-779ED20FD928","rank":"normal","references":[{"hash":"5ca129f64987d1ccf47705e5d3796f88d0a527b5","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"1d96e39915628ed51aa79ccac1b860fae40ea7d9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":23038974,"id":"Q23038974"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"0ffcd067be487fe300b38cb1066fa22e289562e3","datavalue":{"value":{"time":"+1940-05-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q697625$D3BEC878-374F-4AD7-AC2C-A0277C0C99CC","rank":"normal","references":[{"hash":"5ca129f64987d1ccf47705e5d3796f88d0a527b5","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"1d96e39915628ed51aa79ccac1b860fae40ea7d9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":23038974,"id":"Q23038974"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"2c1f946c524b0e2a8dbb077cfde74ea4335ad514","datavalue":{"value":"01629674n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q697625$B7D7EEEB-12D6-41F7-B9F7-8D6DDB6E5376","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"d1851f2a28371893387c1d055242e5ea8b898e65","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1899063,"id":"Q1899063"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q697625$14DB21E5-AD81-42FF-B193-715AE15B3A22","rank":"normal","references":[{"hash":"238819ca7be64508142f8a329fa0540671bbf68a","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"7d9704dcc19031be36e11d1faca93febfa366f76","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Battle_of_Belgium&oldid=853318977","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"3f33fa8ad63f17de78114c7400c26bfb06d0f6b9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":151340,"id":"Q151340"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q697625$9e1b7d2d-43c3-0ece-3df0-7f54ad7cdd8d","rank":"normal"}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"a37459da1b214beb4b23af705184d244a1c66f75","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":31,"id":"Q31"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q697625$3E825A6A-EAF7-459E-A1E6-64755B51F0C9","rank":"normal","references":[{"hash":"064624bb06324e38c7bbf642ca72e527c42d52bb","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"39224a9c2e8ce5424defbd16603d25771956c7fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1551807,"id":"Q1551807"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"e04864dc8801f3f2e9a83672b26eae77063955d9","datavalue":{"value":"https://pl.wikipedia.org/w/index.php?title=Kampania_belgijska&oldid=55140303","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B9%D8%B1%D9%83%D8%A9_%D8%A8%D9%84%D8%AC%D9%8A%D9%83%D8%A7"},"azbwiki":{"site":"azbwiki","title":"\u0628\u0644\u0698\u06cc\u06a9 \u062f\u0624\u06cc\u0648\u0634\u0648","badges":[],"url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D9%84%DA%98%DB%8C%DA%A9_%D8%AF%D8%A4%DB%8C%D9%88%D8%B4%D9%88"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Bel\u00e7ikan\u0131n i\u015f\u011fal\u0131 (1940)","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Bel%C3%A7ikan%C4%B1n_i%C5%9F%C4%9Fal%C4%B1_(1940)"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0411\u0438\u0442\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0433\u0438\u044f","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%B7%D0%B0_%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B3%D0%B8%D1%8F"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Campanya de divuit dies","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Campanya_de_divuit_dies"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Bitva o Belgii","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Bitva_o_Belgii"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Slaget om Belgien (1940)","badges":["Q17437798"],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Slaget_om_Belgien_(1940)"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Schlacht um Belgien","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_um_Belgien"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"German invasion of Belgium (1940)","badges":["Q17437798"],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/German_invasion_of_Belgium_(1940)"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Batalla de B\u00e9lgica","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Batalla_de_B%C3%A9lgica"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0646\u0628\u0631\u062f \u0628\u0644\u0698\u06cc\u06a9","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%A8%D8%B1%D8%AF_%D8%A8%D9%84%DA%98%DB%8C%DA%A9"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Belgian valtaus","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Belgian_valtaus"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Campagne des 18 jours","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Campagne_des_18_jours"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d4\u05e7\u05e8\u05d1 \u05e2\u05dc \u05d1\u05dc\u05d2\u05d9\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%A7%D7%A8%D7%91_%D7%A2%D7%9C_%D7%91%D7%9C%D7%92%D7%99%D7%94"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Pertempuran Belgia","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Pertempuran_Belgia"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Invasione tedesca del Belgio","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Invasione_tedesca_del_Belgio"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6226\u3044","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%99%E3%83%AB%E3%82%AE%E3%83%BC%E3%81%AE%E6%88%A6%E3%81%84"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d1\u10d4\u10da\u10d2\u10d8\u10d8\u10e1 \u10dd\u10de\u10d4\u10e0\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%91%E1%83%94%E1%83%9A%E1%83%92%E1%83%98%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%9D%E1%83%9E%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%AA%E1%83%98%E1%83%90"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Belgijos m\u016b\u0161is","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Belgijos_m%C5%AB%C5%A1is"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Pertempuran Belgium","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Pertempuran_Belgium"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Achttiendaagse Veldtocht","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Achttiendaagse_Veldtocht"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Campanha de Belgica","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Campanha_de_Belgica"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Kampania belgijska","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Kampania_belgijska"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Batalha da B\u00e9lgica","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Batalha_da_B%C3%A9lgica"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"B\u0103t\u0103lia Belgiei","badges":["Q17437798"],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/B%C4%83t%C4%83lia_Belgiei"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f (1940)","badges":["Q17437796"],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B8%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_(1940)"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"German invasion of Belgium (1940)","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/German_invasion_of_Belgium_(1940)"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Nem\u0161ka invazija na Belgijo (1940)","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Nem%C5%A1ka_invazija_na_Belgijo_(1940)"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0411\u0438\u0442\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0433\u0438\u0458\u0443","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%B7%D0%B0_%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B3%D0%B8%D1%98%D1%83"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Slaget om Belgien","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Slaget_om_Belgien"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0baa\u0bc6\u0bb2\u0bcd\u0b9c\u0bbf\u0baf\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc8","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%AA%E0%AF%86%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%9C%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%AE%E0%AF%8D_%E0%AE%9A%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%88"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e22\u0e38\u0e17\u0e18\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e35\u0e48\u0e40\u0e1a\u0e25\u0e40\u0e22\u0e35\u0e22\u0e21","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%A5%E0%B9%80%E0%B8%A2%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%A1"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Bel\u00e7ika Sava\u015f\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Bel%C3%A7ika_Sava%C5%9F%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0456\u044f (1940)","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D1%96%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%BA%D0%B0%D0%BC%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%8F_(1940)"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Tr\u1eadn n\u01b0\u1edbc B\u1ec9","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Tr%E1%BA%ADn_n%C6%B0%E1%BB%9Bc_B%E1%BB%89"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u6bd4\u5229\u6642\u6230\u5f79","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AF%94%E5%88%A9%E6%99%82%E6%88%B0%E5%BD%B9"}}}}}