{"entities":{"Q7031096":{"pageid":6915692,"ns":0,"title":"Q7031096","lastrevid":1871516395,"modified":"2023-04-09T19:27:21Z","type":"item","id":"Q7031096","labels":{"gv":{"language":"gv","value":"Ronney:Politickeyryn Frangagh"},"eo":{"language":"eo","value":"Kategorio:Francaj politikistoj"},"en":{"language":"en","value":"Category:French politicians"},"zh":{"language":"zh","value":"Category:\u6cd5\u570b\u653f\u6cbb\u4eba\u7269"},"bo":{"language":"bo","value":"Category:\u0f67\u0fa5\u0f0b\u0f62\u0f53\u0f0b\u0f66\u0f72\u0f60\u0f72\u0f0b\u0f66\u0fb2\u0f72\u0f51\u0f0b\u0f51\u0f7c\u0f53\u0f0b\u0f63\u0f66\u0f0b\u0f58\u0f41\u0f53\u0f0d"},"el":{"language":"el","value":"\u039a\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1:\u0393\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03b9 \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03af"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ec3 lo\u1ea1i:Ch\u00ednh kh\u00e1ch Ph\u00e1p"},"ca":{"language":"ca","value":"Categoria:Pol\u00edtics francesos"},"am":{"language":"am","value":"\u1218\u12f0\u1265:\u12e8\u1348\u1228\u1295\u1223\u12ed \u1218\u122a\u12ce\u127d"},"it":{"language":"it","value":"Categoria:Politici francesi"},"an":{"language":"an","value":"Categor\u00eda:Politicos de Francia"},"cs":{"language":"cs","value":"Kategorie:Francouz\u0161t\u00ed politici"},"cy":{"language":"cy","value":"Categori:Gwleidyddion Ffrengig"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0648\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0648\u0646"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0424\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0446\u0438"},"io":{"language":"io","value":"Kategorio:Franciana politikisti"},"fi":{"language":"fi","value":"Luokka:Ranskalaiset poliitikot"},"eu":{"language":"eu","value":"Kategoria:Frantziako politikariak"},"et":{"language":"et","value":"Kategooria:Prantsusmaa poliitikud"},"gl":{"language":"gl","value":"Categor\u00eda:Pol\u00edticos de Francia"},"id":{"language":"id","value":"Kategori:Politikus Prancis"},"es":{"language":"es","value":"Categor\u00eda:Pol\u00edticos de Francia"},"ceb":{"language":"ceb","value":"Kategoriya:Mga Pranses nga politiko"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438"},"az":{"language":"az","value":"Kateqoriya:Fransa siyas\u0259t\u00e7il\u0259ri"},"nl":{"language":"nl","value":"Categorie:Frans politicus"},"szl":{"language":"szl","value":"Kategoryjo:Francuske politykery"},"nn":{"language":"nn","value":"Kategori:Franske politikarar"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0422\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0441\u04d9\u044f\u0441\u04d9\u0442\u0447\u0435\u043b\u04d9\u0440\u0435"},"af":{"language":"af","value":"Kategorie:Franse politici"},"tr":{"language":"tr","value":"Kategori:Frans\u0131z siyaset\u00e7iler"},"lt":{"language":"lt","value":"Kategorija:Pranc\u016bzijos politikai"},"lv":{"language":"lv","value":"Kategorija:Francijas politi\u0137i"},"tl":{"language":"tl","value":"Kategorya:Mga politiko ng Pransiya"},"sw":{"language":"sw","value":"Jamii:Wanasiasa wa Ufaransa"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2b\u0e21\u0e27\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e39\u0e48:\u0e19\u0e31\u0e01\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a"},"mrj":{"language":"mrj","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0432\u043b\u04d3"},"ro":{"language":"ro","value":"Categorie:Politicieni francezi"},"dsb":{"language":"dsb","value":"Kategorija:Francojski politika\u0155"},"is":{"language":"is","value":"Flokkur:Franskir stj\u00f3rnm\u00e1lamenn"},"pl":{"language":"pl","value":"Kategoria:Francuscy politycy"},"mwl":{"language":"mwl","value":"Catadorie:Pol\u00edticos de la Fr\u00e1ncia"},"hsb":{"language":"hsb","value":"Kategorija:Francoski politikar"},"sl":{"language":"sl","value":"Kategorija:Francoski politiki"},"fr":{"language":"fr","value":"Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise"},"hy":{"language":"hy","value":"\u053f\u0561\u057f\u0565\u0563\u0578\u0580\u056b\u0561:\u0556\u0580\u0561\u0576\u057d\u056b\u0561\u0575\u056b \u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0563\u0578\u0580\u056e\u056b\u0579\u0576\u0565\u0580"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f:\u041f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457"},"ast":{"language":"ast","value":"Categor\u00eda:Pol\u00edticos y pol\u00edtiques de Francia"},"hr":{"language":"hr","value":"Kategorija:Francuski politi\u010dari"},"ko":{"language":"ko","value":"\ubd84\ub958:\ud504\ub791\uc2a4\uc758 \uc815\uce58\uc778"},"hu":{"language":"hu","value":"Kateg\u00f3ria:Franciaorsz\u00e1gi politikusok"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u062f\u0647:\u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u0645\u062f\u0627\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0647\u0644 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647"},"mn":{"language":"mn","value":"\u0410\u043d\u0433\u0438\u043b\u0430\u043b:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u043d \u0443\u043b\u0441 \u0442\u04e9\u0440\u0447"},"xmf":{"language":"xmf","value":"\u10d9\u10d0\u10e2\u10d4\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0:\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10d8 \u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10e2\u10d8\u10d9\u10dd\u10e1\u10d4\u10e4\u10d8"},"br":{"language":"br","value":"Rummad:Politikourien c'hall"},"bs":{"language":"bs","value":"Kategorija:Francuski politi\u010dari"},"lb":{"language":"lb","value":"Kategorie:Politiker (Frankr\u00e4ich)"},"mzn":{"language":"mzn","value":"\u0631\u062c:\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u06cc \u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u200c\u0645\u062f\u0627\u0631\u0648\u0646"},"da":{"language":"da","value":"Kategori:Politikere fra Frankrig"},"ja":{"language":"ja","value":"Category:\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6"},"be":{"language":"be","value":"\u041a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f:\u041f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u043a\u0456 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u0456"},"he":{"language":"he","value":"\u05e7\u05d8\u05d2\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4:\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05e7\u05d0\u05d9\u05dd \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea\u05d9\u05dd"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d9\u10d0\u10e2\u10d4\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0:\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10d8 \u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10e2\u10d8\u10d9\u10dd\u10e1\u10d4\u10d1\u10d8"},"bar":{"language":"bar","value":"Kategorie:Politiker (Frankreich)"},"pt":{"language":"pt","value":"Categoria:Pol\u00edticos da Fran\u00e7a"},"sr":{"language":"sr","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440\u0438"},"la":{"language":"la","value":"Categoria:Politici Franciae"},"oc":{"language":"oc","value":"Categoria:Personalitat politica francesa"},"sv":{"language":"sv","value":"Kategori:Franska politiker"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440\u0438"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0632\u0645\u0631\u06c1:\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u06cc\u0633\u06cc \u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a \u062f\u0627\u0646"},"sk":{"language":"sk","value":"Kateg\u00f3ria:Franc\u00fazski politici"},"kk":{"language":"kk","value":"\u0421\u0430\u043d\u0430\u0442:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0441\u0430\u044f\u0441\u0430\u0442\u043a\u0435\u0440\u043b\u0435\u0440\u0456"},"de":{"language":"de","value":"Kategorie:Politiker (Frankreich)"},"sh":{"language":"sh","value":"Kategorija:Francuski politi\u010dari"},"ms":{"language":"ms","value":"Kategori:Ahli politik Perancis"},"mr":{"language":"mr","value":"\u0935\u0930\u094d\u0917:\u092b\u094d\u0930\u0947\u0902\u091a \u0930\u093e\u091c\u0915\u093e\u0930\u0923\u0940"},"ku":{"language":"ku","value":"Kategor\u00ee:Siyasetmedar\u00ean frans\u00ee"},"qu":{"language":"qu","value":"Katiguriya:Pulitiku (Ransiya)"},"diq":{"language":"diq","value":"Kategori:Siyasetkar\u00ea Frans\u0131zi"},"mt":{"language":"mt","value":"Kategorija:Politi\u010bi Fran\u010bi\u017ci"},"fy":{"language":"fy","value":"Kategory:Fr\u00e2nsk politikus"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Kategorie:Franz\u00f6sische Politiker"},"sgs":{"language":"sgs","value":"Kateguor\u0117j\u0117:Pranc\u016bz\u0117j\u0117s puolit\u0117k\u0101"},"nan":{"language":"nan","value":"L\u016bi-pia\u030dt:Hoat-kok ch\u00e8ng-t\u012b j\u00een-bu\u030dt"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u041a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0456\u044f \u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u043a\u0456"},"yue":{"language":"yue","value":"Category:\u6cd5\u570b\u653f\u6cbb\u4eba"},"nb":{"language":"nb","value":"Kategori:Franske politikere"},"ln":{"language":"ln","value":"Cat\u00e9gorie:Mo\u00ed-polit\u00edki wa Falansia"},"fo":{"language":"fo","value":"B\u00f3lkur:Franskir politikarar"},"kg":{"language":"kg","value":"Kalasi:Bapolitiki ya Fwalansa"},"nrm":{"language":"nrm","value":"Cat\u00e9gorie:Houme politique fraun\u00e7ais"},"vls":{"language":"vls","value":"Categorie:Fransche polletieker"},"sq":{"language":"sq","value":"Kategoria:Politikan\u00eb francez\u00eb"},"vec":{"language":"vec","value":"Categoria:Pu\u0142\u00ecteghi fransezi"},"sco":{"language":"sco","value":"Category:French politeecians"},"ba":{"language":"ba","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0441\u04d9\u0439\u04d9\u0441\u043c\u04d9\u043d\u0434\u04d9\u0440\u0435"},"ang":{"language":"ang","value":"Flocc:Frencisce wealds\u0113cendas"},"ht":{"language":"ht","value":"Kategori:Politisyen franse"},"scn":{"language":"scn","value":"Catigur\u00eca:Puliticanti francisi"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09a3\u09c0:\u09ab\u09b0\u09be\u09b8\u09bf \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf\u09ac\u09bf\u09a6"},"ay":{"language":"ay","value":"Categor\u00eda:Anakithiri (Phransiya)"},"lmo":{"language":"lmo","value":"Categoria:Politegh frances"},"bi":{"language":"bi","value":"Category:Politikis blong Franis"},"arz":{"language":"arz","value":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u0648\u064a\u064a\u0646"},"kab":{"language":"kab","value":"Taggayt:Isertayen If\u1e5bensisen"},"wo":{"language":"wo","value":"W\u00e0ll:Politigu Faraas"},"vep":{"language":"vep","value":"Kategorii:Francijan politikanmehed"},"vro":{"language":"vro","value":"Kat\u00f5gooria:Prantsusmaa poliitiguq"},"ha":{"language":"ha","value":"Category:'Yan siyasan Faransa"},"frp":{"language":"frp","value":"Cat\u00e8gorie:Politicien franc\u00eas"},"pms":{"language":"pms","value":"Categor\u00eca:\u00d2m pol\u00ectich frans\u00e8is"},"pcd":{"language":"pcd","value":"Cat\u00e9gorie:Politichien francho\u00e9s"},"azb":{"language":"azb","value":"\u0628\u0624\u0644\u0645\u0647:\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647\u200c\u0644\u06cc \u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u0686\u06cc\u0644\u0631"},"my":{"language":"my","value":"\u1000\u100f\u1039\u100d:\u1015\u103c\u1004\u103a\u101e\u1005\u103a \u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u101b\u1031\u1038\u101e\u1019\u102c\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038"},"nds":{"language":"nds","value":"Kategorie:Politiker (Frankriek)"},"bm":{"language":"bm","value":"Cat\u00e9gorie:F\u00e0ransi politikim\u0254g\u0254"},"eml":{"language":"eml","value":"Categoria:Pol\u00ectic franc\u00e9\u015b"},"vo":{"language":"vo","value":"Klad:Bolitans Frans\u00e4nik"},"li":{"language":"li","value":"Categorie:Franse politici"},"cv":{"language":"cv","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0115\u0441\u0435\u043c"},"fur":{"language":"fur","value":"Categorie:Politics franc\u00eas"},"ie":{"language":"ie","value":"Categorie:Politicos de Francia"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0410\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0430\u0442\u04d9\u0438 \u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0446\u04d9\u0430"},"smn":{"language":"smn","value":"Luokka:Ranskal\u00e2\u0161 politikk\u00e1reh"},"ml":{"language":"ml","value":"\u0d35\u0d30\u0d4d\u200d\u0d17\u0d4d\u0d17\u0d02: \u0d2b\u0d4d\u0d30\u0d1e\u0d4d\u0d1a\u0d4d \u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d40\u0d2f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3e\u0d7c"},"sd":{"language":"sd","value":"\u0632\u0645\u0631\u0648:\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u064a \u0633\u064a\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0646"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0413\u0443\u0440\u04ef\u04b3:\u0421\u0438\u0451\u0441\u0430\u0442\u043c\u0430\u0434\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438 \u0424\u0430\u0440\u043e\u043d\u0441\u0430"},"ga":{"language":"ga","value":"Catag\u00f3ir:Polaiteoir\u00ed na Fraince"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"page de cat\u00e9gorie d'un projet Wikimedia"},"es":{"language":"es","value":"categor\u00eda de Wikimedia"},"it":{"language":"it","value":"categoria di un progetto Wikimedia"},"de":{"language":"de","value":"Wikimedia-Kategorie"},"bs":{"language":"bs","value":"kategorija na Wikimediji"},"cs":{"language":"cs","value":"kategorie na projektech Wikimedia"},"da":{"language":"da","value":"Wikimedia-kategori"},"en":{"language":"en","value":"Wikimedia category"},"fi":{"language":"fi","value":"Wikimedia-luokka"},"gl":{"language":"gl","value":"categor\u00eda de Wikimedia"},"nds":{"language":"nds","value":"Kategorie op Wikimedia"},"pl":{"language":"pl","value":"kategoria Wikipedii"},"sv":{"language":"sv","value":"Wikimedia-kategori"},"pt":{"language":"pt","value":"categoria de um projeto da Wikimedia"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0435 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2b\u0e19\u0e49\u0e32\u0e2b\u0e21\u0e27\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e39\u0e48\u0e27\u0e34\u0e01\u0e34\u0e21\u0e35\u0e40\u0e14\u0e35\u0e22"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u062f\u0647\u0654 \u0648\u06cc\u06a9\u06cc\u200c\u0645\u062f\u06cc\u0627"},"nl":{"language":"nl","value":"Wikimedia-categorie"},"nn":{"language":"nn","value":"Wikimedia-kategori"},"nb":{"language":"nb","value":"Wikimedia-kategori"},"et":{"language":"et","value":"Wikimedia kategooria"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30a6\u30a3\u30ad\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u30ab\u30c6\u30b4\u30ea"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0989\u0987\u0995\u09bf\u09ae\u09bf\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09a3\u09c0"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u067e\u06c6\u0644\u06cc \u0648\u06cc\u06a9\u06cc\u0645\u06cc\u062f\u06cc\u0627"},"el":{"language":"el","value":"\u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03b5\u03b3\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd Wikimedia"},"eo":{"language":"eo","value":"kategorio en Vikimedio"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0ab5\u0abf\u0a95\u0abf\u0aaa\u0ac0\u0aa1\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab6\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0aa3\u0ac0"},"he":{"language":"he","value":"\u05e7\u05d8\u05d2\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d1\u05d5\u05d5\u05d9\u05e7\u05d9\u05e4\u05d3\u05d9\u05d4"},"ilo":{"language":"ilo","value":"kategoria ti Wikimedia"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc704\ud0a4\ubbf8\ub514\uc5b4 \ubd84\ub958"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430"},"vi":{"language":"vi","value":"th\u1ec3 lo\u1ea1i Wikimedia"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7ef4\u57fa\u5a92\u4f53\u9879\u76ee\u5206\u7c7b"},"ca":{"language":"ca","value":"categoria de Wikimedia"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0423\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f"},"lv":{"language":"lv","value":"Wikimedia projekta kategorija"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f \u043f\u0440\u043e\u0454\u043a\u0442\u0443 \u0412\u0456\u043a\u0456\u043c\u0435\u0434\u0456\u0430"},"qu":{"language":"qu","value":"Wikimidya katiguriya"},"hy":{"language":"hy","value":"\u054e\u056b\u0584\u056b\u0574\u0565\u0564\u056b\u0561\u0575\u056b \u0576\u0561\u056d\u0561\u0563\u056e\u056b \u056f\u0561\u057f\u0565\u0563\u0578\u0580\u056b\u0561"},"yue":{"language":"yue","value":"\u7dad\u57fa\u5a92\u9ad4\u5206\u985e"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f \u045e \u043f\u0440\u0430\u0435\u043a\u0446\u0435 \u0412\u0456\u043a\u0456\u043c\u044d\u0434\u044b\u044f"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0645\u064a\u062f\u064a\u0627"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0458\u0438"},"hu":{"language":"hu","value":"Wikim\u00e9dia-kateg\u00f3ria"},"sl":{"language":"sl","value":"kategorija Wikimedije"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Wikimedia-Kategorie"},"be":{"language":"be","value":"\u043a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f \u045e \u043f\u0440\u0430\u0435\u043a\u0446\u0435 \u0412\u0456\u043a\u0456\u043c\u0435\u0434\u044b\u044f"},"lb":{"language":"lb","value":"Wikimedia-Kategorie"},"nap":{"language":"nap","value":"categur\u00eca 'e nu pruggette Wikimedia"},"cy":{"language":"cy","value":"tudalen categori Wikimedia"},"sk":{"language":"sk","value":"kateg\u00f3ria projektov Wikimedia"},"hr":{"language":"hr","value":"kategorija na Wikimediji"},"sco":{"language":"sco","value":"Wikimedia category"},"eu":{"language":"eu","value":"Wikimediako kategoria"},"ro":{"language":"ro","value":"categorie a unui proiect Wikimedia"},"sq":{"language":"sq","value":"kategori e Wikimedias"},"ky":{"language":"ky","value":"Wikimedia \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u0441\u044b"},"se":{"language":"se","value":"Wikimedia-kategoriija"},"bho":{"language":"bho","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092a\u0940\u0921\u093f\u092f\u093e:\u0936\u094d\u0930\u0947\u0923\u0940"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u04bb\u044b"},"ast":{"language":"ast","value":"categor\u00eda de Wikimedia"},"ace":{"language":"ace","value":"kawan Wikim\u00e8dia"},"tr":{"language":"tr","value":"Vikimedya kategorisi"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092e\u0940\u0921\u093f\u092f\u093e \u0936\u094d\u0930\u0947\u0923\u0940"},"af":{"language":"af","value":"Wikimedia-kategorie"},"br":{"language":"br","value":"pajenn rummata eus Wikimedia"},"bug":{"language":"bug","value":"kategori Wikimedia"},"bjn":{"language":"bjn","value":"tumbung Wikimedia"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0433\u0443\u0440\u04ef\u04b3\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430"},"bar":{"language":"bar","value":"Wikimedia-Kategorie"},"sw":{"language":"sw","value":"jamii ya Wikimedia"},"an":{"language":"an","value":"categor\u00eda de Wikimedia"},"fy":{"language":"fy","value":"Wikimedia-kategory"},"yi":{"language":"yi","value":"\u05d5\u05d5\u05d9\u05e7\u05d9\u05de\u05e2\u05d3\u05d9\u05e2 \u05e7\u05d0\u05b7\u05d8\u05e2\u05d2\u05d0\u05b8\u05e8\u05d9\u05e2"},"yo":{"language":"yo","value":"\u1eb9\u0300ka Wikimedia"},"la":{"language":"la","value":"categoria Vicimediorum"},"rmy":{"language":"rmy","value":"Vikipidiya:Shopni"},"ga":{"language":"ga","value":"Vicim\u00e9id catag\u00f3ir"},"zea":{"language":"zea","value":"Wikimedia-categorie"},"min":{"language":"min","value":"kategori Wikimedia"},"gn":{"language":"gn","value":"Vikim\u00e9dia \u00f1emohenda"},"sh":{"language":"sh","value":"Wikimedia:Kategorija"},"map-bms":{"language":"map-bms","value":"kategori Wikimedia"},"dty":{"language":"dty","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092e\u093f\u0921\u093f\u092f\u093e \u0936\u094d\u0930\u0947\u0923\u0940"},"tl":{"language":"tl","value":"kategorya ng Wikimedia"},"mr":{"language":"mr","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092a\u0940\u0921\u093f\u092f\u093e \u0935\u0930\u094d\u0917"},"fo":{"language":"fo","value":"Wikimedia-b\u00f3lkur"},"gv":{"language":"gv","value":"Wikimedia:Ronnaghys"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d5\u10d8\u10d9\u10d8\u10de\u10d4\u10d3\u10d8\u10d0:\u10d9\u10d0\u10e2\u10d4\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d6\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u044b\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0442\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c"},"ku":{"language":"ku","value":"W\u00eek\u00eemediya:Kategor\u00ee"},"stq":{"language":"stq","value":"Wikimedia-Kategorie"},"jv":{"language":"jv","value":"kategori Wikimedia"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0bb5\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bae\u0bc0\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0b95\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1"},"su":{"language":"su","value":"kategori Wikim\u00e9dia"},"li":{"language":"li","value":"Wikimedia-categorie"},"ms":{"language":"ms","value":"kategori Wikimedia"},"hsb":{"language":"hsb","value":"kategorija w projektach Wikimedije"},"si":{"language":"si","value":"\u0dc0\u0dd2\u0d9a\u0dd2\u0db8\u0dd3\u0da9\u0dd2\u0dba\u0dcf \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0db7\u0dda\u0daf \u0db4\u0dd2\u0da7\u0dd4\u0dc0"},"scn":{"language":"scn","value":"catigur\u00eca di nu pruggettu Wikimedia"},"id":{"language":"id","value":"kategori Wikimedia"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092e\u093f\u0921\u093f\u092f\u093e \u0936\u094d\u0930\u0947\u0923\u0940"},"ps":{"language":"ps","value":"\u062f \u0648\u064a\u06a9\u064a\u0645\u06d0\u0689\u064a\u0627 \u0648\u06d0\u0634\u0646\u064a\u0632\u0647"},"sd":{"language":"sd","value":"\u0632\u0645\u0631\u0648:\u0648\u06aa\u064a\u067e\u064a\u068a\u064a\u0627 \u0632\u0645\u0631\u0627 \u0628\u0646\u062f\u064a"},"pam":{"language":"pam","value":"Kategoriya ning Wikimedia"},"arz":{"language":"arz","value":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0628\u062a\u0627\u0639 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0645\u064a\u062f\u064a\u0627"},"kw":{"language":"kw","value":"Wikimedia:Klassys"},"ia":{"language":"ia","value":"categoria Wikimedia"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0648\u06cc\u06a9\u06cc\u0645\u06cc\u0688\u06cc\u0627 \u0632\u0645\u0631\u06c1"},"nds-nl":{"language":"nds-nl","value":"Wikimedia-kategorie"},"my":{"language":"my","value":"Wikimedia:\u1000\u100f\u1039\u100d\u1001\u103d\u1032\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038"},"ml":{"language":"ml","value":"\u0d35\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d2e\u0d40\u0d21\u0d3f\u0d2f \u0d35\u0d7c\u0d17\u0d4d\u0d17\u0d02"},"mn":{"language":"mn","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u0434 \u0410\u043d\u0433\u0438\u043b\u0430\u043b"},"as":{"language":"as","value":"\u09f1\u09bf\u0995\u09bf\u09ae\u09bf\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09f0 \u09b6\u09cd\u09f0\u09c7\u09a3\u09c0"},"bpy":{"language":"bpy","value":"\u0989\u0987\u0995\u09bf\u09ae\u09bf\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09a5\u09be\u0995"},"ceb":{"language":"ceb","value":"kategoriya sa Wikimedia"},"is":{"language":"is","value":"Wikimedia-flokkur"},"nan":{"language":"nan","value":"Wikimedia l\u016bi-pia\u030dt"},"oc":{"language":"oc","value":"Wikim\u00e8dia:Categorias"},"az":{"language":"az","value":"Vikimedia kateqoriyas\u0131"},"diq":{"language":"diq","value":"Kategoriya Wikimedia"}},"aliases":{"ru":[{"language":"ru","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438"}],"eo":[{"language":"eo","value":"Kategorio:Politikisto de Francujo"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"34396ea05e2579c886b4a85c143c06cacbdac431","datavalue":{"value":"Politicians of France","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q7031096$ACD0D1C3-60D4-4570-B718-4DC908EA068A","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"6ce6fb09d8a0ca69b7054c628cf9b004c29c0003","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4167836,"id":"Q4167836"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q7031096$2AF36610-00D2-4E78-9308-C3F5F47D7415","rank":"normal","references":[{"hash":"3bf39867b037e8e494a8389ae8a03bad6825a7fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5946b91c53409c48f5f1fb0319ed41fc67a764da","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191168,"id":"Q191168"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P971":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P971","hash":"c1077c28aba3a2f945823481bce0b0e90997110c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":82955,"id":"Q82955"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q7031096$8CD8223D-8446-45F8-9CD1-73407E9FBBF3","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P971","hash":"7a6a96caa0c67a7d07f3bec9461dce8bfa0e8be8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q7031096$906e2ac9-4910-bf76-59f4-4c49e26479b6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P971","hash":"a2122bc2e527a5eaccb8bea5f4139db02180ba79","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1121558,"id":"Q1121558"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q7031096$b530fff8-4bfd-c17e-a1c3-11202130e2e1","rank":"normal"}],"P4224":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4224","hash":"48a086e3e0f6b04d5cfca137186f1e2afb0ab964","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5,"id":"Q5"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P106":[{"snaktype":"value","property":"P106","hash":"4b160f23716e832362b5802b7d10bdc4c8a499ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":82955,"id":"Q82955"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P27":[{"snaktype":"value","property":"P27","hash":"a3d46fa4beeabd048657cdb76d1f1113c94ae554","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":142,"id":"Q142"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P106","P27"],"id":"Q7031096$70E2A185-E3A3-4EF3-BAA9-1BD884A79D50","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"abwiki":{"site":"abwiki","title":"\u0410\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0430\u0442\u04d9\u0438 \u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0446\u04d9\u0430","badges":[],"url":"https://ab.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B0:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B0%D1%82%D3%99%D0%B8_%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D1%86%D3%99%D0%B0"},"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Kategorie:Franse politici","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Franse_politici"},"alswiki":{"site":"alswiki","title":"Kategorie:Franz\u00f6sische Politiker","badges":[],"url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Franz%C3%B6sische_Politiker"},"amwiki":{"site":"amwiki","title":"\u1218\u12f0\u1265:\u12e8\u1348\u1228\u1295\u1223\u12ed \u1218\u122a\u12ce\u127d","badges":[],"url":"https://am.wikipedia.org/wiki/%E1%88%98%E1%8B%B0%E1%89%A5:%E1%8B%A8%E1%8D%88%E1%88%A8%E1%8A%95%E1%88%A3%E1%8B%AD_%E1%88%98%E1%88%AA%E1%8B%8E%E1%89%BD"},"angwiki":{"site":"angwiki","title":"Flocc:Frencisce wealds\u0113cendas","badges":[],"url":"https://ang.wikipedia.org/wiki/Flocc:Frencisce_wealds%C4%93cendas"},"anwiki":{"site":"anwiki","title":"Categor\u00eda:Politicos de Francia","badges":[],"url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Categor%C3%ADa:Politicos_de_Francia"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0648\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0648\u0646","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D8%B5%D9%86%D9%8A%D9%81:%D8%B3%D9%8A%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D9%88%D9%86_%D9%81%D8%B1%D9%86%D8%B3%D9%8A%D9%88%D9%86"},"arwikinews":{"site":"arwikinews","title":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikinews.org/wiki/%D8%AA%D8%B5%D9%86%D9%8A%D9%81:%D8%B3%D9%8A%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D9%88%D9%86_%D9%85%D9%86_%D9%81%D8%B1%D9%86%D8%B3%D8%A7"},"arwikiquote":{"site":"arwikiquote","title":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0648\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0648\u0646","badges":[],"url":"https://ar.wikiquote.org/wiki/%D8%AA%D8%B5%D9%86%D9%8A%D9%81:%D8%B3%D9%8A%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D9%88%D9%86_%D9%81%D8%B1%D9%86%D8%B3%D9%8A%D9%88%D9%86"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u0648\u064a\u064a\u0646","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D8%B5%D9%86%D9%8A%D9%81:%D8%B3%D9%8A%D8%A7%D8%B3%D9%8A%D9%8A%D9%86_%D9%81%D8%B1%D9%86%D8%B3%D8%A7%D9%88%D9%8A%D9%8A%D9%86"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Categor\u00eda:Pol\u00edticos y pol\u00edtiques de Francia","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Categor%C3%ADa:Pol%C3%ADticos_y_pol%C3%ADtiques_de_Francia"},"aywiki":{"site":"aywiki","title":"Categor\u00eda:Anakithiri (Phransiya)","badges":[],"url":"https://ay.wikipedia.org/wiki/Categor%C3%ADa:Anakithiri_(Phransiya)"},"azbwiki":{"site":"azbwiki","title":"\u0628\u0624\u0644\u0645\u0647:\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647\u200c\u0644\u06cc \u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u0686\u06cc\u0644\u0631","badges":[],"url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A8%D8%A4%D9%84%D9%85%D9%87:%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%87%E2%80%8C%D9%84%DB%8C_%D8%B3%DB%8C%D8%A7%D8%B3%D8%AA%DA%86%DB%8C%D9%84%D8%B1"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Kateqoriya:Fransa siyas\u0259t\u00e7il\u0259ri","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Kateqoriya:Fransa_siyas%C9%99t%C3%A7il%C9%99ri"},"azwikiquote":{"site":"azwikiquote","title":"Kateqoriya:Fransa siyas\u0259t\u00e7il\u0259ri","badges":[],"url":"https://az.wikiquote.org/wiki/Kateqoriya:Fransa_siyas%C9%99t%C3%A7il%C9%99ri"},"azwikisource":{"site":"azwikisource","title":"Kateqoriya:Fransa siyas\u0259t\u00e7il\u0259ri","badges":[],"url":"https://az.wikisource.org/wiki/Kateqoriya:Fransa_siyas%C9%99t%C3%A7il%C9%99ri"},"barwiki":{"site":"barwiki","title":"Kategorie:Politiker (Frankreich)","badges":[],"url":"https://bar.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Politiker_(Frankreich)"},"bat_smgwiki":{"site":"bat_smgwiki","title":"Kateguor\u0117j\u0117:Pranc\u016bz\u0117j\u0117s puolit\u0117k\u0101","badges":[],"url":"https://bat-smg.wikipedia.org/wiki/Kateguor%C4%97j%C4%97:Pranc%C5%ABz%C4%97j%C4%97s_puolit%C4%97k%C4%81"},"bawiki":{"site":"bawiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0441\u04d9\u0439\u04d9\u0441\u043c\u04d9\u043d\u0434\u04d9\u0440\u0435","badges":[],"url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D1%81%D3%99%D0%B9%D3%99%D1%81%D0%BC%D3%99%D0%BD%D0%B4%D3%99%D1%80%D0%B5"},"be_x_oldwiki":{"site":"be_x_oldwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0456\u044f \u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u043a\u0456","badges":[],"url":"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D1%8D%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%8F:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D1%81%D0%BA%D1%96%D1%8F_%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%96%D1%82%D1%8B%D0%BA%D1%96"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f:\u041f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u043a\u0456 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D1%8D%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%8F:%D0%9F%D0%B0%D0%BB%D1%96%D1%82%D1%8B%D0%BA%D1%96_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%8B%D1%96"},"bewikisource":{"site":"bewikisource","title":"\u041a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0456\u044f \u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u043a\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikisource.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D1%8D%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%8F:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D0%B7%D1%81%D0%BA%D1%96%D1%8F_%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%96%D1%82%D1%8B%D0%BA%D1%96"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0424\u0440\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0446\u0438","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%A4%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%86%D0%B8"},"biwiki":{"site":"biwiki","title":"Category:Politikis blong Franis","badges":[],"url":"https://bi.wikipedia.org/wiki/Category:Politikis_blong_Franis"},"bmwiki":{"site":"bmwiki","title":"Cat\u00e9gorie:F\u00e0ransi politikim\u0254g\u0254","badges":[],"url":"https://bm.wikipedia.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:F%C3%A0ransi_politikim%C9%94g%C9%94"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09a3\u09c0:\u09ab\u09b0\u09be\u09b8\u09bf \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf\u09ac\u09bf\u09a6","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%B7%E0%A6%AF%E0%A6%BC%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%87%E0%A6%A3%E0%A7%80:%E0%A6%AB%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%B8%E0%A6%BF_%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A7%80%E0%A6%A4%E0%A6%BF%E0%A6%AC%E0%A6%BF%E0%A6%A6"},"bowiki":{"site":"bowiki","title":"Category:\u0f67\u0fa5\u0f0b\u0f62\u0f53\u0f0b\u0f66\u0f72\u0f60\u0f72\u0f0b\u0f66\u0fb2\u0f72\u0f51\u0f0b\u0f51\u0f7c\u0f53\u0f0b\u0f63\u0f66\u0f0b\u0f58\u0f41\u0f53\u0f0d","badges":[],"url":"https://bo.wikipedia.org/wiki/Category:%E0%BD%A7%E0%BE%A5%E0%BC%8B%E0%BD%A2%E0%BD%93%E0%BC%8B%E0%BD%A6%E0%BD%B2%E0%BD%A0%E0%BD%B2%E0%BC%8B%E0%BD%A6%E0%BE%B2%E0%BD%B2%E0%BD%91%E0%BC%8B%E0%BD%91%E0%BD%BC%E0%BD%93%E0%BC%8B%E0%BD%A3%E0%BD%A6%E0%BC%8B%E0%BD%98%E0%BD%81%E0%BD%93%E0%BC%8D"},"brwiki":{"site":"brwiki","title":"Rummad:Politikourien c'hall","badges":[],"url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Rummad:Politikourien_c%27hall"},"bswiki":{"site":"bswiki","title":"Kategorija:Francuski politi\u010dari","badges":[],"url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Francuski_politi%C4%8Dari"},"bswikiquote":{"site":"bswikiquote","title":"Kategorija:Francuski politi\u010dari","badges":[],"url":"https://bs.wikiquote.org/wiki/Kategorija:Francuski_politi%C4%8Dari"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Categoria:Pol\u00edtics francesos","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Categoria:Pol%C3%ADtics_francesos"},"cawikiquote":{"site":"cawikiquote","title":"Categoria:Pol\u00edtics francesos","badges":[],"url":"https://ca.wikiquote.org/wiki/Categoria:Pol%C3%ADtics_francesos"},"cebwiki":{"site":"cebwiki","title":"Kategoriya:Mga Pranses nga politiko","badges":[],"url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Kategoriya:Mga_Pranses_nga_politiko"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:Politicians of France","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Politicians_of_France"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Kategorie:Francouz\u0161t\u00ed politici","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Francouz%C5%A1t%C3%AD_politici"},"cvwiki":{"site":"cvwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0115\u0441\u0435\u043c","badges":[],"url":"https://cv.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%C4%95%D1%81%D0%B5%D0%BC"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Categori:Gwleidyddion Ffrengig","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Categori:Gwleidyddion_Ffrengig"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Kategori:Politikere fra Frankrig","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Kategori:Politikere_fra_Frankrig"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Kategorie:Politiker (Frankreich)","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Politiker_(Frankreich)"},"dewikinews":{"site":"dewikinews","title":"Kategorie:Franz\u00f6sischer Politiker","badges":[],"url":"https://de.wikinews.org/wiki/Kategorie:Franz%C3%B6sischer_Politiker"},"diqwiki":{"site":"diqwiki","title":"Kategori:Siyasetkar\u00ea Frans\u0131zi","badges":[],"url":"https://diq.wikipedia.org/wiki/Kategori:Siyasetkar%C3%AA_Frans%C4%B1zi"},"dsbwiki":{"site":"dsbwiki","title":"Kategorija:Francojski politika\u0155","badges":[],"url":"https://dsb.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Francojski_politika%C5%95"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u039a\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1:\u0393\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03b9 \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03af","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CE%B1%CF%84%CE%B7%CE%B3%CE%BF%CF%81%CE%AF%CE%B1:%CE%93%CE%AC%CE%BB%CE%BB%CE%BF%CE%B9_%CF%80%CE%BF%CE%BB%CE%B9%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%BF%CE%AF"},"emlwiki":{"site":"emlwiki","title":"Categoria:Pol\u00ectic franc\u00e9\u015b","badges":[],"url":"https://eml.wikipedia.org/wiki/Categoria:Pol%C3%ACtic_franc%C3%A9%C5%9B"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Category:French politicians","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Category:French_politicians"},"enwikiquote":{"site":"enwikiquote","title":"Category:Politicians from France","badges":[],"url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Category:Politicians_from_France"},"enwikisource":{"site":"enwikisource","title":"Category:French politicians","badges":[],"url":"https://en.wikisource.org/wiki/Category:French_politicians"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Kategorio:Francaj politikistoj","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Kategorio:Francaj_politikistoj"},"eowikinews":{"site":"eowikinews","title":"Kategorio:Francaj politikistoj","badges":[],"url":"https://eo.wikinews.org/wiki/Kategorio:Francaj_politikistoj"},"eowikiquote":{"site":"eowikiquote","title":"Kategorio:Francaj politikistoj","badges":[],"url":"https://eo.wikiquote.org/wiki/Kategorio:Francaj_politikistoj"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Categor\u00eda:Pol\u00edticos de Francia","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Categor%C3%ADa:Pol%C3%ADticos_de_Francia"},"eswikiquote":{"site":"eswikiquote","title":"Categor\u00eda:Pol\u00edticos de Francia","badges":[],"url":"https://es.wikiquote.org/wiki/Categor%C3%ADa:Pol%C3%ADticos_de_Francia"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Kategooria:Prantsusmaa poliitikud","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Kategooria:Prantsusmaa_poliitikud"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Kategoria:Frantziako politikariak","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Kategoria:Frantziako_politikariak"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u062f\u0647:\u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u0645\u062f\u0627\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0647\u0644 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%AF%D9%87:%D8%B3%DB%8C%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D9%85%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D9%86_%D8%A7%D9%87%D9%84_%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%87"},"fawikiquote":{"site":"fawikiquote","title":"\u0631\u062f\u0647:\u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u200c\u0645\u062f\u0627\u0631\u0627\u0646 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u06cc","badges":[],"url":"https://fa.wikiquote.org/wiki/%D8%B1%D8%AF%D9%87:%D8%B3%DB%8C%D8%A7%D8%B3%D8%AA%E2%80%8C%D9%85%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D8%A7%D9%86_%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%88%DB%8C"},"fiu_vrowiki":{"site":"fiu_vrowiki","title":"Kat\u00f5gooria:Prantsusmaa poliitiguq","badges":[],"url":"https://fiu-vro.wikipedia.org/wiki/Kat%C3%B5gooria:Prantsusmaa_poliitiguq"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Luokka:Ranskalaiset poliitikot","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Luokka:Ranskalaiset_poliitikot"},"fiwikiquote":{"site":"fiwikiquote","title":"Luokka:Ranskalaiset poliitikot","badges":[],"url":"https://fi.wikiquote.org/wiki/Luokka:Ranskalaiset_poliitikot"},"fowiki":{"site":"fowiki","title":"B\u00f3lkur:Franskir politikarar","badges":[],"url":"https://fo.wikipedia.org/wiki/B%C3%B3lkur:Franskir_politikarar"},"frpwiki":{"site":"frpwiki","title":"Cat\u00e8gorie:Politicien franc\u00eas","badges":[],"url":"https://frp.wikipedia.org/wiki/Cat%C3%A8gorie:Politicien_franc%C3%AAs"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Personnalit%C3%A9_politique_fran%C3%A7aise"},"frwikinews":{"site":"frwikinews","title":"Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise","badges":[],"url":"https://fr.wikinews.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Personnalit%C3%A9_politique_fran%C3%A7aise"},"frwikiquote":{"site":"frwikiquote","title":"Cat\u00e9gorie:Personnalit\u00e9 politique fran\u00e7aise","badges":[],"url":"https://fr.wikiquote.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Personnalit%C3%A9_politique_fran%C3%A7aise"},"furwiki":{"site":"furwiki","title":"Categorie:Politics franc\u00eas","badges":[],"url":"https://fur.wikipedia.org/wiki/Categorie:Politics_franc%C3%AAs"},"fywiki":{"site":"fywiki","title":"Kategory:Fr\u00e2nsk politikus","badges":[],"url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Kategory:Fr%C3%A2nsk_politikus"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Catag\u00f3ir:Polaiteoir\u00ed na Fraince","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Catag%C3%B3ir:Polaiteoir%C3%AD_na_Fraince"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Categor\u00eda:Pol\u00edticos de Francia","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Categor%C3%ADa:Pol%C3%ADticos_de_Francia"},"gvwiki":{"site":"gvwiki","title":"Ronney:Politickeyryn Frangagh","badges":[],"url":"https://gv.wikipedia.org/wiki/Ronney:Politickeyryn_Frangagh"},"hawiki":{"site":"hawiki","title":"Category:'Yan siyasan Faransa","badges":[],"url":"https://ha.wikipedia.org/wiki/Category:%27Yan_siyasan_Faransa"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e7\u05d8\u05d2\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4:\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05e7\u05d0\u05d9\u05dd \u05e6\u05e8\u05e4\u05ea\u05d9\u05dd","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%98%D7%92%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%94:%D7%A4%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%98%D7%99%D7%A7%D7%90%D7%99%D7%9D_%D7%A6%D7%A8%D7%A4%D7%AA%D7%99%D7%9D"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Kategorija:Francuski politi\u010dari","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Francuski_politi%C4%8Dari"},"hsbwiki":{"site":"hsbwiki","title":"Kategorija:Francoski politikar","badges":[],"url":"https://hsb.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Francoski_politikar"},"htwiki":{"site":"htwiki","title":"Kategori:Politisyen franse","badges":[],"url":"https://ht.wikipedia.org/wiki/Kategori:Politisyen_franse"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Kateg\u00f3ria:Franciaorsz\u00e1gi politikusok","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Kateg%C3%B3ria:Franciaorsz%C3%A1gi_politikusok"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u053f\u0561\u057f\u0565\u0563\u0578\u0580\u056b\u0561:\u0556\u0580\u0561\u0576\u057d\u056b\u0561\u0575\u056b \u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0563\u0578\u0580\u056e\u056b\u0579\u0576\u0565\u0580","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BF%D5%A1%D5%BF%D5%A5%D5%A3%D5%B8%D6%80%D5%AB%D5%A1:%D5%96%D6%80%D5%A1%D5%B6%D5%BD%D5%AB%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D6%84%D5%A1%D5%B2%D5%A1%D6%84%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%A3%D5%B8%D6%80%D5%AE%D5%AB%D5%B9%D5%B6%D5%A5%D6%80"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kategori:Politikus Prancis","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kategori:Politikus_Prancis"},"iewiki":{"site":"iewiki","title":"Categorie:Politicos de Francia","badges":[],"url":"https://ie.wikipedia.org/wiki/Categorie:Politicos_de_Francia"},"iowiki":{"site":"iowiki","title":"Kategorio:Franciana politikisti","badges":[],"url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Kategorio:Franciana_politikisti"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Flokkur:Franskir stj\u00f3rnm\u00e1lamenn","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Flokkur:Franskir_stj%C3%B3rnm%C3%A1lamenn"},"iswikiquote":{"site":"iswikiquote","title":"Flokkur:Franskir stj\u00f3rnm\u00e1lamenn","badges":[],"url":"https://is.wikiquote.org/wiki/Flokkur:Franskir_stj%C3%B3rnm%C3%A1lamenn"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Categoria:Politici francesi","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Categoria:Politici_francesi"},"itwikinews":{"site":"itwikinews","title":"Categoria:Politici francesi","badges":[],"url":"https://it.wikinews.org/wiki/Categoria:Politici_francesi"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Categoria:Politici francesi","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Categoria:Politici_francesi"},"itwikisource":{"site":"itwikisource","title":"Categoria:Politici francesi","badges":[],"url":"https://it.wikisource.org/wiki/Categoria:Politici_francesi"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"Category:\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/Category:%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%81%AE%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%AE%B6"},"jawikiquote":{"site":"jawikiquote","title":"\u30ab\u30c6\u30b4\u30ea:\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6","badges":[],"url":"https://ja.wikiquote.org/wiki/%E3%82%AB%E3%83%86%E3%82%B4%E3%83%AA:%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%81%AE%E6%94%BF%E6%B2%BB%E5%AE%B6"},"kabwiki":{"site":"kabwiki","title":"Taggayt:Isertayen If\u1e5bensisen","badges":[],"url":"https://kab.wikipedia.org/wiki/Taggayt:Isertayen_If%E1%B9%9Bensisen"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d9\u10d0\u10e2\u10d4\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0:\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10d8 \u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10e2\u10d8\u10d9\u10dd\u10e1\u10d4\u10d1\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%92%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%90:%E1%83%A4%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%92%E1%83%98_%E1%83%9E%E1%83%9D%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%A2%E1%83%98%E1%83%99%E1%83%9D%E1%83%A1%E1%83%94%E1%83%91%E1%83%98"},"kawikiquote":{"site":"kawikiquote","title":"\u10d9\u10d0\u10e2\u10d4\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0:\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10d8 \u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10e2\u10d8\u10d9\u10dd\u10e1\u10d4\u10d1\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikiquote.org/wiki/%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%92%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%90:%E1%83%A4%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%92%E1%83%98_%E1%83%9E%E1%83%9D%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%A2%E1%83%98%E1%83%99%E1%83%9D%E1%83%A1%E1%83%94%E1%83%91%E1%83%98"},"kgwiki":{"site":"kgwiki","title":"Kalasi:Bapolitiki ya Fwalansa","badges":[],"url":"https://kg.wikipedia.org/wiki/Kalasi:Bapolitiki_ya_Fwalansa"},"kkwiki":{"site":"kkwiki","title":"\u0421\u0430\u043d\u0430\u0442:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0441\u0430\u044f\u0441\u0430\u0442\u043a\u0435\u0440\u043b\u0435\u0440\u0456","badges":[],"url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%82:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D1%81%D0%B0%D1%8F%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B5%D1%80%D0%BB%D0%B5%D1%80%D1%96"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ubd84\ub958:\ud504\ub791\uc2a4\uc758 \uc815\uce58\uc778","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B6%84%EB%A5%98:%ED%94%84%EB%9E%91%EC%8A%A4%EC%9D%98_%EC%A0%95%EC%B9%98%EC%9D%B8"},"kowikiquote":{"site":"kowikiquote","title":"\ubd84\ub958:\ud504\ub791\uc2a4\uc758 \uc815\uce58\uc778","badges":[],"url":"https://ko.wikiquote.org/wiki/%EB%B6%84%EB%A5%98:%ED%94%84%EB%9E%91%EC%8A%A4%EC%9D%98_%EC%A0%95%EC%B9%98%EC%9D%B8"},"kuwiki":{"site":"kuwiki","title":"Kategor\u00ee:Siyasetmedar\u00ean frans\u00ee","badges":[],"url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Kategor%C3%AE:Siyasetmedar%C3%AAn_frans%C3%AE"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Categoria:Politici Franciae","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Categoria:Politici_Franciae"},"lbwiki":{"site":"lbwiki","title":"Kategorie:Politiker (Frankr\u00e4ich)","badges":[],"url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Politiker_(Frankr%C3%A4ich)"},"liwiki":{"site":"liwiki","title":"Categorie:Franse politici","badges":[],"url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Categorie:Franse_politici"},"lmowiki":{"site":"lmowiki","title":"Categoria:Politegh frances","badges":[],"url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Categoria:Politegh_frances"},"lnwiki":{"site":"lnwiki","title":"Cat\u00e9gorie:Mo\u00ed-polit\u00edki wa Falansia","badges":[],"url":"https://ln.wikipedia.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Mo%C3%AD-polit%C3%ADki_wa_Falansia"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Kategorija:Pranc\u016bzijos politikai","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Pranc%C5%ABzijos_politikai"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Kategorija:Francijas politi\u0137i","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Francijas_politi%C4%B7i"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440\u0438","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%B8"},"mnwiki":{"site":"mnwiki","title":"\u0410\u043d\u0433\u0438\u043b\u0430\u043b:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u044b\u043d \u0443\u043b\u0441 \u0442\u04e9\u0440\u0447","badges":[],"url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B3%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BB:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%8B%D0%BD_%D1%83%D0%BB%D1%81_%D1%82%D3%A9%D1%80%D1%87"},"mrjwiki":{"site":"mrjwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0432\u043b\u04d3","badges":[],"url":"https://mrj.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B2%D0%BB%D3%93"},"mrwiki":{"site":"mrwiki","title":"\u0935\u0930\u094d\u0917:\u092b\u094d\u0930\u0947\u0902\u091a \u0930\u093e\u091c\u0915\u093e\u0930\u0923\u0940","badges":[],"url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%97:%E0%A4%AB%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%82%E0%A4%9A_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%A3%E0%A5%80"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Kategori:Ahli politik Perancis","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Kategori:Ahli_politik_Perancis"},"mtwiki":{"site":"mtwiki","title":"Kategorija:Politi\u010bi Fran\u010bi\u017ci","badges":[],"url":"https://mt.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Politi%C4%8Bi_Fran%C4%8Bi%C5%BCi"},"mwlwiki":{"site":"mwlwiki","title":"Catadorie:Pol\u00edticos de la Fr\u00e1ncia","badges":[],"url":"https://mwl.wikipedia.org/wiki/Catadorie:Pol%C3%ADticos_de_la_Fr%C3%A1ncia"},"mywiki":{"site":"mywiki","title":"\u1000\u100f\u1039\u100d:\u1015\u103c\u1004\u103a\u101e\u1005\u103a \u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u101b\u1031\u1038\u101e\u1019\u102c\u1038\u1019\u103b\u102c\u1038","badges":[],"url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%80%E1%80%8F%E1%80%B9%E1%80%8D:%E1%80%95%E1%80%BC%E1%80%84%E1%80%BA%E1%80%9E%E1%80%85%E1%80%BA_%E1%80%94%E1%80%AD%E1%80%AF%E1%80%84%E1%80%BA%E1%80%84%E1%80%B6%E1%80%9B%E1%80%B1%E1%80%B8%E1%80%9E%E1%80%99%E1%80%AC%E1%80%B8%E1%80%99%E1%80%BB%E1%80%AC%E1%80%B8"},"mznwiki":{"site":"mznwiki","title":"\u0631\u062c:\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u06cc \u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a\u200c\u0645\u062f\u0627\u0631\u0648\u0646","badges":[],"url":"https://mzn.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%AC:%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%88%DB%8C_%D8%B3%DB%8C%D8%A7%D8%B3%D8%AA%E2%80%8C%D9%85%D8%AF%D8%A7%D8%B1%D9%88%D9%86"},"ndswiki":{"site":"ndswiki","title":"Kategorie:Politiker (Frankriek)","badges":[],"url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Politiker_(Frankriek)"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Categorie:Frans politicus","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Categorie:Frans_politicus"},"nlwikinews":{"site":"nlwikinews","title":"Categorie:Frans politicus","badges":[],"url":"https://nl.wikinews.org/wiki/Categorie:Frans_politicus"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Kategori:Franske politikarar","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Kategori:Franske_politikarar"},"nnwikiquote":{"site":"nnwikiquote","title":"Kategori:Franske politikarar","badges":[],"url":"https://nn.wikiquote.org/wiki/Kategori:Franske_politikarar"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Kategori:Franske politikere","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Kategori:Franske_politikere"},"nowikiquote":{"site":"nowikiquote","title":"Kategori:Franske politikere","badges":[],"url":"https://no.wikiquote.org/wiki/Kategori:Franske_politikere"},"nrmwiki":{"site":"nrmwiki","title":"Cat\u00e9gorie:Houme politique fraun\u00e7ais","badges":[],"url":"https://nrm.wikipedia.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Houme_politique_fraun%C3%A7ais"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Categoria:Personalitat politica francesa","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Categoria:Personalitat_politica_francesa"},"pcdwiki":{"site":"pcdwiki","title":"Cat\u00e9gorie:Politichien francho\u00e9s","badges":[],"url":"https://pcd.wikipedia.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Politichien_francho%C3%A9s"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Kategoria:Francuscy politycy","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Kategoria:Francuscy_politycy"},"plwikiquote":{"site":"plwikiquote","title":"Kategoria:Francuscy politycy","badges":[],"url":"https://pl.wikiquote.org/wiki/Kategoria:Francuscy_politycy"},"pmswiki":{"site":"pmswiki","title":"Categor\u00eca:\u00d2m pol\u00ectich frans\u00e8is","badges":[],"url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Categor%C3%ACa:%C3%92m_pol%C3%ACtich_frans%C3%A8is"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Categoria:Pol\u00edticos da Fran\u00e7a","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Categoria:Pol%C3%ADticos_da_Fran%C3%A7a"},"ptwikiquote":{"site":"ptwikiquote","title":"Categoria:Pol\u00edticos da Fran\u00e7a","badges":[],"url":"https://pt.wikiquote.org/wiki/Categoria:Pol%C3%ADticos_da_Fran%C3%A7a"},"quwiki":{"site":"quwiki","title":"Katiguriya:Pulitiku (Ransiya)","badges":[],"url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Katiguriya:Pulitiku_(Ransiya)"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Categorie:Politicieni francezi","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Categorie:Politicieni_francezi"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8"},"ruwikiquote":{"site":"ruwikiquote","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikiquote.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B8"},"scnwiki":{"site":"scnwiki","title":"Catigur\u00eca:Puliticanti francisi","badges":[],"url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Catigur%C3%ACa:Puliticanti_francisi"},"scowiki":{"site":"scowiki","title":"Category:French politeecians","badges":[],"url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Category:French_politeecians"},"sdwiki":{"site":"sdwiki","title":"\u0632\u0645\u0631\u0648:\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633\u064a \u0633\u064a\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0646","badges":[],"url":"https://sd.wikipedia.org/wiki/%D8%B2%D9%85%D8%B1%D9%88:%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%8A%D8%B3%D9%8A_%D8%B3%D9%8A%D8%A7%D8%B3%D8%AA%D8%AF%D8%A7%D9%86"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Kategorija:Francuski politi\u010dari","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Francuski_politi%C4%8Dari"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Category:French politicians","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Category:French_politicians"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Kateg\u00f3ria:Franc\u00fazski politici","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Kateg%C3%B3ria:Franc%C3%BAzski_politici"},"skwikiquote":{"site":"skwikiquote","title":"Kateg\u00f3ria:Franc\u00fazski politici","badges":[],"url":"https://sk.wikiquote.org/wiki/Kateg%C3%B3ria:Franc%C3%BAzski_politici"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Kategorija:Francoski politiki","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Francoski_politiki"},"smnwiki":{"site":"smnwiki","title":"Luokka:Ranskal\u00e2\u0161 politikk\u00e1reh","badges":[],"url":"https://smn.wikipedia.org/wiki/Luokka:Ranskal%C3%A2%C5%A1_politikk%C3%A1reh"},"sqwiki":{"site":"sqwiki","title":"Kategoria:Politikan\u00eb francez\u00eb","badges":[],"url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Kategoria:Politikan%C3%AB_francez%C3%AB"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440\u0438","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%B8"},"srwikinews":{"site":"srwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0430\u0440\u0438","badges":[],"url":"https://sr.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D1%87%D0%B0%D1%80%D0%B8"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Kategori:Franska politiker","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Kategori:Franska_politiker"},"svwikinews":{"site":"svwikinews","title":"Kategori:Politiker i Frankrike","badges":[],"url":"https://sv.wikinews.org/wiki/Kategori:Politiker_i_Frankrike"},"svwikiquote":{"site":"svwikiquote","title":"Kategori:Franska politiker","badges":[],"url":"https://sv.wikiquote.org/wiki/Kategori:Franska_politiker"},"swwiki":{"site":"swwiki","title":"Jamii:Wanasiasa wa Ufaransa","badges":[],"url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Jamii:Wanasiasa_wa_Ufaransa"},"szlwiki":{"site":"szlwiki","title":"Kategoryjo:Francuske politykery","badges":[],"url":"https://szl.wikipedia.org/wiki/Kategoryjo:Francuske_politykery"},"tgwiki":{"site":"tgwiki","title":"\u0413\u0443\u0440\u04ef\u04b3:\u0421\u0438\u0451\u0441\u0430\u0442\u043c\u0430\u0434\u043e\u0440\u043e\u043d\u0438 \u0424\u0430\u0440\u043e\u043d\u0441\u0430","badges":[],"url":"https://tg.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%83%D1%80%D3%AF%D2%B3:%D0%A1%D0%B8%D1%91%D1%81%D0%B0%D1%82%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8_%D0%A4%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B0"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e2b\u0e21\u0e27\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e39\u0e48:\u0e19\u0e31\u0e01\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%A7%E0%B8%94%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B9%88:%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%A1%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%9D%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A8%E0%B8%AA"},"thwikiquote":{"site":"thwikiquote","title":"\u0e2b\u0e21\u0e27\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e39\u0e48:\u0e19\u0e31\u0e01\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e1d\u0e23\u0e31\u0e48\u0e07\u0e40\u0e28\u0e2a","badges":[],"url":"https://th.wikiquote.org/wiki/%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%A7%E0%B8%94%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B9%88:%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%A1%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%9D%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A8%E0%B8%AA"},"tlwiki":{"site":"tlwiki","title":"Kategorya:Mga politiko ng Pransiya","badges":[],"url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Kategorya:Mga_politiko_ng_Pransiya"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Kategori:Frans\u0131z siyaset\u00e7iler","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Kategori:Frans%C4%B1z_siyaset%C3%A7iler"},"trwikiquote":{"site":"trwikiquote","title":"Kategori:Frans\u0131z siyaset\u00e7iler","badges":[],"url":"https://tr.wikiquote.org/wiki/Kategori:Frans%C4%B1z_siyaset%C3%A7iler"},"ttwiki":{"site":"ttwiki","title":"\u0422\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0441\u04d9\u044f\u0441\u04d9\u0442\u0447\u0435\u043b\u04d9\u0440\u0435","badges":[],"url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D3%A9%D1%80%D0%BA%D0%B5%D0%BC:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D1%81%D3%99%D1%8F%D1%81%D3%99%D1%82%D1%87%D0%B5%D0%BB%D3%99%D1%80%D0%B5"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f:\u041f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%8F:%D0%9F%D0%BE%D0%BB%D1%96%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%96%D1%97"},"ukwikiquote":{"site":"ukwikiquote","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f:\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044c\u043a\u0456 \u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u043a\u0438","badges":[],"url":"https://uk.wikiquote.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%8F:%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%86%D1%83%D0%B7%D1%8C%D0%BA%D1%96_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%96%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B8"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0632\u0645\u0631\u06c1:\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u06cc\u0633\u06cc \u0633\u06cc\u0627\u0633\u062a \u062f\u0627\u0646","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%B2%D9%85%D8%B1%DB%81:%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%DB%8C%D8%B3%DB%8C_%D8%B3%DB%8C%D8%A7%D8%B3%D8%AA_%D8%AF%D8%A7%D9%86"},"vecwiki":{"site":"vecwiki","title":"Categoria:Pu\u0142\u00ecteghi fransezi","badges":[],"url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Categoria:Pu%C5%82%C3%ACteghi_fransezi"},"vepwiki":{"site":"vepwiki","title":"Kategorii:Francijan politikanmehed","badges":[],"url":"https://vep.wikipedia.org/wiki/Kategorii:Francijan_politikanmehed"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Th\u1ec3 lo\u1ea1i:Ch\u00ednh kh\u00e1ch Ph\u00e1p","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%83_lo%E1%BA%A1i:Ch%C3%ADnh_kh%C3%A1ch_Ph%C3%A1p"},"vlswiki":{"site":"vlswiki","title":"Categorie:Fransche polletieker","badges":[],"url":"https://vls.wikipedia.org/wiki/Categorie:Fransche_polletieker"},"vowiki":{"site":"vowiki","title":"Klad:Bolitans Frans\u00e4nik","badges":[],"url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Klad:Bolitans_Frans%C3%A4nik"},"wowiki":{"site":"wowiki","title":"W\u00e0ll:Politigu Faraas","badges":[],"url":"https://wo.wikipedia.org/wiki/W%C3%A0ll:Politigu_Faraas"},"xmfwiki":{"site":"xmfwiki","title":"\u10d9\u10d0\u10e2\u10d4\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0:\u10e4\u10e0\u10d0\u10dc\u10d2\u10d8 \u10de\u10dd\u10da\u10d8\u10e2\u10d8\u10d9\u10dd\u10e1\u10d4\u10e4\u10d8","badges":[],"url":"https://xmf.wikipedia.org/wiki/%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%92%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%90:%E1%83%A4%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%92%E1%83%98_%E1%83%9E%E1%83%9D%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%A2%E1%83%98%E1%83%99%E1%83%9D%E1%83%A1%E1%83%94%E1%83%A4%E1%83%98"},"zh_min_nanwiki":{"site":"zh_min_nanwiki","title":"L\u016bi-pia\u030dt:Hoat-kok ch\u00e8ng-t\u012b j\u00een-bu\u030dt","badges":[],"url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/L%C5%ABi-pia%CC%8Dt:Hoat-kok_ch%C3%A8ng-t%C4%AB_j%C3%AEn-bu%CC%8Dt"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"Category:\u6cd5\u570b\u653f\u6cbb\u4eba","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/Category:%E6%B3%95%E5%9C%8B%E6%94%BF%E6%B2%BB%E4%BA%BA"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"Category:\u6cd5\u570b\u653f\u6cbb\u4eba\u7269","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/Category:%E6%B3%95%E5%9C%8B%E6%94%BF%E6%B2%BB%E4%BA%BA%E7%89%A9"}}}}}