{"entities":{"Q7045348":{"pageid":6933984,"ns":0,"title":"Q7045348","lastrevid":1828029747,"modified":"2023-02-06T21:46:40Z","type":"item","id":"Q7045348","labels":{"el":{"language":"el","value":"\u039a\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1:\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03bf\u03af \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03b5\u03bb\u03b3\u03af\u03bf\u03c5"},"eo":{"language":"eo","value":"Kategorio:\u0108efministroj de Belgio"},"en":{"language":"en","value":"Category:Prime Ministers of Belgium"},"zh":{"language":"zh","value":"Category:\u6bd4\u5229\u65f6\u9996\u76f8"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ec3 lo\u1ea1i:Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng B\u1ec9"},"it":{"language":"it","value":"Categoria:Primi ministri del Belgio"},"cy":{"language":"cy","value":"Categori:Prif Weinidogion Gwlad Belg"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627"},"io":{"language":"io","value":"Kategorio:Chefministri di Belgia"},"fi":{"language":"fi","value":"Luokka:Belgian p\u00e4\u00e4ministerit"},"cs":{"language":"cs","value":"Kategorie:Belgi\u010dt\u00ed premi\u00e9\u0159i"},"gl":{"language":"gl","value":"Categor\u00eda:Primeiros ministros de B\u00e9lxica"},"id":{"language":"id","value":"Kategori:Perdana Menteri Belgia"},"es":{"language":"es","value":"Categor\u00eda:Primeros ministros de B\u00e9lgica"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u044b \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438"},"lb":{"language":"lb","value":"Kategorie:Premierministere vun der Belsch"},"pt":{"language":"pt","value":"Categoria:Primeiros-ministros da B\u00e9lgica"},"tr":{"language":"tr","value":"Kategori:Bel\u00e7ika ba\u015fbakanlar\u0131"},"lt":{"language":"lt","value":"Kategorija:Belgijos premjerai"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2b\u0e21\u0e27\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e39\u0e48:\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e40\u0e1a\u0e25\u0e40\u0e22\u0e35\u0e22\u0e21"},"ro":{"language":"ro","value":"Categorie:Prim-mini\u0219tri ai Belgiei"},"pl":{"language":"pl","value":"Kategoria:Premierzy Belgii"},"mn":{"language":"mn","value":"\u0410\u043d\u0433\u0438\u043b\u0430\u043b:\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u043d \u0435\u0440\u04e9\u043d\u0445\u0438\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0434"},"be":{"language":"be","value":"\u041a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f:\u041f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u044b \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0456\u0456"},"fr":{"language":"fr","value":"Cat\u00e9gorie:Premier ministre de Belgique"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0433\u0438\u044f"},"mr":{"language":"mr","value":"\u0935\u0930\u094d\u0917:\u092c\u0947\u0932\u094d\u091c\u093f\u092f\u092e\u091a\u0947 \u092a\u0902\u0924\u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928"},"ko":{"language":"ko","value":"\ubd84\ub958:\ubca8\uae30\uc5d0\uc758 \ucd1d\ub9ac"},"hu":{"language":"hu","value":"Kateg\u00f3ria:Belgium minisztereln\u00f6kei"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u062f\u0647:\u0646\u062e\u0633\u062a\u200c\u0648\u0632\u06cc\u0631\u0627\u0646 \u0628\u0644\u0698\u06cc\u06a9"},"bs":{"language":"bs","value":"Kategorija:Belgijski premijeri"},"nl":{"language":"nl","value":"Categorie:Premier van Belgi\u00eb"},"vls":{"language":"vls","value":"Categorie:\u00caeste minister van Belgi\u00eb"},"ja":{"language":"ja","value":"Category:\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u9996\u76f8"},"he":{"language":"he","value":"\u05e7\u05d8\u05d2\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4:\u05e8\u05d0\u05e9\u05d9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05d1\u05dc\u05d2\u05d9\u05d4"},"qu":{"language":"qu","value":"Katiguriya:Uma kamayuq (Bilhika)"},"nn":{"language":"nn","value":"Kategori:Belgiske statsministrar"},"la":{"language":"la","value":"Categoria:Primi ministri Belgicae"},"oc":{"language":"oc","value":"Categoria:Primi\u00e8r ministre de Belgica"},"sv":{"language":"sv","value":"Kategori:Belgiens regeringschefer"},"sk":{"language":"sk","value":"Kateg\u00f3ria:Predsedovia vl\u00e1dy Belgicka"},"de":{"language":"de","value":"Kategorie:Premierminister (Belgien)"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f:\u041f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0438 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0456\u0457"},"sl":{"language":"sl","value":"Kategorija:Predsedniki vlade Belgije"},"eu":{"language":"eu","value":"Kategoria:Belgikako lehen ministroak"},"sh":{"language":"sh","value":"Kategorija:Premijeri Belgije"},"nb":{"language":"nb","value":"Kategori:Belgias statsministre"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Kategorie:Premierminister"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Category:Prime Ministers of Belgium"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Category:Prime Ministers of Belgium"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Categoria:Primeiros-ministros da B\u00e9lgica"},"et":{"language":"et","value":"Kategooria:Belgia peaministrid"},"br":{"language":"br","value":"Rummad:Kenta\u00f1 Ministred Belgia"},"fy":{"language":"fy","value":"Kategory:Premier fan Belgje"},"af":{"language":"af","value":"Kategorie:Eerste Ministers van Belgi\u00eb"},"ca":{"language":"ca","value":"Categoria:Primers ministres de B\u00e8lgica"},"yue":{"language":"yue","value":"Category:\u6bd4\u5229\u6642\u9996\u76f8"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0632\u0645\u0631\u06c1:\u0628\u06cc\u0644\u062c\u06cc\u0645 \u06a9\u06d2 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0626\u06d2 \u0627\u0639\u0638\u0645"},"ms":{"language":"ms","value":"Kategori:Perdana Menteri Belgium"},"is":{"language":"is","value":"Flokkur:Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrar Belg\u00edu"},"da":{"language":"da","value":"Kategori:Belgiens premierministre"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0422\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c:\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043b\u0430\u0440\u044b"},"jv":{"language":"jv","value":"Kategori:Perdhana Mentri B\u00e8lgia"},"mzn":{"language":"mzn","value":"\u0631\u062c:\u0628\u0644\u0698\u06cc\u06a9 \u0646\u062e\u0633\u062a\u200c\u0648\u0632\u06cc\u0631\u0648\u0646"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d9\u10d0\u10e2\u10d4\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0:\u10d1\u10d4\u10da\u10d2\u10d8\u10d8\u10e1 \u10de\u10e0\u10d4\u10db\u10d8\u10d4\u10e0-\u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0410\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430:\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0430 \u0430\u0525\u044b\u0437\u0430-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0446\u04d9\u0430"},"ml":{"language":"ml","value":"\u0d35\u0d30\u0d4d\u200d\u0d17\u0d4d\u0d17\u0d02: \u0d2c\u0d46\u0d7d\u0d1c\u0d3f\u0d2f\u0d24\u0d4d\u0d24\u0d3f\u0d28\u0d4d\u0d31\u0d46 \u0d2a\u0d4d\u0d30\u0d27\u0d3e\u0d28\u0d2e\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d4d\u0d30\u0d3f\u0d2e\u0d3e\u0d7c"},"hr":{"language":"hr","value":"Kategorija:Predsjednici belgijske vlade"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"Category:\u6bd4\u5229\u65f6\u9996\u76f8"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"Category:\u6bd4\u5229\u65f6\u9996\u76f8"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"page de cat\u00e9gorie d'un projet Wikimedia"},"es":{"language":"es","value":"categor\u00eda de Wikimedia"},"it":{"language":"it","value":"categoria di un progetto Wikimedia"},"de":{"language":"de","value":"Wikimedia-Kategorie"},"bs":{"language":"bs","value":"kategorija na Wikimediji"},"cs":{"language":"cs","value":"kategorie na projektech Wikimedia"},"da":{"language":"da","value":"Wikimedia-kategori"},"en":{"language":"en","value":"Wikimedia category"},"fi":{"language":"fi","value":"Wikimedia-luokka"},"gl":{"language":"gl","value":"categor\u00eda de Wikimedia"},"nds":{"language":"nds","value":"Kategorie op Wikimedia"},"pl":{"language":"pl","value":"kategoria Wikipedii"},"sv":{"language":"sv","value":"Wikimedia-kategori"},"pt":{"language":"pt","value":"categoria de um projeto da Wikimedia"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"categoria de um projeto da Wikimedia"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0435 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2b\u0e19\u0e49\u0e32\u0e2b\u0e21\u0e27\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e39\u0e48\u0e27\u0e34\u0e01\u0e34\u0e1e\u0e35\u0e40\u0e14\u0e35\u0e22"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u062f\u0647\u0654 \u0648\u06cc\u06a9\u06cc\u200c\u0645\u062f\u06cc\u0627"},"nl":{"language":"nl","value":"Wikimedia-categorie"},"nn":{"language":"nn","value":"Wikimedia-kategori"},"nb":{"language":"nb","value":"Wikimedia-kategori"},"et":{"language":"et","value":"Wikimedia kategooria"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30a6\u30a3\u30ad\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u30ab\u30c6\u30b4\u30ea"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0989\u0987\u0995\u09bf\u09ae\u09bf\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u09b6\u09cd\u09b0\u09c7\u09a3\u09c0"},"ca":{"language":"ca","value":"categoria de Wikimedia"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u067e\u06c6\u0644\u06cc \u0648\u06cc\u06a9\u06cc\u0645\u06cc\u062f\u06cc\u0627"},"el":{"language":"el","value":"\u03ba\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1 \u03b5\u03b3\u03c7\u03b5\u03b9\u03c1\u03b7\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd Wikimedia"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Wikimedia category page"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Wikimedia category page"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0ab5\u0abf\u0a95\u0abf\u0aaa\u0ac0\u0aa1\u0abf\u0aaf\u0abe \u0ab6\u0acd\u0ab0\u0ac7\u0aa3\u0ac0"},"he":{"language":"he","value":"\u05e7\u05d8\u05d2\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4 \u05d1\u05d5\u05d5\u05d9\u05e7\u05d9\u05e4\u05d3\u05d9\u05d4"},"ilo":{"language":"ilo","value":"kategoria ti Wikimedia"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc704\ud0a4\ubbf8\ub514\uc5b4 \ubd84\ub958"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430"},"zh":{"language":"zh","value":"\u7ef4\u57fa\u5a92\u4f53\u9879\u76ee\u5206\u7c7b"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u7ef4\u57fa\u5a92\u4f53\u9879\u76ee\u5206\u7c7b"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u7dad\u57fa\u5a92\u9ad4\u5c08\u6848\u5206\u985e"},"eo":{"language":"eo","value":"kategorio en Vikimedio"},"vi":{"language":"vi","value":"th\u1ec3 lo\u1ea1i Wikimedia"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0423\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f"},"lv":{"language":"lv","value":"Wikimedia projekta kategorija"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f \u043f\u0440\u043e\u0454\u043a\u0442\u0443 \u0412\u0456\u043a\u0456\u043c\u0435\u0434\u0456\u0430"},"hy":{"language":"hy","value":"\u054e\u056b\u0584\u056b\u0574\u0565\u0564\u056b\u0561\u0575\u056b \u0576\u0561\u056d\u0561\u0563\u056e\u056b \u056f\u0561\u057f\u0565\u0563\u0578\u0580\u056b\u0561"},"yue":{"language":"yue","value":"\u7dad\u57fa\u5a92\u9ad4\u5206\u985e"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u7ef4\u57fa\u5a92\u4f53\u5206\u7c7b"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u7dad\u57fa\u5a92\u9ad4\u5206\u985e"},"zh-mo":{"language":"zh-mo","value":"\u7dad\u57fa\u5a92\u9ad4\u5206\u985e"},"zh-my":{"language":"zh-my","value":"\u7ef4\u57fa\u5a92\u4f53\u5206\u7c7b"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u7ef4\u57fa\u5a92\u4f53\u5206\u7c7b"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u7dad\u57fa\u5a92\u9ad4\u5206\u985e"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Kategorie:Premierminister (Belgien)"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0645\u064a\u062f\u064a\u0627"},"be":{"language":"be","value":"\u043a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f \u045e \u043f\u0440\u0430\u0435\u043a\u0446\u0435 \u0412\u0456\u043a\u0456\u043c\u0435\u0434\u044b\u044f"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f \u045e \u043f\u0440\u0430\u0435\u043a\u0446\u0435 \u0412\u0456\u043a\u0456\u043c\u044d\u0434\u044b\u044f"},"cy":{"language":"cy","value":"tudalen categori Wikimedia"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Wikimedia-Kategorie"},"eu":{"language":"eu","value":"Wikimediako kategoria"},"gsw":{"language":"gsw","value":"Wikimedia-Kategorie"},"hr":{"language":"hr","value":"kategorija na Wikimediji"},"hu":{"language":"hu","value":"Wikim\u00e9dia-kateg\u00f3ria"},"lb":{"language":"lb","value":"Wikimedia-Kategorie"},"nap":{"language":"nap","value":"categur\u00eca 'e nu pruggette Wikimedia"},"sco":{"language":"sco","value":"Wikimedia category"},"sk":{"language":"sk","value":"kateg\u00f3ria projektov Wikimedia"},"sl":{"language":"sl","value":"kategorija Wikimedije"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430 \u043d\u0430 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0458\u0438"},"ro":{"language":"ro","value":"categorie a unui proiect Wikimedia"},"ky":{"language":"ky","value":"Wikimedia \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u0441\u044b"},"se":{"language":"se","value":"Wikimedia-kategoriija"},"bho":{"language":"bho","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092a\u0940\u0921\u093f\u092f\u093e:\u0936\u094d\u0930\u0947\u0923\u0940"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u04bb\u044b"},"ast":{"language":"ast","value":"categor\u00eda de Wikimedia"},"bug":{"language":"bug","value":"kategori Wikimedia"},"ace":{"language":"ace","value":"kawan Wikim\u00e8dia"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092e\u0940\u0921\u093f\u092f\u093e \u0936\u094d\u0930\u0947\u0923\u0940"},"af":{"language":"af","value":"Wikimedia-kategorie"},"br":{"language":"br","value":"pajenn rummata eus Wikimedia"},"tr":{"language":"tr","value":"Vikimedya kategorisi"},"bjn":{"language":"bjn","value":"tumbung Wikimedia"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0433\u0443\u0440\u04ef\u04b3\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430"},"bar":{"language":"bar","value":"Wikimedia-Kategorie"},"an":{"language":"an","value":"categor\u00eda de Wikimedia"},"fy":{"language":"fy","value":"Wikimedia-kategory"},"sq":{"language":"sq","value":"kategori e Wikimedias"},"sw":{"language":"sw","value":"jamii ya Wikimedia"},"yi":{"language":"yi","value":"\u05d5\u05d5\u05d9\u05e7\u05d9\u05de\u05e2\u05d3\u05d9\u05e2 \u05e7\u05d0\u05b7\u05d8\u05e2\u05d2\u05d0\u05b8\u05e8\u05d9\u05e2"},"la":{"language":"la","value":"categoria Vicimediorum"},"tg-cyrl":{"language":"tg-cyrl","value":"\u0433\u0443\u0440\u04ef\u04b3 \u0434\u0430\u0440 \u043b\u043e\u0438\u04b3\u0430\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430"},"zea":{"language":"zea","value":"Wikimedia-categorie"},"rmy":{"language":"rmy","value":"Vikipidiya:Shopni"},"stq":{"language":"stq","value":"Wikimedia-Kategorie"},"min":{"language":"min","value":"kategori Wikimedia"},"fo":{"language":"fo","value":"Wikimedia-b\u00f3lkur"},"sh":{"language":"sh","value":"Wikimedia:Kategorija"},"map-bms":{"language":"map-bms","value":"kategori Wikimedia"},"dty":{"language":"dty","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092e\u093f\u0921\u093f\u092f\u093e \u0936\u094d\u0930\u0947\u0923\u0940"},"tg-latn":{"language":"tg-latn","value":"gur\u00fchi Vikimedia"},"tl":{"language":"tl","value":"kategorya ng Wikimedia"},"tt-latn":{"language":"tt-latn","value":"Wikimedia proyekt\u0131nda\u011f\u0131 t\u00f6rkem"},"mr":{"language":"mr","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092a\u0940\u0921\u093f\u092f\u093e \u0935\u0930\u094d\u0917"},"tt-cyrl":{"language":"tt-cyrl","value":"\u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u044b\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0442\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c"},"gv":{"language":"gv","value":"Wikimedia:Ronnaghys"},"ga":{"language":"ga","value":"Vicim\u00e9id catag\u00f3ir"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d5\u10d8\u10d9\u10d8\u10de\u10d4\u10d3\u10d8\u10d0:\u10d9\u10d0\u10e2\u10d4\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d6\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0412\u0438\u043a\u0438\u043c\u0435\u0434\u0438\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u044b\u043d\u0434\u0430\u0433\u044b \u0442\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c"},"ku":{"language":"ku","value":"W\u00eek\u00eemediya:Kategor\u00ee"},"jv":{"language":"jv","value":"kategori Wikimedia"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0bb5\u0bbf\u0b95\u0bcd\u0b95\u0bbf\u0bae\u0bc0\u0b9f\u0bbf\u0baf\u0baa\u0bcd \u0baa\u0b95\u0bc1\u0baa\u0bcd\u0baa\u0bc1"},"su":{"language":"su","value":"kategori Wikim\u00e9dia"},"li":{"language":"li","value":"Wikimedia-categorie"},"ms":{"language":"ms","value":"kategori Wikimedia"},"hsb":{"language":"hsb","value":"kategorija w projektach Wikimedije"},"si":{"language":"si","value":"\u0dc0\u0dd2\u0d9a\u0dd2\u0db8\u0dd3\u0da9\u0dd2\u0dba\u0dcf \u0db4\u0dca\u200d\u0dbb\u0db7\u0dda\u0daf \u0db4\u0dd2\u0da7\u0dd4\u0dc0"},"scn":{"language":"scn","value":"catigur\u00eca di nu pruggettu Wikimedia"},"id":{"language":"id","value":"kategori Wikimedia"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0935\u093f\u0915\u093f\u092e\u093f\u0921\u093f\u092f\u093e \u0936\u094d\u0930\u0947\u0923\u0940"},"ps":{"language":"ps","value":"\u062f \u0648\u064a\u06a9\u064a\u0645\u06d0\u0689\u064a\u0627 \u0648\u06d0\u0634\u0646\u064a\u0632\u0647"},"sd":{"language":"sd","value":"\u0632\u0645\u0631\u0648:\u0648\u06aa\u064a\u067e\u064a\u068a\u064a\u0627 \u0632\u0645\u0631\u0627 \u0628\u0646\u062f\u064a"},"pam":{"language":"pam","value":"Kategoriya ning Wikimedia"},"arz":{"language":"arz","value":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0628\u062a\u0627\u0639 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0645\u064a\u062f\u064a\u0627"},"gn":{"language":"gn","value":"Vikim\u00e9dia \u00f1emohenda"},"kw":{"language":"kw","value":"Wikimedia:Klassys"},"ia":{"language":"ia","value":"categoria Wikimedia"},"yo":{"language":"yo","value":"\u1eb9\u0300ka Wikimedia"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0648\u06cc\u06a9\u06cc\u0645\u06cc\u0688\u06cc\u0627 \u0632\u0645\u0631\u06c1"},"nds-nl":{"language":"nds-nl","value":"Wikimedia-kategorie"},"my":{"language":"my","value":"Wikimedia:\u1000\u100f\u1039\u100d\u1001\u103d\u1032\u1001\u103c\u1004\u103a\u1038"},"ml":{"language":"ml","value":"\u0d35\u0d3f\u0d15\u0d4d\u0d15\u0d3f\u0d2e\u0d40\u0d21\u0d3f\u0d2f \u0d35\u0d7c\u0d17\u0d4d\u0d17\u0d02"},"mn":{"language":"mn","value":"\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f\u0434 \u0410\u043d\u0433\u0438\u043b\u0430\u043b"},"as":{"language":"as","value":"\u09f1\u09bf\u0995\u09bf\u09ae\u09bf\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09f0 \u09b6\u09cd\u09f0\u09c7\u09a3\u09c0"},"bpy":{"language":"bpy","value":"\u0989\u0987\u0995\u09bf\u09ae\u09bf\u09a1\u09bf\u09af\u09bc\u09be \u09a5\u09be\u0995"},"is":{"language":"is","value":"Wikimedia-flokkur"},"oc":{"language":"oc","value":"Wikim\u00e8dia:Categorias"}},"aliases":{},"claims":{"P301":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P301","hash":"a599c35b2b091dec718a8c700ec99b70faa5ad0c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":213107,"id":"Q213107"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q7045348$88111C67-F8F2-4237-98EF-5B5C9A443E59","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"20953a44b517ab35f1cf48427e5e66323644c0f9","datavalue":{"value":"Prime ministers of Belgium","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q7045348$2AECF783-010B-41B4-99B6-30B036563708","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"6ce6fb09d8a0ca69b7054c628cf9b004c29c0003","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4167836,"id":"Q4167836"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q7045348$C95FCD01-1A5B-4039-934A-A1A413008A52","rank":"normal"}],"P4224":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4224","hash":"48a086e3e0f6b04d5cfca137186f1e2afb0ab964","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5,"id":"Q5"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P106":[{"snaktype":"value","property":"P106","hash":"6f0cebb83d3f7c502067d43a46138f6b9e2f3ae6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":212238,"id":"Q212238"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},{"snaktype":"value","property":"P106","hash":"1d639d8e80de4d024c0be5aea5da03bee908c550","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":23442052,"id":"Q23442052"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P106"],"id":"Q7045348$7291412B-79B9-43D4-9C6C-8F804F364A56","rank":"normal"}],"P1753":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1753","hash":"b69c3f25a32278232c5b3f54f41c529f87f5c90f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3401744,"id":"Q3401744"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q7045348$dbad6889-60f2-49b8-ad2d-c9f6546299f9","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"abwiki":{"site":"abwiki","title":"\u0410\u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430:\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0430 \u0430\u0525\u044b\u0437\u0430-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0446\u04d9\u0430","badges":[],"url":"https://ab.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B0:%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B8%D0%B0_%D0%B0%D4%A5%D1%8B%D0%B7%D0%B0-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D1%86%D3%99%D0%B0"},"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Kategorie:Eerste Ministers van Belgi\u00eb","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Eerste_Ministers_van_Belgi%C3%AB"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D8%B5%D9%86%D9%8A%D9%81:%D8%B1%D8%A4%D8%B3%D8%A7%D8%A1_%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7%D8%A1_%D8%A8%D9%84%D8%AC%D9%8A%D9%83%D8%A7"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u044d\u0433\u043e\u0440\u044b\u044f:\u041f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u044b \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0456\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D1%8D%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%8F:%D0%9F%D1%80%D1%8D%D0%BC%E2%80%99%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B_%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D1%96%D1%96"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0433\u0438\u044f","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8A%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8_%D0%BD%D0%B0_%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B3%D0%B8%D1%8F"},"brwiki":{"site":"brwiki","title":"Rummad:Kenta\u00f1 Ministred Belgia","badges":[],"url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Rummad:Kenta%C3%B1_Ministred_Belgia"},"bswiki":{"site":"bswiki","title":"Kategorija:Belgijski premijeri","badges":[],"url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Belgijski_premijeri"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Categoria:Primers ministres de B\u00e8lgica","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Categoria:Primers_ministres_de_B%C3%A8lgica"},"commonswiki":{"site":"commonswiki","title":"Category:Prime ministers of Belgium","badges":[],"url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Prime_ministers_of_Belgium"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Kategorie:Belgi\u010dt\u00ed premi\u00e9\u0159i","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Belgi%C4%8Dt%C3%AD_premi%C3%A9%C5%99i"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Categori:Prif Weinidogion Gwlad Belg","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Categori:Prif_Weinidogion_Gwlad_Belg"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Kategori:Belgiens premierministre","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Kategori:Belgiens_premierministre"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Kategorie:Premierminister (Belgien)","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Premierminister_(Belgien)"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u039a\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1:\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03bf\u03af \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03b5\u03bb\u03b3\u03af\u03bf\u03c5","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CE%B1%CF%84%CE%B7%CE%B3%CE%BF%CF%81%CE%AF%CE%B1:%CE%A0%CF%81%CF%89%CE%B8%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CE%BF%CE%AF_%CF%84%CE%BF%CF%85_%CE%92%CE%B5%CE%BB%CE%B3%CE%AF%CE%BF%CF%85"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Category:Prime Ministers of Belgium","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Category:Prime_Ministers_of_Belgium"},"enwikiquote":{"site":"enwikiquote","title":"Category:Prime Ministers of Belgium","badges":[],"url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Category:Prime_Ministers_of_Belgium"},"enwikisource":{"site":"enwikisource","title":"Category:Prime Ministers of Belgium","badges":[],"url":"https://en.wikisource.org/wiki/Category:Prime_Ministers_of_Belgium"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Kategorio:\u0108efministroj de Belgio","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Kategorio:%C4%88efministroj_de_Belgio"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Categor\u00eda:Primeros ministros de B\u00e9lgica","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Categor%C3%ADa:Primeros_ministros_de_B%C3%A9lgica"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Kategooria:Belgia peaministrid","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Kategooria:Belgia_peaministrid"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Kategoria:Belgikako lehen ministroak","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Kategoria:Belgikako_lehen_ministroak"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u062f\u0647:\u0646\u062e\u0633\u062a\u200c\u0648\u0632\u06cc\u0631\u0627\u0646 \u0628\u0644\u0698\u06cc\u06a9","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%AF%D9%87:%D9%86%D8%AE%D8%B3%D8%AA%E2%80%8C%D9%88%D8%B2%DB%8C%D8%B1%D8%A7%D9%86_%D8%A8%D9%84%DA%98%DB%8C%DA%A9"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Luokka:Belgian p\u00e4\u00e4ministerit","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Luokka:Belgian_p%C3%A4%C3%A4ministerit"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Cat\u00e9gorie:Premier ministre de Belgique","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cat%C3%A9gorie:Premier_ministre_de_Belgique"},"fywiki":{"site":"fywiki","title":"Kategory:Premier fan Belgje","badges":[],"url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Kategory:Premier_fan_Belgje"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Categor\u00eda:Primeiros ministros de B\u00e9lxica","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Categor%C3%ADa:Primeiros_ministros_de_B%C3%A9lxica"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e7\u05d8\u05d2\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4:\u05e8\u05d0\u05e9\u05d9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05d1\u05dc\u05d2\u05d9\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A7%D7%98%D7%92%D7%95%D7%A8%D7%99%D7%94:%D7%A8%D7%90%D7%A9%D7%99_%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%9C%D7%AA_%D7%91%D7%9C%D7%92%D7%99%D7%94"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Kategorija:Predsjednici belgijske vlade","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Predsjednici_belgijske_vlade"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Kateg\u00f3ria:Belgium minisztereln\u00f6kei","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Kateg%C3%B3ria:Belgium_minisztereln%C3%B6kei"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Kategori:Perdana Menteri Belgia","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kategori:Perdana_Menteri_Belgia"},"iowiki":{"site":"iowiki","title":"Kategorio:Chefministri di Belgia","badges":[],"url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Kategorio:Chefministri_di_Belgia"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Flokkur:Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herrar Belg\u00edu","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Flokkur:Fors%C3%A6tisr%C3%A1%C3%B0herrar_Belg%C3%ADu"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Categoria:Primi ministri del Belgio","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Categoria:Primi_ministri_del_Belgio"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"Category:\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/Category:%E3%83%99%E3%83%AB%E3%82%AE%E3%83%BC%E3%81%AE%E9%A6%96%E7%9B%B8"},"jvwiki":{"site":"jvwiki","title":"Kategori:Perdhana Mentri B\u00e8lgia","badges":[],"url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Kategori:Perdhana_Mentri_B%C3%A8lgia"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d9\u10d0\u10e2\u10d4\u10d2\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0:\u10d1\u10d4\u10da\u10d2\u10d8\u10d8\u10e1 \u10de\u10e0\u10d4\u10db\u10d8\u10d4\u10e0-\u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d4\u10d1\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%99%E1%83%90%E1%83%A2%E1%83%94%E1%83%92%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%90:%E1%83%91%E1%83%94%E1%83%9A%E1%83%92%E1%83%98%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%9E%E1%83%A0%E1%83%94%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%94%E1%83%A0-%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%A1%E1%83%A2%E1%83%A0%E1%83%94%E1%83%91%E1%83%98"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ubd84\ub958:\ubca8\uae30\uc5d0\uc758 \ucd1d\ub9ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B6%84%EB%A5%98:%EB%B2%A8%EA%B8%B0%EC%97%90%EC%9D%98_%EC%B4%9D%EB%A6%AC"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Categoria:Primi ministri Belgicae","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Categoria:Primi_ministri_Belgicae"},"lbwiki":{"site":"lbwiki","title":"Kategorie:Premierministere vun der Belsch","badges":[],"url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Kategorie:Premierministere_vun_der_Belsch"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Kategorija:Belgijos premjerai","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Belgijos_premjerai"},"mnwiki":{"site":"mnwiki","title":"\u0410\u043d\u0433\u0438\u043b\u0430\u043b:\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u043d \u0435\u0440\u04e9\u043d\u0445\u0438\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0434","badges":[],"url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BD%D0%B3%D0%B8%D0%BB%D0%B0%D0%BB:%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B8%D0%B9%D0%BD_%D0%B5%D1%80%D3%A9%D0%BD%D1%85%D0%B8%D0%B9_%D1%81%D0%B0%D0%B9%D0%B4"},"mrwiki":{"site":"mrwiki","title":"\u0935\u0930\u094d\u0917:\u092c\u0947\u0932\u094d\u091c\u093f\u092f\u092e\u091a\u0947 \u092a\u0902\u0924\u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928","badges":[],"url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B5%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%97:%E0%A4%AC%E0%A5%87%E0%A4%B2%E0%A5%8D%E0%A4%9C%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A4%AE%E0%A4%9A%E0%A5%87_%E0%A4%AA%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%A7%E0%A4%BE%E0%A4%A8"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Kategori:Perdana Menteri Belgium","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Kategori:Perdana_Menteri_Belgium"},"mznwiki":{"site":"mznwiki","title":"\u0631\u062c:\u0628\u0644\u0698\u06cc\u06a9 \u0646\u062e\u0633\u062a\u200c\u0648\u0632\u06cc\u0631\u0648\u0646","badges":[],"url":"https://mzn.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%AC:%D8%A8%D9%84%DA%98%DB%8C%DA%A9_%D9%86%D8%AE%D8%B3%D8%AA%E2%80%8C%D9%88%D8%B2%DB%8C%D8%B1%D9%88%D9%86"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Categorie:Premier van Belgi\u00eb","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Categorie:Premier_van_Belgi%C3%AB"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Kategori:Belgiske statsministrar","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Kategori:Belgiske_statsministrar"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Kategori:Belgias statsministre","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Kategori:Belgias_statsministre"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Categoria:Primi\u00e8r ministre de Belgica","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Categoria:Primi%C3%A8r_ministre_de_Belgica"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Kategoria:Premierzy Belgii","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Kategoria:Premierzy_Belgii"},"plwikiquote":{"site":"plwikiquote","title":"Kategoria:Premierzy Belgii","badges":[],"url":"https://pl.wikiquote.org/wiki/Kategoria:Premierzy_Belgii"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Categoria:Primeiros-ministros da B\u00e9lgica","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Categoria:Primeiros-ministros_da_B%C3%A9lgica"},"quwiki":{"site":"quwiki","title":"Katiguriya:Uma kamayuq (Bilhika)","badges":[],"url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Katiguriya:Uma_kamayuq_(Bilhika)"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Categorie:Prim-mini\u0219tri ai Belgiei","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Categorie:Prim-mini%C8%99tri_ai_Belgiei"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u044b \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B_%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B8%D0%B8"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Kategorija:Premijeri Belgije","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Premijeri_Belgije"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Category:Prime Ministers of Belgium","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Category:Prime_Ministers_of_Belgium"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Kateg\u00f3ria:Predsedovia vl\u00e1dy Belgicka","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Kateg%C3%B3ria:Predsedovia_vl%C3%A1dy_Belgicka"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Kategorija:Predsedniki vlade Belgije","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Kategorija:Predsedniki_vlade_Belgije"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Kategori:Belgiens regeringschefer","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Kategori:Belgiens_regeringschefer"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e2b\u0e21\u0e27\u0e14\u0e2b\u0e21\u0e39\u0e48:\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e40\u0e1a\u0e25\u0e40\u0e22\u0e35\u0e22\u0e21","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%A7%E0%B8%94%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B9%88:%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%A5%E0%B9%80%E0%B8%A2%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%A1"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Kategori:Bel\u00e7ika ba\u015fbakanlar\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Kategori:Bel%C3%A7ika_ba%C5%9Fbakanlar%C4%B1"},"ttwiki":{"site":"ttwiki","title":"\u0422\u04e9\u0440\u043a\u0435\u043c:\u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043b\u0430\u0440\u044b","badges":[],"url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D3%A9%D1%80%D0%BA%D0%B5%D0%BC:%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D0%B8%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BB%D0%B0%D1%80%D1%8B"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0456\u044f:\u041f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0438 \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%8F:%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%27%D1%94%D1%80-%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B8_%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%B3%D1%96%D1%97"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0632\u0645\u0631\u06c1:\u0628\u06cc\u0644\u062c\u06cc\u0645 \u06a9\u06d2 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0626\u06d2 \u0627\u0639\u0638\u0645","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%B2%D9%85%D8%B1%DB%81:%D8%A8%DB%8C%D9%84%D8%AC%DB%8C%D9%85_%DA%A9%DB%92_%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7%D8%A6%DB%92_%D8%A7%D8%B9%D8%B8%D9%85"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Th\u1ec3 lo\u1ea1i:Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng B\u1ec9","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%83_lo%E1%BA%A1i:Th%E1%BB%A7_t%C6%B0%E1%BB%9Bng_B%E1%BB%89"},"vlswiki":{"site":"vlswiki","title":"Categorie:\u00caeste minister van Belgi\u00eb","badges":[],"url":"https://vls.wikipedia.org/wiki/Categorie:%C3%8Aeste_minister_van_Belgi%C3%AB"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"Category:\u6bd4\u5229\u6642\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/Category:%E6%AF%94%E5%88%A9%E6%99%82%E9%A6%96%E7%9B%B8"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"Category:\u6bd4\u5229\u65f6\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/Category:%E6%AF%94%E5%88%A9%E6%97%B6%E9%A6%96%E7%9B%B8"}}}}}