{"entities":{"Q707631":{"pageid":665594,"ns":0,"title":"Q707631","lastrevid":1844928909,"modified":"2023-03-04T05:31:54Z","type":"item","id":"Q707631","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u671d\u9c9c\u52b3\u52a8\u515a\u603b\u4e66\u8bb0"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u671d\u9bae\u52de\u52d5\u9ee8\u7e3d\u66f8\u8a18"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u671d\u9bae\u52de\u52d5\u9ee8\u7e3d\u66f8\u8a18"},"ja":{"language":"ja","value":"\u671d\u9bae\u52b4\u50cd\u515a\u4e2d\u592e\u59d4\u54e1\u4f1a\u7dcf\u66f8\u8a18"},"pl":{"language":"pl","value":"Pierwszy Sekretarz Partii Pracy Korei"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc870\uc120\ub85c\ub3d9\ub2f9 \ucd1d\ube44\uc11c"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u0426\u041a \u0422\u041f\u041a"},"en":{"language":"en","value":"General Secretary of the Workers' Party of Korea"},"es":{"language":"es","value":"Secretario general del Partido del Trabajo de Corea"},"fr":{"language":"fr","value":"Premier secr\u00e9taire du parti des travailleurs de Cor\u00e9e"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0420\u0430\u0434\u043d\u0438\u0447\u043a\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0435 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0458\u0435"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u043d\u0438 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0420\u0430\u0434\u043d\u0438\u0447\u043a\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0458\u0435 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0458\u0435"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"generalni sekretar Radni\u010dke partije Koreje"},"it":{"language":"it","value":"primo Segretario generale del Partito dei Lavoratori di Corea"},"vi":{"language":"vi","value":"T\u1ed5ng B\u00ed th\u01b0 \u0110\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng Tri\u1ec1u Ti\u00ean"},"zh":{"language":"zh","value":"\u671d\u9bae\u52de\u52d5\u9ee8\u7e3d\u66f8\u8a18"},"de":{"language":"de","value":"Erster Sekret\u00e4r der Partei der Arbeit Koreas"},"sco":{"language":"sco","value":"First Secretar o the Wirkers' Pairty o Korea"},"hy":{"language":"hy","value":"\u053f\u0578\u0580\u0565\u0561\u0575\u056b \u0561\u0577\u056e\u0561\u057f\u0561\u0576\u0584\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056f\u0578\u0582\u057d\u0561\u056f\u0581\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u056f\u0565\u0576\u057f\u0580\u0578\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576 \u056f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0565\u056b \u0561\u057c\u0561\u057b\u056b\u0576 \u0584\u0561\u0580\u057f\u0578\u0582\u0572\u0561\u0580"},"ca":{"language":"ca","value":"primer secretari del Partit dels Treballadors de Corea"},"fi":{"language":"fi","value":"Korean ty\u00f6v\u00e4enpuolueen puheenjohtaja"},"cs":{"language":"cs","value":"P\u0159edseda Korejsk\u00e9 strany pr\u00e1ce"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064a"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0108efsekretario de Centra Komitato de Korea Laborista Partio"},"eu":{"language":"eu","value":"Koreako Langileen Alderdiko idazkari nagusi"},"la":{"language":"la","value":"Praeses Factionis Operariorum Coreae"},"id":{"language":"id","value":"Pemimpin Partai Buruh Korea"},"ast":{"language":"ast","value":"Secretariu xeneral del Part\u00edu del Trabayu de Corea"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0686\u06cc\u0626\u0631\u0645\u06cc\u0646 \u0648\u0631\u06a9\u0631\u0632 \u067e\u0627\u0631\u0679\u06cc \u06a9\u0648\u0631\u06cc\u0627"},"pt":{"language":"pt","value":"Secret\u00e1rio-Geral do Partido dos Trabalhadores da Coreia"},"tr":{"language":"tr","value":"Kore \u0130\u015f\u00e7i Partisi Ba\u015fkan\u0131"},"ro":{"language":"ro","value":"secretar general al Partidului Muncitoresc Coreean"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062f\u0628\u06cc\u0631\u06a9\u0644 \u062d\u0632\u0628 \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u0627\u0646 \u06a9\u0631\u0647"},"cy":{"language":"cy","value":"Ysgrifennydd Cyffredinol"},"ms":{"language":"ms","value":"Setiausaha Agung Parti Pekerja Korea"},"nl":{"language":"nl","value":"Secretaris-generaal van de Koreaanse Arbeiderspartij"},"mt":{"language":"mt","value":"Segretarju \u0120enerali tal-Partit tal-\u0126addiema tal-Korea"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u671d\u9c9c\u52b3\u52a8\u515a\u603b\u4e66\u8bb0"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"head of the Workers' Party of Korea and the supreme leader of North Korea"},"ca":{"language":"ca","value":"pol\u00edtic nord-core\u00e0"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430"},"eo":{"language":"eo","value":"posteno en Nord-Koreio"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u671d\u9bae\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u570b\u6700\u9ad8\u9818\u5c0e\u4eba"},"zh":{"language":"zh","value":"\u671d\u9bae\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u570b\u6700\u9ad8\u9818\u5c0e\u4eba"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u671d\u9c9c\u6c11\u4e3b\u4e3b\u4e49\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u6700\u9ad8\u9886\u5bfc\u4eba"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u671d\u9bae\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u570b\u6700\u9ad8\u9818\u5c0e\u4eba"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc870\uc120\ub85c\ub3d9\ub2f9\uc758 \ucd5c\uace0\ucc45\uc784\uc790 \uacb8 \uc870\uc120\ubbfc\uc8fc\uc8fc\uc758\uc778\ubbfc\uacf5\ud654\uad6d\uc758 \ucd5c\uace0 \uc9c0\ub3c4\uc790"},"es":{"language":"es","value":"m\u00e1ximo dirigente del partido."},"mt":{"language":"mt","value":"kap tal-Partit tal-\u0126addiema tal-Korea u mexxej suprem tal-Korea ta' Fuq"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u671d\u9bae\u52de\u52d5\u9ee8\u7b2c\u4e00\u66f8\u8a18"},{"language":"zh","value":"\u671d\u9bae\u52de\u52d5\u9ee8\u4e2d\u592e\u59d4\u54e1\u6703\u7e3d\u66f8\u8a18"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u671d\u9bae\u52b4\u50cd\u515a\u7dcf\u66f8\u8a18"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Sekretarz generalny Partii Pracy Korei"},{"language":"pl","value":"Sekretarz Generalny Korea\u0144skiej Partii Pracy"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u0426\u041a \u0422\u041f\u041a"},{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0422\u041f\u041a"}],"es":[{"language":"es","value":"Secretario general del Partido de los Trabajadores de Corea"}],"en":[{"language":"en","value":"First Secretary of the Workers' Party of Korea"},{"language":"en","value":"Chairman of the Workers' Party of Korea"},{"language":"en","value":"WPK General Secretary"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u671d\u9bae\u52de\u52d5\u9ee8\u7b2c\u4e00\u66f8\u8a18"}],"zh-hans":[{"language":"zh-hans","value":"\u671d\u9c9c\u52b3\u52a8\u515a\u7b2c\u4e00\u4e66\u8bb0"}],"zh-hk":[{"language":"zh-hk","value":"\u671d\u9bae\u52de\u52d5\u9ee8\u7b2c\u4e00\u66f8\u8a18"},{"language":"zh-hk","value":"\u671d\u9bae\u52de\u52d5\u9ee8\u59d4\u54e1\u9577"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc870\uc120\ub85c\ub3d9\ub2f9 \uc911\uc559\uc704\uc6d0\ud68c \ucd1d\ube44\uc11c"},{"language":"ko","value":"\uc870\uc120\ub85c\ub3d9\ub2f9 \uc704\uc6d0\uc7a5"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Presidente do Partido dos Trabalhadores da Coreia"}],"vi":[{"language":"vi","value":"B\u00ed th\u01b0 th\u1ee9 nh\u1ea5t \u0110\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng Tri\u1ec1u Ti\u00ean"}],"cy":[{"language":"cy","value":"Ysgrifennydd Cyffredinol Plaid Gweithwyr Corea"}]},"claims":{"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"87c62ab2eb6e14937a7d77c7199a83a6654eed1b","datavalue":{"value":"/m/02pqwws","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q707631$9FA6971D-4DAA-490B-9855-D7FB2B1C6E2D","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"b2b69bd873188699bf21098c2734c84409565c47","datavalue":{"value":{"time":"+2016-05-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q707631$B5C90C0E-B2EB-4614-9528-4BC9EEBA9613","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"42443c68d09797afd530325378f253857526b8a4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q707631$0A9DF5AC-4458-4F7B-B21E-4590F04A1F7B","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"732067b8d05249ba86b6064cf580d9a6c803632a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":56226,"id":"Q56226"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q707631$02B29477-F84B-4362-B821-34528F267C3B","rank":"normal","references":[{"hash":"3bf39867b037e8e494a8389ae8a03bad6825a7fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5946b91c53409c48f5f1fb0319ed41fc67a764da","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191168,"id":"Q191168"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P41":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P41","hash":"9b00dde1d6d024ef0ca909726a74551ef753c7ca","datavalue":{"value":"Flag of the Workers' Party of Korea.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q707631$A9DBA559-4648-47D7-AF2F-5B20A6BDFDAF","rank":"normal","references":[{"hash":"3bf39867b037e8e494a8389ae8a03bad6825a7fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5946b91c53409c48f5f1fb0319ed41fc67a764da","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":191168,"id":"Q191168"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1448":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1448","hash":"2c1ab8cc716a3c0d40c5a8d9257c8ac517cdc4e6","datavalue":{"value":{"text":"\uc870\uc120\ub85c\ub3d9\ub2f9 \uc911\uc559\uc704\uc6d0\ud68c \uc704\uc6d0\uc7a5","language":"ko-kp"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","qualifiers":{"P2001":[{"snaktype":"value","property":"P2001","hash":"5d82b0921e8544a92800f89142a4124279a2b205","datavalue":{"value":"Joseon Rodongdang Jung-ang Wiwonhoe Wiwonjang","type":"string"},"datatype":"string"}],"P1942":[{"snaktype":"value","property":"P1942","hash":"cce165274c07f2a928a8814e9f7c47ef60ce9874","datavalue":{"value":"Chos\u014fn Rodongdang Chung\u2019ang Wiw\u014fnhoe Wiw\u014fnjang","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P2001","P1942"],"id":"Q707631$4c4ac16e-4162-be1c-1849-1d7ee635b93f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1448","hash":"a8184c7b71cb2efe08de5f8c2b316eedcae53a8b","datavalue":{"value":{"text":"\uc870\uc120\ub85c\ub3d9\ub2f9 \uc911\uc559\uc704\uc6d0\ud68c \uc81c1\ube44\uc11c","language":"ko"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","qualifiers":{"P2001":[{"snaktype":"value","property":"P2001","hash":"9636005d22afe6bdd14a5d08e437696ff06ea95e","datavalue":{"value":"Joseon Rodongdang Jung-ang Wiwonhoe Jeil Biseo","type":"string"},"datatype":"string"}],"P1942":[{"snaktype":"value","property":"P1942","hash":"93fce5c8c65d2223416b45713371bf2e766b137b","datavalue":{"value":"Chos\u014fn Rodongdang Chung\u2019ang Wiw\u014fnhoe Cheil Pis\u014f","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P2001","P1942"],"id":"Q707631$d8613f60-45d6-a413-a230-c97b0530799e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1448","hash":"24dfdf72459d66cccecc9e9ac6abc122de1eea31","datavalue":{"value":{"text":"\uc870\uc120\ub85c\ub3d9\ub2f9 \uc704\uc6d0\uc7a5","language":"ko"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","qualifiers":{"P2001":[{"snaktype":"value","property":"P2001","hash":"deac742a57281c426ab0147e452403a68908e3fa","datavalue":{"value":"Joseon Rodongdang Wiwonjang","type":"string"},"datatype":"string"}],"P1942":[{"snaktype":"value","property":"P1942","hash":"cc6c387c44539171da2c2022880278e2c4b00980","datavalue":{"value":"Chos\u014fn Rodongdang Wiwonjang","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P2001","P1942"],"id":"Q707631$77cea972-46ea-afcd-bd62-d65df2eec30a","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"f9d1f68374f351ebf2d6d29d83bf1a810d090ab1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":423,"id":"Q423"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q707631$f9d1a26b-4992-63bc-1f79-84e36c001e36","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"223c6a0a9dd678d8bb106e707d0b15b5851106a0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":49623,"id":"Q49623"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q707631$646a90c7-4d5f-b4cd-0151-c04de79dc88c","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q707631$87649045-BC88-43CE-82CD-08A627A51E17","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"e6600fbef675ab13a254fb0179ca6b20c3c7aeb3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":317,"id":"Q317"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q707631$ed622c12-42d4-a561-ac50-c4f352ce3c6e","rank":"normal"}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"bf081e45a047c04301cf57867dc2e8da87961ed1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":49623,"id":"Q49623"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q707631$ac7da1fe-4d90-2fc5-f15b-7eca76c4b404","rank":"normal"}],"P6802":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6802","hash":"0195e1d2a36019d87d4708269e477be6da296a98","datavalue":{"value":"28.08.1946 Labour Party North Korea.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q707631$E648A7E5-9537-4C36-8CBE-758D54A4007C","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064a","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%85%D9%8A%D9%86_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%88%D9%84_%D9%84%D8%AD%D8%B2%D8%A8_%D8%A7%D9%84%D8%B9%D9%85%D8%A7%D9%84_%D8%A7%D9%84%D9%83%D9%88%D8%B1%D9%8A"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Secretariu xeneral del Part\u00edu del Trabayu de Corea","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Secretariu_xeneral_del_Part%C3%ADu_del_Trabayu_de_Corea"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"P\u0159edseda Korejsk\u00e9 strany pr\u00e1ce","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/P%C5%99edseda_Korejsk%C3%A9_strany_pr%C3%A1ce"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"General Secretary of the Workers' Party of Korea","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/General_Secretary_of_the_Workers%27_Party_of_Korea"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Secretario general del Partido del Trabajo de Corea","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Secretario_general_del_Partido_del_Trabajo_de_Corea"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u062f\u0628\u06cc\u0631\u06a9\u0644 \u062d\u0632\u0628 \u06a9\u0627\u0631\u06af\u0631\u0627\u0646 \u06a9\u0631\u0647","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AF%D8%A8%DB%8C%D8%B1%DA%A9%D9%84_%D8%AD%D8%B2%D8%A8_%DA%A9%D8%A7%D8%B1%DA%AF%D8%B1%D8%A7%D9%86_%DA%A9%D8%B1%D9%87"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Korean ty\u00f6v\u00e4enpuolueen puheenjohtaja","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Korean_ty%C3%B6v%C3%A4enpuolueen_puheenjohtaja"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Pemimpin Partai Buruh Korea","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Pemimpin_Partai_Buruh_Korea"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u671d\u9bae\u52b4\u50cd\u515a\u4e2d\u592e\u59d4\u54e1\u4f1a\u7dcf\u66f8\u8a18","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9C%9D%E9%AE%AE%E5%8A%B4%E5%83%8D%E5%85%9A%E4%B8%AD%E5%A4%AE%E5%A7%94%E5%93%A1%E4%BC%9A%E7%B7%8F%E6%9B%B8%E8%A8%98"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc870\uc120\ub85c\ub3d9\ub2f9 \ucd1d\ube44\uc11c","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%A1%B0%EC%84%A0%EB%A1%9C%EB%8F%99%EB%8B%B9_%EC%B4%9D%EB%B9%84%EC%84%9C"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Setiausaha Agung Parti Pekerja Korea","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Setiausaha_Agung_Parti_Pekerja_Korea"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Secretaris-generaal van de Koreaanse Arbeiderspartij","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Secretaris-generaal_van_de_Koreaanse_Arbeiderspartij"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Sekretarz generalny Partii Pracy Korei","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Sekretarz_generalny_Partii_Pracy_Korei"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Secret\u00e1rio-Geral do Partido dos Trabalhadores da Coreia","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Secret%C3%A1rio-Geral_do_Partido_dos_Trabalhadores_da_Coreia"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044c \u0426\u041a \u0422\u041f\u041a","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D1%81%D0%B5%D0%BA%D1%80%D0%B5%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%8C_%D0%A6%D0%9A_%D0%A2%D0%9F%D0%9A"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"General Secretary of the Workers' Party of Korea","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/General_Secretary_of_the_Workers%27_Party_of_Korea"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Kore \u0130\u015f\u00e7i Partisi ba\u015fkan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Kore_%C4%B0%C5%9F%C3%A7i_Partisi_ba%C5%9Fkan%C4%B1"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"T\u1ed5ng B\u00ed th\u01b0 \u0110\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng Tri\u1ec1u Ti\u00ean","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/T%E1%BB%95ng_B%C3%AD_th%C6%B0_%C4%90%E1%BA%A3ng_Lao_%C4%91%E1%BB%99ng_Tri%E1%BB%81u_Ti%C3%AAn"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u671d\u9bae\u52de\u52d5\u9ee8\u7e3d\u66f8\u8a18","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%9C%9D%E9%AE%AE%E5%8B%9E%E5%8B%95%E9%BB%A8%E7%B8%BD%E6%9B%B8%E8%A8%98"}}}}}