{"entities":{"Q714288":{"pageid":671725,"ns":0,"title":"Q714288","lastrevid":1681970033,"modified":"2022-07-19T09:34:46Z","type":"item","id":"Q714288","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u57c3\u672c-\u57c3\u7f8e\u5c14\u8981\u585e\u6218\u5f79"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u57c3\u672c-\u57c3\u7f8e\u723e\u8981\u585e\u6230\u5f79"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u57c3\u672c-\u57c3\u7f8e\u723e\u8981\u585e\u6230\u5f79"},"de":{"language":"de","value":"Schlacht von Fort Eben-Emael"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30a8\u30d0\u30f3\u30fb\u30a8\u30de\u30fc\u30eb\u8981\u585e\u306e\u6226\u3044"},"pl":{"language":"pl","value":"Bitwa o Fort Eben-Emael"},"vi":{"language":"vi","value":"Tr\u1eadn ph\u00e1o \u0111\u00e0i Eben-Emael"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0414\u0435\u0441\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442 \u042d\u0431\u0435\u043d-\u042d\u043c\u0430\u044d\u043b\u044c"},"en":{"language":"en","value":"Battle of Fort Eben-Emael"},"tr":{"language":"tr","value":"Eben-Emael M\u00fcstahkemi Muharebesi"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0b8e\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd \u0b8e\u0bae\u0bc7\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bc8\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc8"},"nl":{"language":"nl","value":"Slag rond het Fort Eben-Emael"},"da":{"language":"da","value":"Slaget ved Fort Eben-Emael"},"fr":{"language":"fr","value":"attaque du fort d'\u00c9ben-\u00c9mael"},"zh":{"language":"zh","value":"\u57c3\u672c-\u57c3\u7f8e\u723e\u8981\u585e\u6230\u5f79"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0414\u0435\u0441\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442 \u0415\u0431\u0435\u043d-\u0415\u043c\u0430\u0435\u043b\u044c"},"ro":{"language":"ro","value":"B\u0103t\u0103lia de la Fortul Eben-Emael"},"it":{"language":"it","value":"battaglia del forte di Eben-Emael"},"pt":{"language":"pt","value":"Batalha da Fortaleza de Eben-Emael"},"es":{"language":"es","value":"Batalla del fuerte Eben-Emael"},"ca":{"language":"ca","value":"batalla del Fort d'Eben-Emael"},"hu":{"language":"hu","value":"Eben-Emael-i csata"},"th":{"language":"th","value":"\u0e22\u0e38\u0e17\u0e18\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e35\u0e48\u0e1b\u0e49\u0e2d\u0e21\u0e40\u0e2d\u0e40\u0e1a\u0e34\u0e19-\u0e40\u0e2d\u0e21\u0e32\u0e40\u0e2d\u0e25"},"id":{"language":"id","value":"Pertempuran Benteng Eben-Emael"},"hr":{"language":"hr","value":"Bitka za utvrdu Eben Emael"},"he":{"language":"he","value":"\u05e7\u05e8\u05d1 \u05de\u05e6\u05d5\u05d3\u05ea \u05d0\u05d1\u05df \u05d0\u05de\u05d0\u05dc"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0411\u0438\u0442\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u0415\u0431\u0435\u043d-\u0415\u043c\u0430\u043b"},"yo":{"language":"yo","value":"ogun Fort Eben-Emael"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u062d\u0635\u0646 \u0625\u0628\u064a\u0646 \u0625\u0645\u064a\u0644"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"Schlacht des Zweiten Weltkriegs"},"ro":{"language":"ro","value":"angajament militar dintre for\u021bele belgiene \u0219i cele germane care a avut loc \u00eentre 10-11 mai 1940"},"en":{"language":"en","value":"battle (WW2)"},"nl":{"language":"nl","value":"veldslag in Belgi\u00eb"},"fr":{"language":"fr","value":"op\u00e9ration militaire de la Seconde Guerre mondiale"},"vi":{"language":"vi","value":"Tr\u1eadn \u0111\u00e1nh quan tr\u1ecdng trong vi\u1ec7c th\u1ecdc s\u01b0\u1eddn tuy\u1ebfn ph\u00f2ng th\u1ee7 Maginot c\u1ee7a Ph\u00e1p do \u0110\u1ee9c qu\u1ed1c x\u00e3 t\u1ea5n c\u00f4ng."},"ja":{"language":"ja","value":"1940\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3067\u767a\u751f\u3057\u305f\u6226\u5f79"},"hu":{"language":"hu","value":"a nyugati hadj\u00e1rat csat\u00e1ja (m\u00e1sodik vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa)"},"yo":{"language":"yo","value":"ogun"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u57c3\u672c-\u57c3\u99ac\u723e\u8981\u585e\u6230\u5f79"},{"language":"zh","value":"\u827e\u672c-\u827e\u99ac\u723e\u8981\u585e\u6230\u5f79"}],"nl":[{"language":"nl","value":"De Slag rond het Fort Eben-Emael"}],"fr":[{"language":"fr","value":"attaque d'\u00c9ben-\u00c9mael"}],"hu":[{"language":"hu","value":"Eben-Emael-er\u0151d elfoglal\u00e1sa"},{"language":"hu","value":"\u00c9ben-\u00c9mael-i csata"},{"language":"hu","value":"\u00c9ben-\u00c9mael-er\u0151d elfoglal\u00e1sa"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u062d\u0635\u0646 \u0625\u064a\u0628\u0646 \u0625\u064a\u0645\u064a\u0644"},{"language":"ar","value":"\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u062d\u0635\u0646 \u0627\u0628\u0646 \u0625\u064a\u0645\u064a\u0644"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"cea4f750ce59157ba972e5ca6886603782ecf616","datavalue":{"value":"Fort d'\u00c9ben-\u00c9mael","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q714288$AA7301F7-9E50-4EFC-991E-A5F2D74C5DCB","rank":"normal"}],"P625":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P625","hash":"16e2646c32f6be756911646743ac36904af3e82c","datavalue":{"value":{"latitude":50.79722222,"longitude":5.68083333,"altitude":null,"precision":0.00027777777777778,"globe":"http://www.wikidata.org/entity/Q2"},"type":"globecoordinate"},"datatype":"globe-coordinate"},"type":"statement","id":"Q714288$94534806-9D30-4EA3-9820-5542516F3B02","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"90a7772061c25f1f8d9bb7726d94dd05f371e8ea","datavalue":{"value":"/m/0415j71","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q714288$BDE7231B-D0B9-43B4-A986-2915084C2FA6","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"7da573d5f1016b50f2725967c1c9917a9ea64a0b","datavalue":{"value":"Eben-Emael.png","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q714288$D0F6BD91-C6D3-4AD9-98BC-1447A169CD5E","rank":"preferred","references":[{"hash":"732ec1c90a6f0694c7db9a71bf09fe7f2b674172","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"9123b0de1cc9c3954366ba797d598e4e1ea4146f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10000,"id":"Q10000"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"4877c4dd5c25814786d050bd66fc152c02baa286","datavalue":{"value":"Location of fort Eben-Emael and bridges-ar.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"1b1356fe89ad919c93fbcf2b7754a7a6ae114093","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":13955,"id":"Q13955"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q714288$f7e61b0a-429d-3ce4-b46b-22d36da7ef7e","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"baa1df9dcd37b9f3a062e7a14a8bef0c37078d32","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":178561,"id":"Q178561"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q714288$C02CC4FA-0162-41EA-BC6F-0F9307C9180F","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c2859f311753176d6bdfa7da54ceeeac7acb52c8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":31,"id":"Q31"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q714288$5E95D2A7-78AB-4C74-B803-7423078333C2","rank":"normal"}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"2926cc417c87ebf2eded4ff07e63616493c84615","datavalue":{"value":{"time":"+1940-05-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q714288$5135DD86-48A3-4AF1-AFC7-30079465F30C","rank":"normal","references":[{"hash":"5ca129f64987d1ccf47705e5d3796f88d0a527b5","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"1d96e39915628ed51aa79ccac1b860fae40ea7d9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":23038974,"id":"Q23038974"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"eef38120a3d410ed9ebff7f009e507303f4582da","datavalue":{"value":{"time":"+1940-05-11T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q714288$D9991728-A208-419E-B5D9-85907B0A8FBF","rank":"normal","references":[{"hash":"5ca129f64987d1ccf47705e5d3796f88d0a527b5","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"1d96e39915628ed51aa79ccac1b860fae40ea7d9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":23038974,"id":"Q23038974"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"5c1749ccd29c33befe465443302f194a46d41d52","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":697625,"id":"Q697625"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q714288$E8C02221-FF21-497E-B968-665D036E59C6","rank":"normal"}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"2ffaae4b96cd0916a655e4e0994d319f068e2f11","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":947912,"id":"Q947912"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q714288$25F9A291-96BE-401B-A2A1-0CF324E962D6","rank":"normal"}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"2bc50d519ac5eed6c810da2c6cf3ced001827c4a","datavalue":{"value":"15626308n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q714288$AA8B2E62-5BAD-4992-85B5-EBC12A5CCCB8","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"1052f2a59732cad9b76849ee6936a09ff6dd4c07","datavalue":{"value":"sh2014001281","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q714288$ED70D810-4613-4833-848A-9170E489D380","rank":"normal","references":[{"hash":"ac5d47e9fbcc281bc0d27a205ae02e22ad24ce31","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"b560dc6b281a39d061e189d2eb299a426a06f1a2","datavalue":{"value":"https://github.com/JohnMarkOckerbloom/ftl/blob/master/data/wikimap","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"0dcf4f64e93fdcc654e2c7534285881fe48b9f3d","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-03T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"8d628d52a0cf76542756ab5d73ce6cecbd4fda74","datavalue":{"value":{"time":"+1940-05-11T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q714288$D4897045-B973-41BC-9CCF-2E4E48769295","rank":"normal","references":[{"hash":"3fbbf46ace71ec16042fc8071271ed668fd95c90","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"6e2bdd910c0ea5e6e3b7ac8502b75a84c3487b48","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Battle_of_Fort_Eben-Emael&oldid=942329864","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"b90fb7ea6ce8bb84fa446a52ed460a2573695a1b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":947912,"id":"Q947912"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q714288$A5CA75DD-602A-43E9-847A-81692F57C09B","rank":"normal","references":[{"hash":"fcb0fbfb045c465117801d8bc77c4462e385a7bd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"0d925a70bfae2db59f21e8019e3d9adaccf1d21c","datavalue":{"value":"https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Attaque_du_fort_d'\u00c9ben-\u00c9mael&oldid=169466373","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"f1a5019f4b02d8584771c921a48b8647eca6425c","datavalue":{"value":"987007583745305171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q714288$E7F57671-483C-4934-873A-8777786C5153","rank":"normal","references":[{"hash":"ecb7a39cf436eb1fba419853af168ef9f2ba1dab","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a03bb6ffe37be9554492f4eea5bd18afcb57df19","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":106509962,"id":"Q106509962"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0645\u0639\u0631\u0643\u0629 \u062d\u0635\u0646 \u0625\u0628\u064a\u0646 \u0625\u0645\u064a\u0644","badges":["Q17437798"],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B9%D8%B1%D9%83%D8%A9_%D8%AD%D8%B5%D9%86_%D8%A5%D8%A8%D9%8A%D9%86_%D8%A5%D9%85%D9%8A%D9%84"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Batalla del Fort d'Eben-Emael","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Batalla_del_Fort_d%27Eben-Emael"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Slaget ved Fort Eben-Emael","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Slaget_ved_Fort_Eben-Emael"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Schlacht von Fort Eben-Emael","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Schlacht_von_Fort_Eben-Emael"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Battle of Fort Eben-Emael","badges":["Q17437798"],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Battle_of_Fort_Eben-Emael"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Batalla del fuerte Eben-Emael","badges":["Q17437798"],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Batalla_del_fuerte_Eben-Emael"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Attaque du fort d'Eben-Emael","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Attaque_du_fort_d%27Eben-Emael"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Bitka za utvrdu Eben Emael","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Bitka_za_utvrdu_Eben_Emael"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Eben-Emael-i csata","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Eben-Emael-i_csata"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Pertempuran Benteng Eben-Emael","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Pertempuran_Benteng_Eben-Emael"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Battaglia del forte di Eben-Emael","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Battaglia_del_forte_di_Eben-Emael"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30a8\u30d0\u30f3\u30fb\u30a8\u30de\u30fc\u30eb\u8981\u585e\u306e\u6226\u3044","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A8%E3%83%90%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%82%A8%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%83%AB%E8%A6%81%E5%A1%9E%E3%81%AE%E6%88%A6%E3%81%84"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Slag rond het Fort Eben-Emael","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Slag_rond_het_Fort_Eben-Emael"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Bitwa o Fort Eben-Emael","badges":["Q17437798"],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Bitwa_o_Fort_Eben-Emael"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Batalha da Fortaleza Eben-Emael","badges":["Q17437796"],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Batalha_da_Fortaleza_Eben-Emael"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"B\u0103t\u0103lia de la Fortul Eben-Emael","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/B%C4%83t%C4%83lia_de_la_Fortul_Eben-Emael"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0414\u0435\u0441\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442 \u042d\u0431\u0435\u043d-\u042d\u043c\u0430\u043b\u044c","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82_%D0%BD%D0%B0_%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%82_%D0%AD%D0%B1%D0%B5%D0%BD-%D0%AD%D0%BC%D0%B0%D0%BB%D1%8C"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0411\u0438\u0442\u043a\u0430 \u0437\u0430 \u0415\u0431\u0435\u043d-\u0415\u043c\u0430\u043b","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B8%D1%82%D0%BA%D0%B0_%D0%B7%D0%B0_%D0%95%D0%B1%D0%B5%D0%BD-%D0%95%D0%BC%D0%B0%D0%BB"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0b8e\u0baa\u0bc6\u0ba9\u0bcd \u0b8e\u0bae\u0bc7\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bc8\u0b9a\u0bcd \u0b9a\u0ba3\u0bcd\u0b9f\u0bc8","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%8E%E0%AE%AA%E0%AF%86%E0%AE%A9%E0%AF%8D_%E0%AE%8E%E0%AE%AE%E0%AF%87%E0%AE%B2%E0%AF%8D_%E0%AE%95%E0%AF%8B%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%88%E0%AE%9A%E0%AF%8D_%E0%AE%9A%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%88"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e22\u0e38\u0e17\u0e18\u0e01\u0e32\u0e23\u0e17\u0e35\u0e48\u0e1b\u0e49\u0e2d\u0e21\u0e40\u0e2d\u0e40\u0e1a\u0e34\u0e19-\u0e40\u0e2d\u0e21\u0e32\u0e40\u0e2d\u0e25","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%9B%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%B4%E0%B8%99-%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%A5"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Eben-Emael Kalesi Muharebesi","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Eben-Emael_Kalesi_Muharebesi"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0414\u0435\u0441\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442 \u0415\u0431\u0435\u043d-\u0415\u043c\u0430\u0435\u043b\u044c","badges":["Q17437798","Q17437796"],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D1%81%D0%B0%D0%BD%D1%82_%D0%BD%D0%B0_%D1%84%D0%BE%D1%80%D1%82_%D0%95%D0%B1%D0%B5%D0%BD-%D0%95%D0%BC%D0%B0%D0%B5%D0%BB%D1%8C"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Tr\u1eadn ph\u00e1o \u0111\u00e0i Eben-Emael","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Tr%E1%BA%ADn_ph%C3%A1o_%C4%91%C3%A0i_Eben-Emael"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u57c3\u672c-\u57c3\u7f8e\u723e\u8981\u585e\u6230\u5f79","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9F%83%E6%9C%AC-%E5%9F%83%E7%BE%8E%E7%88%BE%E8%A6%81%E5%A1%9E%E6%88%B0%E5%BD%B9"}}}}}