{"entities":{"Q7330070":{"pageid":7236467,"ns":0,"title":"Q7330070","lastrevid":1898577818,"modified":"2023-05-18T15:08:11Z","type":"item","id":"Q7330070","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc678\ubb34\ubd80 \uc7a5\uad00"},"it":{"language":"it","value":"ministro degli esteri"},"en":{"language":"en","value":"foreign minister"},"is":{"language":"is","value":"Utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629"},"cs":{"language":"cs","value":"ministr zahrani\u010d\u00ed"},"et":{"language":"et","value":"v\u00e4lisminister"},"ca":{"language":"ca","value":"ministre d'Afers Exteriors"},"id":{"language":"id","value":"Menteri luar negeri"},"es":{"language":"es","value":"ministro de Relaciones Exteriores"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b"},"pt":{"language":"pt","value":"ministro dos neg\u00f3cios estrangeiros"},"lt":{"language":"lt","value":"U\u017esienio reikal\u0173 ministras"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0647"},"hr":{"language":"hr","value":"Ministar vanjskih poslova"},"de":{"language":"de","value":"Au\u00dfenminister"},"da":{"language":"da","value":"udenrigsminister"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0648\u0632\u0627\u0631\u062a \u0627\u0645\u0648\u0631 \u062e\u0627\u0631\u062c\u0647"},"fi":{"language":"fi","value":"ulkoministeri"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5916\u52d9\u5927\u81e3"},"he":{"language":"he","value":"\u05e9\u05e8 \u05d7\u05d5\u05e5"},"nn":{"language":"nn","value":"utanriksminister"},"la":{"language":"la","value":"Minister rerum externarum"},"sv":{"language":"sv","value":"utrikesminister"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0437\u0430\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432"},"nds":{"language":"nds","value":"Butenminister"},"eo":{"language":"eo","value":"ministro pri eksteraj aferoj"},"nb":{"language":"nb","value":"utenriksminister"},"vi":{"language":"vi","value":"b\u1ed9 tr\u01b0\u1edfng b\u1ed9 ngo\u1ea1i giao"},"be":{"language":"be","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u045e"},"sh":{"language":"sh","value":"Ministar vanjskih poslova"},"sco":{"language":"sco","value":"foreign meenister"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Aussenminister"},"el":{"language":"el","value":"\u03a5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u0395\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Foreign minister"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"foreign minister"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"ministro das rela\u00e7\u00f5es exteriores"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5916\u4ea4\u90e8\u957f"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0434\u0432\u043e\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0441\u043f\u043e\u0459\u043d\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430"},"nl":{"language":"nl","value":"minister van buitenlandse zaken"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440 \u043d\u0430 \u0432\u044a\u043d\u0448\u043d\u0438\u0442\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0935\u093f\u0926\u0947\u0936 \u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940"},"pl":{"language":"pl","value":"minister spraw zagranicznych"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u5916\u4ea4\u90e8\u9577"},"yue":{"language":"yue","value":"\u5916\u9577"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u5916\u4ea4\u90e8\u957f"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5916\u4ea4\u90e8\u957f"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u5916\u4ea4\u90e8\u9577"},"zh-mo":{"language":"zh-mo","value":"\u5916\u4ea4\u90e8\u9577"},"zh-my":{"language":"zh-my","value":"\u5916\u4ea4\u90e8\u957f"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u5916\u4ea4\u90e8\u957f"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u5916\u4ea4\u90e8\u9577"},"eu":{"language":"eu","value":"Kanpo Harremanetarako ministro"},"ro":{"language":"ro","value":"ministru de externe"},"hu":{"language":"hu","value":"k\u00fcl\u00fcgyminiszter"},"gd":{"language":"gd","value":"ministear nan c\u00f9isean c\u00e8in"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0648\u0632\u06cc\u0631 \u062e\u0627\u0631\u062c\u06c1"},"ast":{"language":"ast","value":"ministru de Rellaciones Esteriores"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09aa\u09b0\u09b0\u09be\u09b7\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10e1\u10d0\u10d2\u10d0\u10e0\u10d4\u10dd \u10e1\u10d0\u10e5\u10db\u10d4\u10d7\u10d0 \u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u045e"},"lv":{"language":"lv","value":"\u0101rlietu ministrs"},"az":{"language":"az","value":"xarici i\u015fl\u0259r naziri"},"kn":{"language":"kn","value":"\u0cb5\u0cbf\u0ca6\u0cc7\u0cb6\u0cbe\u0c82\u0c97 \u0cb8\u0c9a\u0cbf\u0cb5"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0561\u0580\u057f\u0561\u0584\u056b\u0576 \u0563\u0578\u0580\u056e\u0565\u0580\u056b \u0576\u0561\u056d\u0561\u0580\u0561\u0580"},"ku":{"language":"ku","value":"Wez\u00eer\u00ea kar\u00ea derve"},"se":{"language":"se","value":"olgo\u00administtar"},"sma":{"language":"sma","value":"\u00e5lkoer\u00efjhkeministeere"},"smj":{"language":"smj","value":"\u00e5lggorijkaminisstar"},"smn":{"language":"smn","value":"olgominister"},"sms":{"language":"sms","value":"\u00e5lggminister"},"ga":{"language":"ga","value":"aire eachtrach"},"ce":{"language":"ce","value":"\u0410\u0440\u0430\u0445\u044c\u0430\u0440\u0430 \u0433\u04c0\u0443\u043b\u043b\u0430\u043a\u0445\u0438\u0439\u043d \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"},"mt":{"language":"mt","value":"Ministru g\u0127all-Affarijiet Barranin"},"my":{"language":"my","value":"\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1001\u103c\u102c\u1038\u101b\u1031\u1038\u101d\u1014\u103a\u1000\u103c\u102e\u1038"},"ms":{"language":"ms","value":"Menteri luar negeri"},"kk":{"language":"kk","value":"\u0421\u044b\u0440\u0442\u049b\u044b \u0456\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0456"},"hyw":{"language":"hyw","value":"\u0531\u0580\u057f\u0561\u0584\u056b\u0576 \u0563\u0578\u0580\u056e\u0565\u0580\u0578\u0582 \u0576\u0561\u056d\u0561\u0580\u0561\u0580"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Au\u00dfenminister"},"sl":{"language":"sl","value":"zunanji minister"},"cy":{"language":"cy","value":"gweinidog tramor"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"Mitglied der Regierung eines souver\u00e4nen Staates"},"ja":{"language":"ja","value":"\u4e3b\u6a29\u56fd\u5bb6\u306b\u304a\u3044\u3066\u5916\u4ea4\u653f\u7b56\u306e\u7acb\u6848\u3092\u88dc\u4f50\u3059\u308b\u653f\u5e9c\u306e\u95a3\u50da"},"en":{"language":"en","value":"cabinet minister in charge of a nation's foreign affairs"},"es":{"language":"es","value":"ministro que ayuda a formar la pol\u00edtica exterior de un Estado soberano"},"nl":{"language":"nl","value":"algemeen"},"fr":{"language":"fr","value":"ministre charg\u00e9 des Affaires \u00e9trang\u00e8res"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0633\u0626\u0648\u0644 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062f\u0648\u0644\u0629"},"ca":{"language":"ca","value":"c\u00e0rrec de govern responsable de la relaci\u00f3 amb governs estrangers"},"pt":{"language":"pt","value":"pessoa no comando do minist\u00e9rio dos neg\u00f3cios estrangeiros"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"pessoa no comando do minist\u00e9rio das rela\u00e7\u00f5es exteriores"},"az":{"language":"az","value":"d\u00f6vl\u0259tin xarici i\u015fl\u0259rind\u0259n m\u0259sul nazir"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0443 \u043a\u0430\u0431\u0456\u043d\u044d\u0446\u0435, \u0430\u0434\u043a\u0430\u0437\u043d\u044b \u0437\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u044f \u0441\u0442\u0430\u0441\u0443\u043d\u043a\u0456 \u0434\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u0432\u044b"},"zh":{"language":"zh","value":"\u8d1f\u8d23\u5916\u4ea4\u4e8b\u52a1\u7684\u5185\u9601\u9996\u957f"},"cs":{"language":"cs","value":"ministr pov\u011b\u0159en\u00fd spr\u00e1vou zahrani\u010dn\u00edch vztah\u016f"},"hu":{"language":"hu","value":"k\u00fclkapcsolatok\u00e9rt felel\u0151s miniszter \u00e1ltal\u00e1nosan, a vil\u00e1g b\u00e1rmely orsz\u00e1g\u00e1ban"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u8ca0\u8cac\u5916\u4ea4\u4e8b\u52d9\u7684\u5167\u95a3\u9996\u9577"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u8d1f\u8d23\u5916\u4ea4\u4e8b\u52a1\u7684\u5185\u9601\u9996\u957f"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432 \u043a\u0440\u0430\u0457\u043d \u0441\u0432\u0456\u0442\u0443"},"de-at":{"language":"de-at","value":"Mitglied der Regierung eines souver\u00e4nen Staates"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Mitglied der Regierung eines souver\u00e4nen Staates"},"sl":{"language":"sl","value":"minister v vladi, zadol\u017een za odnose z drugimi dr\u017eavami"}},"aliases":{"de":[{"language":"de","value":"Aussenminister"}],"es":[{"language":"es","value":"Ministro de Asuntos Exteriores"},{"language":"es","value":"canciller"}],"en":[{"language":"en","value":"Minister of Foreign Affairs"},{"language":"en","value":"minister of foreign relations"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Ministre d'afers exteriors"}],"cs":[{"language":"cs","value":"ministr zahrani\u010dn\u00edch v\u011bc\u00ed"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u5916\u52d9\u30fb\u8cbf\u6613\u30fb\u7d71\u4e00\u5927\u81e3"},{"language":"ja","value":"\u5916\u52d9\u30fb\u5354\u529b\u30fb\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7d71\u5408\u5927\u81e3"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u043c\u0438\u043d\u0438\u043d\u0434\u0435\u043b"}],"it":[{"language":"it","value":"ministro degli affari esteri"}],"pt":[{"language":"pt","value":"ministro das rela\u00e7\u00f5es exteriores"},{"language":"pt","value":"chanceler"},{"language":"pt","value":"ministro do exterior"},{"language":"pt","value":"ministra dos neg\u00f3cios estrangeiros"},{"language":"pt","value":"ministra das rela\u00e7\u00f5es exteriores"},{"language":"pt","value":"ministra do exterior"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u5916\u52d9\u5927\u81e3"},{"language":"zh","value":"\u5916\u957f"},{"language":"zh","value":"\u5916\u4ea4\u957f\u5b98"},{"language":"zh","value":"\u5916\u4ea4\u90e8\u9577"},{"language":"zh","value":"\u5916\u4ea4\u9577\u5b98"},{"language":"zh","value":"\u5916\u9577"},{"language":"zh","value":"\u5916\u76f8"},{"language":"zh","value":"\u5916\u52a1\u5927\u81e3"}],"zh-hans":[{"language":"zh-hans","value":"\u5916\u957f"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u5916\u9577"}],"ast":[{"language":"ast","value":"ministra de Rellaciones Esteriores"}],"se":[{"language":"se","value":"olgo\u00adriikkaministtar"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05e9\u05e8 \u05d4\u05d7\u05d5\u05e5"}],"de-at":[{"language":"de-at","value":"Aussenminister"}],"de-ch":[{"language":"de-ch","value":"Au\u00dfenminister"}],"sl":[{"language":"sl","value":"zunanja ministrica"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q7330070$4ad6d8c4-4932-22f1-3d57-68b5f0afd880","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"beb080ea08894687ee9d20f0ab44ff0f49f0d897","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":83307,"id":"Q83307"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q7330070$8fb3fecd-4a6c-577f-e905-81902f0509b5","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"2ebd3f80a9d68a251c51a5705f5df2f0ddf896ea","datavalue":{"value":"Ministers of Foreign Affairs","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q7330070$F28D7204-B437-49FA-807C-94E26F35C215","rank":"normal","references":[{"hash":"c456dc5cd2117249948c288206ff3f8b1bf574f0","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e17507043402fe54ae6c4d65cc51f46cec987de9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8449,"id":"Q8449"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P349":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P349","hash":"78714bde1059fb27b3980e25b7dd652a111cbf5c","datavalue":{"value":"00576865","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$2BE68F47-EF22-4515-B52D-2D386374311B","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"b3a367199c9526b58bad5e88c8924615740ef989","datavalue":{"value":"/m/01t_55","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$ECEAB1CE-56B3-48EA-A412-487B50FEC6D1","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"47484ddd6bf0a1d57c35a746cc6e14f9844598ff","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5652256,"id":"Q5652256"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q7330070$317A05F8-565B-402B-B5BD-B5EF07623FB5","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"somevalue","property":"P1001","hash":"be44552ae528f03d39720570854717fa0ebedcef","datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q7330070$228d7638-4ac7-20da-9f08-77b199414dee","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"b02c00d84ffdb81fd8a56fa11503bbbf77e349a1","datavalue":{"value":"4143621-0","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$B5824AE0-2537-4829-8724-B212DB7D6A45","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"e1cb14dde30537c8dcb73dbba85e1f27fab8fdcc","datavalue":{"value":"00035831n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$B7B385AE-4527-4ACA-8233-B530B69F92CC","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"92059e7a1e589576d9e82e50bba05e3319cdb5d9","datavalue":{"value":{"text":"ministryn\u011b zahrani\u010d\u00ed","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q7330070$b3279706-4bca-0d02-d6a5-2b90aa7fd98f","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"6d574f3b8bbaf30dafbd51811f6a0627ee2ab245","datavalue":{"value":{"text":"ministra de Rellaciones Esteriores","language":"ast"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q7330070$fbf2e402-449f-274e-0f37-3f28a4ede781","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"0372ec6881a1ee659ffd5732f49c95ca001a4f96","datavalue":{"value":{"text":"ministra d'Afers Exteriors","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q7330070$c8c62d0d-47bf-ac06-d8fd-3f6de43026b0","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"620fccf3d885f6246491c1f54dcfcdfdd4581365","datavalue":{"value":{"text":"zunanja ministrica","language":"sl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q7330070$b73dbce0-40a8-ea1b-df28-97e4fba34761","rank":"normal"}],"P1417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"31c10b1866a38022e9d9f68d3e79279dd2aa949c","datavalue":{"value":"topic/foreign-minister","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$4E3FDCB6-0AD6-4E41-B8BB-99A892C3DDDB","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"aaf2663234f794bde463f18ef4e6402b9121c1e1","datavalue":{"value":"topic/foreign-ministry","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$66A4B814-5FDC-4D21-A45C-F161CC6CB6DC","rank":"normal"}],"P101":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P101","hash":"369ce9c585eca09d5ac44308d5b69d6a241d1f01","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":610018,"id":"Q610018"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q7330070$7120d54f-4999-bca4-4f46-1d1e682dd0ad","rank":"normal"}],"P8408":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8408","hash":"6e1e3bd8fafa6b18fc0b98630b0798c2a6f6ff8e","datavalue":{"value":"MinisterOfForeignAffairs","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$8913E546-7C7E-4717-B7CD-7005A1C2A8BC","rank":"normal","references":[{"hash":"9a681f9dd95c90224547c404e11295f4f7dcf54e","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"9d5780dddffa8746637a9929a936ab6b0f601e24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64139102,"id":"Q64139102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"622a5a27fa5b25e7e7984974e9db494cf8460990","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"7cca1440ddec3c3532eec6af294ea6069552d75a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":20901295,"id":"Q20901295"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q7330070$2798709a-40c4-ea9b-47e7-f85cbd373bf4","rank":"normal"}],"P4839":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4839","hash":"87d02caf5eee084f44deb7feda7d6eaa1c760c12","datavalue":{"value":"Entity[\"Concept\", \"ForeignMinister::n6nj5\"]","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$12D8BC83-B23D-4633-B22B-10F16FE34504","rank":"normal"}],"P5019":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5019","hash":"122c5233fd214a04d39bbbac8350536cac558fb4","datavalue":{"value":"aussenminister","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$07447515-56AE-41E6-978E-2CDA05413982","rank":"normal"}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"44719b9624d040c696c198f181018cf54cffa325","datavalue":{"value":"sh90004710","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"0c77ddee96de49f62f4f9a3d896d33d8f198258d","datavalue":{"value":"Foreign ministers","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q7330070$A41F7447-B116-43EC-A823-2CB4D50A166D","rank":"normal","references":[{"hash":"ced024eb12b5fe38ed87cb5720ea18f3c54229a9","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"019a50b7de741e0068bde41c9d9955b22a5de47b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":36578,"id":"Q36578"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P8313":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8313","hash":"a445696d9243d6fabc4e004873f8dd99da77d628","datavalue":{"value":"udenrigsminister","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$336F58A2-2105-44AE-874B-BE58F530CD05","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"7ebe9d3c15d23d4d8cdc44d07c13002b2f9ba132","datavalue":{"value":"ph122899","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"dafc6b246b44d46ff3750646fa5ce86635a7039f","datavalue":{"value":"minist\u0159i zahrani\u010d\u00ed","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q7330070$2E0D22C1-5500-41C0-981F-F24A2C3E586D","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"01305eb54eb680630f6c6fdfaf76fc79e610a511","datavalue":{"value":"ph214671","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"f9eda0bd72fa8e220db263d2b33f246c88582dd1","datavalue":{"value":"ministryn\u011b zahrani\u010d\u00ed","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q7330070$19AC9BEE-4CE0-40DC-88D0-6013F89BC8CD","rank":"normal"}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"0375fc043fd1ef817ba4ad11a46ffba2cff7108d","datavalue":{"value":"987007536938005171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$B0168CEC-A46E-4479-A795-5EE94306F6F9","rank":"normal","references":[{"hash":"ecb7a39cf436eb1fba419853af168ef9f2ba1dab","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a03bb6ffe37be9554492f4eea5bd18afcb57df19","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":106509962,"id":"Q106509962"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P1368":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1368","hash":"23b11c9b1733c0fae507de32ab400c180988a9c7","datavalue":{"value":"000168957","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$b5bf24e2-49ca-9ede-97a4-11caf7adb3ef","rank":"normal"}],"P9495":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P9495","hash":"6816f947c64a5af688a1c837117cb1f35566f603","datavalue":{"value":"term/F7D7B47A-F3B9-4326-B9FB-EF0BABC3C35E","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$10C55663-1353-4EB9-9F3C-A48FBD6D2CB4","rank":"normal"}],"P2347":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2347","hash":"c5fc1838b58e0ed68ab2233fc8eed80d8e65611a","datavalue":{"value":"22331","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$33ACEEC6-DA4C-46D5-A5B6-D982407E070D","rank":"normal","references":[{"hash":"4cb1be36358ce55f564965d70646ed7355cc3d9d","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"7133f11674741f52cadaae6029068fad9cbb52e3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":89345680,"id":"Q89345680"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"a1958fb0b6c3fb14d1d014a4339f83813a2e99ce","datavalue":{"value":{"time":"+2023-04-06T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P9223":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P9223","hash":"70873f059c63ddbafee5d79e9280d159def28446","datavalue":{"value":"2faf7ce0-1f05-4c1b-a81a-2b7794012be8","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7330070$A3E82229-4619-4866-9B41-755BC79C269F","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%A7%D8%B1%D8%AC%D9%8A%D8%A9"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0648\u0632\u064a\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0631\u062c\u064a\u0647","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D9%88%D8%B2%D9%8A%D8%B1_%D8%A7%D9%84%D8%AE%D8%A7%D8%B1%D8%AC%D9%8A%D9%87"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u045e","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D1%9E"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Ministre d'Afers Exteriors","badges":["Q70893996"],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ministre_d%27Afers_Exteriors"},"cewiki":{"site":"cewiki","title":"\u0410\u0440\u0430\u0445\u044c\u0430\u0440\u0430 \u0433\u04c0\u0443\u043b\u043b\u0430\u043a\u0445\u0438\u0439\u043d \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440","badges":[],"url":"https://ce.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B0%D1%85%D1%8C%D0%B0%D1%80%D0%B0_%D0%B3%D3%80%D1%83%D0%BB%D0%BB%D0%B0%D0%BA%D1%85%D0%B8%D0%B9%D0%BD_%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Ministr zahrani\u010d\u00ed","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Ministr_zahrani%C4%8D%C3%AD"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Udenrigsminister","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Udenrigsminister"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Au\u00dfenminister","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Au%C3%9Fenminister"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u0395\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A5%CF%80%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CF%8C%CF%82_%CE%95%CE%BE%CF%89%CF%84%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%BA%CF%8E%CE%BD"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Foreign minister","badges":["Q70894304"],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Foreign_minister"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Ministro pri eksteraj aferoj","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Ministro_pri_eksteraj_aferoj"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Ministro de Asuntos Exteriores","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministro_de_Asuntos_Exteriores"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"V\u00e4lisminister","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/V%C3%A4lisminister"},"etwikiquote":{"site":"etwikiquote","title":"V\u00e4lisminister","badges":[],"url":"https://et.wikiquote.org/wiki/V%C3%A4lisminister"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Ulkoministeri","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Ulkoministeri"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res","badges":["Q70893996"],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ministre_des_Affaires_%C3%A9trang%C3%A8res"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0935\u093f\u0926\u0947\u0936 \u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B5%E0%A4%BF%E0%A4%A6%E0%A5%87%E0%A4%B6_%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%80"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Ministar vanjskih poslova","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Ministar_vanjskih_poslova"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Menteri luar negeri","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Menteri_luar_negeri"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Utanr\u00edkisr\u00e1\u00f0herra","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Utanr%C3%ADkisr%C3%A1%C3%B0herra"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Ministro degli esteri","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Ministro_degli_esteri"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u5916\u52d9\u5927\u81e3","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%96%E5%8B%99%E5%A4%A7%E8%87%A3"},"kkwiki":{"site":"kkwiki","title":"\u0421\u044b\u0440\u0442\u049b\u044b \u0456\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0456","badges":[],"url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%8B%D1%80%D1%82%D2%9B%D1%8B_%D1%96%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D1%96"},"knwiki":{"site":"knwiki","title":"\u0cb5\u0cbf\u0ca6\u0cc7\u0cb6\u0cbe\u0c82\u0c97 \u0cb8\u0c9a\u0cbf\u0cb5","badges":[],"url":"https://kn.wikipedia.org/wiki/%E0%B2%B5%E0%B2%BF%E0%B2%A6%E0%B3%87%E0%B2%B6%E0%B2%BE%E0%B2%82%E0%B2%97_%E0%B2%B8%E0%B2%9A%E0%B2%BF%E0%B2%B5"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc678\ubb34\uc7a5\uad00","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%99%B8%EB%AC%B4%EC%9E%A5%EA%B4%80"},"kuwiki":{"site":"kuwiki","title":"Wez\u00eer\u00ea kar\u00ean dervey\u00ee","badges":[],"url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Wez%C3%AEr%C3%AA_kar%C3%AAn_dervey%C3%AE"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Minister rerum externarum","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Minister_rerum_externarum"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"U\u017esienio reikal\u0173 ministras","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/U%C5%BEsienio_reikal%C5%B3_ministras"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0434\u0432\u043e\u0440\u0435\u0448\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0438","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80_%D0%B7%D0%B0_%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B2%D0%BE%D1%80%D0%B5%D1%88%D0%BD%D0%B8_%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B8"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Menteri luar negeri","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Menteri_luar_negeri"},"mywiki":{"site":"mywiki","title":"\u1014\u102d\u102f\u1004\u103a\u1004\u1036\u1001\u103c\u102c\u1038\u101b\u1031\u1038\u101d\u1014\u103a\u1000\u103c\u102e\u1038","badges":[],"url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%94%E1%80%AD%E1%80%AF%E1%80%84%E1%80%BA%E1%80%84%E1%80%B6%E1%80%81%E1%80%BC%E1%80%AC%E1%80%B8%E1%80%9B%E1%80%B1%E1%80%B8%E1%80%9D%E1%80%94%E1%80%BA%E1%80%80%E1%80%BC%E1%80%AE%E1%80%B8"},"ndswiki":{"site":"ndswiki","title":"Butenminister","badges":[],"url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/Butenminister"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Utanriksminister","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Utanriksminister"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Utenriksminister","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Utenriksminister"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Ministro do Exterior","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ministro_do_Exterior"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Ministrul afacerilor externe","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Ministrul_afacerilor_externe"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B4%D0%B5%D0%BB"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u044b \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B_%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D1%85_%D0%B4%D0%B5%D0%BB"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Ministar vanjskih poslova","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Ministar_vanjskih_poslova"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Foreign minister","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Foreign_minister"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Utrikesminister","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Utrikesminister"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0437\u0430\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%B7%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D1%80%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D1%85_%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"B\u1ed9 ngo\u1ea1i giao","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/B%E1%BB%99_ngo%E1%BA%A1i_giao"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u5916\u4ea4\u90e8\u957f","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%96%E4%BA%A4%E9%83%A8%E9%95%BF"}}}}}