{"entities":{"Q735587":{"pageid":691758,"ns":0,"title":"Q735587","lastrevid":1872455372,"modified":"2023-04-11T08:03:10Z","type":"item","id":"Q735587","labels":{"pt":{"language":"pt","value":"Presid\u00eancia do Conselho Europeu"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u6b27\u6d32\u7406\u4e8b\u4f1a\u4e3b\u5e2d"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u6b50\u6d32\u7406\u4e8b\u6703\u4e3b\u5e2d"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u6b50\u6d32\u7406\u4e8b\u6703\u4e3b\u5e2d"},"eo":{"language":"eo","value":"Prezidanto de la E\u016dropa Konsilio"},"pl":{"language":"pl","value":"Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430"},"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en"},"ast":{"language":"ast","value":"Presidente del Conseyu Europ\u00e9u"},"en":{"language":"en","value":"President of the European Council"},"es":{"language":"es","value":"Presidente del Consejo Europeo"},"ro":{"language":"ro","value":"Pre\u0219edintele Consiliului European"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041f\u0440\u0435\u0442\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442"},"ca":{"language":"ca","value":"president del Consell Europeu"},"ms":{"language":"ms","value":"Presiden Majlis Eropah"},"hu":{"language":"hu","value":"Az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs eln\u00f6keinek list\u00e1ja"},"it":{"language":"it","value":"presidente del Consiglio europeo"},"id":{"language":"id","value":"Presiden Dewan Eropa"},"de":{"language":"de","value":"Pr\u00e4sident des Europ\u00e4ischen Rates"},"ja":{"language":"ja","value":"\u6b27\u5dde\u7406\u4e8b\u4f1a\u8b70\u9577"},"cs":{"language":"cs","value":"p\u0159edseda Evropsk\u00e9 rady"},"hr":{"language":"hr","value":"Predsjednik Europskog vije\u0107a"},"nl":{"language":"nl","value":"voorzitter van de Europese Raad"},"sv":{"language":"sv","value":"Europeiska r\u00e5dets ordf\u00f6rande"},"lv":{"language":"lv","value":"Eiropadomes prezidents"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6b27\u6d32\u7406\u4e8b\u4f1a\u4e3b\u5e2d"},"oc":{"language":"oc","value":"President del Conselh Europ\u00e8u"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457 \u0420\u0430\u0434\u0438"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03bf\u03cd \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"predsednik Evropskog saveta"},"eu":{"language":"eu","value":"Europako Kontseiluko Presidentea"},"da":{"language":"da","value":"formand for Det Europ\u00e6iske R\u00e5d"},"nb":{"language":"nb","value":"president for Det europeiske r\u00e5d"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u0432\u0435\u0442"},"sk":{"language":"sk","value":"Predseda Eur\u00f3pskej rady"},"et":{"language":"et","value":"Euroopa \u00dclemkogu eesistuja"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc720\ub7fd \uc5f0\ud569 \uc815\uc0c1\ud68c\uc758 \uc0c1\uc784\uc758\uc7a5"},"fi":{"language":"fi","value":"Eurooppa-neuvoston puheenjohtaja"},"gd":{"language":"gd","value":"Ceann-suidhe Comhairle na Roinn E\u00f2rpa"},"be":{"language":"be","value":"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u0415\u045e\u0440\u0430\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430"},"hi":{"language":"hi","value":"\u092f\u0942\u0930\u094b\u092a\u0940\u092f \u092a\u0930\u093f\u0937\u0926 \u0915\u0947 \u0905\u0927\u094d\u092f\u0915\u094d\u0937"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0410\u0443\u0440\u0443\u043f\u0430 \u0428\u0443\u0440\u0430\u0441\u044b \u0440\u04d9\u0438\u0441\u0435"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u0626\u06cc\u0633 \u0634\u0648\u0631\u0627\u06cc \u0627\u0631\u0648\u067e\u0627\u06cc\u06cc"},"th":{"language":"th","value":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e2a\u0e20\u0e32\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b"},"he":{"language":"he","value":"\u05e0\u05e9\u05d9\u05d0 \u05d4\u05de\u05d5\u05e2\u05e6\u05d4 \u05d4\u05d0\u05d9\u05e8\u05d5\u05e4\u05d9\u05ea"},"vi":{"language":"vi","value":"Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng ch\u00e2u \u00c2u"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa\u09c0\u09af\u09bc \u0995\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09b8\u09bf\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ad\u09be\u09aa\u09a4\u09bf"},"fy":{"language":"fy","value":"foarsitter fan de Jeropeeske Rie"},"li":{"language":"li","value":"President vaan d'n Europese Raod"},"ga":{"language":"ga","value":"Uachtar\u00e1n na Comhairle Eorpa\u00ed"},"vec":{"language":"vec","value":"presidente del Consejo Eoropeo"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u042d\u045e\u0440\u0430\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0440\u0430\u0434\u044b"},"tr":{"language":"tr","value":"Avrupa Devlet ve H\u00fck\u00fbmet Ba\u015fkanlar\u0131 Konseyi ba\u015fkan\u0131"},"ku":{"language":"ku","value":"Serok\u00ea Konseya Ewrop\u00ee"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"einer der obersten Repr\u00e4sentanten der Europ\u00e4ischen Union"},"en":{"language":"en","value":"presidency of the council of EU heads of state or government"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u0445 \u0447\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0415\u0421, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430"},"it":{"language":"it","value":"Presiede il Consiglio europeo"},"pt":{"language":"pt","value":"presid\u00eancia do conselho de chefes de estado ou de governo da Uni\u00e3o Europeia"},"fr":{"language":"fr","value":"personne qui pr\u00e9side et conduit les travaux du Conseil europ\u00e9en"},"es":{"language":"es","value":"alto cargo en la Uni\u00f3n Europea"},"th":{"language":"th","value":"\u0e15\u0e31\u0e27\u0e41\u0e17\u0e19\u0e2b\u0e25\u0e31\u0e01\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e2a\u0e2b\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e22\u0e38\u0e42\u0e23\u0e1b\u0e43\u0e19\u0e40\u0e27\u0e17\u0e35\u0e42\u0e25\u0e01"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6b27\u76df\u4e8b\u5b9e\u4e0a\u7684\u56fd\u5bb6\u5143\u9996"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5225\u540d\u300eEU\u306e\u5927\u7d71\u9818\u300f"},"nl":{"language":"nl","value":"topvertegenwoordigers van de Europese Unie"},"fy":{"language":"fy","value":"topfertsjintwurdiger fan' e Jeropeeske Uny"},"pl":{"language":"pl","value":"Tzw. Prezydent Europy"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0430\u043b\u043e\u045e\u043d\u044b \u043f\u0440\u0430\u0434\u0441\u0442\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a \u042d\u045e\u0440\u0430\u0437\u044c\u0432\u044f\u0437\u0443 \u043d\u0430 \u043c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u0439 \u0430\u0440\u044d\u043d\u0435"},"sv":{"language":"sv","value":"befattning inom EU"}},"aliases":{"pt":[{"language":"pt","value":"Presidente do Conselho Europeu"},{"language":"pt","value":"Lista de presidentes do Conselho Europeu"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u6b50\u76df\u5e38\u4efb\u4e3b\u5e2d"},{"language":"zh","value":"\u6b50\u76df\u7e3d\u7d71"}],"eo":[{"language":"eo","value":"Prezidanto de la E\u016dropa Unio"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Prezydent Unii Europejskiej"},{"language":"pl","value":"Prezydent UE"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430"}],"fr":[{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident de l'Union europ\u00e9enne"},{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident europ\u00e9en"},{"language":"fr","value":"pr\u00e9sidente du Conseil europ\u00e9en"},{"language":"fr","value":"pr\u00e9sidente de l'Union europ\u00e9enne"},{"language":"fr","value":"pr\u00e9sidente europ\u00e9enne"}],"ast":[{"language":"ast","value":"Presidente permanente del Conseyu Europ\u00e9u"}],"es":[{"language":"es","value":"Presidente de la Union Europea"},{"language":"es","value":"Presidencia del Consejo Europeo"},{"language":"es","value":"Presidencia de la Union Europea"},{"language":"es","value":"Presidente europeo"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u6b27\u5dde\u9023\u5408\u5927\u7d71\u9818"},{"language":"ja","value":"EU\u5927\u7d71\u9818"}],"cs":[{"language":"cs","value":"prezident Evropsk\u00e9 unie"},{"language":"cs","value":"prezident EU"},{"language":"cs","value":"evropsk\u00fd prezident"},{"language":"cs","value":"prezident Evropsk\u00e9 rady"},{"language":"cs","value":"p\u0159edseda Evropsk\u00e9 unie"},{"language":"cs","value":"p\u0159edseda EU"}],"sv":[{"language":"sv","value":"President f\u00f6r Europeiska r\u00e5det"},{"language":"sv","value":"Ordf\u00f6randen f\u00f6r Europeiska r\u00e5det"},{"language":"sv","value":"Ordf\u00f6rande f\u00f6r Europeiska r\u00e5det"},{"language":"sv","value":"President f\u00f6r EU"}],"de":[{"language":"de","value":"PER"}],"da":[{"language":"da","value":"EU's r\u00e5dspr\u00e6sident"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc720\ub7fd\uc774\uc0ac\ud68c \uc0c1\uc784\uc758\uc7a5"},{"language":"ko","value":"EU \uc815\uc0c1\ud68c\uc758 \uc0c1\uc784\uc758\uc7a5"},{"language":"ko","value":"\uc720\ub7fd \uc774\uc0ac\ud68c \uc758\uc7a5"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q735587$8906b5a3-4a60-8e45-fb3e-7478e5f42a4f","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"935ec2f22f8a8e205c85cf5e6137072db53db7e7","datavalue":{"value":"/m/02vk5s1","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q735587$572F953F-549F-49B9-9EF1-C086DB7C7776","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"f0d3d87aebaa49fb44d51dbf0c68ee269765a31a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8886,"id":"Q8886"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q735587$130BF61F-DFE7-488E-92E2-000E3390EC6B","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"6bad17e14425e4fa26854fdbbd76f758d88fd577","datavalue":{"value":"http://www.european-council.europa.eu/the-president.aspx","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q735587$9F4F9627-BFC1-4AE9-8414-91C5E1F02433","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"ab9fde3a728d123e8135235941b87e1cf585dbb5","datavalue":{"value":"https://www.consilium.europa.eu/en/european-council/president","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q735587$8402bb73-4a1e-15ca-5387-9a38beb7fb0d","rank":"normal","references":[{"hash":"c48760979de45c86d7d639360979993136dc86c2","snaks":{"P813":[{"snaktype":"novalue","property":"P813","hash":"f5dae9bd9a190c5477e20b6ac264ef302343acbf","datatype":"time"}]},"snaks-order":["P813"]}]}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"e732a5dc54406cf7fd005bb009da9ffb656fed9e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8791465,"id":"Q8791465"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q735587$1967B03B-1001-4CB0-BF93-D62019942ADE","rank":"normal","references":[{"hash":"d4bd87b862b12d99d26e86472d44f26858dee639","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"e96afa5d59395dca26fbdd9c7efde0e6e2d656c2","datavalue":{"value":{"time":"+2009-12-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q735587$4FBBD051-40A1-459D-9C93-C42FC1490353","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"3530b9c2a5182bb7416e4029af9ae9b1aa09f7b2","datavalue":{"value":{"text":"p\u0159edsedkyn\u011b Evropsk\u00e9 rady","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$30d23418-4a4f-b6b9-8d1c-ee933a868535","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"2bbb3d7589afddd5ffb62e3a93c3f6cd5c5d729a","datavalue":{"value":{"text":"voorzitster van de Europese Raad","language":"nl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$DB05FADB-2D88-4DE5-81F5-0B5336842E3C","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"d255b1a7534a5872804751221e812682c3c9fabd","datavalue":{"value":{"text":"Presidenta del Consejo Europeo","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$27685101-4892-7077-abd4-9ca5174ca011","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"6663f67f951b4100a47fb6286ee28ea84c54173d","datavalue":{"value":{"text":"Pr\u00e4sidentin des Europ\u00e4ischen Rates","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$61f88332-4807-f2e7-6157-e79d80bdbf14","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"a030c682ac8da4e0002f9c6a829771e678cd933b","datavalue":{"value":{"text":"presidenta del Consell Europeu","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$80d03ee6-421e-96cf-ae7f-99db68c7b9d8","rank":"normal"}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"fe44d087aaa62fbd57c8089b5d8eabb1edaaa07e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8886,"id":"Q8886"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q735587$e1f92636-4eec-f29d-9394-bf104b1cbab0","rank":"normal"}],"P214":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"3188c8e988cfa423620676d7913cb4d1f7722c09","datavalue":{"value":"135123039","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q735587$ca1621d1-42d4-5d2e-38b6-3cf3e2990f56","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"0ad62da808cbc28cf4580cdaebf17e201e0ab30b","datavalue":{"value":"4462650-2","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q735587$a46283c5-4226-37af-58b8-442329239699","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"f66974c0b52325e7f1ebbacff7171fff60c5f41b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12983,"id":"Q12983"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"e2319b9451ca662ae9022bde9dc4fad1b3ef085b","datavalue":{"value":{"time":"+2009-12-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"8cc36455f6fc671da8b342a8169f374385c0761d","datavalue":{"value":{"time":"+2014-11-30T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"2a1ced1dca90648ea7e306acbadd74fc81a10722","datavalue":{"value":"1","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q735587$fc3fca57-4e0b-46cf-9fcf-6b77617410e6","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"64e37fd854adeed7dac56f027f79a0a98447a14d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":946,"id":"Q946"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"594261696d4bf787cd8b8d6db6c2db6550726ab5","datavalue":{"value":{"time":"+2014-12-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"f871b6ab2273c60a979b2a50f79d2cdb9f2706ea","datavalue":{"value":{"time":"+2019-11-30T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"7241753c62a310cf84895620ea82250dcea65835","datavalue":{"value":"2","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q735587$a967fff7-49a1-d6f4-0e9a-74093a0ca7f6","rank":"normal","references":[{"hash":"803d858819b928160f0b58faddddc35d54626843","snaks":{"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"5a60c883b6d2a95c1eb72883ee337ed50091bfa4","datavalue":{"value":{"text":"Donald Tusk re-elected president of the European Council","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P123":[{"snaktype":"value","property":"P123","hash":"f925a9047d0a24bb02fc99a26885545e24b3a2e8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8886,"id":"Q8886"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"a98bb0128629fa52dfb0507564d2807ff43d5756","datavalue":{"value":{"time":"+2017-03-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"f1d600b1615eae2f1ca4d3657cd5d0bdbef9f0ee","datavalue":{"value":"https://www.consilium.europa.eu/en/press/press-releases/2017/03/09/european-council-president-election/","type":"string"},"datatype":"url"}],"P1683":[{"snaktype":"value","property":"P1683","hash":"054b611d00d525fa14ec15b09d5c02ccfaa5e6ea","datavalue":{"value":{"text":"Donald Tusk has been the President of the European Council since 1 December 2014.","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"snaks-order":["P1476","P123","P577","P854","P1683"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"d797839b3080fcad28a6758f2a0b4732b05e155d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":950958,"id":"Q950958"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"00e65e65e332a7db1a51d9ab167f7e9bbb40f783","datavalue":{"value":{"time":"+2019-12-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"novalue","property":"P582","hash":"f148a727ee614bf2862cfc5c4730f50936c281de","datatype":"time"}],"P1545":[{"snaktype":"value","property":"P1545","hash":"0e979f28bf306fefdcd352b4eb8dee5da2153a6d","datavalue":{"value":"3","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P580","P582","P1545"],"id":"Q735587$8fc80ca2-4f86-888b-3cd4-18c7004305f0","rank":"preferred","references":[{"hash":"87935e5dd9415e29ca9e789bd47ce318d5a5d0ee","snaks":{"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"7f7e583e6f11c4f35f03e32bfa6e39f56ed7b870","datavalue":{"value":{"text":"Weekly schedule of incoming European Council President Charles Michel","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P123":[{"snaktype":"value","property":"P123","hash":"f925a9047d0a24bb02fc99a26885545e24b3a2e8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8886,"id":"Q8886"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"605ca272d82990b1bc8deba2ba1d7c9debb06f44","datavalue":{"value":{"time":"+2019-11-29T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"444c0ae76b202ab206b6f9425ad282ddb161573b","datavalue":{"value":"https://www.consilium.europa.eu/en/press/press-releases/2019/11/29/weekly-schedule-of-european-council-president-charles-michel/","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P1476","P123","P577","P854"]}]}],"P1424":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1424","hash":"08f2955367d729a29a445c448ec862095681835e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10767412,"id":"Q10767412"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q735587$e2bfc5ca-40ce-77c6-3baa-d6cef55b9651","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"7fb9f884cca96233ead0ac6044e31fe6245a62ec","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":458,"id":"Q458"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q735587$fc6264e5-4010-50f0-a983-73c8d29d37bf","rank":"normal"}],"P7859":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7859","hash":"f777dd02a2b74b5a0a896641a4cc73d42e9ad602","datavalue":{"value":"lccn-no94030915","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q735587$97AF3D36-9E2B-416F-B393-CA5544D79072","rank":"normal","references":[{"hash":"6cfb0e115bb5991164b50c09c219e671dce49a0f","snaks":{"P214":[{"snaktype":"value","property":"P214","hash":"198fbf2b4513a376f7257ce885dfd6534c9c03e8","datavalue":{"value":"243174513","type":"string"},"datatype":"external-id"}]},"snaks-order":["P214"]}]}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"ebac8c17544c043f97371e9891d51ca541a22bb1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":308905,"id":"Q308905"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q735587$A3F6C30A-94F7-4977-9DFD-6F4BFB22858D","rank":"normal","references":[{"hash":"fb3ff65a1dbce850541bdd27053b64bf51f792cf","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"c421cf5d35e7d4aac71de7933425fbd2367568cc","datavalue":{"value":"https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Pr\u00e9sident_du_Conseil_europ\u00e9en&oldid=169171937","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P5437":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5437","hash":"05079ca4d105b8a83445260e329140a6de568032","datavalue":{"value":"439592","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q735587$C824CBF7-26F3-4688-8BCD-27FC330BFE32","rank":"normal"}],"P1365":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1365","hash":"390912b211af0165f43e725d7babbd4935d039ff","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16321109,"id":"Q16321109"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q735587$2CEE6AD7-592D-4750-BEBE-6DC8B00C96D4","rank":"normal","references":[{"hash":"405fe281b0c9a81913e53a6dd236bf1776e1e19e","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"22b0864071b9c024a478c7e5ee991ff8bfdd33af","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16321109,"id":"Q16321109"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]}],"P4527":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4527","hash":"caceff5525e540966f3402f1ff042c67d337cb80","datavalue":{"value":"61853","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"7215d7eb239f3ebf00def901b40aa5faf6beab98","datavalue":{"value":"President of the European Council","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q735587$336B685E-185A-48A9-A394-200E3EB7C80E","rank":"normal"}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"772d9ce6bc5fdd0334aae16a50f9e82037923973","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":240,"id":"Q240"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q735587$37F953BA-AB1A-435D-B762-7260FDF29F67","rank":"normal","references":[{"hash":"909685839a9243f4f28850d620f7b167c61fbcc1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"9b34a69947c88a6ad18c534c11f094b94ccdc4d4","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=President_of_the_European_Council&oldid=1016649895","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P158":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P158","hash":"1fdb2a10388c7cb8e4f36cb19a15cf47419ceb15","datavalue":{"value":"Council of the EU and European Council.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q735587$5ea03c0b-490c-ef8b-8008-1ca47507e041","rank":"normal"}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"2103e0b29d413653656f817e8345fbacbe262646","datavalue":{"value":{"text":"President of the European Council","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$cbd7c56d-4aef-1993-d8f8-e5e296ba92e8","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"0ce82bd77d035b42fea67069ee03a6474989285b","datavalue":{"value":{"text":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u0432\u0435\u0442","language":"bg"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$b44171c4-4841-dcaa-388f-88926b5ed96c","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"319aa96e21ec1d6eec7531bf19c75176ee3dd40f","datavalue":{"value":{"text":"Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs eln\u00f6ke","language":"hu"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$cd75f86d-4d88-83f2-d4a1-cd2cc72c0b52","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"7669c3e72104514936e2f015a1fa45a51cad18a3","datavalue":{"value":{"text":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03bf\u03cd \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5","language":"el"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$18b74283-4202-ea7e-2659-acccc9f4efc6","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"772850b9dc3c13974b30d286c8cc00d6eee639a9","datavalue":{"value":{"text":"Formanden for Det Europ\u00e6iske R\u00e5d","language":"da"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$58661b35-4f72-d1bf-6666-0c3149552f9e","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"47ea2cadf9e8ccb11d32513117b42a3404ffcf53","datavalue":{"value":{"text":"Presidente del Consejo Europeo","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$36d0cd35-4b4f-b7a5-3c00-734ce022ae11","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"5bc243fa4e46175ba70b9d5fb00824f7a5f962e9","datavalue":{"value":{"text":"Presidente del Consiglio europeo","language":"it"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$950a8e7f-4a78-985a-0cfb-2856bdb968a1","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"05bd04c1e80876305ceb88f41197054ec58ac002","datavalue":{"value":{"text":"Eiropadomes priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js","language":"lv"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$fb36d8ed-4cf1-401b-fc0d-68beddcd4af4","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"a3543b82a90b1251afcfdc9d072218dbfbdbf005","datavalue":{"value":{"text":"President tal-Kunsill Ewropew","language":"mt"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$39f941fd-41c9-206b-dcd1-6d137df13343","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"eb772cde830206c5c8bd752c65d53151ebce4a4e","datavalue":{"value":{"text":"Pr\u00e4sident des Europ\u00e4ischen Rates","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$e0c38eaf-4fd0-5867-0b70-9418cf36679a","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"cd1fe534dfb3581b079729b6b95022b8fe2a66ce","datavalue":{"value":{"text":"Voorzitter van de Europese Raad","language":"nl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$eb6b5c4f-4c8d-ffa6-4b2f-a6c865d697ec","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"3ec270f02c8b7455b86e5440955bfe7c60cff0bc","datavalue":{"value":{"text":"Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej","language":"pl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$3569d98b-4467-7065-8c02-9690d2fb6e26","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"bd7664c6a7c1f07085253318c1c68da09ec74f1f","datavalue":{"value":{"text":"Presidente do Conselho Europeu","language":"pt"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$e578ed07-4ecc-1df0-4f87-6de3117152bc","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"e981768e83a279cd7c63e32e2e487ad5aedd766f","datavalue":{"value":{"text":"Pre\u015fedintele Consiliului European","language":"ro"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$a412efd4-40aa-d5a1-35bb-85ef99d5cd5f","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"397ce143462ca460cca7217825cfeefa407153e1","datavalue":{"value":{"text":"Predseda Eur\u00f3pskej rady","language":"sk"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$7138b0be-4e3d-5213-fde1-2abe95a7abc6","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"e536b0795e8a87e9dbddac5fb01019023d2a1047","datavalue":{"value":{"text":"Predsednik Evropskega sveta","language":"sl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$fd55bd2e-430c-8450-b126-d567e0e2a5f0","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"aff116ae6ed64b17805a77071a49de1d6bbede63","datavalue":{"value":{"text":"Eurooppa-neuvoston puheenjohtaja","language":"fi"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$054ed2a1-4bfb-be08-0664-0fccff955710","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"c750676fd31541770b5a512ef9a1eb7439d47d0e","datavalue":{"value":{"text":"Pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$5e60e29f-42a4-e6d7-403e-bd3287cba8ed","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"2076cc8a177026773e315f31739bdea44fea8064","datavalue":{"value":{"text":"P\u0159edseda Evropsk\u00e9 rady","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$de625060-449b-9309-3966-93e8d67b92f3","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"520b876f4570006e427f132f37671ff54b0a6c55","datavalue":{"value":{"text":"Ordf\u00f6rande f\u00f6r Europeiska r\u00e5det","language":"sv"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$cbeabea7-4e2c-6f86-6672-06848a19d584","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"4d3aeaea30c280d42f3db9f6e86b66afd4390824","datavalue":{"value":{"text":"Euroopa \u00dclemkogu eesistuja","language":"et"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$480b93ca-480e-6d8e-e09c-16ec59fbfd49","rank":"normal","references":[{"hash":"8753da36e6958e6caf07e0fd2532ce41373e623b","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"14a204073016dd1a5078db656e9ee1051ed02f78","datavalue":{"value":"https://ru.wikipedia.org/?oldid=121292390","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"8771a867ccbae3724a4964b0f33d59b98df11e7c","datavalue":{"value":{"text":"Europos Vadov\u0173 Tarybos Pirmininkas","language":"lt"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$d2603957-469a-fce5-45b0-e7dc205be87e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"f5c1fc362559a1659a9368892211f473d973e8e4","datavalue":{"value":{"text":"Uachtar\u00e1n na Comhairle Eorpa\u00ed","language":"ga"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q735587$80ae8e58-4605-f1f4-4d22-8a1314715564","rank":"normal"}],"P11012":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P11012","hash":"43fc073d24af1969b8fc0c049bc79d1ad84d697f","datavalue":{"value":"Q106","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q735587$D4D15731-BA77-43F0-BE87-97168EBF53A9","rank":"normal"}],"P2888":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2888","hash":"73ab9edcaea85ab5339dbe447f8810a787e28c4b","datavalue":{"value":"http://publications.europa.eu/resource/authority/corporate-body/EURCOU_PRES","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q735587$97007DCF-661C-48CB-A935-EEAE9FDF342C","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"f021daa9210603c66125683f8423726bfb25dc45","datavalue":{"value":"Charles Michel 2019 (cropped).jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q735587$f1934db4-3318-429a-9cd6-568476f16328","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%AC%D9%84%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%88%D8%B1%D9%88%D8%A8%D9%8A"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Presidente del Conseyu Europ\u00e9u","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Presidente_del_Conseyu_Europ%C3%A9u"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u0415\u045e\u0440\u0430\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%88%D1%8B%D0%BD%D1%8F_%D0%95%D1%9E%D1%80%D0%B0%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B3%D0%B0_%D1%81%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u0432\u0435\u0442","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB_%D0%BD%D0%B0_%D0%95%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%8F_%D1%81%D1%8A%D0%B2%D0%B5%D1%82"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa\u09c0\u09af\u09bc \u0995\u09be\u0989\u09a8\u09cd\u09b8\u09bf\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09ad\u09be\u09aa\u09a4\u09bf","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%87%E0%A6%89%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%AA%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC_%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%89%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%B8%E0%A6%BF%E0%A6%B2%E0%A7%87%E0%A6%B0_%E0%A6%B8%E0%A6%AD%E0%A6%BE%E0%A6%AA%E0%A6%A4%E0%A6%BF"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"President del Consell Europeu","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/President_del_Consell_Europeu"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"P\u0159edseda Evropsk\u00e9 rady","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/P%C5%99edseda_Evropsk%C3%A9_rady"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Formand for Det Europ\u00e6iske R\u00e5d","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Formand_for_Det_Europ%C3%A6iske_R%C3%A5d"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Pr\u00e4sident des Europ\u00e4ischen Rates","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A4sident_des_Europ%C3%A4ischen_Rates"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03bf\u03cd \u03a3\u03c5\u03bc\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03af\u03bf\u03c5","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CF%8C%CE%B5%CE%B4%CF%81%CE%BF%CF%82_%CF%84%CE%BF%CF%85_%CE%95%CF%85%CF%81%CF%89%CF%80%CE%B1%CF%8A%CE%BA%CE%BF%CF%8D_%CE%A3%CF%85%CE%BC%CE%B2%CE%BF%CF%85%CE%BB%CE%AF%CE%BF%CF%85"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"President of the European Council","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/President_of_the_European_Council"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Prezidanto de la E\u016dropa Konsilio","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Prezidanto_de_la_E%C5%ADropa_Konsilio"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Presidente del Consejo Europeo","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Presidente_del_Consejo_Europeo"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Euroopa \u00dclemkogu eesistuja","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Euroopa_%C3%9Clemkogu_eesistuja"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Europako Kontseiluko lehendakaria","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Europako_Kontseiluko_lehendakaria"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u0626\u06cc\u0633 \u0634\u0648\u0631\u0627\u06cc \u0627\u0631\u0648\u067e\u0627\u06cc\u06cc","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%DB%8C%D8%B3_%D8%B4%D9%88%D8%B1%D8%A7%DB%8C_%D8%A7%D8%B1%D9%88%D9%BE%D8%A7%DB%8C%DB%8C"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Eurooppa-neuvoston puheenjohtaja","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Eurooppa-neuvoston_puheenjohtaja"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_du_Conseil_europ%C3%A9en"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Uachtar\u00e1n na Comhairle Eorpa\u00ed","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Uachtar%C3%A1n_na_Comhairle_Eorpa%C3%AD"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Predsjednik Europskog vije\u0107a","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Predsjednik_Europskog_vije%C4%87a"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs eln\u00f6keinek list\u00e1ja","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Az_Eur%C3%B3pai_Tan%C3%A1cs_eln%C3%B6keinek_list%C3%A1ja"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Presiden Dewan Eropa","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Presiden_Dewan_Eropa"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Presidente del Consiglio europeo","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_del_Consiglio_europeo"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u6b27\u5dde\u7406\u4e8b\u4f1a\u8b70\u9577","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%AC%A7%E5%B7%9E%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E8%AD%B0%E9%95%B7"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc720\ub7fd \uc5f0\ud569 \uc815\uc0c1\ud68c\uc758 \uc0c1\uc784\uc758\uc7a5","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%9C%A0%EB%9F%BD_%EC%97%B0%ED%95%A9_%EC%A0%95%EC%83%81%ED%9A%8C%EC%9D%98_%EC%83%81%EC%9E%84%EC%9D%98%EC%9E%A5"},"liwiki":{"site":"liwiki","title":"President vaan d'n Europese Raod","badges":[],"url":"https://li.wikipedia.org/wiki/President_vaan_d%27n_Europese_Raod"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0442\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u0438\u043e\u0442 \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB_%D0%BD%D0%B0_%D0%95%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BE%D1%82_%D0%A1%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Presiden Dewan Eropah","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Presiden_Dewan_Eropah"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Voorzitter van de Europese Raad","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Voorzitter_van_de_Europese_Raad"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Presidenten for Det europeiske r\u00e5d","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Presidenten_for_Det_europeiske_r%C3%A5d"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Przewodnicz%C4%85cy_Rady_Europejskiej"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Presid\u00eancia do Conselho Europeu","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Presid%C3%AAncia_do_Conselho_Europeu"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Pre\u0219edintele Consiliului European","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Pre%C8%99edintele_Consiliului_European"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%95%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"President of the European Council","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/President_of_the_European_Council"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Predseda Eur\u00f3pskej rady","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Predseda_Eur%C3%B3pskej_rady"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e\u0433 \u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%95%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3_%D1%81%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Europeiska r\u00e5dets ordf\u00f6rande","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Europeiska_r%C3%A5dets_ordf%C3%B6rande"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Avrupa Devlet ve H\u00fck\u00fbmet Ba\u015fkanlar\u0131 Konseyi ba\u015fkan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Avrupa_Devlet_ve_H%C3%BCk%C3%BBmet_Ba%C5%9Fkanlar%C4%B1_Konseyi_ba%C5%9Fkan%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u043e\u0457 \u0440\u0430\u0434\u0438","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0_%D0%84%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%BE%D1%97_%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng ch\u00e2u \u00c2u","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%E1%BB%A7_t%E1%BB%8Bch_H%E1%BB%99i_%C4%91%E1%BB%93ng_ch%C3%A2u_%C3%82u"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u6b27\u6d32\u7406\u4e8b\u4f1a\u4e3b\u5e2d","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E7%90%86%E4%BA%8B%E4%BC%9A%E4%B8%BB%E5%B8%AD"}}}}}