{"entities":{"Q738695":{"pageid":694770,"ns":0,"title":"Q738695","lastrevid":1901048209,"modified":"2023-05-22T14:21:41Z","type":"item","id":"Q738695","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u82ac\u5170\u603b\u7406\u5217\u8868"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u82ac\u862d\u7e3d\u7406\u5217\u8868"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u82ac\u862d\u7e3d\u7406\u5217\u8868"},"pl":{"language":"pl","value":"Premier Finlandii"},"fr":{"language":"fr","value":"Premier ministre de Finlande"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438"},"se":{"language":"se","value":"Suoma oaiveministtar"},"oc":{"language":"oc","value":"primi\u00e8r ministre de Finl\u00e0ndia"},"ca":{"language":"ca","value":"primer ministre de Finl\u00e0ndia"},"hu":{"language":"hu","value":"Finnorsz\u00e1g minisztereln\u00f6ke"},"ms":{"language":"ms","value":"Perdana Menteri Finland"},"it":{"language":"it","value":"Primo ministro della repubblica finlandese"},"gl":{"language":"gl","value":"Primeiro Ministro de Finlandia"},"et":{"language":"et","value":"Soome peaminister"},"id":{"language":"id","value":"Perdana Menteri Finlandia"},"io":{"language":"io","value":"chefministri di Finlando"},"da":{"language":"da","value":"Finlands statsministre"},"nl":{"language":"nl","value":"premier van Finland"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u0627"},"sv":{"language":"sv","value":"Finlands statsminister"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0424\u0456\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u044b\u0456"},"de":{"language":"de","value":"Ministerpr\u00e4sident von Finnland"},"en":{"language":"en","value":"Prime Minister of Finland"},"fi":{"language":"fi","value":"Suomen p\u00e4\u00e4ministeri"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u9996\u76f8"},"pt":{"language":"pt","value":"Primeiro-ministro da Finl\u00e2ndia"},"zh":{"language":"zh","value":"\u82ac\u5170\u603b\u7406\u5217\u8868"},"nb":{"language":"nb","value":"Finlands statsminister"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0424\u0456\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0456\u0457"},"la":{"language":"la","value":"Primus minister Finniae"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\u03c2"},"sco":{"language":"sco","value":"Prime Meenister o Finland"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u0424\u0438\u043d\u0441\u043a\u0435"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Prime Minister of Finland"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Prime Minister of Finland"},"es":{"language":"es","value":"primer ministro de Finlandia"},"ro":{"language":"ro","value":"prim-ministru al Finlandei"},"ko":{"language":"ko","value":"\ud540\ub780\ub4dc\uc758 \ucd1d\ub9ac"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0556\u056b\u0576\u056c\u0561\u0576\u0564\u056b\u0561\u0575\u056b \u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u057a\u0565\u057f"},"pam":{"language":"pam","value":"Pun Ministru ning Pinlandya"},"tl":{"language":"tl","value":"Punong Ministro ng Pinlandya"},"eu":{"language":"eu","value":"Finlandiako lehen ministroa"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09ab\u09bf\u09a8\u09b2\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0"},"he":{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05e4\u05d9\u05e0\u05dc\u05e0\u05d3"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0108efministro de Finnlando"},"cs":{"language":"cs","value":"p\u0159edseda finsk\u00e9 vl\u00e1dy"},"ast":{"language":"ast","value":"Pimer Ministru de Finlandia"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ph\u1ea7n Lan"},"tr":{"language":"tr","value":"Finlandiya ba\u015fbakan\u0131"},"cy":{"language":"cy","value":"Prif Weinidog y Ffindir"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0424\u0438\u043d\u043b\u04d9\u043d\u0434\u0438\u044f\u043d\u0435\u04a3 \u0431\u0430\u0448 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u044b"},"lv":{"language":"lv","value":"Somijas premjerministrs"},"lb":{"language":"lb","value":"finnesche Premierminister"},"br":{"language":"br","value":"Kenta\u00f1 Ministr Finland"},"pap":{"language":"pap","value":"prom\u00e9 minister di Finlandia"},"smn":{"language":"smn","value":"Suom\u00e2 u\u00e1iviminister"},"sms":{"language":"sms","value":"L\u00e4\u00e4\u02b9ddj\u00e2nnam v\u00e4\u02b9lddminister"},"vec":{"language":"vec","value":"Primo ministro de \u0142a Rep\u00f9blega finlandeza"},"ga":{"language":"ga","value":"Pr\u00edomh-Aire na Fionlainne"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627 \u0641\u064a\u0646\u0644\u0627\u0646\u062f\u0627"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0424\u0438\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0430 \u0430\u0525\u044b\u0437\u0430-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"},"az":{"language":"az","value":"Finlandiyan\u0131n Ba\u015f naziri"},"sl":{"language":"sl","value":"Predsednik vlade Finske"},"lt":{"language":"lt","value":"Suomijos ministras pirmininkas"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0424\u0456\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u044b\u0456"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"position"},"fi":{"language":"fi","value":"Suomen valtioneuvoston johtaja"},"ca":{"language":"ca","value":"c\u00e0rrec del cap de govern de Finl\u00e0ndia"},"de":{"language":"de","value":"Regierungschef der Republik Finnland"},"it":{"language":"it","value":"capo del governo finlandese"},"sv":{"language":"sv","value":"regeringschef i Finland"},"fr":{"language":"fr","value":"chef du gouvernement de Finlande"},"tr":{"language":"tr","value":"Finlandiya'n\u0131n h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131"},"se":{"language":"se","value":"oaiveministtar Suomas"},"smn":{"language":"smn","value":"u\u00e1iviminister Suom\u00e2st"},"sms":{"language":"sms","value":"v\u00e4\u02b9lddminister L\u00e4\u00e4\u02b9ddj\u00e2nnmest"},"es":{"language":"es","value":"jefe de Gobierno de Finlandia"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0434\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u045e\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u82ac\u5170\u603b\u7406"},{"language":"zh","value":"\u82ac\u5170\u9996\u76f8"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u044b \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438"}],"it":[{"language":"it","value":"primo ministro della Finlandia"}],"id":[{"language":"id","value":"Perdana Menteri Finland"}],"de":[{"language":"de","value":"Ministerpr\u00e4sident Finnland"},{"language":"de","value":"Premierminister Finnland"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Premierzy Finlandii"}],"es":[{"language":"es","value":"Ministro-presidente de Finlandia"}],"pam":[{"language":"pam","value":"Pun Ministru ning Pinlandia"}],"cs":[{"language":"cs","value":"finsk\u00fd premi\u00e9r"}],"zh-hans":[{"language":"zh-hans","value":"\u82ac\u5170\u9996\u76f8"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u82ac\u862d\u9996\u76f8"}],"se":[{"language":"se","value":"oaiveministtar"},{"language":"se","value":"Suoma st\u00e1htaministtar"}],"smn":[{"language":"smn","value":"u\u00e1iviminister"}],"sms":[{"language":"sms","value":"v\u00e4\u02b9lddminister"}]},"claims":{"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"61b7dab73f902ed6816d1d2918c62a7c61b5f18c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2366737,"id":"Q2366737"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q738695$d2ebbbef-4d6d-a6fe-38f8-2a2b046f595d","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"2dff563e0081a2c130bd403e60e63c7e6dba9531","datavalue":{"value":"/m/01hq9l","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q738695$7608F360-9E1C-4E7C-B493-DAFC7CC7BA8F","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P158":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P158","hash":"a258f99b118a03924f103fd5c5459685264f0693","datavalue":{"value":"Logo of the Prime Minister of Finland.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"117ea3a6d0909868902ba2eb665358e06f118631","datavalue":{"value":{"text":"Sigiliul Prim-ministrului","language":"ro"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P2096"],"id":"Q738695$B08506DC-733E-425D-8CB8-30C048461EFD","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"931176ae59f5cce8ba968182368eae1dadb787f7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29558,"id":"Q29558"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q738695$7176E3CA-0E97-428A-ABAC-5B1AC30DCC07","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"039a8f69762359880f3104e508ceb767c0d35854","datavalue":{"value":"http://www.vnk.fi/paaministeri/en.jsp","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q738695$CC7CFC76-D0DD-4601-91FA-B6F29EC5747A","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"934746b017b2c2d992b37c53612ad93f8dfa5dc1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3068796,"id":"Q3068796"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q738695$A2300E1F-0F3A-4AF4-BCC1-F52EF3AAC775","rank":"normal","references":[{"hash":"cdfdb4018b118ee1d087bab988344d41c729aa3f","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"86c03c5afa8cea7351b512f07ea325cf180089d1","datavalue":{"value":"http://valtioneuvosto.fi/tietoa/edustustilat/kesaranta","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"5341a2c19aecd1c72a57ffc6045d2a61b67c0080","datavalue":{"value":{"time":"+2017-01-27T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"0a26176b4ea136c969ee0772fed6784f61938891","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14212,"id":"Q14212"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q738695$fab4a989-494a-e7ea-cada-c3928079818e","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q738695$2106D739-1F07-4CE7-A8BD-6107A236B503","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"b3f547ea24cbdffc0717881d33823e1da0921d8e","datavalue":{"value":"Prime ministers of Finland","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q738695$101b16b5-4ee7-ff2f-1415-8c98e636ca14","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"4f664a528c380aa3c0f54c7707a762b6c4eec710","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5640982,"id":"Q5640982"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q738695$63d552e1-4288-ab54-f1df-c75d19b1d841","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"478fb2513e99d97c0e19259525594c35a7deb28d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":33,"id":"Q33"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q738695$3f4cc2e2-4c86-9a7e-ca5b-8c12649cf403","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"8435f0d6f354ccf6d8c3f61c7c4823405caeab58","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":33,"id":"Q33"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q738695$6A2087E4-C94A-4647-B752-29D0FFC99B4F","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"8fd1f9cd28aea648a33bf32a57cd9c370e7ba297","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11100027,"id":"Q11100027"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q738695$89123e92-4a4b-aea0-4cda-60b1fc159799","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"b6795fa1ac2693c844a223557b6eda52bb9ec53d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":16986436,"id":"Q16986436"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q738695$f0eb0301-48e6-ee8f-c654-f2539f03b0c0","rank":"normal"}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"1d3c2e258cc8ec9c2811703c6e633ed0bda10fc3","datavalue":{"value":{"time":"+1918-11-27T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q738695$86a8f6c0-467c-4046-0920-845383c51930","rank":"normal","references":[{"hash":"288ab581e7d2d02995a26dfa8b091d96e78457fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"6a164248fc96bfa583bbb495cb63ae6401ec203c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":206855,"id":"Q206855"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"8eda5b7f2ad099378d963c37e3be461327539f63","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2366737,"id":"Q2366737"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q738695$c6f2256b-48e0-f8c0-7daa-b2d1cce71aa6","rank":"normal"}],"P2098":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2098","hash":"dd2cbd3103446daf0a5bc2b327b01ef6540bbe66","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3278079,"id":"Q3278079"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q738695$0f6f6273-4c1d-c2a4-b59f-42d8a1b27650","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"410d8acae83143bd430710cc25126beba8cfa380","datavalue":{"value":{"text":"primera ministra de Finl\u00e0ndia","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q738695$64065162-41a9-98e6-d56b-7ed5ca7da991","rank":"normal"}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"7d97d3239b56b67f9f7e010c179b1c0e159ee4d1","datavalue":{"value":{"text":"p\u00e4\u00e4ministeri","language":"fi"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q738695$9f35cb80-4dfe-0a3f-d28d-690cc15f1282","rank":"normal","references":[{"hash":"d2ad3800b82b1eafa10225af4da4e9205647edf3","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"985b9729e28325a82a7f7eba65ca254c4c8b16b0","datavalue":{"value":"https://valtioneuvosto.fi/marinin-hallitus/ministerit","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"e4905e419ab0a28842d37d06cb5795baf9a77263","datavalue":{"value":{"text":"statsminister","language":"sv"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q738695$790eb5e2-4175-ec85-ae5b-10f1dd1229fe","rank":"normal","references":[{"hash":"f69a9b97d6404ea514a9328876f85401dc577ebc","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"ef18a4b40ad1317baa11711a23bd1fe5a2ac59fa","datavalue":{"value":"https://valtioneuvosto.fi/sv/marin/regeringen","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"a71d55516c385c58d0f86f5178be1cd6231c9ea9","datavalue":{"value":{"time":"+2021-10-18T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"ee48e128a5081d073a3751ee9cdf69e3f0e67a39","datavalue":{"value":{"text":"oaiveministtar","language":"se"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q738695$e73250b2-4c66-0a7d-537c-c948d81380f4","rank":"normal","references":[{"hash":"59f783e5ed21fa41308687c02494b904fa46ac3d","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"f902e781dbea7513995001e70cc9b0b2853cbdd5","datavalue":{"value":"https://valtioneuvosto.fi/se/-/10616/oaiveministtar-marin-buvttii-ovdan-suoma-programma-boahtte-jagi-satnejo-iheaddjiaigodahkii-davviriikkaid-ministtarra-is","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"a71d55516c385c58d0f86f5178be1cd6231c9ea9","datavalue":{"value":{"time":"+2021-10-18T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"2b89a9b559cf126633f9f18f0da472d8b141e6ec","datavalue":{"value":{"text":"u\u00e1iviminister","language":"smn"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q738695$485baed3-4e5e-549f-d703-d5083d393284","rank":"normal","references":[{"hash":"fa3573f964d9ce76d87872c8592ce9365b485dc3","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"756497d0ee2517cbc1935b38448166243044af63","datavalue":{"value":"https://julkaisut.valtioneuvosto.fi/handle/10024/163250","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"a71d55516c385c58d0f86f5178be1cd6231c9ea9","datavalue":{"value":{"time":"+2021-10-18T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"c546545271e23cb26f15658917bcec37c45687b1","datavalue":{"value":{"text":"Suom\u00e2 arkt\u00e2sii politiik strategia","language":"smn"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"snaks-order":["P854","P813","P1476"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"7250df1c64639e9d722fe83d8d2c2ecf27edf802","datavalue":{"value":{"text":"v\u00e4\u02b9lddminister","language":"sms"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q738695$49320318-4816-b7bf-8fce-390f3df379a4","rank":"normal","references":[{"hash":"1e7c76ccf555db5a40e9eb88921c8aba336a5ef6","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"eac99a72097d041f57f48e2818789bcd3cde0014","datavalue":{"value":"https://julkaisut.valtioneuvosto.fi/handle/10024/163248","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"a71d55516c385c58d0f86f5178be1cd6231c9ea9","datavalue":{"value":{"time":"+2021-10-18T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"9394c9e147a5f3df356b716d52a2a6b4962ddbd8","datavalue":{"value":{"text":"L\u00e4\u00e4\u02b9ddj\u00e2nnam aarktla\u017e politiikk strategia","language":"sms"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"snaks-order":["P854","P813","P1476"]},{"hash":"a1c8c9cfed58aebbf9393363c6357f9d8e443dba","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"839cee600bd11c2fededa6cd070fb4583322f0b1","datavalue":{"value":"https://saan.oahpa.no/detail/sms/fin/v%C3%A4%CA%B9lddminister.html","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"a71d55516c385c58d0f86f5178be1cd6231c9ea9","datavalue":{"value":{"time":"+2021-10-18T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P1476":[{"snaktype":"value","property":"P1476","hash":"d2fc4ae3f09162bbf84968da19121b631ad2686c","datavalue":{"value":{"text":"v\u00e4\u02b9lddminister","language":"sms"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"snaks-order":["P854","P813","P1476"]}]}],"P9937":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P9937","hash":"a01b4a5a58a1605037bfa0355614e502e8b903c5","datavalue":{"value":"164298","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"b4cff5178f5c8b1081b381d9406eb0c97729c0ae","datavalue":{"value":"Soome peaminister","type":"string"},"datatype":"string"}],"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"7913eca2548c2bd3b23179257baff3732e7a88d2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9072,"id":"Q9072"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P1810","P407"],"id":"Q738695$877b7742-4867-b4ab-51a8-8e7d6a057e73","rank":"normal"}],"P8309":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8309","hash":"7d0da8d89e3522ab31a151e0b22eb59889bfa96d","datavalue":{"value":"18-125847","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q738695$917f020e-4095-b561-b76c-2e0d686ca434","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7%D8%A1_%D9%81%D9%86%D9%84%D9%86%D8%AF%D8%A7"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627 \u0641\u064a\u0646\u0644\u0627\u0646\u062f\u0627","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7_%D9%81%D9%8A%D9%86%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%AF%D8%A7"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0424\u0456\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u044b\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D1%8D%D0%BC%E2%80%99%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%A4%D1%96%D0%BD%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B4%D1%8B%D1%96"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Primer ministre de Finl\u00e0ndia","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Primer_ministre_de_Finl%C3%A0ndia"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Finlands statsminister","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Finlands_statsminister"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Ministerpr\u00e4sident (Finnland)","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ministerpr%C3%A4sident_(Finnland)"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CF%89%CE%B8%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CF%8C%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%A6%CE%B9%CE%BD%CE%BB%CE%B1%CE%BD%CE%B4%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Prime Minister of Finland","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Finland"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Primer ministro de Finlandia","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Primer_ministro_de_Finlandia"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Soome peaminister","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Soome_peaminister"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0646\u062e\u0633\u062a \u0648\u0632\u06cc\u0631 \u0641\u0646\u0644\u0627\u0646\u062f","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%AE%D8%B3%D8%AA_%D9%88%D8%B2%DB%8C%D8%B1_%D9%81%D9%86%D9%84%D8%A7%D9%86%D8%AF"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Suomen p\u00e4\u00e4ministeri","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Suomen_p%C3%A4%C3%A4ministeri"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Premier ministre de Finlande","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Premier_ministre_de_Finlande"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Primeiro ministro de Finlandia","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Primeiro_ministro_de_Finlandia"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05e4\u05d9\u05e0\u05dc\u05e0\u05d3","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A8%D7%90%D7%A9_%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%9C%D7%AA_%D7%A4%D7%99%D7%A0%D7%9C%D7%A0%D7%93"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Ministro capo della Finlandia","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Ministro_capo_della_Finlandia"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%95%E3%82%A3%E3%83%B3%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%83%89%E3%81%AE%E9%A6%96%E7%9B%B8"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ud540\ub780\ub4dc\uc758 \ucd1d\ub9ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%95%80%EB%9E%80%EB%93%9C%EC%9D%98_%EC%B4%9D%EB%A6%AC"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Primus minister Finniae","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Primus_minister_Finniae"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Suomijos ministras pirmininkas","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Suomijos_ministras_pirmininkas"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Premierzy Finlandii","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Premierzy_Finlandii"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Primeiro-ministro da Finl\u00e2ndia","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Primeiro-ministro_da_Finl%C3%A2ndia"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Prim-ministrul Finlandei","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Prim-ministrul_Finlandei"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%A4%D0%B8%D0%BD%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B8"},"sewiki":{"site":"sewiki","title":"Suoma oaiveministtar","badges":[],"url":"https://se.wikipedia.org/wiki/Suoma_oaiveministtar"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Prime Minister of Finland","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Finland"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Predsednik vlade Finske","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Predsednik_vlade_Finske"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Finlands statsminister","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Finlands_statsminister"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Finlandiya ba\u015fbakan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Finlandiya_ba%C5%9Fbakan%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0424\u0456\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%27%D1%94%D1%80-%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80_%D0%A4%D1%96%D0%BD%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B4%D1%96%D1%97"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Ph\u1ea7n Lan","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%A7_t%C6%B0%E1%BB%9Bng_Ph%E1%BA%A7n_Lan"}}}}}