{"entities":{"Q76074":{"pageid":78706,"ns":0,"title":"Q76074","lastrevid":1894125109,"modified":"2023-05-11T05:53:21Z","type":"item","id":"Q76074","labels":{"zh":{"language":"zh","value":"\u53f3\u6d3e"},"pl":{"language":"pl","value":"prawica"},"eu":{"language":"eu","value":"eskuin politiko"},"es":{"language":"es","value":"derecha"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0bb5\u0bb2\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bbf \u0b85\u0bb0\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0bb2\u0bcd"},"hu":{"language":"hu","value":"jobboldal"},"ms":{"language":"ms","value":"sayap kanan"},"el":{"language":"el","value":"\u0394\u03b5\u03be\u03b9\u03ac"},"ar":{"language":"ar","value":"\u064a\u0645\u064a\u0646\u064a\u0629"},"sv":{"language":"sv","value":"politisk h\u00f6ger"},"nl":{"language":"nl","value":"rechts"},"pt":{"language":"pt","value":"direita pol\u00edtica"},"is":{"language":"is","value":"H\u00e6gristefna"},"eo":{"language":"eo","value":"politika dekstro"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0435"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0434\u0435\u0441\u043d\u0438\u0446\u0430"},"ast":{"language":"ast","value":"derecha"},"tr":{"language":"tr","value":"sa\u011fc\u0131l\u0131k"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0434\u0435\u0441\u043d\u0438\u0446\u0430"},"fi":{"language":"fi","value":"oikeisto"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0446\u044f"},"nn":{"language":"nn","value":"h\u00f8gresida"},"hr":{"language":"hr","value":"Politi\u010dka desnica"},"da":{"language":"da","value":"H\u00f8jreorienteret"},"nan":{"language":"nan","value":"I\u016b-ph\u00e0i"},"pms":{"language":"pms","value":"Drita"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc6b0\uc775"},"fr":{"language":"fr","value":"droite"},"ug":{"language":"ug","value":"\u0626\u0648\u06ad\u0686\u0649"},"mwl":{"language":"mwl","value":"Dreita pol\u00edtica"},"lv":{"language":"lv","value":"lab\u0113ja politika"},"it":{"language":"it","value":"destra"},"gl":{"language":"gl","value":"Dereita pol\u00edtica"},"id":{"language":"id","value":"Sayap kanan"},"de":{"language":"de","value":"politische Rechte"},"ja":{"language":"ja","value":"\u53f3\u7ffc"},"vi":{"language":"vi","value":"c\u00e1nh h\u1eefu"},"en":{"language":"en","value":"right-wing"},"sh":{"language":"sh","value":"Politi\u010dka desnica"},"scn":{"language":"scn","value":"destra"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0926\u093e\u090f\u0901 \u0915\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f"},"ku":{"language":"ku","value":"Mil\u00ea rast\u00ea"},"kn":{"language":"kn","value":"\u0cac\u0cb2\u0caa\u0c82\u0ca5\u0cc0\u0caf \u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0c95\u0cc0\u0caf"},"th":{"language":"th","value":"\u0e1d\u0e48\u0e32\u0e22\u0e02\u0e27\u0e32"},"ca":{"language":"ca","value":"dreta"},"sl":{"language":"sl","value":"Politi\u010dna desnica"},"cs":{"language":"cs","value":"pravice"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u0627\u0633\u062a"},"lt":{"language":"lt","value":"De\u0161in\u0117"},"mo":{"language":"mo","value":"Dreapta politic\u0103"},"ro":{"language":"ro","value":"Dreapta politic\u0103"},"sk":{"language":"sk","value":"Pravica"},"nb":{"language":"nb","value":"h\u00f8yresiden"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09a1\u09be\u09a8\u09aa\u09a8\u09cd\u09a5\u09c0 \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf"},"fo":{"language":"fo","value":"H\u00f8grahallur politikkur"},"be":{"language":"be","value":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u044b\u044f"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0561\u057b\u0561\u056f\u0561\u0576"},"et":{"language":"et","value":"Parempoolsus"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u53f3\u6d3e"},"ml":{"language":"ml","value":"\u0d35\u0d32\u0d24\u0d41\u0d2a\u0d15\u0d4d\u0d37 \u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d40\u0d2f\u0d02"},"oc":{"language":"oc","value":"Drecha"},"pa":{"language":"pa","value":"\u0a38\u0a71\u0a1c\u0a47-\u0a2a\u0a71\u0a16\u0a40 \u0a30\u0a3e\u0a1c\u0a28\u0a40\u0a24\u0a40"},"he":{"language":"he","value":"\u05d9\u05de\u05d9\u05df"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u53f3\u7ffc"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u53f3\u7ffc"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u53f3\u6d3e"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u53f3\u7ffc"},"wuu":{"language":"wuu","value":"\u53f3\u7ffc"},"az":{"language":"az","value":"sa\u011f\u00e7\u0131l\u0131q"},"yue":{"language":"yue","value":"\u53f3\u6d3e"},"cy":{"language":"cy","value":"asgell dde"},"ga":{"language":"ga","value":"eite dheis"},"gn":{"language":"gn","value":"Jokuaikuaa akatuagua"},"sd":{"language":"sd","value":"\u0633\u0627\u0684\u064a \u068c\u0631 \u0648\u0627\u0631\u0627"},"lmo":{"language":"lmo","value":"Destra"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0631\u062c\u0639\u062a \u067e\u0633\u0646\u062f"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10db\u10d4\u10db\u10d0\u10e0\u10ef\u10d5\u10d4\u10dc\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0"},"vec":{"language":"vec","value":"drita"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0456\u0446\u0430"},"af":{"language":"af","value":"Regs (politiek)"},"fy":{"language":"fy","value":"Rjochts (polityk)"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0414\u0435\u0441\u043d\u0438\u0446\u0430"},"wa":{"language":"wa","value":"Droete (politike)"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0926\u0915\u094d\u0937\u093f\u0923\u092a\u0928\u094d\u0925\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u0633\u0627\u064a\u06a4 \u06a9\u0627\u0646\u0646"},"lb":{"language":"lb","value":"Riets (Politik)"},"mr":{"language":"mr","value":"\u0926\u0915\u094d\u0937\u093f\u0923\u092a\u0902\u0925\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0915\u093e\u0930\u0923"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0443\u04a3\u043d\u0430\u0440"},"an":{"language":"an","value":"Dreita politica"},"ht":{"language":"ht","value":"dwat"}},"descriptions":{"de":{"language":"de","value":"Teil des politischen Spektrums"},"en":{"language":"en","value":"political alignment favoring traditional politics"},"fr":{"language":"fr","value":"courant politique"},"es":{"language":"es","value":"segmento del espectro pol\u00edtico asociado a posiciones liberales, capitalistas o conservadoras"},"nl":{"language":"nl","value":"politieke richting"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u043a\u0438\u043e\u0442 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u0440"},"el":{"language":"el","value":"\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2"},"scn":{"language":"scn","value":"cullucazzioni pul\u00ectica ca tradizzunalmenti privileggia la primiazzioni d\u00fb m\u00e8ritu"},"it":{"language":"it","value":"posizione politica conservatrice"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0926\u0915\u094d\u0937\u093f\u0923\u092a\u0902\u0925\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f \u0915\u093e \u092a\u094d\u0930\u0915\u093e\u0930"},"pt":{"language":"pt","value":"espectro pol\u00edtico"},"ur":{"language":"ur","value":"\u062f\u0627\u0626\u06cc\u06ba \u0628\u0627\u0632\u0648 \u06a9\u0627 \u062d\u0627\u0645\u06cc \u0634\u062e\u0635\u060c \u062a\u0646\u0638\u06cc\u0645 \u06cc\u0627 \u062c\u0645\u0627\u0639\u062a \u0648\u063a\u06cc\u0631\u06c1"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f \u0456\u0434\u044d\u0430\u043b\u0451\u0433\u0456\u044f"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0641\u0643\u0631\u064a \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a"},"fi":{"language":"fi","value":"politiikan suuntaus"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438"},"ast":{"language":"ast","value":"posici\u00f3n pol\u00edtica"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0bae\u0bb0\u0baa\u0bc1\u0bb5\u0bb4\u0bbf\u0baf\u0bbe\u0b95 \u0bae\u0bb1\u0bcd\u0bb1\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b9a\u0bae\u0baf \u0b95\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0b9f\u0bc1\u0b95\u0bb3\u0bbf\u0ba9\u0bcd \u0b85\u0b9f\u0bbf\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bc8\u0baf\u0bbf\u0bb2\u0bcd \u0ba8\u0bbf\u0bb2\u0bc8 \u0ba8\u0bbf\u0bb1\u0bc1\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bc1\u0bae\u0bcd \u0b85\u0bb0\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0bcb\u0b9f\u0bcd\u0baa\u0bbe\u0b9f\u0bc1."},"ko":{"language":"ko","value":"\uc885\ub798\uc758 \uc0ac\ud68c\uc9c8\uc11c\uc640 \uc0ac\ud68c\uc801 \ubd88\ud3c9\ub4f1\uc758 \uc874\uc7ac\uac00 \uc778\uac04\uc5d0\uac8c \ubd88\uac00\ud53c\ud558\ub2e4\uace0 \ubcf4\ub294 \uc815\uce58\uc801 \uc785\uc7a5"},"tr":{"language":"tr","value":"geleneksel siyaseti destekleyen siyasi uyum, politik duru\u015f"},"vi":{"language":"vi","value":"khuynh h\u01b0\u1edbng ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ed1i l\u1eadp v\u1edbi c\u00e1nh t\u1ea3"},"ca":{"language":"ca","value":"segment d'espectre pol\u00edtic associat a posicions lliures, capitalistes o conservadors"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0645\u0648\u0627\u0636\u0639\u06cc \u06a9\u0647 \u062e\u0648\u0627\u0647\u0627\u0646 \u062d\u0641\u0638 \u0646\u0638\u0645 \u0648 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0647 \u0645\u0631\u0627\u062a\u0628 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u06cc \u0633\u0646\u062a\u06cc \u0647\u0633\u062a\u0646\u062f"},"cs":{"language":"cs","value":"typ politick\u00e9ho sm\u00fd\u0161len\u00ed"},"nb":{"language":"nb","value":"politisk fl\u00f8y"},"ja":{"language":"ja","value":"\u4fdd\u5b88\u7684\u306a\u601d\u60f3\u50be\u5411\u3092\u3082\u3064\u653f\u6cbb\u52e2\u529b\u53ca\u3073\u4eba\u7269"},"id":{"language":"id","value":"keselarasan politik yang mencakup konservatif ekonomi, etika dan budaya"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0448\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0458\u0430"},"ht":{"language":"ht","value":"kouran politik"},"pl":{"language":"pl","value":"konserwatywna tradycja polityczna, krytyczna do idei lewicowych i cz\u0119\u015bci liberalnych"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u610f\u8b58\u5f62\u614b"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u53f3\u503e"},{"language":"zh","value":"\u8d44\u4ea7\u9636\u7ea7\u53f3\u6d3e\u5206\u5b50"},{"language":"zh","value":"\u53f3\u7ffc"},{"language":"zh","value":"\u53f3\u7ffc\u653f\u6cbb"},{"language":"zh","value":"\u53f3\u7ffc\u5206\u5b50"},{"language":"zh","value":"\u53f3\u6d3e\u653f\u6cbb"}],"pl":[{"language":"pl","value":"prawicowo\u015b\u0107"},{"language":"pl","value":"prawicowiec"}],"eu":[{"language":"eu","value":"eskuindar"}],"es":[{"language":"es","value":"derechismo pol\u00edtico"},{"language":"es","value":"derecha politica"},{"language":"es","value":"conservadurismo pol\u00edtico"},{"language":"es","value":"derechistas"},{"language":"es","value":"derechista"},{"language":"es","value":"derecha cristiana"},{"language":"es","value":"militante derechista"},{"language":"es","value":"derechismo"},{"language":"es","value":"derechas"},{"language":"es","value":"derechismo politico"},{"language":"es","value":"conservadurismo politico"}],"ta":[{"language":"ta","value":"\u0bb5\u0bb2\u0ba4\u0bc1\u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bbf"}],"ms":[{"language":"ms","value":"Politik kanan"},{"language":"ms","value":"Haluan kanan"},{"language":"ms","value":"Politik sayap kanan"},{"language":"ms","value":"politik haluan kanan"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u064a\u0645\u064a\u0646\u064a"},{"language":"ar","value":"\u062d\u0632\u0628 \u064a\u0645\u064a\u0646\u064a"},{"language":"ar","value":"\u064a\u0645\u064a\u0646\u064a\u0647"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062c\u0646\u0627\u062d \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646\u064a"}],"sv":[{"language":"sv","value":"h\u00f6ger"},{"language":"sv","value":"h\u00f6gerparti"},{"language":"sv","value":"h\u00f6gerpolitik"},{"language":"sv","value":"politiska h\u00f6gern"}],"nl":[{"language":"nl","value":"politiek rechts"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Lado direito"},{"language":"pt","value":"Direitista"},{"language":"pt","value":"Pol\u00edtica de direita"},{"language":"pt","value":"Direita"}],"eo":[{"language":"eo","value":"dekstro"},{"language":"eo","value":"dekstra politiko"},{"language":"eo","value":"dekstrema politiko"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0435"},{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438"},{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"},{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439"}],"tr":[{"language":"tr","value":"sa\u011fc\u0131"},{"language":"tr","value":"sa\u011f g\u00f6r\u00fc\u015fl\u00fc"},{"language":"tr","value":"sa\u011f kanat"},{"language":"tr","value":"sa\u011f siyasi g\u00f6r\u00fc\u015f"},{"language":"tr","value":"sa\u011fc\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f"}],"fi":[{"language":"fi","value":"oikeistolaisuus"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0456"},{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0456\u044f"},{"language":"uk","value":"\u0434\u0435\u0441\u043d\u0438\u0446\u044f"}],"nn":[{"language":"nn","value":"den politiske h\u00f8gresida"},{"language":"nn","value":"det politiske h\u00f8gre"},{"language":"nn","value":"politisk h\u00f8gre"},{"language":"nn","value":"h\u00f8gre"},{"language":"nn","value":"h\u00f8grefl\u00f8ya"}],"hr":[{"language":"hr","value":"Desni\u010dar"},{"language":"hr","value":"Desnica"}],"da":[{"language":"da","value":"H\u00f8jreorienterede"},{"language":"da","value":"H\u00f8jreradikale"},{"language":"da","value":"H\u00f8jrefl\u00f8j"},{"language":"da","value":"H\u00f8jrefl\u00f8jen"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc6b0\ud30c"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Droite catholique"},{"language":"fr","value":"Droite conservatrice"},{"language":"fr","value":"Droite parlementaire"},{"language":"fr","value":"Droite politique"},{"language":"fr","value":"Id\u00e9ologie de droite"},{"language":"fr","value":"Droite mod\u00e9r\u00e9e"},{"language":"fr","value":"Droite lib\u00e9rale"},{"language":"fr","value":"Droite religieuse"},{"language":"fr","value":"Dro\u00e2te"},{"language":"fr","value":"Mont\u00e9e de la droite"}],"it":[{"language":"it","value":"Destra politica"}],"gl":[{"language":"gl","value":"Dereitismo"},{"language":"gl","value":"Dereita"}],"id":[{"language":"id","value":"Politik sayap-kanan"},{"language":"id","value":"Politik sayap kanan"}],"de":[{"language":"de","value":"rechte Politik"},{"language":"de","value":"rechtsgerichtet"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u53f3\u6d3e"},{"language":"ja","value":"\u53f3\u7ffc\u601d\u60f3"}],"kn":[{"language":"kn","value":"\u0cac\u0cb2\u0caa\u0c82\u0ca5"}],"en":[{"language":"en","value":"right"},{"language":"en","value":"right-wing politics"},{"language":"en","value":"rightist"},{"language":"en","value":"political right"},{"language":"en","value":"rightism"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Dretes"},{"language":"ca","value":"De dretes"},{"language":"ca","value":"Pol\u00edtica de dreta"},{"language":"ca","value":"Dreta pol\u00edtica"}],"fa":[{"language":"fa","value":"\u0631\u0627\u0633\u062a \u06af\u0631\u0627\u06cc\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u0631\u0627\u0633\u062a\u200c\u06af\u0631\u0627\u06cc\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u06af\u0631\u0627\u06cc\u0634 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc \u0631\u0627\u0633\u062a"},{"language":"fa","value":"\u0631\u0627\u0633\u062a \u06af\u0631\u0627"},{"language":"fa","value":"\u0631\u0627\u0633\u062a \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u0631\u0627\u0633\u062a\u200c\u06af\u0631\u0627"},{"language":"fa","value":"\u0631\u0627\u0633\u062a\u06af\u0631\u0627"}],"nb":[{"language":"nb","value":"H\u00f8gresida"},{"language":"nb","value":"H\u00f8yreorientert"},{"language":"nb","value":"H\u00f8yresida"},{"language":"nb","value":"H\u00f8yreideologi"},{"language":"nb","value":"H\u00f8greideologi"},{"language":"nb","value":"H\u00f8gresiden"}],"scn":[{"language":"scn","value":"destra pul\u00ectica"},{"language":"scn","value":"dritta"},{"language":"scn","value":"dritta pul\u00ectica"}],"hu":[{"language":"hu","value":"jobboldali politika"}],"ur":[{"language":"ur","value":"\u0631\u062c\u0639\u062a \u067e\u0631\u0633\u062a"},{"language":"ur","value":"\u0642\u062f\u0627\u0645\u062a \u067e\u0631\u0633\u062a"},{"language":"ur","value":"\u0642\u062f\u0627\u0645\u062a \u067e\u0633\u0646\u062f"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u044f"},{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u044f \u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u043a\u0430"}],"ga":[{"language":"ga","value":"an eite dheis"}],"ast":[{"language":"ast","value":"drecha"},{"language":"ast","value":"derecha pol\u00edtica"}],"az":[{"language":"az","value":"sa\u011f"},{"language":"az","value":"siyasi sa\u011f"},{"language":"az","value":"sa\u011f\u00e7\u0131 siyas\u0259t"}],"cy":[{"language":"cy","value":"Gwleidyddiaeth yr adain dde"},{"language":"cy","value":"adain dde"}],"tt":[{"language":"tt","value":"\u0443\u04a3 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0442"}]},"claims":{"P461":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P461","hash":"dcf8f22b9a2b717905c187e9a42b5e99215217ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":164597,"id":"Q164597"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q76074$6432da3d-4df5-c782-3175-06af2c131766","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"eba639ff4be1f2dc46bae36eb383d373498ee0a0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8662836,"id":"Q8662836"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q76074$25118A99-90D3-4E4F-A7ED-C9841F026C34","rank":"normal"}],"P349":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P349","hash":"c3290e8b99a6952755ea74fa180c0a3873b129e0","datavalue":{"value":"00574092","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$D4FD242E-220F-4CF1-BCEF-2EF12109F0B2","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"eacf1c59026702486f5b31af5a3d0ed3e1bbbe37","datavalue":{"value":"/m/0fmhy","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$21C5FDF0-F48F-4E43-A458-56B49A0E8FAB","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P1807":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1807","hash":"4dcdf835480cbf6cd0f76a998b4b99206fee8234","datavalue":{"value":"4601","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$2F5ED59F-E019-427A-A905-B1300D405DA5","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"bf27e333fa47e80e2c3b0fc4e9a973082bfe013f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28819924,"id":"Q28819924"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q76074$78c762d4-4298-def8-9629-90d25635b5c6","rank":"normal"}],"P3569":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3569","hash":"ca3bcbcfc500b772f9f1c6aa09176638d7f34afb","datavalue":{"value":"nederlandse-politiek/rechts","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$6E47E51D-E781-43B2-862F-957D14AAA267","rank":"normal"}],"P3827":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3827","hash":"4ea99298172bcccfc1eee2dee3843635dee18886","datavalue":{"value":"right-wing-politics","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$8651E3A5-4F9E-4297-911B-D14746D7FD6B","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"2fdc9377b28c6f5f9d02fdd693fcc1877b3fee89","datavalue":{"value":"Right-Wing-Politics","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$52d10c13-4cc9-0bc9-c763-9faae509447f","rank":"normal"}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"d9b0cbf0a47e2a15ac71992f6e2d8d92340c04f7","datavalue":{"value":"00067810n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$120F0F5E-01AF-48AC-A33D-8C9BB71E5881","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P527":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"7c08bd08379d517ee0c7879bcce31d97ec7c25c9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":23018230,"id":"Q23018230"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q76074$8f7d2513-40f5-d270-a1ab-f9d0df3e0a7c","rank":"normal","references":[{"hash":"0f6ecf2db8f06cc2a25d34c13369987097856eb1","snaks":{"P1683":[{"snaktype":"value","property":"P1683","hash":"b5895890abbc38bb61134f798a24cb0e0635b06f","datavalue":{"value":{"text":"The Alt-Right is not just a new style of right-wing politics.","language":"en"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}],"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"adbe8ab800adf3f040f2cfefd3c821d5dbab6823","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64708005,"id":"Q64708005"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P958":[{"snaktype":"value","property":"P958","hash":"dfb24dd11648ef964bf9f4d003bb35d9f50106e3","datavalue":{"value":"introduction","type":"string"},"datatype":"string"}]},"snaks-order":["P1683","P248","P958"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"8499787e88878a1adf33d4cec5f103a0a8969acd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7333466,"id":"Q7333466"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q76074$ca8414e4-41d2-62da-78ca-1c4bf34593db","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"7cf37c7f1fb99b6e5a9929d7ed52d1e98763afea","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2949884,"id":"Q2949884"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q76074$ff2e48f5-4f60-4cc2-c813-7d3fc951fd11","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P527","hash":"3b6b6c775fb7da54ac287c788b73ed180d368f5f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":204481,"id":"Q204481"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q76074$50e4bd2f-47b7-a66b-425f-978814605492","rank":"normal"}],"P989":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P989","hash":"a842b4d23ed8ef5de946bb4cf7202bac630460e9","datavalue":{"value":"Nl-Rechts (politiek)-article.ogg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"700aeaff381db1a1b58c6d58777ab5ec7daefe17","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7411,"id":"Q7411"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q76074$879A42B1-BD53-480E-A0ED-A522E18AA5FC","rank":"normal","references":[{"hash":"e5b8372bd9e1139e64cddab96688f599093818dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"9123b0de1cc9c3954366ba797d598e4e1ea4146f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":10000,"id":"Q10000"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"d9d032915478eadfab7924a61bcc415f82794024","datavalue":{"value":"https://nl.wikipedia.org/w/index.php?title=Rechts_(politiek)&oldid=54296173","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P268":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P268","hash":"16f9cda8eaab187530c4634ff0de9baaa8c018d8","datavalue":{"value":"11933461h","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$482dc738-484e-39f2-9e4c-f1d4ac8b01b5","rank":"normal"}],"P269":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P269","hash":"20d0d3cccedad20708c2616379144cfc440f1b37","datavalue":{"value":"027251241","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$fffcab9d-4520-751c-627a-8c7228081cb8","rank":"normal"}],"P4801":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4801","hash":"d4d676a225582cf7739df7ba6a63f442162c6d83","datavalue":{"value":"ethnographicTerms/afset015410","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$9095ff35-4df7-af0f-8470-bb0f1129f4e4","rank":"normal","references":[{"hash":"f51d97a0b24d2ef301ed71b2a8345c7eb969b137","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"746c5f2aad163eb15b3397841c323d61d8ae41bd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":60217212,"id":"Q60217212"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"29e5b060b3fa4398327f14fdc9c3c8a45e3bb67f","datavalue":{"value":{"time":"+2019-10-10T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P508":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P508","hash":"e1163a2fc38860618520de0d2f265cc2cd9f83e6","datavalue":{"value":"53775","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"01dbea16706e004cb51eef02d57b0baf0f57f2a0","datavalue":{"value":"Destra","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q76074$a5a90dad-4354-c95a-892e-b960f7f664e2","rank":"normal"}],"P7818":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7818","hash":"1bca90489d58f5fe90eaea5fca5d70436b9b0b7b","datavalue":{"value":"Droite_(politique)","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$F7897B75-321C-428A-8FC4-25DEBFB0C7DD","rank":"normal"}],"P8408":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8408","hash":"f5c8753f969a52fe8f685d3a22cc8f75623ad164","datavalue":{"value":"Rightist","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$6221121D-F5E4-4358-A757-E7CED76DEC1D","rank":"normal","references":[{"hash":"9a681f9dd95c90224547c404e11295f4f7dcf54e","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"9d5780dddffa8746637a9929a936ab6b0f601e24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64139102,"id":"Q64139102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"622a5a27fa5b25e7e7984974e9db494cf8460990","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P1245":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1245","hash":"a73bbaa03bb3ceb0e722bc12735813c6a511b632","datavalue":{"value":"871761","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$c3ee1bea-4907-6134-a624-b83cfecc3671","rank":"normal"}],"P3553":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3553","hash":"643c0adc1eae9d0d30926143fd899248d3915325","datavalue":{"value":"19624464","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"40050cc0fd1d029d2ef528277195e4aeb4b8adaa","datavalue":{"value":"\u53f3\u6d3e","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q76074$44DB3EAE-E890-4194-895E-137FC8DF21E4","rank":"normal"}],"P7305":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P7305","hash":"595f9aa98d0365a6e143957756cfb2e099f308c0","datavalue":{"value":"4009639","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$D226DBE2-B085-4D0B-B7AC-06C8182F9200","rank":"normal"}],"P3365":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3365","hash":"76009de891c8ff629a5c7d3ce21f7419569e53a0","datavalue":{"value":"destra","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"4d458bf2d7e4a79bc924f1ed0f04cf55fdbdf9d5","datavalue":{"value":"destra","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q76074$02c64910-8635-40ec-870a-54b822691a24","rank":"normal","references":[{"hash":"c564db427d43f2ba1ef2e7f692456f76d452adcb","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5a343e7e758a4282a01316d3e959b6e653b767fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11920,"id":"Q11920"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"da47b7fa3bae53b36b8d3e25cadcc463e5a5953e","datavalue":{"value":"https://it.wikipedia.org/w/index.php?title=Destra_%28politica%29&oldid=123722623","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P10283":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10283","hash":"dedffad811b451d5903b1746c384c16313839a32","datavalue":{"value":"C3020755343","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$95B37B32-B69B-4747-904B-C5710D86E8B2","rank":"normal","references":[{"hash":"c13ba4d7902ead2693f79396bc25bd35d4d14030","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"4a4f26a5361b5707266e48e425bf2be2f99fd2ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":107507571,"id":"Q107507571"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"435834d08182bb9f3dbe974ba9840af0f12899cc","datavalue":{"value":{"time":"+2022-01-26T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"a4a4bf53f22268815c51ec10fed608da703c9c7f","datavalue":{"value":"https://docs.openalex.org/download-snapshot/snapshot-data-format","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P248","P813","P854"]}]}],"P8313":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8313","hash":"4798638b8cfcf6c244eb473f436da14d824f235e","datavalue":{"value":"h\u00f8jreorienteret","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$FA93F336-8B38-43C7-AA47-9826721EAC57","rank":"normal"}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"9e73ebace6c1af71002bf6f2730b0ec65995018c","datavalue":{"value":"ph124561","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"c2eb23028597391746937f4d0aedc2d9082645c0","datavalue":{"value":"pravice","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q76074$F2E926FD-BDCD-46F7-94EB-72F527B6E25C","rank":"normal"}],"P6900":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6900","hash":"c117a29308a77c7be3bfa1eec3e5c627486a533c","datavalue":{"value":"\u53f3\u7ffc","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$1eb4f012-498b-2526-8e34-aac0a3ef1dd6","rank":"normal"}],"P8885":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8885","hash":"bd779b05940f0ef34f7bb12fadcd5aee45b2f443","datavalue":{"value":"\uc6b0\ud30c","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$d38ed972-498a-5050-af79-ac5bcadb140c","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"a16bc3f2ecda9c88fc726fa58b6c4773118b708d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28819924,"id":"Q28819924"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q76074$cab3526c-40b5-6d8b-1fae-eb6f1245c7cf","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"afa07f7edaec9444ae8bd8fdbdd1e61f4f47b400","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2921172,"id":"Q2921172"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q76074$be553ec3-43e5-c917-06d7-94f37b3b2398","rank":"normal"}],"P2347":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2347","hash":"667adb86f2c8e4d4badea4a7db26c7d968efc1bc","datavalue":{"value":"4141","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q76074$df236fea-451b-0cab-33b5-33d8072f4387","rank":"normal","references":[{"hash":"f9bf1a1f034ddd51bd9928ac535e0f57d748e2cf","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"7133f11674741f52cadaae6029068fad9cbb52e3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":89345680,"id":"Q89345680"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Regs (politiek)","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Regs_(politiek)"},"anwiki":{"site":"anwiki","title":"Dreita politica","badges":[],"url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Dreita_politica"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u064a\u0645\u064a\u0646\u064a\u0629","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%8A%D9%85%D9%8A%D9%86%D9%8A%D8%A9"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Derecha pol\u00edtica","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Derecha_pol%C3%ADtica"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Sa\u011f\u00e7\u0131l\u0131q","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Sa%C4%9F%C3%A7%C4%B1l%C4%B1q"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u044b\u044f (\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u043a\u0430)","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8B%D1%8F_(%D0%BF%D0%B0%D0%BB%D1%96%D1%82%D1%8B%D0%BA%D0%B0)"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0414\u0435\u0441\u043d\u0438\u0446\u0430","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09a1\u09be\u09a8\u09aa\u09a8\u09cd\u09a5\u09c0 \u09b0\u09be\u099c\u09a8\u09c0\u09a4\u09bf","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%A1%E0%A6%BE%E0%A6%A8%E0%A6%AA%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%A5%E0%A7%80_%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%9C%E0%A6%A8%E0%A7%80%E0%A6%A4%E0%A6%BF"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Dreta","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Dreta"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Pravice","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Pravice"},"cswikiquote":{"site":"cswikiquote","title":"Pravice","badges":[],"url":"https://cs.wikiquote.org/wiki/Pravice"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Gwleidyddiaeth yr adain dde","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Gwleidyddiaeth_yr_adain_dde"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"H\u00f8jreorienteret","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/H%C3%B8jreorienteret"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Politische Rechte (Politik)","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Politische_Rechte_(Politik)"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0394\u03b5\u03be\u03b9\u03ac (\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae)","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%94%CE%B5%CE%BE%CE%B9%CE%AC_(%CF%80%CE%BF%CE%BB%CE%B9%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AE)"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Right-wing politics","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Right-wing_politics"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Politika dekstro","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Politika_dekstro"},"eowikiquote":{"site":"eowikiquote","title":"Politika dekstro","badges":[],"url":"https://eo.wikiquote.org/wiki/Politika_dekstro"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Derecha pol\u00edtica","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Derecha_pol%C3%ADtica"},"eswikiquote":{"site":"eswikiquote","title":"Derecha","badges":[],"url":"https://es.wikiquote.org/wiki/Derecha"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Parempoolsus","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Parempoolsus"},"etwikiquote":{"site":"etwikiquote","title":"Parempoolsus","badges":[],"url":"https://et.wikiquote.org/wiki/Parempoolsus"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Eskuin politiko","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Eskuin_politiko"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u0627\u0633\u062a (\u06af\u0631\u0627\u06cc\u0634 \u0633\u06cc\u0627\u0633\u06cc)","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D8%AA_(%DA%AF%D8%B1%D8%A7%DB%8C%D8%B4_%D8%B3%DB%8C%D8%A7%D8%B3%DB%8C)"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Oikeisto","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Oikeisto"},"fowiki":{"site":"fowiki","title":"H\u00f8grahallur politikkur","badges":[],"url":"https://fo.wikipedia.org/wiki/H%C3%B8grahallur_politikkur"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Droite (politique)","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Droite_(politique)"},"fywiki":{"site":"fywiki","title":"Rjochts (polityk)","badges":[],"url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Rjochts_(polityk)"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Eite dheis","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Eite_dheis"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Dereita pol\u00edtica","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Dereita_pol%C3%ADtica"},"gnwiki":{"site":"gnwiki","title":"Jokuaikuaa akatuagua","badges":[],"url":"https://gn.wikipedia.org/wiki/Jokuaikuaa_akatuagua"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4 \u05d9\u05de\u05e0\u05d9\u05ea","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%95%D7%9C%D7%99%D7%98%D7%99%D7%A7%D7%94_%D7%99%D7%9E%D7%A0%D7%99%D7%AA"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0926\u0915\u094d\u0937\u093f\u0923\u092a\u0928\u094d\u0925\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%A6%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B7%E0%A4%BF%E0%A4%A3%E0%A4%AA%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%A5%E0%A5%80_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A5%80%E0%A4%A4%E0%A4%BF"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Politi\u010dka desnica","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Politi%C4%8Dka_desnica"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Jobboldal","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Jobboldal"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Politik sayap kanan","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Politik_sayap_kanan"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"H\u00e6gristefna","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/H%C3%A6gristefna"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Destra (politica)","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Destra_(politica)"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Destra","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Destra"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u53f3\u7ffc","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%B3%E7%BF%BC"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10db\u10d4\u10db\u10d0\u10e0\u10ef\u10d5\u10d4\u10dc\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9B%E1%83%94%E1%83%9B%E1%83%90%E1%83%A0%E1%83%AF%E1%83%95%E1%83%94%E1%83%9C%E1%83%94%E1%83%9D%E1%83%91%E1%83%90"},"knwiki":{"site":"knwiki","title":"\u0cac\u0cb2\u0caa\u0c82\u0ca5\u0cc0\u0caf \u0cb0\u0cbe\u0c9c\u0c95\u0cc0\u0caf","badges":[],"url":"https://kn.wikipedia.org/wiki/%E0%B2%AC%E0%B2%B2%E0%B2%AA%E0%B2%82%E0%B2%A5%E0%B3%80%E0%B2%AF_%E0%B2%B0%E0%B2%BE%E0%B2%9C%E0%B2%95%E0%B3%80%E0%B2%AF"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc6b0\uc775","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%9A%B0%EC%9D%B5"},"kuwiki":{"site":"kuwiki","title":"Mil\u00ea rast\u00ea","badges":[],"url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/Mil%C3%AA_rast%C3%AA"},"lbwiki":{"site":"lbwiki","title":"Riets (Politik)","badges":[],"url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Riets_(Politik)"},"lmowiki":{"site":"lmowiki","title":"Destra (politega)","badges":[],"url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Destra_(politega)"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"De\u0161in\u0117 (politikoje)","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/De%C5%A1in%C4%97_(politikoje)"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Lab\u0113ja politika","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Lab%C4%93ja_politika"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u0414\u0435\u0441\u043d\u0438\u0446\u0430 (\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430)","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0_(%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0)"},"mlwiki":{"site":"mlwiki","title":"\u0d35\u0d32\u0d24\u0d41\u0d2a\u0d15\u0d4d\u0d37 \u0d30\u0d3e\u0d37\u0d4d\u0d1f\u0d4d\u0d30\u0d40\u0d2f\u0d02","badges":[],"url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%B5%E0%B4%B2%E0%B4%A4%E0%B5%81%E0%B4%AA%E0%B4%95%E0%B5%8D%E0%B4%B7_%E0%B4%B0%E0%B4%BE%E0%B4%B7%E0%B5%8D%E0%B4%9F%E0%B5%8D%E0%B4%B0%E0%B5%80%E0%B4%AF%E0%B4%82"},"mrwiki":{"site":"mrwiki","title":"\u0926\u0915\u094d\u0937\u093f\u0923\u092a\u0902\u0925\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0915\u093e\u0930\u0923","badges":[],"url":"https://mr.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%A6%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B7%E0%A4%BF%E0%A4%A3%E0%A4%AA%E0%A4%82%E0%A4%A5%E0%A5%80_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%A3"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Politik haluan kanan","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Politik_haluan_kanan"},"mwlwiki":{"site":"mwlwiki","title":"Dreita pol\u00edtica","badges":[],"url":"https://mwl.wikipedia.org/wiki/Dreita_pol%C3%ADtica"},"newiki":{"site":"newiki","title":"\u0926\u0915\u094d\u0937\u093f\u0923\u092a\u0928\u094d\u0925\u0940 \u0930\u093e\u091c\u0928\u0940\u0924\u093f","badges":[],"url":"https://ne.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%A6%E0%A4%95%E0%A5%8D%E0%A4%B7%E0%A4%BF%E0%A4%A3%E0%A4%AA%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%A5%E0%A5%80_%E0%A4%B0%E0%A4%BE%E0%A4%9C%E0%A4%A8%E0%A5%80%E0%A4%A4%E0%A4%BF"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Rechts (politiek)","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Rechts_(politiek)"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"H\u00f8gresida","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/H%C3%B8gresida"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"H\u00f8yresiden","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/H%C3%B8yresiden"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Drecha (politica)","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Drecha_(politica)"},"pawiki":{"site":"pawiki","title":"\u0a38\u0a71\u0a1c\u0a47-\u0a2a\u0a71\u0a16\u0a40 \u0a30\u0a3e\u0a1c\u0a28\u0a40\u0a24\u0a40","badges":[],"url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%B8%E0%A9%B1%E0%A8%9C%E0%A9%87-%E0%A8%AA%E0%A9%B1%E0%A8%96%E0%A9%80_%E0%A8%B0%E0%A8%BE%E0%A8%9C%E0%A8%A8%E0%A9%80%E0%A8%A4%E0%A9%80"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Prawica","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Prawica"},"plwikiquote":{"site":"plwikiquote","title":"Prawica","badges":[],"url":"https://pl.wikiquote.org/wiki/Prawica"},"pmswiki":{"site":"pmswiki","title":"Drita (pol\u00ectica)","badges":[],"url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Drita_(pol%C3%ACtica)"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Direita (pol\u00edtica)","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Direita_(pol%C3%ADtica)"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Dreapta politic\u0103","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Dreapta_politic%C4%83"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0435","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%8B%D0%B5"},"sdwiki":{"site":"sdwiki","title":"\u0633\u0627\u0684\u064a \u068c\u0631 \u0648\u0627\u0631\u0627","badges":[],"url":"https://sd.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%A7%DA%84%D9%8A_%DA%8C%D8%B1_%D9%88%D8%A7%D8%B1%D8%A7"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Desnica","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Desnica"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Right-wing politics","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Right-wing_politics"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Pravica (politika)","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Pravica_(politika)"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Politi\u010dna desnica","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Politi%C4%8Dna_desnica"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0414\u0435\u0441\u043d\u0438\u0446\u0430","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B8%D1%86%D0%B0"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Politisk h\u00f6ger","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Politisk_h%C3%B6ger"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"\u0bb5\u0bb2\u0ba4\u0bc1 \u0b9a\u0bbe\u0bb0\u0bbf \u0b85\u0bb0\u0b9a\u0bbf\u0baf\u0bb2\u0bcd","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AE%A4%E0%AF%81_%E0%AE%9A%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AE%BF_%E0%AE%85%E0%AE%B0%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AF%8D"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e1d\u0e48\u0e32\u0e22\u0e02\u0e27\u0e32","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%A1%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%9D%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%82%E0%B8%A7%E0%B8%B2"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Sa\u011fc\u0131l\u0131k","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Sa%C4%9Fc%C4%B1l%C4%B1k"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u0456 (\u043f\u043e\u043b\u0456\u0442\u0438\u043a\u0430)","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D1%96_(%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%96%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0)"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u062f\u0627\u06cc\u0627\u06ba \u0628\u0627\u0632\u0648","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%AF%D8%A7%DB%8C%D8%A7%DA%BA_%D8%A8%D8%A7%D8%B2%D9%88"},"vecwiki":{"site":"vecwiki","title":"Drita (pu\u0142\u00ectega)","badges":[],"url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Drita_(pu%C5%82%C3%ACtega)"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Ch\u00ednh tr\u1ecb c\u00e1nh h\u1eefu","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%ADnh_tr%E1%BB%8B_c%C3%A1nh_h%E1%BB%AFu"},"wawiki":{"site":"wawiki","title":"Droete (politike)","badges":[],"url":"https://wa.wikipedia.org/wiki/Droete_(politike)"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"\u53f3\u7ffc","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%B3%E7%BF%BC"},"zh_min_nanwiki":{"site":"zh_min_nanwiki","title":"I\u016b-ph\u00e0i","badges":[],"url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/I%C5%AB-ph%C3%A0i"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u53f3\u6d3e","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%B3%E6%B4%BE"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u53f3\u6d3e","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8F%B3%E6%B4%BE"}}}}}