{"entities":{"Q796897":{"pageid":749865,"ns":0,"title":"Q796897","lastrevid":1881839427,"modified":"2023-04-24T09:09:28Z","type":"item","id":"Q796897","labels":{"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du Conseil des ministres"},"he":{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05d0\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05d4"},"es":{"language":"es","value":"presidente del Consejo de Ministros de Italia"},"it":{"language":"it","value":"presidente del Consiglio dei ministri della Repubblica Italiana"},"et":{"language":"et","value":"Itaalia peaminister"},"id":{"language":"id","value":"Perdana Menteri Italia"},"ga":{"language":"ga","value":"Uachtar\u00e1n Chomhairle Air\u00ed Phoblacht na hIod\u00e1ile"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0108efministro de la Itala Respubliko"},"is":{"language":"is","value":"Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra \u00cdtal\u00edu"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438"},"en":{"language":"en","value":"Prime Minister of Italy"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"predsednik Saveta ministara Republike Italije"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0435"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d8\u10e2\u10d0\u10da\u10d8\u10d8\u10e1 \u10de\u10e0\u10d4\u10db\u10d8\u10d4\u10e0-\u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8"},"be":{"language":"be","value":"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u045e \u0406\u0442\u0430\u043b\u0456\u0456"},"nl":{"language":"nl","value":"Eerste Minister van Itali\u00eb"},"de":{"language":"de","value":"Italienischer Ministerpr\u00e4sident"},"oc":{"language":"oc","value":"President del Conselh dels ministres de la Republica Italiana"},"la":{"language":"la","value":"Praeses Consilii ministrorum Reipublicae Italicae"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u00dd"},"sl":{"language":"sl","value":"Ministrski predsednik Italijanske republike"},"tr":{"language":"tr","value":"\u0130talya Ba\u015fbakan\u0131"},"sh":{"language":"sh","value":"Premijer Italije"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0420\u0430\u0434\u0438 \u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 \u0406\u0442\u0430\u043b\u0456\u0457"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0435"},"fi":{"language":"fi","value":"Italian p\u00e4\u00e4ministeri"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc774\ud0c8\ub9ac\uc544\uc758 \ucd1d\ub9ac"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0646\u062e\u0633\u062a\u200c\u0648\u0632\u06cc\u0631 \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627"},"ms":{"language":"ms","value":"Perdana Menteri Itali"},"el":{"language":"el","value":"\u03c0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0399\u03c4\u03b1\u03bb\u03af\u03b1\u03c2"},"ca":{"language":"ca","value":"president del Consell de Ministres d'It\u00e0lia"},"hu":{"language":"hu","value":"Olaszorsz\u00e1g minisztereln\u00f6ke"},"hy":{"language":"hy","value":"\u053b\u057f\u0561\u056c\u056b\u0561\u0575\u056b \u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u057a\u0565\u057f"},"zh":{"language":"zh","value":"\u610f\u5927\u5229\u90e8\u957f\u4f1a\u8bae\u4e3b\u5e2d"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u610f\u5927\u5229\u90e8\u9577\u6703\u8b70\u4e3b\u5e2d"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u7fa9\u5927\u5229\u90e8\u9577\u6703\u8b70\u4e3b\u5e2d"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u610f\u5927\u5229\u90e8\u9577\u6703\u8b70\u4e3b\u5e2d"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u610f\u5927\u5229\u90e8\u957f\u4f1a\u8bae\u4e3b\u5e2d"},"ro":{"language":"ro","value":"Prim-ministru al Italiei"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Prime Minister of Italy"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Prime Minister of Italy"},"pl":{"language":"pl","value":"Prezes Rady Ministr\u00f3w W\u0142och"},"nb":{"language":"nb","value":"Italias statsminister"},"pt":{"language":"pt","value":"Presidente do Conselho de Ministros da It\u00e1lia"},"sv":{"language":"sv","value":"Italiens premi\u00e4rminister"},"eu":{"language":"eu","value":"Italiako Ministroen Kontseiluko Presidentea"},"lmo":{"language":"lmo","value":"President del Consili di Minister italian"},"da":{"language":"da","value":"Italiens premierministre"},"gd":{"language":"gd","value":"Pr\u00ecomh-mhinistear na h-Eadailte"},"xmf":{"language":"xmf","value":"\u10d8\u10e2\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8 \u10de\u10e0\u10d4\u10db\u10d8\u10d4\u10e0-\u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8"},"cy":{"language":"cy","value":"Prif Weinidog yr Eidal"},"af":{"language":"af","value":"Eerste minister van Itali\u00eb"},"ast":{"language":"ast","value":"Presidente del Conseyu de Ministros d'Italia"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0907\u091f\u0932\u0940 \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928\u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0648\u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0637\u0627\u0644\u06cc\u06c1"},"lv":{"language":"lv","value":"It\u0101lijas premjerministrs"},"an":{"language":"an","value":"President d'o Consello de Menistros d'Italia"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043b\u0430\u0440 \u0448\u0443\u0440\u0430\u0441\u044b \u0440\u04d9\u0438\u0441\u0435"},"lb":{"language":"lb","value":"Italieenesche Ministerpresident"},"th":{"language":"th","value":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2d\u0e34\u0e15\u0e32\u0e25\u0e35"},"kab":{"language":"kab","value":"Ane\u0263laf amezwaru n \u1e6d\u1e6delyan"},"mt":{"language":"mt","value":"Prim Ministru tal-Italja"},"cs":{"language":"cs","value":"P\u0159edseda vl\u00e1dy It\u00e1lie"},"scn":{"language":"scn","value":"prisidenti d\u00fb Cunsigghiu d\u00ee Ministri d\u00e2 Rip\u00f9bbrica Taliana"},"br":{"language":"br","value":"Kenta\u00f1 Ministr Italia"},"ha":{"language":"ha","value":"firaministan Jamhuriyar Italiya"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07cc\u07d5\u07ca\u07df\u07cc\u07eb \u07de\u07cf\u07d5\u07cc\u07ef \u07dd\u07df\u07d0"},"mk":{"language":"mk","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0430"},"tl":{"language":"tl","value":"Punong Ministro ng Italya"},"bs":{"language":"bs","value":"Premijer Italije"},"ary":{"language":"ary","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u062f \u0644\u0648\u0648\u0632\u0627\u0631\u0627 \u062f \u0627\u0644\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u0646"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0406\u0442\u0430\u043b\u0456\u0456"},"vec":{"language":"vec","value":"presidente del Consejo dei Ministri d'It\u00e0lia"},"az":{"language":"az","value":"\u0130taliya Nazirl\u0259r \u015euras\u0131n\u0131n s\u0259dri"},"pap":{"language":"pap","value":"Prom\u00e9 minister di Italia"},"ja":{"language":"ja","value":"\u9996\u76f8"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0421\u0430\u0440\u0432\u0430\u0437\u0438\u0440\u0438 \u0418\u0442\u043e\u043b\u0438\u0451"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627 \u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0430 \u0430\u0525\u044b\u0437\u0430-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"},"av":{"language":"av","value":"\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f\u043b\u044a\u0443\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440"},"sms":{"language":"sms","value":"Italia v\u00e4\u02b9lddminister"},"se":{"language":"se","value":"It\u00e1lia st\u00e1htaministtar"},"smn":{"language":"smn","value":"Italia u\u00e1iviminister"},"azb":{"language":"azb","value":"\u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627 \u0628\u0627\u0634\u0628\u0627\u062e\u0627\u0646\u0644\u06cc\u0642\u06cc"},"sq":{"language":"sq","value":"Kryeministri i Italis\u00eb"},"os":{"language":"os","value":"\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0439\u044b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"},"ku":{"language":"ku","value":"Serokwez\u00eer\u00ea \u00cetalyay\u00ea"}},"descriptions":{"nl":{"language":"nl","value":"Voorzitter van de Ministerraad van de Italiaanse Republiek"},"it":{"language":"it","value":"capo del Governo della Repubblica Italiana"},"en":{"language":"en","value":"head of government of the Italian Republic"},"zh":{"language":"zh","value":"\u610f\u5927\u5229\u7684\u653f\u5e9c\u9996\u8111"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u610f\u5927\u5229\u7684\u653f\u5e9c\u9996\u8166"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u7fa9\u5927\u5229\u7684\u653f\u5e9c\u9996\u8166"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u610f\u5927\u5229\u7684\u653f\u5e9c\u9996\u8166"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u610f\u5927\u5229\u7684\u653f\u5e9c\u9996\u8111"},"de":{"language":"de","value":"Regierungschef Italiens"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc774\ud0c8\ub9ac\uc544\uc758 \uc815\ubd80\uc218\ubc18"},"ca":{"language":"ca","value":"c\u00e0rrec del cap de govern d'It\u00e0lia"},"eu":{"language":"eu","value":"Italiako gobernuburua"},"pt":{"language":"pt","value":"de 1925 a 1943, durante o Regime de Mussolini, o cargo tornou-se ditatorial"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2b\u0e31\u0e27\u0e2b\u0e19\u0e49\u0e32\u0e23\u0e31\u0e10\u0e1a\u0e32\u0e25\u0e41\u0e2b\u0e48\u0e07\u0e2a\u0e32\u0e18\u0e32\u0e23\u0e13\u0e23\u0e31\u0e10\u0e2d\u0e34\u0e15\u0e32\u0e25\u0e35"},"fr":{"language":"fr","value":"chef du gouvernement italien"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07cc\u07d5\u07ca\u07df\u07cc\u07eb \u07de\u07ca\u07f2\u07d3\u07cd\u07f2 \u07de\u07ce\u07f2\u07ec\u07e0\u07ca\u07ec\u07db\u07cc\u07ee \u07de\u07ce\u07f2\u07ec\u07d5\u07cc\u07ee"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05ea\u05e4\u05e7\u05d9\u05d3 \u05d4\u05d1\u05d9\u05e6\u05d5\u05e2\u05d9 \u05d4\u05d1\u05db\u05d9\u05e8 \u05d1\u05d9\u05d5\u05ea\u05e8 \u05d1\u05e4\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d0\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05d4"},"tl":{"language":"tl","value":"Punong Gobyerno ng Republika ng Italya"},"fi":{"language":"fi","value":"Italian hallituksen johtaja"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0456\u0440\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a \u0443\u0440\u0430\u0434\u0443 \u0406\u0442\u0430\u043b\u0456\u0456"},"tr":{"language":"tr","value":"\u0130talya'n\u0131n h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0448\u0435\u0444 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0435"},"es":{"language":"es","value":"jefe de Gobierno de Italia"},"hu":{"language":"hu","value":"az Olasz K\u00f6zt\u00e1rsas\u00e1g korm\u00e1nyf\u0151je"}},"aliases":{"fr":[{"language":"fr","value":"President du Conseil des ministres"},{"language":"fr","value":"Premier ministre d'Italie"},{"language":"fr","value":"Premier ministre italien"},{"language":"fr","value":"Pr\u00e9sidence du Conseil italien"},{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du Conseil italien"},{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du Conseil"}],"es":[{"language":"es","value":"primer ministro italiano"},{"language":"es","value":"premier italiano"},{"language":"es","value":"primer ministro de Italia"},{"language":"es","value":"presidenta del Consejo de Ministros de Italia"},{"language":"es","value":"primera ministra italiana"},{"language":"es","value":"premier italiana"},{"language":"es","value":"primera ministra de Italia"}],"it":[{"language":"it","value":"Presidente del Consiglio italiano"},{"language":"it","value":"Premier italiano"},{"language":"it","value":"Primo Ministro italiano"}],"et":[{"language":"et","value":"Itaalia peaministrid"}],"eo":[{"language":"eo","value":"\u0108efministro de Italio"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438"}],"sr":[{"language":"sr","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0435"},{"language":"sr","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0435"},{"language":"sr","value":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0435"},{"language":"sr","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440\u0438 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0435"}],"en":[{"language":"en","value":"Presidente del Consiglio dei Ministri della Repubblica Italiana"},{"language":"en","value":"President of the Council of Ministers"},{"language":"en","value":"Prime Minister"},{"language":"en","value":"Italian prime minister"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u610f\u5927\u5229\u603b\u7406"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u610f\u5927\u5229\u7e3d\u7406"},{"language":"zh-hant","value":"\u7fa9\u5927\u5229\u7e3d\u7406"}],"zh-hans":[{"language":"zh-hans","value":"\u610f\u5927\u5229\u603b\u7406"},{"language":"zh-hans","value":"\u4e49\u5927\u5229\u603b\u7406"}],"de":[{"language":"de","value":"Ministerpr\u00e4sident Italiens"},{"language":"de","value":"Ministerpr\u00e4sident von Italien"}],"eu":[{"language":"eu","value":"Italiako Lehen Ministroa"},{"language":"eu","value":"Presidente del Consiglio dei Ministri della Repubblica Italiana"}],"ca":[{"language":"ca","value":"primer ministre d'It\u00e0lia"}],"th":[{"language":"th","value":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e2a\u0e20\u0e32\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35"}],"cs":[{"language":"cs","value":"Premi\u00e9r It\u00e1lie"}],"scn":[{"language":"scn","value":"Prisidenti d\u00fb Cunsigghiu talianu"},{"language":"scn","value":"Primu ministru talianu"},{"language":"scn","value":"Premier talianu"}],"nqo":[{"language":"nqo","value":"\u07cc\u07d5\u07ca\u07df\u07cc\u07eb \u07d4\u07d9\u07cb\u07e1\u07cc\u07e6\u07cb\u07eb \u07e1\u07e3\u07cc\u07db\u07d1\u07d5\u07d9\u07cc"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440"}],"az":[{"language":"az","value":"\u0130taliyan\u0131n Ba\u015f naziri"}],"se":[{"language":"se","value":"It\u00e1lia oaiveministtar"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q796897$622DB512-A7D2-40CD-8BE5-68ABDA6BDE47","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"b48529e9f7e0898ab1ddaefe8547cdb863e0167c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":38,"id":"Q38"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q796897$e782bc62-4cec-4424-1bad-0ec7481cfb9a","rank":"normal","references":[{"hash":"d5847b9b6032aa8b13dae3c2dfd9ed5d114d21b3","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5a343e7e758a4282a01316d3e959b6e653b767fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11920,"id":"Q11920"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"5e5b5af1f8d0ccf539c5571a0276cc3ac5659443","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2047548,"id":"Q2047548"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q796897$fbe6d7a8-4b4a-bba5-91d7-ad8f20a3ddbb","rank":"normal","references":[{"hash":"d5847b9b6032aa8b13dae3c2dfd9ed5d114d21b3","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5a343e7e758a4282a01316d3e959b6e653b767fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11920,"id":"Q11920"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"cb2ca85a55ff54b49cef5b2521943e3d8c28dcdb","datavalue":{"value":"Prime ministers of the Italian Republic","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q796897$24c475cd-4b32-39d0-b929-9ea3ff2e4fef","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"8d9bae78753190ac6f56e9957e6226e0d451595f","datavalue":{"value":"/m/01p1vh","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q796897$F54FF0A0-4EE0-42F8-9CEE-4A109C8D1133","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"c1689788a5b98543c2bf5fce89e0f55d45fdb2fe","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":332711,"id":"Q332711"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q796897$F848FE19-B34B-47A2-8CBD-B264AF9ABFE8","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"cb75d4cf4fc0d916f514f5b89cab71d47126edd8","datavalue":{"value":"https://www.governo.it","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","qualifiers":{"P407":[{"snaktype":"value","property":"P407","hash":"2ab2e485ce235a18142330fa1873a5bba7115d23","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":652,"id":"Q652"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P407"],"id":"Q796897$3064BBA2-50FA-493E-A2DA-73F0EA6BB708","rank":"normal","references":[{"hash":"d5847b9b6032aa8b13dae3c2dfd9ed5d114d21b3","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"5a343e7e758a4282a01316d3e959b6e653b767fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11920,"id":"Q11920"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"a90f2137c05cdaac5c351cf00f41cb8ec3555020","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2285706,"id":"Q2285706"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q796897$f7ce0479-4f67-c050-38bf-fd4e2ac7aaae","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"0a26176b4ea136c969ee0772fed6784f61938891","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14212,"id":"Q14212"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q796897$8ef4c71d-4d48-568e-821e-32bc5f0fa505","rank":"normal"}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"de7fc40c069fc14b7edd9b07da1ac88fc33bb2d9","datavalue":{"value":"4338619-2","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q796897$D1D793FB-2AEF-4171-B77B-11D956EBFE98","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"e7178393f8bc5580a1426f85bad1677fad0ff6d8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":38,"id":"Q38"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q796897$a0f31a99-4858-e0d5-9e69-7784721ed54b","rank":"normal"}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"274709d45703da07bc44d787a1701f20a0af78ba","datavalue":{"value":"Prime-Minister-of-Italy","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q796897$3C9DB4E6-BE2D-425E-84CC-33ECC249CB67","rank":"normal","references":[{"hash":"3b0a5bb3c1f955edce73740124f7d935698092ad","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"3ac9682e789a3a3791d4fd088b265ea03abef101","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":51711,"id":"Q51711"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"95eaf6d9dd7928d55c8bd9fe853f72b50fa72de1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3687318,"id":"Q3687318"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q796897$e1f53bf0-4016-f947-d5db-1e2c23da2b0c","rank":"normal"}],"P1448":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1448","hash":"7cb25a9077732c755ee5842875f25974d303e8b2","datavalue":{"value":{"text":"Presidente del Consiglio dei ministri","language":"it"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q796897$026bbe12-4253-a6bf-b3e5-cd304ece2821","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"165b8e3b358095d2bb76bedf75853f76f6dbdccf","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":213928,"id":"Q213928"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q796897$479D97C2-B1AB-4671-9AAA-6B516C068E67","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"8b57ae466f8e09cc0ff8ba9e3713298b9acbda36","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":115349052,"id":"Q115349052"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q796897$27005476-2E6F-418A-8D20-9FB55C83F589","rank":"normal"}],"P41":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P41","hash":"5097d8c9ce373faf687a9c28239ab529c0f32ed8","datavalue":{"value":"Flag of the Prime Minister of Italy.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q796897$644A9604-4D3B-4E18-9F3A-31A8A9E6B22C","rank":"normal"}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"d058d6827d3588617ecd4731deabb17bbda596c1","datavalue":{"value":{"time":"+1946-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","qualifiers":{"P828":[{"snaktype":"value","property":"P828","hash":"aa5542cc1a86cecac46887b00919fe7e6a936e5a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":719967,"id":"Q719967"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P828"],"id":"Q796897$28855A9F-4291-4C92-992F-888D26ECE01C","rank":"normal"}],"P159":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P159","hash":"68569e1824db36f4467c4244e1bf2048438578b9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":220,"id":"Q220"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P276":[{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"1b92461de78d92f40998b2e5b1db8fd30b1211f3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":2047548,"id":"Q2047548"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P276"],"id":"Q796897$2a4dd5bd-471d-6ef0-4f30-4da1b8c417f3","rank":"normal"}],"P6375":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6375","hash":"1b2656f407084ed9b4d9d3e9082d230ac27fca34","datavalue":{"value":{"text":"Piazza Colonna 370, 00186 Roma","language":"it"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q796897$c6f761fc-4972-3e7f-652c-d135741d2812","rank":"normal"}],"P511":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P511","hash":"0c7fabd81a294fb00193a53130b406c35cd9c1ab","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1067610,"id":"Q1067610"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q796897$977AD7C5-7080-4591-AA72-D5748BE7B19E","rank":"normal","references":[{"hash":"fce2b6e9085386d767722f647d905029dd547255","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"b7f8bea3bb10c237323eb448dc4798948923bd5c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":11921,"id":"Q11921"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"361adfb8bc8b7b24d69b5c719f9006c509328375","datavalue":{"value":"https://pt.wikipedia.org/w/index.php?title=Presidente_do_Conselho_de_Ministros_da_It\u00e1lia&oldid=56067654","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"a6063096611a1dab658f51e36ee3420ebfd93b99","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":332711,"id":"Q332711"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q796897$4EB0E4CB-4DA5-493F-A38B-49C2EB5FCB8A","rank":"normal","references":[{"hash":"ed2fb67692901eaeb638a847b7f8950608b156fc","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"d50cce8f0dc52be25b118c461ba2f044be7e5c58","datavalue":{"value":"https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Pr\u00e9sident_du_Conseil_des_ministres_d'Italie&oldid=168939255","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"cfb4f9ca167e35a971901ebb570da50c04ece4a1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1740905,"id":"Q1740905"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q796897$1c432b57-4bae-997a-24eb-551629443fa9","rank":"normal"}],"P2002":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2002","hash":"e7d587c2a0d42f8abbc5d11728f5fe4b4103d140","datavalue":{"value":"Palazzo_Chigi","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P6552":[{"snaktype":"value","property":"P6552","hash":"8abdc76b719fdb7de0b871436b87e15cefe5a016","datavalue":{"value":"963938472","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P1552":[{"snaktype":"value","property":"P1552","hash":"62f0039d240f7eeba6c6908a0d8807a6188324a1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28378282,"id":"Q28378282"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"f856119d7fdf40de3845ecb280f70a7aa4cb7d5f","datavalue":{"value":{"time":"+2012-11-22T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"9734b1ace11366563a14abea958df29e8c963121","datavalue":{"value":{"time":"+2022-11-20T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P6552","P1552","P580","P585"],"id":"Q796897$b4e0b7b2-4180-2ace-33da-335d4c49806a","rank":"normal"}],"P8687":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8687","hash":"914f78fb787c3e90d08c73b6dd8c5aece75c61bb","datavalue":{"value":{"amount":"+892576","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","qualifiers":{"P6552":[{"snaktype":"value","property":"P6552","hash":"8abdc76b719fdb7de0b871436b87e15cefe5a016","datavalue":{"value":"963938472","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"f8c8fe792b9263419c2f52561f1df8ef4e36f167","datavalue":{"value":{"time":"+2022-03-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P6552","P585"],"id":"Q796897$a800942c-109f-4025-9292-bac3799e0563","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8687","hash":"ac937bda5433bcf7b06c3ebc5726dd9801ad16ec","datavalue":{"value":{"amount":"+203000","unit":"1","upperBound":"+203999","lowerBound":"+203000"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","qualifiers":{"P2397":[{"snaktype":"value","property":"P2397","hash":"6ff3347ac34cb751ac65004031a1f962413b4b31","datavalue":{"value":"UCp8W1bzofvzB8MfZSkYW2xw","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"d21337f7a4b8f310f0e902a2353dc97e3e8b34e1","datavalue":{"value":{"time":"+2023-02-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P2397","P585"],"id":"Q796897$9a9206d9-ab81-4fbb-9ce7-026846998f9d","rank":"preferred"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8687","hash":"5257d94826f14b05cd8bbc8343b30bb5a6ffe5ed","datavalue":{"value":{"amount":"+955627","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","qualifiers":{"P6552":[{"snaktype":"value","property":"P6552","hash":"8abdc76b719fdb7de0b871436b87e15cefe5a016","datavalue":{"value":"963938472","type":"string"},"datatype":"external-id"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"f91ea12e7b2e508be299a60293a140b86d979a19","datavalue":{"value":{"time":"+2023-02-04T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P6552","P585"],"id":"Q796897$f87b21ec-4979-49b1-8dd6-d1c5431fe4d4","rank":"preferred"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"dba3b698c839ebac5a9c4c418ba56e632d395f28","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":451791,"id":"Q451791"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q796897$f44f9915-438d-b58b-741b-f210ea1a0bf8","rank":"normal"}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"ed6c1938efa402c703288dcd5a687ea424cec193","datavalue":{"value":{"text":"presidente del Consiglio dei ministri della Repubblica Italiana","language":"it"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q796897$259d717d-4716-a61c-a0d4-43431ee7cee1","rank":"normal"}],"P2013":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2013","hash":"52aa83efc3af6dd20653f85a142a0178698630e6","datavalue":{"value":"palazzochigi.it","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q796897$4996ab93-4196-e098-2fca-4987d21b8c8a","rank":"normal"}],"P2003":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2003","hash":"77e2c183889e2cd6e00fe59e563761e4dd0abe2a","datavalue":{"value":"palazzo_chigi","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q796897$d5ff7d56-499c-799b-9eae-ad9c54306e2a","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"a6fa26db49f9263787141a7a6b7573b49a329ec1","datavalue":{"value":{"text":"presidenta del Consell de Ministres d'It\u00e0lia","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q796897$ae456765-4bee-7f0e-8412-2477ee501f67","rank":"normal"}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"8e2a6b7d6a93149bb98d52525819586420951d78","datavalue":{"value":{"text":"president del Consell de Ministres d'It\u00e0lia","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q796897$bf04dacc-432e-ce1e-49f5-85f7a8444369","rank":"normal"}],"P2397":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2397","hash":"6ff3347ac34cb751ac65004031a1f962413b4b31","datavalue":{"value":"UCp8W1bzofvzB8MfZSkYW2xw","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"7fb85c54a7b32f6e3ec21cdb384cd1edb36462d6","datavalue":{"value":"Palazzo Chigi","type":"string"},"datatype":"string"}],"P3744":[{"snaktype":"value","property":"P3744","hash":"0fd9974c1fed2fec15cdc3a6df9b51abf9fbcb2d","datavalue":{"value":{"amount":"+203000","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"}],"P3740":[{"snaktype":"value","property":"P3740","hash":"ba840a6dfc7a88e2fc86fe2207abe7a991205dfa","datavalue":{"value":{"amount":"+3767","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"}],"P5436":[{"snaktype":"value","property":"P5436","hash":"ede4a6b9ddee3eef99419f3359afe74b32fad8e7","datavalue":{"value":{"amount":"+35681362","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"}],"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"385e5b746d3649eaeaa6dc1c8dd66087c6f82c42","datavalue":{"value":{"time":"+2013-05-08T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"f8752aaee69e878b264b48cf2b5c504be28099d7","datavalue":{"value":{"time":"+2023-02-05T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P1810","P3744","P3740","P5436","P580","P585"],"id":"Q796897$16018e44-49ff-df58-c9a6-ead96d7026b3","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Eerste minister van Itali\u00eb","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Eerste_minister_van_Itali%C3%AB"},"anwiki":{"site":"anwiki","title":"President d'o Consello de Menistros d'Italia","badges":[],"url":"https://an.wikipedia.org/wiki/President_d%27o_Consello_de_Menistros_d%27Italia"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7%D8%A1_%D8%A5%D9%8A%D8%B7%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%A7"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627 \u0627\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7_%D8%A7%D9%8A%D8%B7%D8%A7%D9%84%D9%8A%D8%A7"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Presidente del Conseyu de Ministros d'Italia","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Presidente_del_Conseyu_de_Ministros_d%27Italia"},"avwiki":{"site":"avwiki","title":"\u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f\u043b\u044a\u0443\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440","badges":[],"url":"https://av.wikipedia.org/wiki/%D0%98%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F%D0%BB%D1%8A%D1%83%D0%BB_%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D0%B5%D1%80-%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80"},"azbwiki":{"site":"azbwiki","title":"\u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627 \u0628\u0627\u0634\u200c\u0648\u0632\u06cc\u0631\u06cc","badges":[],"url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%DB%8C%D8%AA%D8%A7%D9%84%DB%8C%D8%A7_%D8%A8%D8%A7%D8%B4%E2%80%8C%D9%88%D8%B2%DB%8C%D8%B1%DB%8C"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"\u0130taliya Ba\u015f naziri","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/%C4%B0taliya_Ba%C5%9F_naziri"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u045e \u0406\u0442\u0430\u043b\u0456\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%88%D1%8B%D0%BD%D1%8F_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%9C%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80%D0%B0%D1%9E_%D0%86%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%96%D1%96"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8A%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB_%D0%BD%D0%B0_%D0%98%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%8F"},"bswiki":{"site":"bswiki","title":"Premijer Italije","badges":[],"url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Premijer_Italije"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"President del Consell de Ministres d'It\u00e0lia","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/President_del_Consell_de_Ministres_d%27It%C3%A0lia"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Premi\u00e9r It\u00e1lie","badges":["Q70894304"],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A9r_It%C3%A1lie"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Pr\u00e4sident des Ministerrats","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A4sident_des_Ministerrats"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0399\u03c4\u03b1\u03bb\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CF%89%CE%B8%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CF%8C%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%99%CF%84%CE%B1%CE%BB%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Prime Minister of Italy","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Italy"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"\u0108efministro de la Itala Respubliko","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/%C4%88efministro_de_la_Itala_Respubliko"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Presidente del Consejo de Ministros de Italia","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Presidente_del_Consejo_de_Ministros_de_Italia"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Itaalia peaminister","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Itaalia_peaminister"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Italiako Ministroen Kontseiluko Lehendakaria","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Italiako_Ministroen_Kontseiluko_Lehendakaria"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0646\u062e\u0633\u062a\u200c\u0648\u0632\u06cc\u0631 \u0627\u06cc\u062a\u0627\u0644\u06cc\u0627","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%AE%D8%B3%D8%AA%E2%80%8C%D9%88%D8%B2%DB%8C%D8%B1_%D8%A7%DB%8C%D8%AA%D8%A7%D9%84%DB%8C%D8%A7"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Italian p\u00e4\u00e4ministeri","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Italian_p%C3%A4%C3%A4ministeri"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Pr\u00e9sident du Conseil des ministres d'Italie","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_du_Conseil_des_ministres_d%27Italie"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Uachtar\u00e1n Chomhairle Air\u00ed Phoblacht na hIod\u00e1ile","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Uachtar%C3%A1n_Chomhairle_Air%C3%AD_Phoblacht_na_hIod%C3%A1ile"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05d0\u05d9\u05d8\u05dc\u05d9\u05d4","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A8%D7%90%D7%A9_%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%9C%D7%AA_%D7%90%D7%99%D7%98%D7%9C%D7%99%D7%94"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u053b\u057f\u0561\u056c\u056b\u0561\u0575\u056b \u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u057a\u0565\u057f","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BB%D5%BF%D5%A1%D5%AC%D5%AB%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D5%BE%D5%A1%D6%80%D5%B9%D5%A1%D5%BA%D5%A5%D5%BF"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Perdana Menteri Italia","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Perdana_Menteri_Italia"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"Fors\u00e6tisr\u00e1\u00f0herra \u00cdtal\u00edu","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Fors%C3%A6tisr%C3%A1%C3%B0herra_%C3%8Dtal%C3%ADu"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Presidente del Consiglio dei ministri della Repubblica Italiana","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_del_Consiglio_dei_ministri_della_Repubblica_Italiana"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d8\u10e2\u10d0\u10da\u10d8\u10d8\u10e1 \u10de\u10e0\u10d4\u10db\u10d8\u10d4\u10e0-\u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%98%E1%83%A2%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%9E%E1%83%A0%E1%83%94%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%94%E1%83%A0-%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%A1%E1%83%A2%E1%83%A0%E1%83%98"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc774\ud0c8\ub9ac\uc544\uc758 \ucd1d\ub9ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%9D%B4%ED%83%88%EB%A6%AC%EC%95%84%EC%9D%98_%EC%B4%9D%EB%A6%AC"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Praeses Consilii ministrorum Reipublicae Italicae","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Praeses_Consilii_ministrorum_Reipublicae_Italicae"},"lmowiki":{"site":"lmowiki","title":"President del Consili di Minister italian","badges":[],"url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/President_del_Consili_di_Minister_italian"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0430","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%B5%D1%80_%D0%BD%D0%B0_%D0%98%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%98%D0%B0"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Perdana Menteri Itali","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Perdana_Menteri_Itali"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Prezes Rady Ministr\u00f3w W\u0142och","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Prezes_Rady_Ministr%C3%B3w_W%C5%82och"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Presidente do Conselho de Ministros da It\u00e1lia","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Presidente_do_Conselho_de_Ministros_da_It%C3%A1lia"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Prim-ministru al Italiei","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Prim-ministru_al_Italiei"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%A1%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%B2_%D0%98%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B8"},"scnwiki":{"site":"scnwiki","title":"Prima Ministra taliani","badges":[],"url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Prima_Ministra_taliani"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Premijer Italije","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Premijer_Italije"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Prime Minister of Italy","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Italy"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Ministrski predsednik Italijanske republike","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Ministrski_predsednik_Italijanske_republike"},"sqwiki":{"site":"sqwiki","title":"Kryeministri i Italis\u00eb","badges":[],"url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Kryeministri_i_Italis%C3%AB"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0421\u0430\u0432\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430\u0440\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0458\u0430\u043d\u0441\u043a\u0435 \u0420\u0435\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0_%D0%98%D1%82%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D1%98%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B5_%D0%A0%D0%B5%D0%BF%D1%83%D0%B1%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B5"},"tgwiki":{"site":"tgwiki","title":"\u0421\u0430\u0440\u0432\u0430\u0437\u0438\u0440\u0438 \u0418\u0442\u043e\u043b\u0438\u0451","badges":[],"url":"https://tg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D1%80%D0%B2%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%80%D0%B8_%D0%98%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D1%91"},"tlwiki":{"site":"tlwiki","title":"Punong Ministro ng Italya","badges":[],"url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Punong_Ministro_ng_Italya"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"\u0130talya ba\u015fbakan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/%C4%B0talya_ba%C5%9Fbakan%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0420\u0430\u0434\u0438 \u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 \u0406\u0442\u0430\u043b\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B0_%D0%A0%D0%B0%D0%B4%D0%B8_%D0%BC%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D1%80%D1%96%D0%B2_%D0%86%D1%82%D0%B0%D0%BB%D1%96%D1%97"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng \u00dd","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%A7_t%C6%B0%E1%BB%9Bng_%C3%9D"},"xmfwiki":{"site":"xmfwiki","title":"\u10d8\u10e2\u10d0\u10da\u10d8\u10d0\u10e8 \u10de\u10e0\u10d4\u10db\u10d8\u10d4\u10e0-\u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8","badges":[],"url":"https://xmf.wikipedia.org/wiki/%E1%83%98%E1%83%A2%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%90%E1%83%A8_%E1%83%9E%E1%83%A0%E1%83%94%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%94%E1%83%A0-%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%A1%E1%83%A2%E1%83%A0%E1%83%98"}}}}}