{"entities":{"Q7987828":{"pageid":7931143,"ns":0,"title":"Q7987828","lastrevid":1868858419,"modified":"2023-04-05T12:40:48Z","type":"item","id":"Q7987828","labels":{"en":{"language":"en","value":"Western European Summer Time"},"zh":{"language":"zh","value":"\u6b27\u6d32\u897f\u90e8\u590f\u4ee4\u65f6\u95f4"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u043e\u0454\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0456\u0442\u043d\u0456\u0439 \u0447\u0430\u0441"},"pt":{"language":"pt","value":"Hor\u00e1rio de Ver\u00e3o da Europa Ocidental"},"ja":{"language":"ja","value":"\u897f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u590f\u6642\u9593"},"pl":{"language":"pl","value":"czas zachodnioeuropejski letni"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0645\u063a\u0631\u0628\u06cc \u06cc\u0648\u0631\u067e\u06cc \u06af\u0631\u0645\u0627 \u0648\u0642\u062a"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f"},"es":{"language":"es","value":"Horario de verano de Europa Occidental"},"fr":{"language":"fr","value":"Heure d'\u00e9t\u00e9 d'Europe de l'Ouest"},"it":{"language":"it","value":"Western European Summer Time"},"sco":{"language":"sco","value":"Wastren European Simmer Time"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062a\u0648\u0642\u064a\u062a \u063a\u0631\u0628 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a"},"nb":{"language":"nb","value":"Vesteuropeisk sommertid"},"ms":{"language":"ms","value":"Waktu Musim Panas Eropah Barat"},"de":{"language":"de","value":"Westeurop\u00e4ische Sommerzeit"},"id":{"language":"id","value":"Waktu Musim Panas Eropa Barat"},"af":{"language":"af","value":"Wes-Europese Somertyd"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc11c\uc720\ub7fd \uc77c\uad11 \uc808\uc57d \uc2dc\uac04\ub300"},"lv":{"language":"lv","value":"Rietumeiropas vasaras laiks"},"eo":{"language":"eo","value":"Okcidente\u016dropa Somera Tempo"},"el":{"language":"el","value":"\u0398\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u038f\u03c1\u03b1 \u0394\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7\u03c2"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Western European Summer Time"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Western European Summer Time"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Hor\u00e1rio de Ver\u00e3o da Europa Ocidental"},"tr":{"language":"tr","value":"Bat\u0131 Avrupa Yaz Zaman Dilimi"},"fi":{"language":"fi","value":"L\u00e4nsi-Euroopan kes\u00e4aika"},"vi":{"language":"vi","value":"Gi\u1edd m\u00f9a h\u00e8 T\u00e2y \u00c2u"},"et":{"language":"et","value":"L\u00e4\u00e4ne-Euroopa suveaeg"},"eu":{"language":"eu","value":"Europa Mendebaldeko Udako Ordua"},"az":{"language":"az","value":"Q\u0259rbi Avropa yay vaxt\u0131"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435"},"sv":{"language":"sv","value":"V\u00e4steuropeisk sommartid"},"hu":{"language":"hu","value":"nyugat-eur\u00f3pai ny\u00e1ri id\u0151"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09aa\u09b6\u09cd\u099a\u09bf\u09ae \u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa\u09c0\u09af\u09bc \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09b7\u09cd\u09ae\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09a8 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc"},"my":{"language":"my","value":"\u1021\u1014\u1031\u102c\u1000\u103a\u1025\u101b\u1031\u102c\u1015 \u1014\u103d\u1031\u101b\u102c\u101e\u102e\u1005\u1036\u1010\u1031\u102c\u103a\u1001\u103b\u102d\u1014\u103a"},"lt":{"language":"lt","value":"Vakar\u0173 Europos vasaros laikas"},"vec":{"language":"vec","value":"Ora estiva de l'Eoropa de l'Ovest"},"so":{"language":"so","value":"Western European Summer Time"},"ps":{"language":"ps","value":"\u0644\u0648\u06d0\u062f\u064a\u0681\u06d0 \u0627\u0648\u0631\u067e\u0627 \u06ab\u0631\u0645\u06cd \u0648\u062e\u062a \u0632\u0648\u0646"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"daylight savings time zone"},"et":{"language":"et","value":"ajav\u00f6\u00f6nd"},"fi":{"language":"fi","value":"aikavy\u00f6hyke"},"ja":{"language":"ja","value":"\u897f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6642\u9593 (UTC+0) \u5730\u57df\u3067\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u590f\u6642\u9593"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0632\u0645\u0646\u064a\u0629"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u82f1\u570b\u65e5\u5149\u6642\u9593"},{"language":"zh","value":"\u82f1\u570b\u590f\u4ee4\u6642\u9593"}],"ja":[{"language":"ja","value":"WEST"},{"language":"ja","value":"WEST (\u6642\u9593\u5e2f)"}],"en":[{"language":"en","value":"Westeuropean Summer Time"},{"language":"en","value":"WEST"},{"language":"en","value":"WEDT"}],"es":[{"language":"es","value":"Hora europea occidental de verano"},{"language":"es","value":"Horario europeo occidental de verano"},{"language":"es","value":"Horario de verano europeo occidental"},{"language":"es","value":"Hora de verano de Europa occidental"},{"language":"es","value":"WEST"}],"et":[{"language":"et","value":"WEDT"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"ddc798b569b6c8385212dbd252d7d4585a1624d0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12143,"id":"Q12143"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q7987828$87cd2f49-4394-4533-6f8b-dfa4437eb2b8","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"b8eddaec554077a5d25d0e119452049ec043cdd4","datavalue":{"value":"/m/0l6n5","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q7987828$4E71BE57-FD10-466C-9042-E1D03C953E3A","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P2907":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2907","hash":"426cd33fea0706ea9f3616ab607160118b53e68d","datavalue":{"value":{"amount":"+1","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q25235"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q7987828$31ab5a07-4fdd-ce3d-e121-3ff321a69149","rank":"normal"}],"P460":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P460","hash":"b1fbc7bc77362950551290be368133bd497572bd","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6655,"id":"Q6655"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q7987828$2a988f60-4229-8373-e285-4fcdf8c632ca","rank":"normal"}],"P1813":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1813","hash":"d0fc332f86ce361ed79095095289c10c5b681f1e","datavalue":{"value":{"text":"WEST","language":"mul"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q7987828$5BBAEC7B-3B34-406D-9D1C-B89D811A7160","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Wes-Europese Somertyd","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Wes-Europese_Somertyd"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u062a\u0648\u0642\u064a\u062a \u063a\u0631\u0628 \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0641\u064a","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AA%D9%88%D9%82%D9%8A%D8%AA_%D8%BA%D8%B1%D8%A8_%D8%A3%D9%88%D8%B1%D9%88%D8%A8%D8%A7_%D8%A7%D9%84%D8%B5%D9%8A%D9%81%D9%8A"},"bnwiki":{"site":"bnwiki","title":"\u09aa\u09b6\u09cd\u099a\u09bf\u09ae \u0987\u0989\u09b0\u09cb\u09aa\u09c0\u09af\u09bc \u0997\u09cd\u09b0\u09c0\u09b7\u09cd\u09ae\u0995\u09be\u09b2\u09c0\u09a8 \u09b8\u09ae\u09af\u09bc","badges":[],"url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%AA%E0%A6%B6%E0%A7%8D%E0%A6%9A%E0%A6%BF%E0%A6%AE_%E0%A6%87%E0%A6%89%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%AA%E0%A7%80%E0%A6%AF%E0%A6%BC_%E0%A6%97%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A7%80%E0%A6%B7%E0%A7%8D%E0%A6%AE%E0%A6%95%E0%A6%BE%E0%A6%B2%E0%A7%80%E0%A6%A8_%E0%A6%B8%E0%A6%AE%E0%A6%AF%E0%A6%BC"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Westeurop\u00e4ische Sommerzeit","badges":["Q70894304"],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Westeurop%C3%A4ische_Sommerzeit"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u0398\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u03ae \u038f\u03c1\u03b1 \u0394\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0395\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b7\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%98%CE%B5%CF%81%CE%B9%CE%BD%CE%AE_%CE%8F%CF%81%CE%B1_%CE%94%CF%85%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AE%CF%82_%CE%95%CF%85%CF%81%CF%8E%CF%80%CE%B7%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Western European Summer Time","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Western_European_Summer_Time"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Horario de verano de Europa occidental","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Horario_de_verano_de_Europa_occidental"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"L\u00e4nsi-Euroopan kes\u00e4aika","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/L%C3%A4nsi-Euroopan_kes%C3%A4aika"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Heure d'\u00e9t\u00e9 d'Europe de l'Ouest","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Heure_d%27%C3%A9t%C3%A9_d%27Europe_de_l%27Ouest"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Waktu Musim Panas Eropa Barat","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Waktu_Musim_Panas_Eropa_Barat"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Western European Summer Time","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Western_European_Summer_Time"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u897f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u590f\u6642\u9593","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E8%A5%BF%E3%83%A8%E3%83%BC%E3%83%AD%E3%83%83%E3%83%91%E5%A4%8F%E6%99%82%E9%96%93"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc11c\uc720\ub7fd \uc77c\uad11 \uc808\uc57d \uc2dc\uac04\ub300","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%84%9C%EC%9C%A0%EB%9F%BD_%EC%9D%BC%EA%B4%91_%EC%A0%88%EC%95%BD_%EC%8B%9C%EA%B0%84%EB%8C%80"},"ltwiki":{"site":"ltwiki","title":"Vakar\u0173 Europos vasaros laikas","badges":[],"url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Vakar%C5%B3_Europos_vasaros_laikas"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Rietumeiropas vasaras laiks","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Rietumeiropas_vasaras_laiks"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Waktu Musim Panas Eropah Barat","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Waktu_Musim_Panas_Eropah_Barat"},"mywiki":{"site":"mywiki","title":"\u1021\u1014\u1031\u102c\u1000\u103a\u1025\u101b\u1031\u102c\u1015\u1012\u1031\u101e \u1014\u103d\u1031\u101b\u102c\u101e\u102e\u1005\u1036\u1010\u1031\u102c\u103a\u1001\u103b\u102d\u1014\u103a","badges":[],"url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%A1%E1%80%94%E1%80%B1%E1%80%AC%E1%80%80%E1%80%BA%E1%80%A5%E1%80%9B%E1%80%B1%E1%80%AC%E1%80%95%E1%80%92%E1%80%B1%E1%80%9E_%E1%80%94%E1%80%BD%E1%80%B1%E1%80%9B%E1%80%AC%E1%80%9E%E1%80%AE%E1%80%85%E1%80%B6%E1%80%90%E1%80%B1%E1%80%AC%E1%80%BA%E1%80%81%E1%80%BB%E1%80%AD%E1%80%94%E1%80%BA"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Vesteuropeisk sommertid","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Vesteuropeisk_sommertid"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Czas zachodnioeuropejski letni","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Czas_zachodnioeuropejski_letni"},"pswiki":{"site":"pswiki","title":"\u0644\u0648\u06d0\u062f\u064a\u0681\u06d0 \u0627\u0648\u0631\u067e\u0627 \u06ab\u0631\u0645\u06cd \u0648\u062e\u062a \u0632\u0648\u0646","badges":[],"url":"https://ps.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D9%88%DB%90%D8%AF%D9%8A%DA%81%DB%90_%D8%A7%D9%88%D8%B1%D9%BE%D8%A7_%DA%AB%D8%B1%D9%85%DB%8D_%D9%88%D8%AE%D8%AA_%D8%B2%D9%88%D9%86"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Hor\u00e1rio de Ver\u00e3o da Europa Ocidental","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Hor%C3%A1rio_de_Ver%C3%A3o_da_Europa_Ocidental"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%BB%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%B5%D0%B5_%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8F"},"scowiki":{"site":"scowiki","title":"Wastren European Simmer Time","badges":[],"url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Wastren_European_Simmer_Time"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Western European Summer Time","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Western_European_Summer_Time"},"sowiki":{"site":"sowiki","title":"Western European Summer Time","badges":[],"url":"https://so.wikipedia.org/wiki/Western_European_Summer_Time"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442\u045a\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D0%BF%D0%B0%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%BE_%D0%BB%D0%B5%D1%82%D1%9A%D0%B5_%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Bat\u0131 Avrupa Yaz Saati","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Bat%C4%B1_Avrupa_Yaz_Saati"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0417\u0430\u0445\u0456\u0434\u043d\u043e\u0454\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0456\u0442\u043d\u0456\u0439 \u0447\u0430\u0441","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B0%D1%85%D1%96%D0%B4%D0%BD%D0%BE%D1%94%D0%B2%D1%80%D0%BE%D0%BF%D0%B5%D0%B9%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BB%D1%96%D1%82%D0%BD%D1%96%D0%B9_%D1%87%D0%B0%D1%81"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0645\u063a\u0631\u0628\u06cc \u06cc\u0648\u0631\u067e\u06cc \u06af\u0631\u0645\u0627 \u0648\u0642\u062a","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%BA%D8%B1%D8%A8%DB%8C_%DB%8C%D9%88%D8%B1%D9%BE%DB%8C_%DA%AF%D8%B1%D9%85%D8%A7_%D9%88%D9%82%D8%AA"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Gi\u1edd m\u00f9a h\u00e8 T\u00e2y \u00c2u","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Gi%E1%BB%9D_m%C3%B9a_h%C3%A8_T%C3%A2y_%C3%82u"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u6b27\u6d32\u897f\u90e8\u590f\u4ee4\u65f6\u95f4","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E8%A5%BF%E9%83%A8%E5%A4%8F%E4%BB%A4%E6%97%B6%E9%97%B4"}}}}}