{"entities":{"Q815436":{"pageid":768318,"ns":0,"title":"Q815436","lastrevid":1875539768,"modified":"2023-04-15T10:57:00Z","type":"item","id":"Q815436","labels":{"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u5317\u7231\u5c14\u5170\u95ee\u9898"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u5317\u611b\u723e\u862d\u554f\u984c"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u5317\u611b\u723e\u862d\u554f\u984c"},"pt":{"language":"pt","value":"Conflito na Irlanda do Norte"},"pl":{"language":"pl","value":"Konflikt w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej"},"eu":{"language":"eu","value":"Ipar Irlandako gatazka"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05e1\u05db\u05e1\u05d5\u05da \u05d1\u05e6\u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05d9\u05e8\u05dc\u05e0\u05d3"},"fr":{"language":"fr","value":"conflit nord-irlandais"},"en":{"language":"en","value":"the Troubles"},"es":{"language":"es","value":"Conflicto norirland\u00e9s"},"ca":{"language":"ca","value":"conflicte nord-irland\u00e8s"},"fi":{"language":"fi","value":"Pohjois-Irlannin levottomuudet"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0456\u043a\u0442 \u0443 \u041f\u0456\u0432\u043d\u0456\u0447\u043d\u0456\u0439 \u0406\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0456\u0457"},"it":{"language":"it","value":"conflitto nordirlandese"},"id":{"language":"id","value":"The Troubles"},"de":{"language":"de","value":"Nordirlandkonflikt"},"cy":{"language":"cy","value":"yr Helyntion"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5317\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u554f\u984c"},"cs":{"language":"cs","value":"Konflikt v Severn\u00edm Irsku"},"vi":{"language":"vi","value":"Xung \u0111\u1ed9t v\u0169 trang t\u1ea1i B\u1eafc Ireland"},"ga":{"language":"ga","value":"Na Triobl\u00f3id\u00ed"},"da":{"language":"da","value":"Konflikten i Nordirland"},"nl":{"language":"nl","value":"the Troubles"},"sv":{"language":"sv","value":"Konflikten i Nordirland"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5317\u611b\u723e\u862d\u554f\u984c"},"az":{"language":"az","value":"\u015eimali \u0130rlandiya konflikti"},"oc":{"language":"oc","value":"Gu\u00e8rra Civila d'Irlanda del N\u00f2rd"},"nb":{"language":"nb","value":"Konflikten i Nord-Irland 1968\u20131997"},"tr":{"language":"tr","value":"Kuzey \u0130rlanda sorunu"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"Nordirlandkonflikt"},"el":{"language":"el","value":"\u03a3\u03cd\u03b3\u03ba\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7 \u0392\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 \u0399\u03c1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"The Troubles"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"The Troubles"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Conflito na Irlanda do Norte"},"ko":{"language":"ko","value":"\ubd81\uc544\uc77c\ub79c\ub4dc \ubd84\uc7c1"},"et":{"language":"et","value":"P\u00f5hja-Iirimaa konflikt"},"sk":{"language":"sk","value":"Konflikt v Severnom \u00cdrsku"},"sh":{"language":"sh","value":"Sjevernoirski sukob"},"gl":{"language":"gl","value":"Conflito de Irlanda do Norte"},"ro":{"language":"ro","value":"Problema irlandez\u0103"},"ms":{"language":"ms","value":"The Troubles"},"ast":{"language":"ast","value":"Conflictu d'Irlanda del Norte"},"lfn":{"language":"lfn","value":"Turbas en Er Norde"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0443\u043a\u043e\u0431"},"sco":{"language":"sco","value":"The Truibils"},"bs":{"language":"bs","value":"Sjevernoirski sukob"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0645\u0634\u06a9\u0644\u0627\u062a"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442"},"eo":{"language":"eo","value":"Konflikto en Nord-Irlando"},"is":{"language":"is","value":"\u00c1t\u00f6kin \u00e1 Nor\u00f0ur-\u00cdrlandi"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0646\u0632\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0625\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a"},"hr":{"language":"hr","value":"Sjevernoirski sukob"},"lv":{"language":"lv","value":"Zieme\u013c\u012brijas konflikts"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0909\u0924\u094d\u0924\u0930\u0940 \u0906\u092f\u0930\u0932\u0948\u0902\u0921 \u0938\u0902\u0918\u0930\u094d\u0937"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10e9\u10e0\u10d3\u10d8\u10da\u10dd\u10d4\u10d7 \u10d8\u10e0\u10da\u10d0\u10dc\u10d3\u10d8\u10d8\u10e1 \u10d9\u10dd\u10dc\u10e4\u10da\u10d8\u10e5\u10e2\u10d8"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062f\u0631\u06af\u06cc\u0631\u06cc\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0627\u06cc\u0631\u0644\u0646\u062f \u0634\u0645\u0627\u0644\u06cc"},"nn":{"language":"nn","value":"Konflikten i Nord-Irland"},"th":{"language":"th","value":"\u0e40\u0e14\u0e2d\u0e30\u0e17\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e1a\u0e34\u0e25\u0e2a\u0e4c"},"hu":{"language":"hu","value":"\u00e9szak-\u00edrorsz\u00e1gi konfliktus"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0430\u043d\u0444\u043b\u0456\u043a\u0442 \u0443 \u041f\u0430\u045e\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u0439 \u0406\u0440\u043b\u044f\u043d\u0434\u044b\u0456"},"lb":{"language":"lb","value":"Nordirlandkonflikt"},"be":{"language":"be","value":"\u041a\u0430\u043d\u0444\u043b\u0456\u043a\u0442 \u0443 \u041f\u0430\u045e\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u0439 \u0406\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b\u0456"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"1960s\u20131990s conflict in Northern Ireland"},"de":{"language":"de","value":"Identit\u00e4ts- und Machtkampf zwischen den Bev\u00f6lkerungsgruppen in Nordirland"},"es":{"language":"es","value":"conflicto pol\u00edtico en Irlanda del Norte de la segunda mitad del siglo XX"},"fr":{"language":"fr","value":"conflit politique en Irlande du nord dans la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle"},"eo":{"language":"eo","value":"religia-politika konflikto (1969\u20131998) en Nord-Irlando, inter Katolikoj-uniistoj (kiuj volis resti kiel parto de la Unui\u011dinta Re\u011dlando de Britio kaj Nord-Irlando) kaj Protestantoj-respublikistoj (kiuj volis i\u011di parto de Respubliko Irlando)"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5c31\u5317\u611b\u723e\u862d\u4e3b\u6b0a\u6b78\u5c6c\u800c\u767c\u751f\u7684\u4e00\u7cfb\u5217\u66b4\u529b\u885d\u7a81"},"sv":{"language":"sv","value":"intensiv period av inre konflikt i Nordirland"},"vi":{"language":"vi","value":"xung \u0111\u1ed9t ch\u00ednh tr\u1ecb-d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf B\u1eafc Ireland"},"fi":{"language":"fi","value":"v\u00e4kivaltaiset levottomuudet brittien ja irlantilaisten v\u00e4lill\u00e4 1960\u20131990-luvuilla"},"he":{"language":"he","value":"\u05e7\u05d5\u05e0\u05e4\u05dc\u05d9\u05e7\u05d8 \u05de\u05d6\u05d5\u05d9\u05df \u05e9\u05d4\u05ea\u05e8\u05d7\u05e9 \u05d1\u05d9\u05df \u05e9\u05e0\u05d5\u05ea \u05d460 \u05dc\u05e9\u05e0\u05d5\u05ea \u05d490 \u05d1\u05e6\u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05d9\u05e8\u05dc\u05e0\u05d3, \u05d5\u05d4\u05e1\u05ea\u05d9\u05d9\u05dd \u05e2\u05dd \u05d7\u05ea\u05d9\u05de\u05ea \u05d4\u05e1\u05db\u05dd \u05d9\u05d5\u05dd \u05e9\u05d9\u05e9\u05d9 \u05d4\u05d8\u05d5\u05d1."},"ja":{"language":"ja","value":"20\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306b\u8d77\u304d\u3001\u73fe\u5728\u307e\u3067\u7d9a\u3044\u3066\u3044\u308b\u5317\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6c11\u65cf\u653f\u6cbb\u7d1b\u4e89"},"ca":{"language":"ca","value":"per\u00edode de viol\u00e8ncia i d'agitaci\u00f3 pol\u00edtica a Irlanda del Nord"},"hi":{"language":"hi","value":"1992"},"hu":{"language":"hu","value":"etnonacionalista konfliktus \u00c9szak-\u00cdrorsz\u00e1gban"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u044b \u043a\u0430\u043d\u0444\u043b\u0456\u043a\u0442 \u0443 \u0406\u0440\u043b\u044f\u043d\u0434\u044b\u0456 \u045e XX \u0441\u0442\u0430\u0433\u043e\u0434\u0437\u044c\u0434\u0437\u0456"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0646\u0632\u0627\u0639 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0639\u0631\u0642\u064a \u0646\u0634\u0628 \u0641\u064a \u0625\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629"},"ko":{"language":"ko","value":"1960~1990\ub144\ub300 \ubd81\uc544\uc77c\ub79c\ub4dc \ubd84\uc7c1"},"it":{"language":"it","value":"conflitto etnico-nazionalista in Irlanda del Nord"},"pt":{"language":"pt","value":"conflitos pol\u00edticos e etnonacionalistas violentos na Irlanda do Norte nas d\u00e9cadas de 1960 e 1990"},"nl":{"language":"nl","value":"etnisch-nationalistische conflict in Noord-Ierland"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u5317\u611b\u554f\u984c"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Conflito da Irlanda do Norte"},{"language":"pt","value":"Conflito na Irlanda"},{"language":"pt","value":"The Troubles"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u0432 \u041e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435"},{"language":"ru","value":"\u0421\u043c\u0443\u0442\u0430"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Conflit nord irlandais"},{"language":"fr","value":"Guerre en Irlande du Nord"},{"language":"fr","value":"The Troubles"}],"es":[{"language":"es","value":"Conflicto en Irlanda del Norte"},{"language":"es","value":"The Troubles"}],"ca":[{"language":"ca","value":"The Troubles"},{"language":"ca","value":"Conflicte d'Irlanda del Nord"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u041a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0456\u043a\u0442 \u0432 \u041f\u0456\u0432\u043d\u0456\u0447\u043d\u0456\u0439 \u0406\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0456\u0457"},{"language":"uk","value":"The Troubles"},{"language":"uk","value":"Na Triobl\u00f3id\u00ed"}],"it":[{"language":"it","value":"The Troubles"},{"language":"it","value":"Troubles"}],"de":[{"language":"de","value":"Nordirland-Konflikt"},{"language":"de","value":"Irlandfrage"},{"language":"de","value":"Troubles"},{"language":"de","value":"The Troubles"},{"language":"de","value":"Irische Wiedervereinigung"}],"cy":[{"language":"cy","value":"Helyntion Gogledd Iwerddon"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u554f\u984c"},{"language":"ja","value":"\u5317\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u7d1b\u4e89"}],"cs":[{"language":"cs","value":"The Troubles"},{"language":"cs","value":"Nepokoje v Severn\u00edm Irsku"},{"language":"cs","value":"Troubles"}],"vi":[{"language":"vi","value":"Chi\u1ebfn tranh \u1edf B\u1eafc Ireland"}],"ga":[{"language":"ga","value":"Triobl\u00f3id\u00ed an Tuaiscirt"},{"language":"ga","value":"Triobl\u00f3id\u00ed"}],"da":[{"language":"da","value":"The Troubles"},{"language":"da","value":"Konflikten i Nord-Irland"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Noord-Ierse burgeroorlog"},{"language":"nl","value":"na Triobloidi"},{"language":"nl","value":"Noord-Iers conflict"},{"language":"nl","value":"Troubles"},{"language":"nl","value":"na Triobl\u00f3id\u00ed"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Konflikten p\u00e5 Nordirland"},{"language":"sv","value":"Nordirlandsfr\u00e5gan"},{"language":"sv","value":"Nordirlandkonflikten"},{"language":"sv","value":"The Troubles"},{"language":"sv","value":"Nordirlandskonflikten"},{"language":"sv","value":"Konflikten i Nordirland 1968-1997"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Konflikten i Nord-Irland 1968-1997"}],"el":[{"language":"el","value":"\u039f\u03b9 \u03a4\u03b1\u03c1\u03b1\u03c7\u03ad\u03c2"}],"mk":[{"language":"mk","value":"\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0443\u0434\u0438\u0440"},{"language":"mk","value":"\u041d\u0435\u043c\u0438\u0440\u0438"}],"en":[{"language":"en","value":"Northern Ireland conflict"},{"language":"en","value":"Conflict in Ireland"},{"language":"en","value":"Conflict in Northern Ireland"},{"language":"en","value":"Troubles"},{"language":"en","value":"Northern Irish Troubles"},{"language":"en","value":"Northern Ireland Troubles"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0646\u0632\u0627\u0639 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629"}],"hu":[{"language":"hu","value":"the Troubles"}]},"claims":{"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"500f622f6d46cc7f4c062d37e6917a121e2896bf","datavalue":{"value":"Northern Ireland Troubles","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q815436$7B8EA0F1-D16C-4E48-8EE6-CB6810484BB1","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"920a66a87f5b67dae7312abdd4445f21e481bb01","datavalue":{"value":"/m/07kr2","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q815436$2D764671-DD1A-433E-924A-D2CAA41B8A80","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P227":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P227","hash":"1176eaf27ced9b231dc04289924f5dbb108bf715","datavalue":{"value":"4224971-5","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q815436$904C6372-03D0-4121-A992-0162B79134D1","rank":"normal","references":[{"hash":"9a24f7c0208b05d6be97077d855671d1dfdbc0dd","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"d38375ffe6fe142663ff55cd783aa4df4301d83d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":48183,"id":"Q48183"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"4ef443a15b56a9ab3b8be0e1a6112cd87db3f616","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8850177,"id":"Q8850177"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q815436$F7CC312A-6937-474F-BAB6-C7E3D25F576E","rank":"normal","references":[{"hash":"60cce5d0acf0cc060796196012001192a048d885","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"390e3b73e7cd926978cab220968d0e3451cfb814","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":199698,"id":"Q199698"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P3612":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3612","hash":"4e041a443853db8dcfb01006191a3741cced50a1","datavalue":{"value":"sujet/conflitnordirlandais","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q815436$211A0D9D-D83E-4F91-BEB4-FF2D4CD1B3B3","rank":"normal"}],"P3827":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3827","hash":"b56f3185bf6ab27b5287ec3b19fde61976748b1b","datavalue":{"value":"the-troubles","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q815436$D84F102D-5B3A-4E0F-8175-A9136E2C7DBC","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"83b28d4b1dc441d8717cc8ace268f87605e01e46","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3774758,"id":"Q3774758"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q815436$bb32fae1-4375-b9db-c99c-be9579d61027","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"b8d02f539e80db98e9ff39f36e8831d3fde5e3f0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":766875,"id":"Q766875"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q815436$805f1212-4ddf-ec19-224d-5853aefefd37","rank":"normal"}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"dd94e1ec951276cd971246fb54cb0f0591b4be6f","datavalue":{"value":"27wgwz8miij9","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q815436$BD41DBE4-BFB1-4A1F-B024-5CEF086BC16A","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P1417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1417","hash":"97edc909f74ed3f8f19be5b8821d25e584aa51ab","datavalue":{"value":"topic/Troubles-Northern-Ireland-history","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q815436$E4BCEAB0-EE69-49DF-80F4-08981BBD1257","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"a44880420787fb348836dc51d3babc5227c4ef7e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":145,"id":"Q145"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q815436$2fb2bbbe-4620-f802-42ce-f5c99b1c6d68","rank":"normal"}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"066d6e577890a12a17b3d17ea8053ecfb0d9cd83","datavalue":{"value":{"time":"+1960-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":8,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q815436$57198857-46d5-5119-11d2-c92c41ed76de","rank":"normal"}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"b6c7ffa7d085b02f36602293f106bcfea1211caa","datavalue":{"value":{"time":"+1998-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","qualifiers":{"P1534":[{"snaktype":"value","property":"P1534","hash":"8b60d275a3efb73e052155725ef679931fdc39c6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":208958,"id":"Q208958"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P1534"],"id":"Q815436$884f0a2f-429d-0e19-9ef7-bfb2f190a2dc","rank":"normal"}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"b0bdb3c1b62598c8cdbe28bbcdde7e14537550d6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":26,"id":"Q26"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q815436$BDF970E9-01FD-41B8-AAEE-1E6D39D65C42","rank":"normal","references":[{"hash":"fbfc8292ff60440123e546cbe65b3aafd4af6231","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"71db466d24da9edf44bf22f714d544d48627ab21","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=The_Troubles&oldid=858472854","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P244":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P244","hash":"8794ef4748fe976221e17d8518054ee983d8b60d","datavalue":{"value":"sh85092558","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q815436$8E5FBFA8-3BE5-4777-82CF-BCF555A779EB","rank":"normal","references":[{"hash":"ac5d47e9fbcc281bc0d27a205ae02e22ad24ce31","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"b560dc6b281a39d061e189d2eb299a426a06f1a2","datavalue":{"value":"https://github.com/JohnMarkOckerbloom/ftl/blob/master/data/wikimap","type":"string"},"datatype":"url"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"0dcf4f64e93fdcc654e2c7534285881fe48b9f3d","datavalue":{"value":{"time":"+2019-04-03T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P854","P813"]}]}],"P3417":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3417","hash":"105d18950b75c00df2c6c530d6760d97e2662a5d","datavalue":{"value":"The-Troubles-Northern-Ireland","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q815436$8DC8A730-0EA9-4C20-BCF6-472D3426E0E6","rank":"normal"}],"P5008":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5008","hash":"f546d6e5481e631438db8f68876db9d62c5e4d24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":13382529,"id":"Q13382529"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q815436$D4EDDE12-8479-426B-B7BE-14FB7D00BB8F","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5008","hash":"136e3fbe19158e73e4bfebf3f2d98a9df8638b7e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6173448,"id":"Q6173448"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"7661f66dd5b82a1ea92515ddb16c09ce3088edea","datavalue":{"value":{"time":"+2022-10-31T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P585"],"id":"Q815436$1096B3E7-5C80-4B2A-9C7E-DA11C1004744","rank":"normal"}],"P1120":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1120","hash":"d4a70d12b65628fd8e4f5979090865434b54f76c","datavalue":{"value":{"amount":"+3532","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q815436$cae8d06a-4aa4-c6a6-bc49-e749ab7ba7af","rank":"normal"}],"P1339":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1339","hash":"2c6f8b87acc7e56d664abbfc13588c04a1499952","datavalue":{"value":{"amount":"+47541","unit":"1"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","id":"Q815436$d19dfcc9-4f66-55f0-a7d1-51e66ad308b9","rank":"normal"}],"P585":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"54689e87cdcaf5a15252503de7640bab54d4911a","datavalue":{"value":{"time":"+1998-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q815436$19CAB243-23E2-43C1-A339-BD4A0656A635","rank":"normal","references":[{"hash":"1ef711b087ddc28cf1b798906301dc5cc69acf45","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"dd39d97075851e0233a65ea8838e134823028ae9","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=The_Troubles&oldid=949619857","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P8408":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8408","hash":"6b0275b8f872671db10891aabf41f47367415ecf","datavalue":{"value":"TheTroublesNorthernIreland","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q815436$77611BE1-0B7F-4173-A308-C20859A08F75","rank":"normal","references":[{"hash":"9a681f9dd95c90224547c404e11295f4f7dcf54e","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"9d5780dddffa8746637a9929a936ab6b0f601e24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64139102,"id":"Q64139102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"622a5a27fa5b25e7e7984974e9db494cf8460990","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P6200":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6200","hash":"6696edb50e1f2587f29a3ae5230b44e73e5e86f4","datavalue":{"value":"cg1l0z5lgp4t","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q815436$0A4F68B9-021D-4067-8E21-416351AEFF91","rank":"normal"}],"P8189":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8189","hash":"76eda53bd6c1f431e14534ce2c9a489314b6c19b","datavalue":{"value":"987007533830205171","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q815436$F89C6C4F-BB07-442B-970E-0E9CF8A6CA33","rank":"normal","references":[{"hash":"c8a47202c92936005b390eb36ddd267921b51f43","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"0ea73b3596b49258a7b7ec6495950779b99e875d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":188915,"id":"Q188915"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P10234":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P10234","hash":"69ed588a670b88a737d4dd2929dd14985dff72a7","datavalue":{"value":"nordirland_konflikt","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q815436$da4fa0b8-407f-39b5-d237-94ffa0627b57","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"df6cd4c293a0a679a701a283bf6160e8c11b96ea","datavalue":{"value":"Dsc1877ne2.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q815436$3c6b20b8-4bad-4393-6288-bb0a308b9397","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0643\u0644 (\u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627)","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%B4%D8%A7%D9%83%D9%84_(%D8%A3%D9%8A%D8%B1%D9%84%D9%86%D8%AF%D8%A7)"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Conflictu d'Irlanda del Norte","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Conflictu_d%27Irlanda_del_Norte"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"\u015eimali \u0130rlandiya konflikti","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/%C5%9Eimali_%C4%B0rlandiya_konflikti"},"be_x_oldwiki":{"site":"be_x_oldwiki","title":"\u041a\u0430\u043d\u0444\u043b\u0456\u043a\u0442 \u0443 \u041f\u0430\u045e\u043d\u043e\u0447\u043d\u0430\u0439 \u0406\u0440\u043b\u044f\u043d\u0434\u044b\u0456","badges":[],"url":"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D1%84%D0%BB%D1%96%D0%BA%D1%82_%D1%83_%D0%9F%D0%B0%D1%9E%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B0%D0%B9_%D0%86%D1%80%D0%BB%D1%8F%D0%BD%D0%B4%D1%8B%D1%96"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D1%82_%D0%B2_%D0%A1%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B0_%D0%98%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D1%8F"},"bswiki":{"site":"bswiki","title":"Sjevernoirski sukob","badges":["Q17437796"],"url":"https://bs.wikipedia.org/wiki/Sjevernoirski_sukob"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Conflicte nord-irland\u00e8s","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Conflicte_nord-irland%C3%A8s"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Konflikt v Severn\u00edm Irsku","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Konflikt_v_Severn%C3%ADm_Irsku"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Yr Helyntion","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Yr_Helyntion"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Konflikten i Nordirland","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Konflikten_i_Nordirland"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Nordirlandkonflikt","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Nordirlandkonflikt"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a3\u03cd\u03b3\u03ba\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7 \u0392\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1 \u0399\u03c1\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03af\u03b1","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A3%CF%8D%CE%B3%CE%BA%CF%81%CE%BF%CF%85%CF%83%CE%B7_%CF%83%CF%84%CE%B7_%CE%92%CF%8C%CF%81%CE%B5%CE%B9%CE%B1_%CE%99%CF%81%CE%BB%CE%B1%CE%BD%CE%B4%CE%AF%CE%B1"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"The Troubles","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/The_Troubles"},"enwikiquote":{"site":"enwikiquote","title":"The Troubles","badges":[],"url":"https://en.wikiquote.org/wiki/The_Troubles"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Nordirlanda konflikto","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Nordirlanda_konflikto"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Conflicto norirland\u00e9s","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Conflicto_norirland%C3%A9s"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"P\u00f5hja-Iirimaa konflikt","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/P%C3%B5hja-Iirimaa_konflikt"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Ipar Irlandako gatazka","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Ipar_Irlandako_gatazka"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u062f\u0631\u06af\u06cc\u0631\u06cc\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0627\u06cc\u0631\u0644\u0646\u062f \u0634\u0645\u0627\u0644\u06cc","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AF%D8%B1%DA%AF%DB%8C%D8%B1%DB%8C%E2%80%8C%D9%87%D8%A7%DB%8C_%D8%A7%DB%8C%D8%B1%D9%84%D9%86%D8%AF_%D8%B4%D9%85%D8%A7%D9%84%DB%8C"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Pohjois-Irlannin konflikti","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Pohjois-Irlannin_konflikti"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Conflit nord-irlandais","badges":["Q17437796"],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Conflit_nord-irlandais"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Na Triobl\u00f3id\u00ed","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Na_Triobl%C3%B3id%C3%AD"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Conflito de Irlanda do Norte","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Conflito_de_Irlanda_do_Norte"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05d4\u05e1\u05db\u05e1\u05d5\u05da \u05d1\u05e6\u05e4\u05d5\u05df \u05d0\u05d9\u05e8\u05dc\u05e0\u05d3","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%A1%D7%9B%D7%A1%D7%95%D7%9A_%D7%91%D7%A6%D7%A4%D7%95%D7%9F_%D7%90%D7%99%D7%A8%D7%9C%D7%A0%D7%93"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0909\u0924\u094d\u0924\u0930\u0940 \u0906\u092f\u0930\u0932\u0948\u0902\u0921 \u0938\u0902\u0918\u0930\u094d\u0937","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%89%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A4%B0%E0%A5%80_%E0%A4%86%E0%A4%AF%E0%A4%B0%E0%A4%B2%E0%A5%88%E0%A4%82%E0%A4%A1_%E0%A4%B8%E0%A4%82%E0%A4%98%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%B7"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Sjevernoirski sukob","badges":["Q17437796"],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Sjevernoirski_sukob"},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"\u00c9szak-\u00edrorsz\u00e1gi konfliktus","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/%C3%89szak-%C3%ADrorsz%C3%A1gi_konfliktus"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Konflik Irlandia Utara","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Konflik_Irlandia_Utara"},"iswiki":{"site":"iswiki","title":"\u00c1t\u00f6kin \u00e1 Nor\u00f0ur-\u00cdrlandi","badges":[],"url":"https://is.wikipedia.org/wiki/%C3%81t%C3%B6kin_%C3%A1_Nor%C3%B0ur-%C3%8Drlandi"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Conflitto nordirlandese","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Conflitto_nordirlandese"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u5317\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u554f\u984c","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%8C%97%E3%82%A2%E3%82%A4%E3%83%AB%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%83%89%E5%95%8F%E9%A1%8C"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10e9\u10e0\u10d3\u10d8\u10da\u10dd\u10d4\u10d7 \u10d8\u10e0\u10da\u10d0\u10dc\u10d3\u10d8\u10d8\u10e1 \u10d9\u10dd\u10dc\u10e4\u10da\u10d8\u10e5\u10e2\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A9%E1%83%A0%E1%83%93%E1%83%98%E1%83%9A%E1%83%9D%E1%83%94%E1%83%97_%E1%83%98%E1%83%A0%E1%83%9A%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%93%E1%83%98%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%99%E1%83%9D%E1%83%9C%E1%83%A4%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%A5%E1%83%A2%E1%83%98"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ubd81\uc544\uc77c\ub79c\ub4dc \ubd84\uc7c1","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B6%81%EC%95%84%EC%9D%BC%EB%9E%9C%EB%93%9C_%EB%B6%84%EC%9F%81"},"lfnwiki":{"site":"lfnwiki","title":"Turbas en Er Norde","badges":[],"url":"https://lfn.wikipedia.org/wiki/Turbas_en_Er_Norde"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Zieme\u013c\u012brijas konflikts","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Zieme%C4%BC%C4%ABrijas_konflikts"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"The Troubles","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/The_Troubles"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"The Troubles","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/The_Troubles"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Konflikten i Nord-Irland","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Konflikten_i_Nord-Irland"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Konflikten i Nord-Irland","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Konflikten_i_Nord-Irland"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Gu\u00e8rra Civila d'Irlanda del N\u00f2rd","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Gu%C3%A8rra_Civila_d%27Irlanda_del_N%C3%B2rd"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Konflikt w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Konflikt_w_Irlandii_P%C3%B3%C5%82nocnej"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Conflitos na Irlanda do Norte","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Conflitos_na_Irlanda_do_Norte"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Problema irlandez\u0103","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Problema_irlandez%C4%83"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D1%82_%D0%B2_%D0%A1%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B9_%D0%98%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%B8"},"scowiki":{"site":"scowiki","title":"The Truibils","badges":["Q70893996"],"url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/The_Truibils"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Sjevernoirski sukob","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Sjevernoirski_sukob"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"The Troubles","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/The_Troubles"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Konflikt v Severnom \u00cdrsku","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Konflikt_v_Severnom_%C3%8Drsku"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438 \u0441\u0443\u043a\u043e\u0431","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B8%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%B8_%D1%81%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B1"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Konflikten i Nordirland","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Konflikten_i_Nordirland"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e40\u0e14\u0e2d\u0e30\u0e17\u0e23\u0e31\u0e1a\u0e40\u0e1a\u0e34\u0e25\u0e2a\u0e4c","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%AD%E0%B8%B0%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%B4%E0%B8%A5%E0%B8%AA%E0%B9%8C"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Kuzey \u0130rlanda sorunu","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Kuzey_%C4%B0rlanda_sorunu"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0456\u043a\u0442 \u0443 \u041f\u0456\u0432\u043d\u0456\u0447\u043d\u0456\u0439 \u0406\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%BB%D1%96%D0%BA%D1%82_%D1%83_%D0%9F%D1%96%D0%B2%D0%BD%D1%96%D1%87%D0%BD%D1%96%D0%B9_%D0%86%D1%80%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D1%96%D1%97"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0645\u0634\u06a9\u0644\u0627\u062a (\u0634\u0645\u0627\u0644\u06cc \u0622\u0626\u0631\u0644\u06cc\u0646\u0688)","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B4%DA%A9%D9%84%D8%A7%D8%AA_(%D8%B4%D9%85%D8%A7%D9%84%DB%8C_%D8%A2%D8%A6%D8%B1%D9%84%DB%8C%D9%86%DA%88)"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Xung \u0111\u1ed9t v\u0169 trang t\u1ea1i B\u1eafc Ireland","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Xung_%C4%91%E1%BB%99t_v%C5%A9_trang_t%E1%BA%A1i_B%E1%BA%AFc_Ireland"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u5317\u7231\u5c14\u5170\u95ee\u9898","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8C%97%E7%88%B1%E5%B0%94%E5%85%B0%E9%97%AE%E9%A2%98"}}}}}