{"entities":{"Q81545":{"pageid":84003,"ns":0,"title":"Q81545","lastrevid":1896554406,"modified":"2023-05-15T05:00:17Z","type":"item","id":"Q81545","labels":{"zh":{"language":"zh","value":"\u5229\u6bd4\u4e9a\u5185\u6218"},"pl":{"language":"pl","value":"Wojna domowa w Libii"},"eu":{"language":"eu","value":"Libiako gerra zibila"},"es":{"language":"es","value":"Guerra de Libia de 2011"},"ta":{"language":"ta","value":"2011 \u0bb2\u0bbf\u0baa\u0bbf\u0baf \u0b89\u0bb3\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd"},"af":{"language":"af","value":"Libiese Burgeroorlog"},"hu":{"language":"hu","value":"els\u0151 l\u00edbiai polg\u00e1rh\u00e1bor\u00fa"},"ms":{"language":"ms","value":"Perang saudara Libya"},"cbk-zam":{"language":"cbk-zam","value":"El rebeli\u00f3n na Libya de 2011"},"et":{"language":"et","value":"2011. aasta Liib\u00fca kodus\u00f5da"},"el":{"language":"el","value":"\u039b\u03b9\u03b2\u03c5\u03ba\u03cc\u03c2 \u03b5\u03bc\u03c6\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2 2011"},"am":{"language":"am","value":"\u12e8\u1373\u137b\u136b \u12d3.\u121d. \u12e8\u120a\u1262\u12eb \u1215\u12dd\u1263\u12ca \u12a0\u1265\u12ee\u1275"},"my":{"language":"my","value":"\u1042\u1040\u1041\u1041 \u101c\u1005\u103a\u1017\u103b\u102c\u1038 \u1006\u1014\u1039\u1012\u1015\u103c\u1019\u103e\u102f"},"ar":{"language":"ar","value":"\u062b\u0648\u0631\u0629 17 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631"},"nl":{"language":"nl","value":"opstand in Libi\u00eb"},"sv":{"language":"sv","value":"Libyska inb\u00f6rdeskriget"},"pt":{"language":"pt","value":"Guerra Civil L\u00edbia"},"eo":{"language":"eo","value":"Libia enlanda milito"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0420\u0430\u0442 \u0443 \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0438"},"tr":{"language":"tr","value":"Libya \u0130\u00e7 Sava\u015f\u0131"},"ckb":{"language":"ckb","value":"\u0634\u06d5\u0695\u06cc \u0646\u0627\u0648\u062e\u06c6\u06cc\u06cc\u06cc \u0644\u06cc\u0628\u06cc\u0627"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0413\u0440\u0430\u0453\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0458\u043d\u0430 \u0432\u043e \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0430"},"fi":{"language":"fi","value":"Libyan sis\u00e4llissota"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0413\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u041b\u0456\u0432\u0456\u0457 2011"},"nn":{"language":"nn","value":"Den libyske borgarkrigen"},"sco":{"language":"sco","value":"Libie ceevil war"},"az":{"language":"az","value":"Liviya v\u0259t\u0259nda\u015f m\u00fcharib\u0259si"},"hr":{"language":"hr","value":"Rat u Libiji"},"tl":{"language":"tl","value":"Digmaang Sibil ng Libya"},"da":{"language":"da","value":"Borgerkrigen i Libyen"},"wa":{"language":"wa","value":"Guere civile libyinne"},"arz":{"language":"arz","value":"\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0644\u064a\u0628\u064a\u0627 \u0633\u0646\u0629 2011"},"ko":{"language":"ko","value":"\ub9ac\ube44\uc544 \ub0b4\uc804 (2011\ub144)"},"he":{"language":"he","value":"\u05d4\u05d4\u05ea\u05e7\u05d5\u05de\u05de\u05d5\u05ea \u05d1\u05dc\u05d5\u05d1"},"fr":{"language":"fr","value":"guerre civile libyenne"},"lv":{"language":"lv","value":"2011. gada L\u012bbijas pilso\u0146u kar\u0161"},"it":{"language":"it","value":"prima guerra civile in Libia"},"id":{"language":"id","value":"Perang Saudara Libya"},"de":{"language":"de","value":"B\u00fcrgerkrieg in Libyen"},"ml":{"language":"ml","value":"2011-\u0d32\u0d46 \u0d32\u0d3f\u0d2c\u0d3f\u0d2f\u0d7b \u0d06\u0d2d\u0d4d\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d2f\u0d41\u0d26\u0d4d\u0d27\u0d02"},"ja":{"language":"ja","value":"2011\u5e74\u30ea\u30d3\u30a2\u5185\u6226"},"vi":{"language":"vi","value":"N\u1ed9i chi\u1ebfn Libya"},"en":{"language":"en","value":"First Libyan Civil War"},"sh":{"language":"sh","value":"Rat u Libiji"},"sk":{"language":"sk","value":"Ob\u010dianska vojna v L\u00edbyi"},"ku":{"language":"ku","value":"\u015eer\u00ea navxwey\u00ee y\u00ea L\u00eebyay\u00ea"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0554\u0561\u0572\u0561\u0584\u0561\u0581\u056b\u0561\u056f\u0561\u0576 \u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574 \u053c\u056b\u0562\u056b\u0561\u0575\u0578\u0582\u0574"},"ro":{"language":"ro","value":"R\u0103zboiul Civil Libian"},"th":{"language":"th","value":"\u0e2a\u0e07\u0e04\u0e23\u0e32\u0e21\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e25\u0e34\u0e40\u0e1a\u0e35\u0e22"},"ca":{"language":"ca","value":"Guerra Civil L\u00edbia"},"la":{"language":"la","value":"Motus Libycus anni 2011"},"cy":{"language":"cy","value":"Rhyfel Cartref Libya"},"cs":{"language":"cs","value":"prvn\u00ed libyjsk\u00e1 ob\u010dansk\u00e1 v\u00e1lka"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u0431\u0438\u044f"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0644\u06cc\u0628\u06cc\u0627 \u062c\u0646\u06af 2011\u0621"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10da\u10d8\u10d1\u10d8\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10db\u10dd\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10dd \u10dd\u10db\u10d8"},"nb":{"language":"nb","value":"borgerkrigen i Libya"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u0437\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u0439\u043d\u0430 \u045e \u041b\u0456\u0431\u0456\u0456"},"gl":{"language":"gl","value":"Guerra Civil Libia"},"be":{"language":"be","value":"\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u0437\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u0439\u043d\u0430 \u045e \u041b\u0456\u0432\u0456\u0456"},"oc":{"language":"oc","value":"Gu\u00e8rra civila de Libia"},"tt":{"language":"tt","value":"\u041b\u0438\u0432\u0438\u044f \u0432\u0430\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0448\u043b\u0430\u0440 \u0441\u0443\u0433\u044b\u0448\u044b"},"gd":{"language":"gd","value":"Cogadh S\u00ecobhalta Libia 2011"},"ga":{"language":"ga","value":"Cogadh cathartha na Libia 2011"},"ast":{"language":"ast","value":"Guerra de Llibia de 2011"},"azb":{"language":"azb","value":"\u0644\u06cc\u0628\u06cc \u0627\u06cc\u0686 \u0633\u0627\u0648\u0627\u0634\u06cc"},"pnb":{"language":"pnb","value":"\u0644\u06cc\u0628\u06cc\u0627 \u062e\u0627\u0646\u06c1 \u062c\u0646\u06af\u06cc (2011\u0621)"},"wuu":{"language":"wuu","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9a\u5185\u6218"},"yue":{"language":"yue","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9e\u5167\u6230"},"shi":{"language":"shi","value":"Tagrawla n Libya"},"mt":{"language":"mt","value":"Gwerra \u010aivili Libjana tal-2011"},"ba":{"language":"ba","value":"\u041b\u0438\u0432\u0438\u044f\u043b\u0430 \u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440 \u04bb\u0443\u0493\u044b\u0448\u044b (2011)"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"2011 armed conflict in the North African country of Libya"},"de":{"language":"de","value":"aus Demonstrationen hervorgegangener Krieg im Zuge des Arabischen Fr\u00fchlings"},"hu":{"language":"hu","value":"egy 2011-es polg\u00e1rh\u00e1bor\u00fa L\u00edbi\u00e1ban"},"it":{"language":"it","value":"guerra civile del 2011 che si oppose a Gheddafi"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0646\u0632\u0627\u0639 \u0645\u0633\u0644\u062d \u0641\u064a 2011 \u0641\u064a \u0644\u064a\u0628\u064a\u0627"},"sv":{"language":"sv","value":"inb\u00f6rdeskrig i Libyen 19 mars - 23 oktober 2011"},"tr":{"language":"tr","value":"Arap Bahar\u0131 sonras\u0131 Libya'da \u00e7\u0131kan i\u00e7 sava\u015f."},"zh":{"language":"zh","value":"\u6b66\u88dd\u885d\u7a81"},"vi":{"language":"vi","value":"C\u00e1c cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh, b\u1ea1o lo\u1ea1n l\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u00ednh ph\u1ee7 Gaddafi Libya"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438"},"ku":{"language":"ku","value":"2011 \u015fer\u00ea \u00e7ekdar\u00ee li welat\u00ea bakur\u00ea Afr\u00eekay\u00ea L\u00eebya"},"mt":{"language":"mt","value":"kunflitt armat tal-2011 fil-Libja"},"es":{"language":"es","value":"conflicto b\u00e9lico internacional"},"fr":{"language":"fr","value":"guerre entre le gouvernement de Mouammar Kadhafi et ses opposants (2011)"},"cs":{"language":"cs","value":"v\u00e1len\u010d\u00fd konflikt v Libyi z roku 2011"},"pt":{"language":"pt","value":"conflito armado no pa\u00eds norte-africano da L\u00edbia em 2011"},"ba":{"language":"ba","value":"\u041b\u0438\u0432\u0438\u044f\u043b\u0430 2011 \u0439\u044b\u043b\u0493\u044b \u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440 \u04bb\u0443\u0493\u044b\u0448\u044b \u0448\u0443\u043b\u0430\u0439 \u0443\u04a1 \u041b\u0438\u0432\u0438\u044f\u043b\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0435\u043d\u0441\u0435 \u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440 \u04bb\u0443\u0493\u044b\u0448\u044b"},"ko":{"language":"ko","value":"2011\ub144 \ubd81\uc544\ud504\ub9ac\uce74 \ub9ac\ube44\uc544\uc758 \ubb34\ub825 \ucda9\ub3cc"},"ta":{"language":"ta","value":"\u0bae\u0bc1\u0b85\u0bae\u0bcd\u0bae\u0bb0\u0bcd \u0b85\u0bb2\u0bcd \u0b95\u0ba4\u0bbe\u0b83\u0baa\u0bbf\u0baf\u0bc8 \u0b8e\u0ba4\u0bbf\u0bb0\u0bcd\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0bc1 \u0ba8\u0b9f\u0ba4\u0bcd\u0ba4\u0baa\u0bcd\u0baa\u0b9f\u0bcd\u0b9f \u0b8e\u0bb4\u0bc1\u0b9a\u0bcd\u0b9a\u0bbf (2011)"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9a\u5185\u6218"},{"language":"zh","value":"\u5229\u6bd4\u4e9a\u6218\u4e89"},{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9a\u53cd\u653f\u5e9c\u793a\u5a01\u6d3b\u52a8"},{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9e\u53cd\u653f\u5e9c\u793a\u5a01"},{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9e\u9769\u547d"},{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9a\u53cd\u653f\u5e9c\u793a\u5a01"},{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9a\u8d77\u4e49"},{"language":"zh","value":"2011\u5229\u6bd4\u4e9a\u5185\u6218"},{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9e\u53cd\u653f\u5e9c\u793a\u5a01\u6d3b\u52d5"},{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9e\u5167\u6230"},{"language":"zh","value":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9a\u53db\u4e71"}],"pl":[{"language":"pl","value":"Zamieszki w Libii"},{"language":"pl","value":"Wojna w Libii"},{"language":"pl","value":"Protesty w Libii"},{"language":"pl","value":"Powstanie w Libii"}],"eu":[{"language":"eu","value":"2011ko Libiako gerra zibila"},{"language":"eu","value":"2011ko Libiako Gerra Zibil"},{"language":"eu","value":"2011ko Libiako Iraultza"}],"es":[{"language":"es","value":"Rebeli\u00f3n en Libia de 2011"},{"language":"es","value":"Rebelion en Libia de 2011"},{"language":"es","value":"Crisis libia"},{"language":"es","value":"Revolucion de Libia de 2011"},{"language":"es","value":"Revoluci\u00f3n libia de 2011"},{"language":"es","value":"La Rebelion de Libia"},{"language":"es","value":"Guerra Civil Libia de 2011"},{"language":"es","value":"Rebeli\u00f3n libia de 2011"},{"language":"es","value":"Protestas en Libia de 2011"},{"language":"es","value":"Revoluci\u00f3n libia"},{"language":"es","value":"Conflicto libio"},{"language":"es","value":"Guerra Civil Libia"},{"language":"es","value":"Revoluci\u00f3n de Libia de 2011"},{"language":"es","value":"Revolucion libia"}],"ta":[{"language":"ta","value":"2011 \u0bb2\u0bbf\u0baa\u0bbf\u0baf \u0b8e\u0bb4\u0bc1\u0b9a\u0bcd\u0b9a\u0bbf"}],"ms":[{"language":"ms","value":"Pemberontakan Libya 2011"},{"language":"ms","value":"Perang Saudara Libya 2011"},{"language":"ms","value":"Bantahan Libya 2011"}],"cbk-zam":[{"language":"cbk-zam","value":"La rebeli\u00f3n na Libya de 2011"},{"language":"cbk-zam","value":"Rebeli\u00f3n en Libia de 2011"},{"language":"cbk-zam","value":"Rebelion na Libia de 2011"}],"et":[{"language":"et","value":"2011. aasta Liib\u00fca rahutused"},{"language":"et","value":"Liib\u00fca kodus\u00f5da"}],"el":[{"language":"el","value":"\u0395\u03be\u03ad\u03b3\u03b5\u03c1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7 \u039b\u03b9\u03b2\u03cd\u03b7 \u03c4\u03bf 2011"},{"language":"el","value":"\u03a4\u03b1\u03c1\u03b1\u03c7\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7 \u039b\u03b9\u03b2\u03cd\u03b7 \u03c4\u03bf 2011"},{"language":"el","value":"\u0395\u03bc\u03c6\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u039b\u03b9\u03b2\u03cd\u03b7 \u03c4\u03bf 2011"},{"language":"el","value":"\u0395\u03bc\u03c6\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u03c0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7 \u039b\u03b9\u03b2\u03cd\u03b7 \u03c4\u03bf 2011"},{"language":"el","value":"\u0395\u03be\u03ad\u03b3\u03b5\u03c1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u039b\u03b9\u03b2\u03cd\u03b7 \u03c4\u03bf 2011"},{"language":"el","value":"\u03a4\u03b1\u03c1\u03b1\u03c7\u03ad\u03c2 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u039b\u03b9\u03b2\u03cd\u03b7 \u03c4\u03bf 2011"}],"am":[{"language":"am","value":"\u12e8\u120a\u1262\u12eb \u1215\u12dd\u1263\u12ca \u12a0\u1265\u12ee\u1275"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0661"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0661"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 (\u0662\u0660\u0661\u0661)"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 \u0662\u0660\u0661\u0661"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0662\u0660\u0661\u0661"},{"language":"ar","value":"\u062a\u0648\u0631\u0629 \u0661\u0667 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631"},{"language":"ar","value":"\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0661\u0667 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631"},{"language":"ar","value":"\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0636\u0628 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 2011"},{"language":"ar","value":"\u062a\u0648\u0631\u0629 17 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 2011"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u062c\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 2011"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 2011"},{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629"},{"language":"ar","value":"\u0627\u062d\u062a\u062c\u0627\u062c\u0627\u062a \u0644\u064a\u0628\u064a\u0627"},{"language":"ar","value":"\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0644\u064a\u0628\u064a\u0627"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Libische Burgeroorlog"},{"language":"nl","value":"Opstand in Libi\u00eb van 2011"},{"language":"nl","value":"Protesten in Libi\u00eb"},{"language":"nl","value":"Libische Revolutie"},{"language":"nl","value":"Slag om Az Zawiyah"},{"language":"nl","value":"Slag om Misurata"},{"language":"nl","value":"Burgeroorlog in Libie"},{"language":"nl","value":"Opstand in Libie"},{"language":"nl","value":"Val van Tripoli"},{"language":"nl","value":"Opstand in Libie van 2011"},{"language":"nl","value":"Protesten in Libie"},{"language":"nl","value":"Libische Opstand"},{"language":"nl","value":"Burgeroorlog in Libi\u00eb"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Libyenkriget"},{"language":"sv","value":"Kriget i Libyen 2011"},{"language":"sv","value":"Inb\u00f6rdeskriget i Libyen 2011"},{"language":"sv","value":"Protesterna i Libyen 2011"},{"language":"sv","value":"Revolten i Libyen 2011"},{"language":"sv","value":"Upproret i Libyen 2011"},{"language":"sv","value":"Libyska inb\u00f6rdeskriget 2011"}],"pt":[{"language":"pt","value":"Guerra civil na L\u00edbia"},{"language":"pt","value":"Protestos na L\u00edbia em 2011"},{"language":"pt","value":"Revolta na L\u00edbia em 2011"},{"language":"pt","value":"Revolta l\u00edbia de 2011"},{"language":"pt","value":"Revoltas de 2011 na L\u00edbia"},{"language":"pt","value":"Primeira Guerra Civil L\u00edbia"}],"eo":[{"language":"eo","value":"Revolucio en Libio en 2011"},{"language":"eo","value":"Ribelo en Libio en 2011"},{"language":"eo","value":"Libia revolucio de 2011"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0412\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438"},{"language":"ru","value":"\u041b\u0438\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435"},{"language":"ru","value":"\u041b\u0438\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430"},{"language":"ru","value":"\u0412\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438"},{"language":"ru","value":"\u0412\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438"},{"language":"ru","value":"\u041b\u0438\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430"},{"language":"ru","value":"\u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438"}],"sr":[{"language":"sr","value":"\u0413\u0440\u0430\u0452\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0442 \u0443 \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0438"},{"language":"sr","value":"\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0443 \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0438"}],"tr":[{"language":"tr","value":"2011 Libya protestolar\u0131"},{"language":"tr","value":"2011 Libya i\u00e7 sava\u015f\u0131"},{"language":"tr","value":"Libya isyan\u0131"},{"language":"tr","value":"2011 Libya Ayaklanmas\u0131"}],"ckb":[{"language":"ckb","value":"\u0634\u06d5\u0695 \u0648 \u067e\u06ce\u06a9\u062f\u0627\u062f\u0627\u0646\u06d5\u06a9\u0627\u0646\u06cc \u0644\u06cc\u0628\u06cc\u0627"},{"language":"ckb","value":"\u0634\u06d5\u0695\u06cc \u0646\u0627\u0648\u062e\u06c6\u06cc\u06cc \u0644\u06cc\u0628\u06cc\u0627"}],"fi":[{"language":"fi","value":"Libyan kriisi 2011"},{"language":"fi","value":"Libyan levottomuudet 2011"},{"language":"fi","value":"Libyan mielenosoitukset 2011"},{"language":"fi","value":"Libyan mellakat 2011"},{"language":"fi","value":"Libyan sota"},{"language":"fi","value":"Libyan kansannousu 2011"},{"language":"fi","value":"Libyan sis\u00e4llissota 2011"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0412\u0456\u0439\u043d\u0430 \u0443 \u041b\u0456\u0432\u0456\u0457"},{"language":"uk","value":"\u0412\u0456\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u041b\u0456\u0432\u0456\u0457"},{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u041b\u0456\u0432\u0456\u0457"},{"language":"uk","value":"\u041f\u043e\u0432\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f \u0443 \u041b\u0456\u0432\u0456\u0457"},{"language":"uk","value":"\u0413\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0430 \u0443 \u041b\u0456\u0432\u0456\u0457"},{"language":"uk","value":"\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0433\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u041b\u0456\u0432\u0456\u0457"}],"nn":[{"language":"nn","value":"2011-revolusjonen i Libya"},{"language":"nn","value":"Borgarkrigen i Libya"},{"language":"nn","value":"Den libyske revolusjonen i 2011"},{"language":"nn","value":"Oppreisten i Libya i 2011"}],"sco":[{"language":"sco","value":"2011 Libie ceevil war"}],"az":[{"language":"az","value":"2011-ci il Liviya i\u011fti\u015fa\u015flar\u0131"}],"hr":[{"language":"hr","value":"Pobuna u Libiji 2011."},{"language":"hr","value":"Nemiri u Libiji 2011."},{"language":"hr","value":"Prosvjedi u Libiji 2011."},{"language":"hr","value":"Gra\u0111anski rat u Libiji"}],"tl":[{"language":"tl","value":"2011 Protesta sa Libya"},{"language":"tl","value":"2011 kilos-protesta sa Libya"}],"da":[{"language":"da","value":"Opr\u00f8ret i Libyen 2011"}],"wa":[{"language":"wa","value":"Revintreye libyinne"},{"language":"wa","value":"Guere di Libeye"}],"arz":[{"language":"arz","value":"\u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a \u0644\u064a\u0628\u064a\u0627 2011"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\ub9ac\ube44\uc544 \ubd09\uae30"},{"language":"ko","value":"2011\ub144 \ub9ac\ube44\uc544 \ubd09\uae30"},{"language":"ko","value":"2011\ub144 \ub9ac\ube44\uc544 \uc0ac\ud0dc"},{"language":"ko","value":"2011\ub144 \ub9ac\ube44\uc544 \ub0b4\uc804"},{"language":"ko","value":"2011\ub144 \ub9ac\ube44\uc544 \ub0b4\ub780"},{"language":"ko","value":"2011\ub144 \ub9ac\ube44\uc544 \uc804\uc7c1"},{"language":"ko","value":"2011\ub144 \ub9ac\ube44\uc544 \ubc18\uc815\ubd80 \uc2dc\uc704"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05d4\u05d4\u05e4\u05d2\u05e0\u05d5\u05ea \u05d1\u05dc\u05d5\u05d1"},{"language":"he","value":"\u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05ea \u05d4\u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05dd \u05d1\u05dc\u05d5\u05d1"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d4\u05e4\u05db\u05ea \u05d4-17 \u05d1\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8"},{"language":"he","value":"\u05de\u05d4\u05e4\u05db\u05ea 17 \u05d1\u05e4\u05d1\u05e8\u05d5\u05d0\u05e8"}],"fr":[{"language":"fr","value":"R\u00e9volution libyenne de 2011"},{"language":"fr","value":"Protestations libyennes de 2011"},{"language":"fr","value":"Guerre civile libyenne de 2011"},{"language":"fr","value":"Chute de Kadhafi"},{"language":"fr","value":"R\u00e9volte de 2011 en Libye"},{"language":"fr","value":"R\u00e9volution libyenne 2011"},{"language":"fr","value":"Chute de Mouammar Kadhafi"},{"language":"fr","value":"R\u00e9volte libyenne de 2011"},{"language":"fr","value":"Insurrection libyenne de 2011"}],"lv":[{"language":"lv","value":"2011. gada sacel\u0161an\u0101s L\u012bbij\u0101"}],"it":[{"language":"it","value":"sommosse popolari in Libia del 2011"},{"language":"it","value":"rivolta in Libia del 2011"}],"id":[{"language":"id","value":"Perang Saudara Libya 2011"}],"de":[{"language":"de","value":"Aufstand und B\u00fcrgerkrieg in Libyen 2011"},{"language":"de","value":"B\u00fcrgerkrieg in Libyen 2011"},{"language":"de","value":"Unruhen in Libyen 2011"},{"language":"de","value":"Proteste in Libyen 2011"},{"language":"de","value":"Aufstand in Libyen 2011"}],"ml":[{"language":"ml","value":"\u0d32\u0d3f\u0d2c\u0d3f\u0d2f\u0d7b \u0d06\u0d2d\u0d4d\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d2f\u0d41\u0d26\u0d4d\u0d27\u0d02"},{"language":"ml","value":"2011 Libyan civil war"}],"ja":[{"language":"ja","value":"2011\u5e74\u30ea\u30d3\u30a2\u9a12\u4e71"}],"vi":[{"language":"vi","value":"N\u1ed5i d\u1eady \u1edf Libya 2011"},{"language":"vi","value":"Bi\u1ec3u t\u00ecnh t\u1ea1i Libya n\u0103m 2011"},{"language":"vi","value":"Bi\u1ec3u t\u00ecnh n\u0103m 2011 t\u1ea1i Libya"},{"language":"vi","value":"Bi\u1ec3u t\u00ecnh Libya 2011"},{"language":"vi","value":"Chi\u1ebfn tranh Libya( 2011)"},{"language":"vi","value":"Chi\u1ebfn tranh Libya"},{"language":"vi","value":"N\u1ed9i chi\u1ebfn Libya 2011"}],"sh":[{"language":"sh","value":"Libijski rat"},{"language":"sh","value":"Gra\u0111anski rat u Libiji"},{"language":"sh","value":"Libijski ustanak 2011"},{"language":"sh","value":"Libijski gra\u0111anski rat"}],"en":[{"language":"en","value":"Libyan Revolution"},{"language":"en","value":"Libyan Civil War"},{"language":"en","value":"17 February Revolution"}],"ro":[{"language":"ro","value":"R\u0103zboiul Civil Libian din 2011"},{"language":"ro","value":"Protestele libiene din 2011"},{"language":"ro","value":"Revolta din Libia din 2011"}],"th":[{"language":"th","value":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e01\u0e48\u0e2d\u0e01\u0e32\u0e23\u0e01\u0e33\u0e40\u0e23\u0e34\u0e1a\u0e43\u0e19\u0e25\u0e34\u0e40\u0e1a\u0e35\u0e22 \u0e1e.\u0e28. 2554"},{"language":"th","value":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e17\u0e49\u0e27\u0e07\u0e43\u0e19\u0e25\u0e34\u0e40\u0e1a\u0e35\u0e22 \u0e04.\u0e28. 2011"},{"language":"th","value":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e17\u0e49\u0e27\u0e07\u0e43\u0e19\u0e25\u0e34\u0e40\u0e1a\u0e35\u0e22 \u0e1e.\u0e28. 2554"},{"language":"th","value":"\u0e01\u0e32\u0e23\u0e25\u0e38\u0e01\u0e2e\u0e37\u0e2d\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e0a\u0e32\u0e27\u0e25\u0e34\u0e40\u0e1a\u0e35\u0e22 \u0e1e.\u0e28. 2554"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Revoluci\u00f3 l\u00edbia del 2011"},{"language":"ca","value":"Guerra de L\u00edbia de 2011"},{"language":"ca","value":"Revolta l\u00edbia de 2011"},{"language":"ca","value":"Revoluci\u00f3 l\u00edbia de 2011"}],"cy":[{"language":"cy","value":"Gwrthryfel Libya"}],"cs":[{"language":"cs","value":"Demonstrace v Libyi 2011"},{"language":"cs","value":"Povst\u00e1n\u00ed v Libyi 2011"},{"language":"cs","value":"libyjsk\u00e1 ob\u010dansk\u00e1 v\u00e1lka"},{"language":"cs","value":"libyjsk\u00e9 povst\u00e1n\u00ed"}],"bg":[{"language":"bg","value":"\u041b\u0438\u0431\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e \u0432\u044a\u0441\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435"}],"fa":[{"language":"fa","value":"\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0636\u0627\u062a \u0633\u0631\u0627\u0633\u0631\u06cc \u062f\u0631 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u062c\u0646\u06af \u062f\u0627\u062e\u0644\u06cc \u062f\u0631 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 2011 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f1 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u062c\u0646\u06af \u0634\u0647\u0631\u06cc \u062f\u0631 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0636\u0627\u062a \u062f\u0631 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u062c\u0646\u06af \u062f\u0627\u062e\u0644\u06cc \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0636\u0627\u062a \u0648 \u0634\u0648\u0631\u0634 \u0633\u0631\u0627\u0633\u0631\u06cc \u062f\u0631 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 17 \u0641\u0648\u0631\u06cc\u0647 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u062a\u0638\u0627\u0647\u0631\u0627\u062a \u0627\u0639\u062a\u0631\u0627\u0636\u06cc \u062f\u0631 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u06f1\u06f7 \u0641\u0648\u0631\u06cc\u0647 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u06f1\u06f7 \u0641\u0648\u0631\u06cc\u0647\u0654 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"},{"language":"fa","value":"\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 17 \u0641\u0648\u0631\u06cc\u0647\u0654 \u0644\u06cc\u0628\u06cc"}],"ur":[{"language":"ur","value":"\u0644\u0628\u06cc\u0627 \u062c\u0646\u06af 2011\u0621"}],"ka":[{"language":"ka","value":"\u10da\u10d8\u10d1\u10d8\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10de\u10e0\u10dd\u10e2\u10d4\u10e1\u10e2\u10dd \u10d0\u10e5\u10ea\u10d8\u10d4\u10d1\u10d8"}],"nb":[{"language":"nb","value":"Oppr\u00f8ret i Libya i 2011"},{"language":"nb","value":"Oppr\u00f8ret i Libya 2011"}],"mt":[{"language":"mt","value":"Rivoluzzjoni Libjana"},{"language":"mt","value":"Gwerra \u010aivili Libjana"},{"language":"mt","value":"Rivoluzzjoni tas-17 ta' Frar"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"86c0c3ef72a533636b43ac8902193b294bae0608","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8465,"id":"Q8465"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q81545$36954c20-484c-b929-ea24-a668311a62f4","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"fdc36b458a87d0fb0ed3fa86b01282fb080bbb85","datavalue":{"value":"Libyan civil war (2011)","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"q81545$035FB80C-3198-4228-AB1C-C1FC5A320B6A","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"36f15723e8f28b2fe69fb1ff196a65a5c20e30e1","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":33761,"id":"Q33761"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q81545$de05514a-4bd8-028b-1dbd-2311bea56f37","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"8f840374183f56e381c36a45297195bcbfb5da54","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":18702324,"id":"Q18702324"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q81545$bc022cb4-49b4-a343-f6b2-3dcb93b0343c","rank":"normal"}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"caaf07ce6ed0de80c7a5f48af571e6f5f81c8539","datavalue":{"value":{"time":"+2011-02-15T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q81545$03503b19-46b4-b78c-62b1-1e6e621d586a","rank":"normal"}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"8d7ac11406f5349b955ef0e5a083d909a4660e57","datavalue":{"value":{"time":"+2011-10-23T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q81545$b7acac67-4aea-f5f3-7145-81aebfa6efd9","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"3c17e175a307ef6b3e5d676745892d91ca3808f5","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8589467,"id":"Q8589467"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q81545$F0700B0C-3B78-4651-9635-DDAAAE8E37EA","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"9bf737c0b137ec6ff84f11450275d1f4abc5ecef","datavalue":{"value":"/m/0gfhg1y","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q81545$B2873F84-9CF0-4AB3-9367-6C01EED08191","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P625":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P625","hash":"d6bc0dfe1f3731b404111c0bc5c6da6c5c54631e","datavalue":{"value":{"latitude":31.195623,"longitude":16.52141,"altitude":null,"precision":1.0e-5,"globe":"http://www.wikidata.org/entity/Q2"},"type":"globecoordinate"},"datatype":"globe-coordinate"},"type":"statement","id":"Q81545$C9214A78-53E2-46BB-9850-9E5BAE36782A","rank":"normal","references":[{"hash":"b3fd5e254143d8b52cd96cff43af9af5e3a82358","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f13c99a16441677ec69fcea23f221d866f1fc98f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":199693,"id":"Q199693"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P276":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P276","hash":"43540ab437c0e59b2b9eac0a886df477c502b7ed","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1016,"id":"Q1016"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q81545$21879B5F-FDCC-4538-8CCC-34FC0ED8AFD1","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"37d2c3667a3dc5644e66f2ffd043135edc15c9a4","datavalue":{"value":"First Libyan Civil War (2011).png","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q81545$F95B3D3E-84C5-43FA-800C-8995157D2B35","rank":"normal"}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"511ca3d3e3f77d232a62d75cc8a427de641bd368","datavalue":{"value":"14979705n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q81545$F2109314-41FF-4BDB-8425-ACAB29CF3843","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P1296":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1296","hash":"f55d11dca35853058f6c952e74d2a6bc973e857e","datavalue":{"value":"0522875","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q81545$DF164F57-3784-48FD-A95B-803867D735DD","rank":"normal"}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"8f69ff90cb7c795b705a988679382f3289603943","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":210714,"id":"Q210714"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q81545$97B1EEFE-4F5A-404D-91CF-48B497F895F0","rank":"normal","references":[{"hash":"ad089d350ab3109ff5ce0fd2113e8621f26d6633","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"f30cbd35620c4ea6d0633aaf0210a8916130469b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":8447,"id":"Q8447"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"a7fe0ee27068b65800e288fb5ae54169ef185e76","datavalue":{"value":"https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Premi\u00e8re_guerre_civile_libyenne&oldid=168943408","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P691":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P691","hash":"011f1881e81e9ee6cfcf654cacc779f0ab6043b5","datavalue":{"value":"ph653685","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"7bbacecead22c773443726dd3383d5b1c1265e0d","datavalue":{"value":"ob\u010dansk\u00e1 v\u00e1lka v Libyi (2011)","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q81545$d62e0ecd-4fdd-eeb2-e2f3-0abf64fd3524","rank":"normal"}],"P5008":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P5008","hash":"136e3fbe19158e73e4bfebf3f2d98a9df8638b7e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6173448,"id":"Q6173448"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"7661f66dd5b82a1ea92515ddb16c09ce3088edea","datavalue":{"value":{"time":"+2022-10-31T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P585"],"id":"Q81545$77C9EDD1-9726-4BDE-B7FB-ED26DA9D7822","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"afwiki":{"site":"afwiki","title":"Libiese Burgeroorlog","badges":[],"url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Libiese_Burgeroorlog"},"amwiki":{"site":"amwiki","title":"\u12e8\u1373\u137b\u136b \u12d3.\u121d. \u12e8\u120a\u1262\u12eb \u1215\u12dd\u1263\u12ca \u12a0\u1265\u12ee\u1275","badges":[],"url":"https://am.wikipedia.org/wiki/%E1%8B%A8%E1%8D%B3%E1%8D%BB%E1%8D%AB_%E1%8B%93.%E1%88%9D._%E1%8B%A8%E1%88%8A%E1%89%A2%E1%8B%AB_%E1%88%95%E1%8B%9D%E1%89%A3%E1%8B%8A_%E1%8A%A0%E1%89%A5%E1%8B%AE%E1%89%B5"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 (2011)","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%B1%D8%A8_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%87%D9%84%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%84%D9%8A%D8%A8%D9%8A%D8%A9_(2011)"},"arwikinews":{"site":"arwikinews","title":"\u062a\u0635\u0646\u064a\u0641:\u062b\u0648\u0631\u0629 17 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631","badges":[],"url":"https://ar.wikinews.org/wiki/%D8%AA%D8%B5%D9%86%D9%8A%D9%81:%D8%AB%D9%88%D8%B1%D8%A9_17_%D9%81%D8%A8%D8%B1%D8%A7%D9%8A%D8%B1"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0644\u064a\u0628\u064a\u0627 \u0633\u0646\u0629 2011","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%AB%D9%88%D8%B1%D8%A9_%D9%84%D9%8A%D8%A8%D9%8A%D8%A7_%D8%B3%D9%86%D8%A9_2011"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Guerra de Libia de 2011","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Guerra_de_Libia_de_2011"},"azbwiki":{"site":"azbwiki","title":"\u0644\u06cc\u0628\u06cc \u0627\u06cc\u0686 \u0633\u0627\u0648\u0627\u0634\u06cc (\u06f2\u06f0\u06f1\u06f1)","badges":[],"url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D9%84%DB%8C%D8%A8%DB%8C_%D8%A7%DB%8C%DA%86_%D8%B3%D8%A7%D9%88%D8%A7%D8%B4%DB%8C_(%DB%B2%DB%B0%DB%B1%DB%B1)"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Liviya v\u0259t\u0259nda\u015f m\u00fcharib\u0259si (2011)","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Liviya_v%C9%99t%C9%99nda%C5%9F_m%C3%BCharib%C9%99si_(2011)"},"bawiki":{"site":"bawiki","title":"\u041b\u0438\u0432\u0438\u044f\u043b\u0430 \u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440 \u04bb\u0443\u0493\u044b\u0448\u044b (2011)","badges":[],"url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D1%8F%D0%BB%D0%B0_%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B0%D1%80_%D2%BB%D1%83%D2%93%D1%8B%D1%88%D1%8B_(2011)"},"be_x_oldwiki":{"site":"be_x_oldwiki","title":"\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u0437\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u0439\u043d\u0430 \u045e \u041b\u0456\u0431\u0456\u0456","badges":[],"url":"https://be-tarask.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B7%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0_%D1%9E_%D0%9B%D1%96%D0%B1%D1%96%D1%96"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0413\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u0437\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0430\u0439\u043d\u0430 \u045e \u041b\u0456\u0432\u0456\u0456 (2011)","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D0%B7%D1%8F%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0_%D1%9E_%D0%9B%D1%96%D0%B2%D1%96%D1%96_(2011)"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u0431\u0438\u044f (2011)","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0_%D0%B2_%D0%9B%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%8F_(2011)"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Guerra Civil de L\u00edbia (2011)","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Guerra_Civil_de_L%C3%ADbia_(2011)"},"cawikinews":{"site":"cawikinews","title":"Categoria:Protestes a L\u00edbia del 2011","badges":[],"url":"https://ca.wikinews.org/wiki/Categoria:Protestes_a_L%C3%ADbia_del_2011"},"cbk_zamwiki":{"site":"cbk_zamwiki","title":"El rebeli\u00f3n na Libya de 2011","badges":[],"url":"https://cbk-zam.wikipedia.org/wiki/El_rebeli%C3%B3n_na_Libya_de_2011"},"ckbwiki":{"site":"ckbwiki","title":"\u0634\u06d5\u0695\u06cc \u0646\u0627\u0648\u062e\u06c6\u06cc\u06cc\u06cc \u0644\u06cc\u0628\u06cc\u0627 (\u0662\u0660\u0661\u0661)","badges":[],"url":"https://ckb.wikipedia.org/wiki/%D8%B4%DB%95%DA%95%DB%8C_%D9%86%D8%A7%D9%88%D8%AE%DB%86%DB%8C%DB%8C%DB%8C_%D9%84%DB%8C%D8%A8%DB%8C%D8%A7_(%D9%A2%D9%A0%D9%A1%D9%A1)"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Prvn\u00ed ob\u010dansk\u00e1 v\u00e1lka v Libyi","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Prvn%C3%AD_ob%C4%8Dansk%C3%A1_v%C3%A1lka_v_Libyi"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Rhyfel Cartref Libia","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Rhyfel_Cartref_Libia"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Borgerkrigen i Libyen","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Borgerkrigen_i_Libyen"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"B\u00fcrgerkrieg in Libyen 2011","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgerkrieg_in_Libyen_2011"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u039b\u03b9\u03b2\u03c5\u03ba\u03cc\u03c2 \u0395\u03bc\u03c6\u03cd\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u03a0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2 (2011)","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9B%CE%B9%CE%B2%CF%85%CE%BA%CF%8C%CF%82_%CE%95%CE%BC%CF%86%CF%8D%CE%BB%CE%B9%CE%BF%CF%82_%CE%A0%CF%8C%CE%BB%CE%B5%CE%BC%CE%BF%CF%82_(2011)"},"elwikinews":{"site":"elwikinews","title":"\u039a\u03b1\u03c4\u03b7\u03b3\u03bf\u03c1\u03af\u03b1:\u0395\u03be\u03ad\u03b3\u03b5\u03c1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b7 \u039b\u03b9\u03b2\u03cd\u03b7 \u03c4\u03bf 2011","badges":[],"url":"https://el.wikinews.org/wiki/%CE%9A%CE%B1%CF%84%CE%B7%CE%B3%CE%BF%CF%81%CE%AF%CE%B1:%CE%95%CE%BE%CE%AD%CE%B3%CE%B5%CF%81%CF%83%CE%B7_%CF%83%CF%84%CE%B7_%CE%9B%CE%B9%CE%B2%CF%8D%CE%B7_%CF%84%CE%BF_2011"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"First Libyan Civil War","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/First_Libyan_Civil_War"},"enwikinews":{"site":"enwikinews","title":"Category:2011 Libyan uprising","badges":[],"url":"https://en.wikinews.org/wiki/Category:2011_Libyan_uprising"},"enwikiquote":{"site":"enwikiquote","title":"2011 Libyan civil war","badges":[],"url":"https://en.wikiquote.org/wiki/2011_Libyan_civil_war"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Libia enlanda milito","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Libia_enlanda_milito"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Guerra de Libia de 2011","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Guerra_de_Libia_de_2011"},"eswikinews":{"site":"eswikinews","title":"Categor\u00eda:Protestas en Libia de 2011","badges":[],"url":"https://es.wikinews.org/wiki/Categor%C3%ADa:Protestas_en_Libia_de_2011"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"2011. aasta Liib\u00fca kodus\u00f5da","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/2011._aasta_Liib%C3%BCa_kodus%C3%B5da"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Libiako gerra zibila","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Libiako_gerra_zibila"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0627\u0648\u0644\u06cc\u0646 \u062c\u0646\u06af \u062f\u0627\u062e\u0644\u06cc \u0644\u06cc\u0628\u06cc","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%88%D9%84%DB%8C%D9%86_%D8%AC%D9%86%DA%AF_%D8%AF%D8%A7%D8%AE%D9%84%DB%8C_%D9%84%DB%8C%D8%A8%DB%8C"},"fawikinews":{"site":"fawikinews","title":"\u0631\u062f\u0647:\u062c\u0646\u06af \u062f\u0627\u062e\u0644\u06cc \u0644\u06cc\u0628\u06cc (\u06f2\u06f0\u06f1\u06f1)","badges":[],"url":"https://fa.wikinews.org/wiki/%D8%B1%D8%AF%D9%87:%D8%AC%D9%86%DA%AF_%D8%AF%D8%A7%D8%AE%D9%84%DB%8C_%D9%84%DB%8C%D8%A8%DB%8C_(%DB%B2%DB%B0%DB%B1%DB%B1)"},"fawikiquote":{"site":"fawikiquote","title":"\u0634\u0639\u0627\u0631\u0647\u0627\u06cc \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u06f2\u06f0\u06f1\u06f1 \u0644\u06cc\u0628\u06cc","badges":[],"url":"https://fa.wikiquote.org/wiki/%D8%B4%D8%B9%D8%A7%D8%B1%D9%87%D8%A7%DB%8C_%D8%A7%D9%86%D9%82%D9%84%D8%A7%D8%A8_%DB%B2%DB%B0%DB%B1%DB%B1_%D9%84%DB%8C%D8%A8%DB%8C"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Libyan sis\u00e4llissota","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Libyan_sis%C3%A4llissota"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Premi\u00e8re guerre civile libyenne","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Premi%C3%A8re_guerre_civile_libyenne"},"gawiki":{"site":"gawiki","title":"Cogadh Cathartha na Libia (2011)","badges":[],"url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Cogadh_Cathartha_na_Libia_(2011)"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05de\u05dc\u05d7\u05de\u05ea \u05d4\u05d0\u05d6\u05e8\u05d7\u05d9\u05dd \u05d1\u05dc\u05d5\u05d1 (2011)","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%9C%D7%97%D7%9E%D7%AA_%D7%94%D7%90%D7%96%D7%A8%D7%97%D7%99%D7%9D_%D7%91%D7%9C%D7%95%D7%91_(2011)"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Rat u Libiji 2011.","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Rat_u_Libiji_2011."},"huwiki":{"site":"huwiki","title":"Els\u0151 l\u00edbiai polg\u00e1rh\u00e1bor\u00fa","badges":[],"url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Els%C5%91_l%C3%ADbiai_polg%C3%A1rh%C3%A1bor%C3%BA"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u053c\u056b\u0562\u056b\u0561\u0575\u056b \u0584\u0561\u0572\u0561\u0584\u0561\u0581\u056b\u0561\u056f\u0561\u0576 \u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0561\u0566\u0574 (2011)","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BC%D5%AB%D5%A2%D5%AB%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D6%84%D5%A1%D5%B2%D5%A1%D6%84%D5%A1%D6%81%D5%AB%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%BA%D5%A1%D5%BF%D5%A5%D6%80%D5%A1%D5%A6%D5%B4_(2011)"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Perang Saudara Libya","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Perang_Saudara_Libya"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Prima guerra civile in Libia","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Prima_guerra_civile_in_Libia"},"itwikiquote":{"site":"itwikiquote","title":"Prima guerra civile in Libia","badges":[],"url":"https://it.wikiquote.org/wiki/Prima_guerra_civile_in_Libia"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"2011\u5e74\u30ea\u30d3\u30a2\u5185\u6226","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/2011%E5%B9%B4%E3%83%AA%E3%83%93%E3%82%A2%E5%86%85%E6%88%A6"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10da\u10d8\u10d1\u10d8\u10d8\u10e1 \u10de\u10d8\u10e0\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10e1\u10d0\u10db\u10dd\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e5\u10dd \u10dd\u10db\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9A%E1%83%98%E1%83%91%E1%83%98%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%9E%E1%83%98%E1%83%A0%E1%83%95%E1%83%94%E1%83%9A%E1%83%98_%E1%83%A1%E1%83%90%E1%83%9B%E1%83%9D%E1%83%A5%E1%83%90%E1%83%9A%E1%83%90%E1%83%A5%E1%83%9D_%E1%83%9D%E1%83%9B%E1%83%98"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc81c1\ucc28 \ub9ac\ube44\uc544 \ub0b4\uc804","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%A0%9C1%EC%B0%A8_%EB%A6%AC%EB%B9%84%EC%95%84_%EB%82%B4%EC%A0%84"},"kuwiki":{"site":"kuwiki","title":"\u015eer\u00ea navxwey\u00ee y\u00ea L\u00eebyay\u00ea","badges":[],"url":"https://ku.wikipedia.org/wiki/%C5%9Eer%C3%AA_navxwey%C3%AE_y%C3%AA_L%C3%AEbyay%C3%AA"},"lawiki":{"site":"lawiki","title":"Motus Libycus anni 2011","badges":[],"url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Motus_Libycus_anni_2011"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"L\u012bbijas pilso\u0146u kar\u0161 (2011)","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/L%C4%ABbijas_pilso%C5%86u_kar%C5%A1_(2011)"},"mkwiki":{"site":"mkwiki","title":"\u0413\u0440\u0430\u0453\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0458\u043d\u0430 \u0432\u043e \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0430","badges":[],"url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D1%93%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D0%B2%D0%BE%D1%98%D0%BD%D0%B0_%D0%B2%D0%BE_%D0%9B%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B0"},"mlwiki":{"site":"mlwiki","title":"\u0d32\u0d3f\u0d2c\u0d3f\u0d2f\u0d7b \u0d06\u0d2d\u0d4d\u0d2f\u0d28\u0d4d\u0d24\u0d30\u0d2f\u0d41\u0d26\u0d4d\u0d27\u0d02 (2011)","badges":[],"url":"https://ml.wikipedia.org/wiki/%E0%B4%B2%E0%B4%BF%E0%B4%AC%E0%B4%BF%E0%B4%AF%E0%B5%BB_%E0%B4%86%E0%B4%AD%E0%B5%8D%E0%B4%AF%E0%B4%A8%E0%B5%8D%E0%B4%A4%E0%B4%B0%E0%B4%AF%E0%B5%81%E0%B4%A6%E0%B5%8D%E0%B4%A7%E0%B4%82_(2011)"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Perang saudara Libya","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Perang_saudara_Libya"},"mywiki":{"site":"mywiki","title":"\u101c\u1005\u103a\u1017\u103b\u102c\u1038 \u1015\u103c\u100a\u103a\u1010\u103d\u1004\u103a\u1038\u1005\u1005\u103a (\u1042\u1040\u1041\u1041)","badges":[],"url":"https://my.wikipedia.org/wiki/%E1%80%9C%E1%80%85%E1%80%BA%E1%80%97%E1%80%BB%E1%80%AC%E1%80%B8_%E1%80%95%E1%80%BC%E1%80%8A%E1%80%BA%E1%80%90%E1%80%BD%E1%80%84%E1%80%BA%E1%80%B8%E1%80%85%E1%80%85%E1%80%BA_(%E1%81%82%E1%81%80%E1%81%81%E1%81%81)"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Eerste Libische Burgeroorlog","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Eerste_Libische_Burgeroorlog"},"nnwiki":{"site":"nnwiki","title":"Den libyske borgarkrigen","badges":[],"url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Den_libyske_borgarkrigen"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Borgerkrigen i Libya","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Borgerkrigen_i_Libya"},"nowikinews":{"site":"nowikinews","title":"Kategori:Oppr\u00f8ret i Libya i 2011","badges":[],"url":"https://no.wikinews.org/wiki/Kategori:Oppr%C3%B8ret_i_Libya_i_2011"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Gu\u00e8rra civila de Libia","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Gu%C3%A8rra_civila_de_Libia"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Wojna domowa w Libii","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Wojna_domowa_w_Libii"},"plwikiquote":{"site":"plwikiquote","title":"Wojna domowa w Libii (2011)","badges":[],"url":"https://pl.wikiquote.org/wiki/Wojna_domowa_w_Libii_(2011)"},"pnbwiki":{"site":"pnbwiki","title":"\u0644\u06cc\u0628\u06cc\u0627 \u062e\u0627\u0646\u06c1 \u062c\u0646\u06af\u06cc (2011\u0621)","badges":[],"url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D9%84%DB%8C%D8%A8%DB%8C%D8%A7_%D8%AE%D8%A7%D9%86%DB%81_%D8%AC%D9%86%DA%AF%DB%8C_(2011%D8%A1)"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Guerra Civil L\u00edbia (2011)","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Guerra_Civil_L%C3%ADbia_(2011)"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"R\u0103zboiul Civil Libian","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/R%C4%83zboiul_Civil_Libian"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438 (2011)","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0_%D0%B2_%D0%9B%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B8_(2011)"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0413\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0438\u0438 (2011)","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%93%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D0%BD%D0%B0_%D0%B2_%D0%9B%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B8_(2011)"},"scowiki":{"site":"scowiki","title":"Libie Ceevil War (2011)","badges":[],"url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Libie_Ceevil_War_(2011)"},"shiwiki":{"site":"shiwiki","title":"Tagrawla n Libya","badges":[],"url":"https://shi.wikipedia.org/wiki/Tagrawla_n_Libya"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Rat u Libiji","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Rat_u_Libiji"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Libyan Civil War (2011)","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Libyan_Civil_War_(2011)"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Ob\u010dianska vojna v L\u00edbyi","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Ob%C4%8Dianska_vojna_v_L%C3%ADbyi"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0420\u0430\u0442 \u0443 \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0438 (2011)","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%82_%D1%83_%D0%9B%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B8_(2011)"},"srwikinews":{"site":"srwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430:\u0420\u0430\u0442 \u0443 \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0438 (2011)","badges":[],"url":"https://sr.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%98%D0%B0:%D0%A0%D0%B0%D1%82_%D1%83_%D0%9B%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B8_(2011)"},"srwikiquote":{"site":"srwikiquote","title":"\u0420\u0430\u0442 \u0443 \u041b\u0438\u0431\u0438\u0458\u0438 (2011)","badges":[],"url":"https://sr.wikiquote.org/wiki/%D0%A0%D0%B0%D1%82_%D1%83_%D0%9B%D0%B8%D0%B1%D0%B8%D1%98%D0%B8_(2011)"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Libyska inb\u00f6rdeskriget","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Libyska_inb%C3%B6rdeskriget"},"tawiki":{"site":"tawiki","title":"2011 \u0bb2\u0bbf\u0baa\u0bbf\u0baf \u0b89\u0bb3\u0bcd\u0ba8\u0bbe\u0b9f\u0bcd\u0b9f\u0bc1\u0baa\u0bcd \u0baa\u0bcb\u0bb0\u0bcd","badges":[],"url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/2011_%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%AF_%E0%AE%89%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D_%E0%AE%AA%E0%AF%8B%E0%AE%B0%E0%AF%8D"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e2a\u0e07\u0e04\u0e23\u0e32\u0e21\u0e01\u0e25\u0e32\u0e07\u0e40\u0e21\u0e37\u0e2d\u0e07\u0e25\u0e34\u0e40\u0e1a\u0e35\u0e22","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A1%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%B5%E0%B8%A2"},"tlwiki":{"site":"tlwiki","title":"Digmaang Sibil ng Libya","badges":[],"url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Digmaang_Sibil_ng_Libya"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Birinci Libya \u0130\u00e7 Sava\u015f\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Birinci_Libya_%C4%B0%C3%A7_Sava%C5%9F%C4%B1"},"trwikinews":{"site":"trwikinews","title":"Kategori:2011 Libya ayaklanmas\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikinews.org/wiki/Kategori:2011_Libya_ayaklanmas%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0435\u0440\u0448\u0430 \u0433\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u044f\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0432\u0456\u0439\u043d\u0430 \u0443 \u041b\u0456\u0432\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B0_%D0%B3%D1%80%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%B4%D1%8F%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%B2%D1%96%D0%B9%D0%BD%D0%B0_%D1%83_%D0%9B%D1%96%D0%B2%D1%96%D1%97"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0644\u06cc\u0628\u06cc\u0627 \u062e\u0627\u0646\u06c1 \u062c\u0646\u06af\u06cc (2011\u0621)","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%84%DB%8C%D8%A8%DB%8C%D8%A7_%D8%AE%D8%A7%D9%86%DB%81_%D8%AC%D9%86%DA%AF%DB%8C_(2011%D8%A1)"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"N\u1ed9i chi\u1ebfn Libya (2011)","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/N%E1%BB%99i_chi%E1%BA%BFn_Libya_(2011)"},"wawiki":{"site":"wawiki","title":"Guere civile libyinne","badges":[],"url":"https://wa.wikipedia.org/wiki/Guere_civile_libyinne"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9a\u5185\u6218","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/2011%E5%B9%B4%E5%88%A9%E6%AF%94%E4%BA%9A%E5%86%85%E6%88%98"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"2011\u5e74\u5229\u6bd4\u4e9e\u5167\u6230","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/2011%E5%B9%B4%E5%88%A9%E6%AF%94%E4%BA%9E%E5%85%A7%E6%88%B0"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u7b2c\u4e00\u6b21\u5229\u6bd4\u4e9e\u5167\u6230","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%88%A9%E6%AF%94%E4%BA%9E%E5%85%A7%E6%88%B0"}}}}}