{"entities":{"Q8359428":{"pageid":8319224,"ns":0,"title":"Q8359428","lastrevid":1891048211,"modified":"2023-05-07T03:44:03Z","type":"item","id":"Q8359428","labels":{"ja":{"language":"ja","value":"\u793e\u4f1a\u904b\u52d5\u5bb6"},"en":{"language":"en","value":"social activist"},"pl":{"language":"pl","value":"dzia\u0142acz spo\u0142eczny"},"es":{"language":"es","value":"activista social"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442"},"it":{"language":"it","value":"attivista sociale"},"nb":{"language":"nb","value":"sosialaktivist"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0434\u0440\u0443\u0448\u0442\u0432\u0435\u043d\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u0430"},"ca":{"language":"ca","value":"activista social"},"sl":{"language":"sl","value":"socialni aktivist"},"fr":{"language":"fr","value":"militant social"},"nl":{"language":"nl","value":"sociaal activist"},"mk":{"language":"mk","value":"\u043e\u043f\u0448\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d \u0434\u0435\u0435\u0446"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0570\u0561\u057d\u0561\u0580\u0561\u056f\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0561\u056f\u057f\u056b\u057e\u056b\u057d\u057f"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a"},"hu":{"language":"hu","value":"t\u00e1rsadalmi aktivista"},"el":{"language":"el","value":"\u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2 \u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03b2\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"},"tr":{"language":"tr","value":"sosyal aktivist"},"ba":{"language":"ba","value":"\u0439\u04d9\u043c\u04d9\u0493\u04d9\u0442 \u044d\u0448\u043c\u04d9\u043a\u04d9\u0440\u0435"},"be":{"language":"be","value":"\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u0441\u043a\u0456 \u0430\u043a\u0442\u044b\u0432\u0456\u0441\u0442"},"da":{"language":"da","value":"social aktivist"},"vi":{"language":"vi","value":"nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng x\u00e3 h\u1ed9i"},"sv":{"language":"sv","value":"social aktivist"},"eo":{"language":"eo","value":"socia aktivisto"},"de":{"language":"de","value":"Sozialaktivist"},"eu":{"language":"eu","value":"ekintzaile sozial"},"cy":{"language":"cy","value":"ymgyrchydd cymdeithasol"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0497\u04d9\u043c\u0433\u044b\u044f\u0442\u044c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u044b"},"zh":{"language":"zh","value":"\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u4eba\u58eb"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"ativista social"},"ro":{"language":"ro","value":"activist social"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0433\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442"},"ast":{"language":"ast","value":"activista social"},"cs":{"language":"cs","value":"soci\u00e1ln\u00ed aktivista"},"or":{"language":"or","value":"\u0b38\u0b2e\u0b3e\u0b1c \u0b38\u0b47\u0b2c\u0b40"},"az":{"language":"az","value":"siyasi f\u0259al"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u0437\u043a\u0456 \u0434\u0437\u044f\u044f\u0447"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0633\u0645\u0627\u062c\u06cc \u06a9\u0627\u0631\u06a9\u0646"},"gl":{"language":"gl","value":"activista social"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0938\u093e\u092e\u093e\u091c\u093f\u0915 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u0930\u094d\u0924\u093e"},"mai":{"language":"mai","value":"\u0938\u093e\u092e\u093e\u091c\u093f\u0915 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u0930\u094d\u0924\u093e"},"ne":{"language":"ne","value":"\u0938\u093e\u092e\u093e\u091c\u093f\u0915 \u0915\u093e\u0930\u094d\u092f\u0915\u0930\u094d\u0924\u093e"},"simple":{"language":"simple","value":"social activist"},"tl":{"language":"tl","value":"aktibista sosyal"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc0ac\ud68c \uc6b4\ub3d9\uac00"},"crh":{"language":"crh","value":"cemaat faali"},"gu":{"language":"gu","value":"\u0ab8\u0abe\u0aae\u0abe\u0a9c\u0abf\u0a95 \u0a95\u0abe\u0ab0\u0acd\u0aaf\u0a95\u0ab0"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u0438 \u04b7\u0430\u043c\u044a\u0438\u044f\u0442\u04e3"},"he":{"language":"he","value":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc \u05d7\u05d1\u05e8\u05ea\u05d9"},"hsb":{"language":"hsb","value":"socialny aktiwist"},"ps":{"language":"ps","value":"\u067c\u0648\u0644\u0646\u06cc\u0632 \u0641\u0639\u0627\u0644"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09b8\u09ae\u09be\u099c\u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u09c0"},"os":{"language":"os","value":"\u00e6\u0445\u0441\u00e6\u043d\u0430\u0434\u043e\u043d \u0430\u0440\u0445\u0430\u0439\u00e6\u0433"},"mt":{"language":"mt","value":"attivist so\u010bjali"},"gv":{"language":"gv","value":"immeeaghtagh sheshoil"},"ms":{"language":"ms","value":"aktivis sosial"},"pt":{"language":"pt","value":"activista social"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u4eba\u58eb"},"ga":{"language":"ga","value":"gn\u00edomha\u00ed s\u00f3isialta"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"activist focused on social issues"},"vi":{"language":"vi","value":"nh\u00e0 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng t\u1eadp trung v\u1ec1 nh\u1eefng v\u1ea5n \u0111\u1ec1 x\u00e3 h\u1ed9i"},"de":{"language":"de","value":"Person, die aktiv f\u00fcr die B\u00fcrgergemeinschaft arbeitet"},"ca":{"language":"ca","value":"activista centrat en assumptes socials"},"pl":{"language":"pl","value":"osoba pracuj\u0105ca aktywnie na rzecz wsp\u00f3lnoty obywatelskiej"},"eo":{"language":"eo","value":"persono aktivanta por la homa socio"},"fr":{"language":"fr","value":"activiste du social"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u044f\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043f\u0440\u0430\u0446\u044e\u0454 \u0432 \u0456\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0433\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0438"},"es":{"language":"es","value":"activista enfocado en temas sociales"},"sv":{"language":"sv","value":"aktivist fokuserad p\u00e5 sociala fr\u00e5gor"},"he":{"language":"he","value":"\u05d0\u05d3\u05dd \u05d4\u05e4\u05d5\u05e2\u05dc \u05dc\u05e7\u05d9\u05d3\u05d5\u05dd \u05e7\u05d1\u05d5\u05e6\u05d4 \u05d7\u05d1\u05e8\u05ea\u05d9\u05ea \u05de\u05e1\u05d5\u05d9\u05d9\u05de\u05ea"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u064f\u0631\u0643\u0632 \u062c\u0647\u0648\u062f\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0995\u09b0\u09cd\u09ae\u09c0 \u09af\u09bf\u09a8\u09bf \u09b8\u09be\u09ae\u09be\u099c\u09bf\u0995 \u09ac\u09bf\u09b7\u09af\u09bc\u09c7 \u09ae\u09a8\u09cb\u09a8\u09bf\u09ac\u09c7\u09b6 \u0995\u09b0\u09c7\u099b\u09c7\u09a8"},"mt":{"language":"mt","value":"attivist iffukat fuq kwistjonijiet so\u010bjali"},"ms":{"language":"ms","value":"aktivis yang bertumpu kepada isu sosial"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5f9e\u4e8b\u793e\u6703\u6d3b\u52d5\u7684\u4eba"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u4ece\u4e8b\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u7684\u4eba"}},"aliases":{"ru":[{"language":"ru","value":"\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c"}],"tr":[{"language":"tr","value":"sosyal eylemci"},{"language":"tr","value":"toplum eylemcisi"}],"de":[{"language":"de","value":"Sozialaktivistin"},{"language":"de","value":"sozialer Aktivist"}],"cy":[{"language":"cy","value":"actifydd cymdeithasol"},{"language":"cy","value":"gweithredwr cymdeithasol"}],"en":[{"language":"en","value":"social activists"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0441\u043e\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442"},{"language":"uk","value":"\u0441\u0443\u0441\u043f\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442"},{"language":"uk","value":"\u0433\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044f\u0447"},{"language":"uk","value":"\u0441\u0443\u0441\u043f\u0456\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044f\u0447"}],"pl":[{"language":"pl","value":"spo\u0142ecznik"},{"language":"pl","value":"aktywista"},{"language":"pl","value":"aktywista spo\u0142eczny"}],"cs":[{"language":"cs","value":"soci\u00e1lni aktivista"},{"language":"cs","value":"soci\u00e1ln\u00ed aktivistka"}],"fr":[{"language":"fr","value":"militante sociale"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u0437\u043a\u0430\u044f \u0434\u0437\u044f\u044f\u0447\u043a\u0430"},{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u0437\u043a\u0456 \u0430\u043a\u0442\u044b\u0432\u0456\u0441\u0442"},{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u0437\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u044b\u0432\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430"}],"eo":[{"language":"eo","value":"sociaj aktivistoj"}],"hsb":[{"language":"hsb","value":"socialna aktiwistka"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u064a"}],"nb":[{"language":"nb","value":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u064a"},{"language":"nb","value":"sosial aktivist"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6"},{"language":"zh","value":"\u793e\u6703\u6d3b\u52d5\u4eba\u58eb"},{"language":"zh","value":"\u793e\u6703\u6d3b\u52d5\u5bb6"},{"language":"zh","value":"\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5206\u5b50"},{"language":"zh","value":"\u793e\u6703\u6d3b\u52d5\u5206\u5b50"}],"zh-hans":[{"language":"zh-hans","value":"\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5bb6"},{"language":"zh-hans","value":"\u793e\u4f1a\u6d3b\u52a8\u5206\u5b50"}],"es":[{"language":"es","value":"activistas sociales"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"ba24a3347ec073865a82ba3abaca670871d1c3b9","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15253558,"id":"Q15253558"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q8359428$a4685147-45c5-4a53-162b-1251ce7020c8","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"864f4f6124c60ed97c50d36b5a050bccc123e775","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12737077,"id":"Q12737077"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q8359428$fb6f6daa-4e03-c63b-8d09-4667910f81d0","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"d79ebfd1168af508a18e1d6c123164a46310c38a","datavalue":{"value":{"text":"dzia\u0142aczka spo\u0142eczna","language":"pl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$3d09c56f-4b4c-5329-6b23-9dd09fb694f9","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"a14d8ccbfa28ca43d68f88d979328d35c9b0d00f","datavalue":{"value":{"text":"\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430","language":"ru"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$e0ab70de-44ec-d0ce-8d2c-7883af8dd011","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"62cfd8d612d4454088348f8a2dc66fb61ee9182e","datavalue":{"value":{"text":"sociaal activiste","language":"nl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$6423F0DB-0DFF-4C40-A0B8-48FDB416A9F4","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"31add631b2b0c1f47395f5b1bff14199c340ea1c","datavalue":{"value":{"text":"\u0646\u0627\u0634\u0637\u0629 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$d2c37068-4a74-2ae4-ac71-25e163bddb8b","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"67693fc12e428f940db8fa68c5ed96a11954b34d","datavalue":{"value":{"text":"\u05e4\u05e2\u05d9\u05dc\u05d4 \u05d7\u05d1\u05e8\u05ea\u05d9\u05ea","language":"he"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$56bef424-48df-6ddf-b330-ac0824db8966","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"c59d08f1864325daa1e53b3b412ee6a3c71b03fe","datavalue":{"value":{"text":"Sozialaktivistin","language":"de"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$beb1214a-4000-ffe3-d7c6-baaeef34befd","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"67a78269637ccf543beb3ca2319d0ec1e611057d","datavalue":{"value":{"text":"activista social","language":"ast"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$E35E334B-1EC3-4F65-BFBB-D6792D4DC345","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"574141f39782e8b87b9e452d9f2f0c036d94d7f2","datavalue":{"value":{"text":"\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u0437\u043a\u0430\u044f \u0434\u0437\u044f\u044f\u0447\u043a\u0430","language":"be-tarask"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$c3b7c70d-478b-2814-65fe-7f9cef5ebb49","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"4c23f5276e374f9a463fda6c462e51bda9469124","datavalue":{"value":{"text":"militante sociale","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$1ac1d94a-446f-60a4-9a0f-9009ed3042c2","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"92c641c5ab060b6940ef46fe2856583b52c73f5e","datavalue":{"value":{"text":"soci\u00e1ln\u00ed aktivistka","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$b7948cb7-4660-01c4-ff14-a55e184ee748","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"16d8d1402b088f437e0b0e4ef92abf922db3974c","datavalue":{"value":{"text":"socialna aktiwistka","language":"hsb"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$cfc13f6c-4cf4-979b-a66c-63730cdc5101","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"b4376f609f7df5f535e1ee12c45ca2ce9acb636e","datavalue":{"value":{"text":"\u0433\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430","language":"uk"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$30e1a1fb-483d-351e-d21b-e16f6b603179","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"70c59e47758a9f642bd902a807e528830c4d552e","datavalue":{"value":{"text":"activista social","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$b331ec82-4189-9482-b262-f22035c555d5","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"dd321e3b809b4c42643ee34f3ae594bf246739e9","datavalue":{"value":"Social activists","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q8359428$b9c520a0-436f-1b8d-aafb-33c72fad4e40","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"de02ec37832146fb92b5dfd336cf00787d1b0e98","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14915007,"id":"Q14915007"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q8359428$a604470d-4951-087d-627e-16ac39e2a5c6","rank":"normal"}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"027bc5f1aa8a02b71db44103a6e15c89990d52e2","datavalue":{"value":{"text":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a","language":"ar"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$4C8A8038-7D7A-4026-9466-CC41215ABE2C","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"26c6b64a5bde00442774ff54ff9e8fe333d34519","datavalue":{"value":{"text":"militant social","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q8359428$b76facb5-44cb-f341-4a7e-e4141fe96821","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"c823b6b2fff5363d11e589611682c6331724578e","datavalue":{"value":"/g/1238s999","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q8359428$CC78D1C7-7FBB-4E26-A44D-FA9ED2FEBE6C","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0645\u062c\u062a\u0645\u0639\u064a","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%A7%D8%B4%D8%B7_%D9%85%D8%AC%D8%AA%D9%85%D8%B9%D9%8A"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Social activist","badges":["Q70893996"],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Social_activist"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Dzia\u0142acz spo\u0142eczny","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Dzia%C5%82acz_spo%C5%82eczny"}}}}}