{"entities":{"Q844587":{"pageid":796691,"ns":0,"title":"Q844587","lastrevid":1898968158,"modified":"2023-05-19T04:30:23Z","type":"item","id":"Q844587","labels":{"eo":{"language":"eo","value":"Prezidanto de la Registaro de Hispanio"},"pl":{"language":"pl","value":"Premierzy Hiszpanii"},"arz":{"language":"arz","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627 \u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc2a4\ud398\uc778\uc758 \ucd1d\ub9ac"},"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du gouvernement d'Espagne"},"he":{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05e1\u05e4\u05e8\u05d3"},"hy":{"language":"hy","value":"\u053b\u057d\u057a\u0561\u0576\u056b\u0561\u0575\u056b \u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u057a\u0565\u057f"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"Predsednik vlade \u0160panije"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0428\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435"},"es":{"language":"es","value":"Presidente de Espa\u00f1a"},"en":{"language":"en","value":"Prime Minister of Spain"},"tr":{"language":"tr","value":"\u0130spanya Ba\u015fbakan\u0131"},"th":{"language":"th","value":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e40\u0e1b\u0e19"},"ca":{"language":"ca","value":"president del Govern d'Espanya"},"oc":{"language":"oc","value":"President del Gov\u00e8rn d'Espanha"},"fi":{"language":"fi","value":"Espanjan p\u00e4\u00e4ministeri"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0443\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457"},"gl":{"language":"gl","value":"Presidente do Goberno de Espa\u00f1a"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u9996\u76f8"},"war":{"language":"war","value":"Mangulo han Kagamhanan han Espanya"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng T\u00e2y Ban Nha"},"da":{"language":"da","value":"Spaniens regeringspr\u00e6sidenter"},"de":{"language":"de","value":"Ministerpr\u00e4sident von Spanien"},"nl":{"language":"nl","value":"Premier van Spanje"},"nb":{"language":"nb","value":"Spanias statsminister"},"id":{"language":"id","value":"Perdana Menteri Spanyol"},"be":{"language":"be","value":"\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u045e\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u0456"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627"},"pt":{"language":"pt","value":"Presidente do Governo de Espanha"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0428\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435"},"hu":{"language":"hu","value":"Spanyolorsz\u00e1g minisztereln\u00f6ke"},"tl":{"language":"tl","value":"Punong Ministro ng Espanya"},"it":{"language":"it","value":"Presidente del Governo di Spagna"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0399\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Prime Minister of Spain"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Prime Minister of Spain"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Presidente do Governo da Espanha"},"eu":{"language":"eu","value":"Espainiako Gobernuko presidente"},"ro":{"language":"ro","value":"prim-ministru al Spaniei"},"yue":{"language":"yue","value":"\u897f\u73ed\u7259\u9996\u76f8"},"wuu":{"language":"wuu","value":"\u897f\u73ed\u7259\u9996\u76f8"},"bn":{"language":"bn","value":"\u09b8\u09cd\u09aa\u09c7\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0421\u043f\u0438\u0441\u044a\u043a \u043d\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"},"cs":{"language":"cs","value":"\u0161pan\u011blsk\u00fd premi\u00e9r"},"gd":{"language":"gd","value":"Pr\u00ecomh-mhinistear na Sp\u00e0inne"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0413\u0456\u0448\u043f\u0430\u043d\u0456\u0456"},"ast":{"language":"ast","value":"Presidente del Gobiernu d'Espa\u00f1a"},"zh":{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u7259\u9996\u76f8"},"sv":{"language":"sv","value":"Spaniens premi\u00e4rminister"},"xmf":{"language":"xmf","value":"\u10d4\u10e1\u10de\u10d0\u10dc\u10d4\u10d7\u10d8\u10e8 \u10de\u10e0\u10d4\u10db\u10d8\u10d4\u10e0-\u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8"},"ms":{"language":"ms","value":"Perdana Menteri Sepanyol"},"cy":{"language":"cy","value":"Prif Weinidog Sbaen"},"lv":{"language":"lv","value":"Sp\u0101nijas premjerministrs"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u0445\u04e9\u043a\u04af\u043c\u04d9\u0442\u0435 \u0440\u04d9\u0438\u0441\u0435"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0648\u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0639\u0638\u0645 \u06c1\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u06c1"},"br":{"language":"br","value":"Kenta\u00f1 Ministr Spagn"},"ha":{"language":"ha","value":"firaministan Ispaniya"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0646\u062e\u0633\u062a\u200c\u0648\u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627"},"an":{"language":"an","value":"President d'o Gubierno d'Espanya"},"sl":{"language":"sl","value":"Predsednik vlade \u0160panije"},"vec":{"language":"vec","value":"presidensa del Goerno de Spagna"},"ga":{"language":"ga","value":"Pr\u00edomh-Aire na Sp\u00e1inne"},"tg":{"language":"tg","value":"\u0421\u0430\u0432\u0430\u0437\u0438\u0440\u043e\u043d\u0438 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430 \u0430\u0525\u044b\u0437\u0430-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"},"sms":{"language":"sms","value":"Espanja v\u00e4\u02b9lddminister"},"se":{"language":"se","value":"Esp\u00e1nnja st\u00e1htaministtar"},"smn":{"language":"smn","value":"Espanja u\u00e1iviminister"}},"descriptions":{"fr":{"language":"fr","value":"chef du gouvernement d'Espagne"},"it":{"language":"it","value":"Capo dell'esecutivo spagnolo"},"es":{"language":"es","value":"jefe del Gobierno espa\u00f1ol"},"en":{"language":"en","value":"head of government of Spain"},"ro":{"language":"ro","value":"\u0219eful guvernului spaniol"},"pt":{"language":"pt","value":"Chefe de Governo Espanhol"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc2a4\ud398\uc778\uc758 \uc815\ubd80\uc218\ubc18"},"cs":{"language":"cs","value":"hlava \u0161pan\u011blsk\u00e9 vl\u00e1dy"},"ast":{"language":"ast","value":"xefe del gobiernu d'Espa\u00f1a"},"gl":{"language":"gl","value":"xefe do Goberno de Espa\u00f1a"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043a\u0456\u0440\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a \u0433\u0456\u0448\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u045e\u0440\u0430\u0434\u0443"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0448\u0435\u0444 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0428\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435"},"tr":{"language":"tr","value":"\u0130spanya'n\u0131n h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131"},"ca":{"language":"ca","value":"cap de govern executiu d'Espanya"},"ga":{"language":"ga","value":"Ceannaire rialtais na Sp\u00e1inne"},"zh":{"language":"zh","value":"\u897f\u73ed\u7259\u738b\u570b\u7684\u653f\u5e9c\u9996\u8166"},"de":{"language":"de","value":"Regierungschef von Spanien"}},"aliases":{"eo":[{"language":"eo","value":"Prezidanto de la Registaro"},{"language":"eo","value":"\u0108efministro de Hispanio"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438"},{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc5d0\uc2a4\ud30c\ub0d0\uc758 \ucd1d\ub9ac"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Premier ministre espagnol"},{"language":"fr","value":"Premier ministre d'Espagne"},{"language":"fr","value":"Premier ministre"},{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident du Gouvernement espagnol"},{"language":"fr","value":"pr\u00e9sidents du gouvernement d'Espagne"},{"language":"fr","value":"president du Gouvernement"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9\u05d9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05e1\u05e4\u05e8\u05d3"}],"sr":[{"language":"sr","value":"Presidente del Gobierno de Espa\u00f1a"},{"language":"sr","value":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u0446\u0438 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0428\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435"}],"es":[{"language":"es","value":"Presidente del Gobierno espa\u00f1ol"},{"language":"es","value":"Presidente del Gobierno espanol"},{"language":"es","value":"Primer Ministro de Espa\u00f1a"},{"language":"es","value":"Presidentes del Gobierno de Espa\u00f1a"},{"language":"es","value":"Presidente del gobierno de Espana"}],"th":[{"language":"th","value":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e02\u0e2d\u0e07\u0e2a\u0e40\u0e1b\u0e19"}],"ca":[{"language":"ca","value":"President del govern espanyol"},{"language":"ca","value":"Presid\u00e8ncia del Govern d'Espanya"},{"language":"ca","value":"Presidents del Govern espanyol"},{"language":"ca","value":"President del Govern d\u2019Espanya"}],"oc":[{"language":"oc","value":"President del Gov\u00e8rn Espanh\u00f2l"}],"gl":[{"language":"gl","value":"Presidencia do Goberno de Espa\u00f1a"}],"war":[{"language":"war","value":"Primer Ministro han Espanya"},{"language":"war","value":"Presidente del Gobierno de Espa\u00f1a"},{"language":"war","value":"Presidente han Gobyerno han Espanya"}],"da":[{"language":"da","value":"Spaniens premierministre"}],"id":[{"language":"id","value":"Perdana Menteri Spain"},{"language":"id","value":"Perdana Menteri Spanyoll"}],"ar":[{"language":"ar","value":"\u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627"}],"cy":[{"language":"cy","value":"presidente del Gobierno de Espa\u00f1a"}],"en":[{"language":"en","value":"president of the Government of Spain"}],"se":[{"language":"se","value":"Sp\u00e1nia st\u00e1htaministtar"},{"language":"se","value":"Esp\u00e1nnja oaiveministtar"},{"language":"se","value":"Sp\u00e1nia oaiveministtar"}],"de":[{"language":"de","value":"Spanischer Ministerpr\u00e4sident"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"b0a7d327364b43d8174a335839d3010fc62d88a6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":17279032,"id":"Q17279032"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844587$36B6707E-FD3E-496E-AD15-D6875CA89982","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"d44a4e2d18b91995534132f77df88db41f7f2db7","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":32966677,"id":"Q32966677"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844587$dc613de5-417b-7790-7188-d78459da0c64","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"0a26176b4ea136c969ee0772fed6784f61938891","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14212,"id":"Q14212"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844587$c73b848f-47e9-cec7-5f55-de6ee16a5c58","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"6e775dedfd9c94dc9b32e8f2218500c0bd4dbb5a","datavalue":{"value":"/m/01cx29","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q844587$788C0F03-D85C-4D68-91C0-2888BA0694B2","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"1016964e02be42334cbbb43d14dc951e2c6e2d8b","datavalue":{"value":"http://www.lamoncloa.gob.es","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q844587$BA6E64D0-2515-43EE-BAFB-A6A089A9786A","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"10ba7780bb990014c96f077f19c968c6908a9eb0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3847454,"id":"Q3847454"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P790":[{"snaktype":"value","property":"P790","hash":"04987b4fc204d8cc5a1318f4ac0f1f4cb0754c89","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":539149,"id":"Q539149"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P790"],"id":"Q844587$05710F58-F939-4944-962D-06E781E10C14","rank":"normal"}],"P263":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P263","hash":"789eb70da48bdf311c6fcb238e81694bf2646b23","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1367970,"id":"Q1367970"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844587$742FAEA5-EB4D-4F33-8C23-6FB7006AD5FE","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"69df494d7fa0613c7bd8f047afc1e87bdc03a0f2","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29,"id":"Q29"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844587$32bda802-486c-fb4f-dd53-2a5f8b026edc","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"942c248472282c1641ba59e120ef4f061371ee51","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5636709,"id":"Q5636709"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844587$6beb6a95-4eb1-0717-f1de-46a421d7d6ce","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"21ea07820f16f5704bda9847f8530634bf574aa4","datavalue":{"value":"Prime ministers of Spain","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q844587$ed0f78b5-476f-1f41-13bd-7bf1ed083811","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"08a931fc98e51c4c860f19498d5fde81bc2e6b44","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29,"id":"Q29"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844587$324B179A-2276-4AD5-8F31-FB88D9509831","rank":"normal","references":[{"hash":"72e1e849583cf50d970929e0cf6dfe6f09b06954","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"119b12e53a7d242d5518cbad1031a06dffaa3957","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":29,"id":"Q29"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]}],"P41":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P41","hash":"5363f549a1b4d31bd06fc4c5a3d078f1f2a5c138","datavalue":{"value":"Spanish Presidential Flag.svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","qualifiers":{"P2096":[{"snaktype":"value","property":"P2096","hash":"ef1be1e1f611bc3519bf83a789562c1fc6a21938","datavalue":{"value":{"text":"Pavilionul Prim-ministrului","language":"ro"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"}]},"qualifiers-order":["P2096"],"id":"Q844587$eb36d607-4be2-a607-f21f-1a0ff07149a4","rank":"normal"}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"3d2e6e438351197cf0360afa5855fe47bfc3a526","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1194749,"id":"Q1194749"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844587$4f284ea7-4b98-e96c-180f-6654e7a20504","rank":"normal"}],"P3618":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3618","hash":"eb0d29e7a1e523afeee08fcbde9364b24a8ec00f","datavalue":{"value":{"amount":"+83080.02","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q4916"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","qualifiers":{"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"77f348fcb49110a0de3c2faf4865527dc30dcbc9","datavalue":{"value":{"time":"+2019-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P585"],"id":"Q844587$9e66e824-4598-b212-e2fd-179a1cc5f205","rank":"normal","references":[{"hash":"9c23361f797be48d25300f8612faf85641a4f7cb","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"309fdff42dd8550bcb352bc8308870b02ae052ee","datavalue":{"value":"https://transparencia.gob.es/servicios-buscador/contenido/retribuciones.htm?id=RET_anyo_2019_EA0008567&lang=es&fcAct=2020-06-03T09:00:10.410Z","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P854"]}]},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3618","hash":"f41a96185a2c1947c4d91ee547e4be58feb9b0da","datavalue":{"value":{"amount":"+84845.16","unit":"http://www.wikidata.org/entity/Q4916"},"type":"quantity"},"datatype":"quantity"},"type":"statement","qualifiers":{"P585":[{"snaktype":"value","property":"P585","hash":"4a6fe7f861358928efef462e361b21704446d129","datavalue":{"value":{"time":"+2021-00-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P585"],"id":"Q844587$bac53d2a-4a17-acc5-5cd6-1aa46107b0f8","rank":"normal","references":[{"hash":"375cae53c914db9bd7a866ac87b621de21ad99e8","snaks":{"P854":[{"snaktype":"value","property":"P854","hash":"df106382b9dd30947c7d2522ad05708311a58cdd","datavalue":{"value":"https://www.newtral.es/retribuciones-altos-cargos-presidencia-gobierno/20220408/","type":"string"},"datatype":"url"}],"P217":[{"snaktype":"value","property":"P217","hash":"421ed54d203c0d6b67afa2d8957f0dbcfc573b4b","datavalue":{"value":"https://www.epe.es/es/politica/20211229/sueldos-presidentes-autonomicos-13039835","type":"string"},"datatype":"string"}]},"snaks-order":["P854","P217"]}]}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"67799eff9fbd6e40bbd7394cae956ed4a7a1793b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3058576,"id":"Q3058576"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844587$36b39696-4d15-781b-4b3a-aebb209cbe79","rank":"normal"}],"P2098":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2098","hash":"6747970a7543b323d80fddf6a1c7e98adc01f02a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":3113035,"id":"Q3113035"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844587$FE24B799-DAD7-4341-9C60-9321ED7E601A","rank":"normal","references":[{"hash":"28fcb2f8045bc3292a5e0eb1f7f49449b6383b45","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"8fa86fa16a13ab2c6f4e0ccef373546e6f3b3586","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prime_Minister_of_Spain&oldid=874627066","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"5c69b61ab4c0f02547a76606174e1fe29d2b3c05","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":54602316,"id":"Q54602316"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844587$159f0f1e-404b-121a-6bbc-f14eff1eecb4","rank":"normal"}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"cfed7ab28d47488e67eb9313d2c030d00a025a9b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6070218,"id":"Q6070218"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"cc6fd0778e3db83816d1777dd1c3ad972c33e218","datavalue":{"value":{"time":"+2018-06-02T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q844587$86bed925-4bc2-969a-b769-a01893b37198","rank":"normal"}],"P94":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P94","hash":"19607bdb5e13f51503496f288f24770f3732088e","datavalue":{"value":"Escudo de Espa\u00f1a (mazonado).svg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q844587$7d918727-4faa-ec39-cfc0-8cc360495ea4","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"anwiki":{"site":"anwiki","title":"President d'o Gubierno d'Espanya","badges":[],"url":"https://an.wikipedia.org/wiki/President_d%27o_Gubierno_d%27Espanya"},"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7%D8%A1_%D8%A5%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7"},"arzwiki":{"site":"arzwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627 \u0627\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627","badges":[],"url":"https://arz.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7_%D8%A7%D8%B3%D8%A8%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A7"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Presidente del Gobiernu d'Espa\u00f1a","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Presidente_del_Gobiernu_d%27Espa%C3%B1a"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u0423\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u0456","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%82%D0%B0%D1%80%D1%88%D1%8B%D0%BD%D1%8F_%D0%A3%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B0_%D0%86%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%96"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8A%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB_%D0%BD%D0%B0_%D0%98%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"President del Govern d'Espanya","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/President_del_Govern_d%27Espanya"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Spaniens regeringspr\u00e6sidenter","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Spaniens_regeringspr%C3%A6sidenter"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Ministerpr\u00e4sident von Spanien","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ministerpr%C3%A4sident_von_Spanien"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0399\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b1\u03c2","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A0%CF%81%CF%89%CE%B8%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%B3%CF%8C%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%99%CF%83%CF%80%CE%B1%CE%BD%CE%AF%CE%B1%CF%82"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Prime Minister of Spain","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Spain"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"Prezidanto de la Registaro de Hispanio","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Prezidanto_de_la_Registaro_de_Hispanio"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Presidente del Gobierno de Espa\u00f1a","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Presidente_del_Gobierno_de_Espa%C3%B1a"},"euwiki":{"site":"euwiki","title":"Espainiako Gobernuko presidente","badges":[],"url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Espainiako_Gobernuko_presidente"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0646\u062e\u0633\u062a\u200c\u0648\u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%AE%D8%B3%D8%AA%E2%80%8C%D9%88%D8%B2%DB%8C%D8%B1_%D8%A7%D8%B3%D9%BE%D8%A7%D9%86%DB%8C%D8%A7"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Espanjan p\u00e4\u00e4ministeri","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Espanjan_p%C3%A4%C3%A4ministeri"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Pr\u00e9sident du gouvernement d'Espagne","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sident_du_gouvernement_d%27Espagne"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Presidente do Goberno de Espa\u00f1a","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Presidente_do_Goberno_de_Espa%C3%B1a"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05e1\u05e4\u05e8\u05d3","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A8%D7%90%D7%A9_%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%9C%D7%AA_%D7%A1%D7%A4%D7%A8%D7%93"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0938\u094d\u092a\u0947\u0928 \u0915\u093e \u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928 \u092e\u0928\u094d\u0924\u094d\u0930\u0940","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%B8%E0%A5%8D%E0%A4%AA%E0%A5%87%E0%A4%A8_%E0%A4%95%E0%A4%BE_%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%A7%E0%A4%BE%E0%A4%A8_%E0%A4%AE%E0%A4%A8%E0%A5%8D%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%80"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u053b\u057d\u057a\u0561\u0576\u056b\u0561\u0575\u056b \u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u057a\u0565\u057f","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BB%D5%BD%D5%BA%D5%A1%D5%B6%D5%AB%D5%A1%D5%B5%D5%AB_%D5%BE%D5%A1%D6%80%D5%B9%D5%A1%D5%BA%D5%A5%D5%BF"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Perdana Menteri Spanyol","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Perdana_Menteri_Spanyol"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Presidente del Governo di Spagna","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Presidente_del_Governo_di_Spagna"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B9%E3%83%9A%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%81%AE%E9%A6%96%E7%9B%B8"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc2a4\ud398\uc778\uc758 \ucd1d\ub9ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%8A%A4%ED%8E%98%EC%9D%B8%EC%9D%98_%EC%B4%9D%EB%A6%AC"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Perdana Menteri Sepanyol","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Perdana_Menteri_Sepanyol"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Spanias statsminister","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Spanias_statsminister"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"President del Gov\u00e8rn d'Espanha","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/President_del_Gov%C3%A8rn_d%27Espanha"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Premier Hiszpanii","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Premier_Hiszpanii"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Presidente do Governo da Espanha","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Presidente_do_Governo_da_Espanha"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Pre\u0219edintele Guvernului Spaniei","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Pre%C8%99edintele_Guvernului_Spaniei"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0_%D0%98%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B8"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Prime Minister of Spain","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Spain"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Predsednik vlade \u0160panije","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Predsednik_vlade_%C5%A0panije"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u0412\u043b\u0430\u0434\u0435 \u0428\u043f\u0430\u043d\u0438\u0458\u0435","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA_%D0%92%D0%BB%D0%B0%D0%B4%D0%B5_%D0%A8%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%98%D0%B5"},"tgwiki":{"site":"tgwiki","title":"\u0421\u0430\u0432\u0430\u0437\u0438\u0440\u043e\u043d\u0438 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f","badges":[],"url":"https://tg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%BD%D0%B8_%D0%98%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35\u0e2a\u0e40\u0e1b\u0e19","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%AA%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%99"},"tlwiki":{"site":"tlwiki","title":"Punong Ministro ng Espanya","badges":[],"url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Punong_Ministro_ng_Espanya"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"\u0130spanya ba\u015fbakan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/%C4%B0spanya_ba%C5%9Fbakan%C4%B1"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438 \u0443\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0406\u0441\u043f\u0430\u043d\u0456\u0457","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B8_%D1%83%D1%80%D1%8F%D0%B4%D1%83_%D0%86%D1%81%D0%BF%D0%B0%D0%BD%D1%96%D1%97"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng T\u00e2y Ban Nha","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%A7_t%C6%B0%E1%BB%9Bng_T%C3%A2y_Ban_Nha"},"warwiki":{"site":"warwiki","title":"Mangulo han Kagamhanan han Espanya","badges":[],"url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Mangulo_han_Kagamhanan_han_Espanya"},"wuuwiki":{"site":"wuuwiki","title":"\u897f\u73ed\u7259\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E9%A6%96%E7%9B%B8"},"xmfwiki":{"site":"xmfwiki","title":"\u10d4\u10e1\u10de\u10d0\u10dc\u10d4\u10d7\u10d8\u10e8 \u10de\u10e0\u10d4\u10db\u10d8\u10d4\u10e0-\u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8","badges":[],"url":"https://xmf.wikipedia.org/wiki/%E1%83%94%E1%83%A1%E1%83%9E%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%94%E1%83%97%E1%83%98%E1%83%A8_%E1%83%9E%E1%83%A0%E1%83%94%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%94%E1%83%A0-%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%A1%E1%83%A2%E1%83%A0%E1%83%98"},"zh_yuewiki":{"site":"zh_yuewiki","title":"\u897f\u73ed\u7259\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E9%A6%96%E7%9B%B8"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u897f\u73ed\u7259\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%A5%BF%E7%8F%AD%E7%89%99%E9%A6%96%E7%9B%B8"}}}}}