{"entities":{"Q844072":{"pageid":796207,"ns":0,"title":"Q844072","lastrevid":1822779242,"modified":"2023-01-30T11:27:49Z","type":"item","id":"Q844072","labels":{"pt":{"language":"pt","value":"centro-direita"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u4e2d\u95f4\u504f\u53f3"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u4e2d\u9593\u504f\u53f3"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u4e2d\u9593\u504f\u53f3"},"vec":{"language":"vec","value":"Sentro-drita"},"pl":{"language":"pl","value":"centroprawica"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc911\ub3c4\uc6b0\ud30c"},"fr":{"language":"fr","value":"centre droit"},"en":{"language":"en","value":"centre-right"},"es":{"language":"es","value":"centroderecha"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"desni centar"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u0434\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440"},"tr":{"language":"tr","value":"Merkez sa\u011f"},"ca":{"language":"ca","value":"centredreta"},"fi":{"language":"fi","value":"Keskusta-oikeisto"},"it":{"language":"it","value":"centro-destra"},"de":{"language":"de","value":"b\u00fcrgerliche Partei"},"ja":{"language":"ja","value":"\u4e2d\u9053\u53f3\u6d3e"},"cs":{"language":"cs","value":"st\u0159edopravice"},"el":{"language":"el","value":"\u039a\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03b4\u03b5\u03be\u03b9\u03ac"},"sh":{"language":"sh","value":"desni centar"},"hr":{"language":"hr","value":"desni centar"},"sv":{"language":"sv","value":"Borgerliga partier"},"da":{"language":"da","value":"centrum-h\u00f8jre"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0434\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440"},"zh":{"language":"zh","value":"\u4e2d\u9593\u504f\u53f3"},"nb":{"language":"nb","value":"sentrum-h\u00f8yre"},"ro":{"language":"ro","value":"centru-dreapta"},"de-ch":{"language":"de-ch","value":"B\u00fcrgerliche Partei"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Centre-right"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"centre-right"},"gl":{"language":"gl","value":"Centro dereita"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Centro-direita"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0437\u043c"},"sco":{"language":"sco","value":"centre-richt"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0437\u043c"},"scn":{"language":"scn","value":"centru-destra"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646"},"id":{"language":"id","value":"Kanan tengah"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0561\u057b\u0561\u056f\u0565\u0576\u057f\u0580\u0578\u0576"},"nl":{"language":"nl","value":"centrum-rechts"},"he":{"language":"he","value":"\u05d9\u05de\u05d9\u05df-\u05de\u05e8\u05db\u05d6"},"eo":{"language":"eo","value":"centrodekstro"},"lmo":{"language":"lmo","value":"Center-drizza"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0631\u0627\u0633\u062a \u0645\u06cc\u0627\u0646\u0647"},"ast":{"language":"ast","value":"Centroderecha"},"hu":{"language":"hu","value":"jobbk\u00f6z\u00e9p"},"sk":{"language":"sk","value":"Stredopravica"},"nn":{"language":"nn","value":"sentrum-h\u00f8gre"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0446\u044d\u043d\u0442\u0440\u044b\u0437\u043c"},"eu":{"language":"eu","value":"zentro-eskuin"},"diq":{"language":"diq","value":"Merkez ra\u015ft"},"az":{"language":"az","value":"M\u0259rk\u0259z sa\u011f"},"pap":{"language":"pap","value":"sentro-derechista"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0434\u0435\u0441\u0435\u043d \u0446\u0435\u043d\u0442\u044a\u0440"},"lv":{"language":"lv","value":"Centriski lab\u0113ja politika"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0443\u04a3 \u044f\u043a \u04af\u0437\u04d9\u043a\u0447\u0435\u043b\u0435\u043a"},"sl":{"language":"sl","value":"Desna sredina"},"ga":{"language":"ga","value":"ar dheis \u00f3n l\u00e1r"},"ku":{"language":"ku","value":"rast\u00ea navend\u00ee"},"vi":{"language":"vi","value":"Trung gian thi\u00ean h\u1eefu"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"politics that lean to the right of the spectrum, but closer to centre than others"},"scn":{"language":"scn","value":"cullucazzioni pul\u00ectica minzana tra la destra e lu centru"},"es":{"language":"es","value":"posici\u00f3n pol\u00edtica"},"it":{"language":"it","value":"posizione politica democristiana e repubblicana"},"eo":{"language":"eo","value":"politika pozicio"},"hu":{"language":"hu","value":"politikai ideol\u00f3gia"},"ja":{"language":"ja","value":"\u653f\u6cbb\u601d\u60f3\u306e\u7acb\u5834\u306e\u4e00\u7a2e"},"nb":{"language":"nb","value":"spekter i politisk akse"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u043b\u0456\u0442\u044b\u0447\u043d\u044b\u044f \u043f\u043e\u0433\u043b\u044f\u0434\u044b"},"ast":{"language":"ast","value":"posici\u00f3n pol\u00edtica"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"},"fr":{"language":"fr","value":"positionnement politique"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"adherence to views leaning to the right but closer to the centre on the left-right political spectrum"},"de":{"language":"de","value":"politische Ausrichtung"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u062a\u0642\u064a\u062f \u0628\u0627\u0644\u0622\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645\u064a\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0623\u0642\u0631\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0637\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a"},"nl":{"language":"nl","value":"politieke richting"},"ca":{"language":"ca","value":"l'adhesi\u00f3 a visions inclinades a la dreta per\u00f2 m\u00e9s properes al centre en l'espectre pol\u00edtic esquerra-dreta"},"az":{"language":"az","value":"Sa\u011f m\u0259rk\u0259z"},"bg":{"language":"bg","value":"\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f"},"fi":{"language":"fi","value":"poliittisen kirjon osa"}},"aliases":{"zh":[{"language":"zh","value":"\u4e2d\u9053\u53f3\u6d3e"},{"language":"zh","value":"\u4e2d\u9593\u53f3\u6d3e"},{"language":"zh","value":"\u4e2d\u6d3e\u504f\u53f3"}],"vec":[{"language":"vec","value":"Zsentro-drita"},{"language":"vec","value":"Zsentrodestra"},{"language":"vec","value":"\u00c7entro-drita"},{"language":"vec","value":"Zsentrodrita"},{"language":"vec","value":"Centrodestra"}],"ko":[{"language":"ko","value":"\uc628\uac74 \uc6b0\ud30c"},{"language":"ko","value":"\uc628\uac74\uc6b0\ud30c"},{"language":"ko","value":"\uc911\ub3c4 \uc6b0\ud30c"},{"language":"ko","value":"\uc628\uac74 \uc6b0\uc775"},{"language":"ko","value":"\uc911\ub3c4-\uc6b0\uc775"},{"language":"ko","value":"\uc628\uac74\uc6b0\uc775"},{"language":"ko","value":"\uc911\ub3c4-\uc6b0\ud30c"},{"language":"ko","value":"\uc911\ub3c4\uc6b0\uc775"},{"language":"ko","value":"\uc911\ub3c4 \uc6b0\uc775"}],"fr":[{"language":"fr","value":"centre-droit"}],"es":[{"language":"es","value":"centro derecha pol\u00edtica"},{"language":"es","value":"centroderecha pol\u00edtica"},{"language":"es","value":"centro-derecha"},{"language":"es","value":"centro-derecha pol\u00edtica"},{"language":"es","value":"centro derecha"},{"language":"es","value":"centro derecha politica"},{"language":"es","value":"centroderecha politica"},{"language":"es","value":"centro-derecha politica"}],"tr":[{"language":"tr","value":"Orta sa\u011f"}],"ca":[{"language":"ca","value":"Centre-dreta"}],"fi":[{"language":"fi","value":"Keskustaoikeisto"}],"it":[{"language":"it","value":"centro destra"},{"language":"it","value":"centrodestra"}],"de":[{"language":"de","value":"b\u00fcrgerliche Politik"}],"cs":[{"language":"cs","value":"st\u0159edo-pravice"}],"sh":[{"language":"sh","value":"\u0414\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440"},{"language":"sh","value":"Centar-desnica"}],"sv":[{"language":"sv","value":"Borgerligt parti"},{"language":"sv","value":"Borgerligheten"},{"language":"sv","value":"Borgerliga blocket"}],"scn":[{"language":"scn","value":"centru-dritta"},{"language":"scn","value":"cintrudestra"},{"language":"scn","value":"cintrudritta"},{"language":"scn","value":"destra mudirata"},{"language":"scn","value":"centrudestra"}],"nl":[{"language":"nl","value":"centrumrechts"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0440\u0430\u0432\u0430\u0446\u044d\u043d\u0442\u0440\u044b\u0441\u0442\u044b"}],"ast":[{"language":"ast","value":"centrodrecha"}],"da":[{"language":"da","value":"centrum h\u00f8jre"}],"en-gb":[{"language":"en-gb","value":"moderate right"}],"en":[{"language":"en","value":"moderate right"},{"language":"en","value":"center-right"}]},"claims":{"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"4c298a925d411c287ffe6b4f79800fd7be34b699","datavalue":{"value":"/m/061slw","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q844072$4431CC8B-0C15-4357-9CA0-24A4F1C4A2CF","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"876e77b781dff70abfe4fd688f11759a9a06e51b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6587194,"id":"Q6587194"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844072$3006a035-4f47-5626-38be-cd19d19d76db","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"d7af43a15bb06c07cabb9e43af4573aa0d27585d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":76074,"id":"Q76074"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844072$8b5a2b12-4387-2fac-4a92-55734f2dd6e3","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"bf27e333fa47e80e2c3b0fc4e9a973082bfe013f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":28819924,"id":"Q28819924"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844072$e3f394e4-437b-7472-f3c9-0c2b41415315","rank":"normal"}],"P1296":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1296","hash":"531699cf579c4343164d11a072d671bab5694d96","datavalue":{"value":"0089971","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q844072$1A53C047-FD93-4CE7-AECC-F3CB340D09DB","rank":"normal"}],"P6404":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P6404","hash":"fe330153347db2b728c57fa23127622f346f5d64","datavalue":{"value":"centrodestra","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"cd8c0e9346779fce5a1deb09eb16d372873cb3df","datavalue":{"value":"centrodestra","type":"string"},"datatype":"string"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"ee04033b93df56fec66997b219da63168dc08e80","datavalue":{"value":{"time":"+2010-01-01T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":9,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P1810","P577"],"id":"Q844072$CBF74252-13AE-4DF3-88A3-A41560D2AE11","rank":"normal"}],"P2347":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2347","hash":"0e53aba9bf6bdd18c7e64adcba26c84c4f9dd9f7","datavalue":{"value":"4142","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"59cefdec302581bcf42b456d9240fb69ceaa56f2","datavalue":{"value":"porvarilliset puolueet","type":"string"},"datatype":"string"},{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"02021fb6a04503ee4c8591628c620a135a7f7ec8","datavalue":{"value":"borgerliga partier","type":"string"},"datatype":"string"},{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"ce2a1dcdf8f014617f304551b922cb406e05872c","datavalue":{"value":"non-socialist parties","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q844072$2F408B99-CA3A-4FA3-85BF-8EA3198B4F73","rank":"normal","references":[{"hash":"fb9dcdf3cc5b7f6309e949b4f4f99d273107c589","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"7133f11674741f52cadaae6029068fad9cbb52e3","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":89345680,"id":"Q89345680"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"16e79d50f8e533f40a18669ce637a2bc453f7e58","datavalue":{"value":{"time":"+2022-01-27T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P8885":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8885","hash":"aa097f6ee8eeb3d192f0cced1e20927e237d7a53","datavalue":{"value":"\uc911\ub3c4\uc6b0\ud30c","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q844072$69498a06-4a84-fef1-db21-9afa1b8d86eb","rank":"normal"}],"P461":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P461","hash":"1ee55e57cd514b9eea705f80413c598ba9df2b76","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":737014,"id":"Q737014"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q844072$5f870d79-4b16-ccc1-26c0-00f3dcafda88","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%8A%D9%85%D9%8A%D9%86_%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B3%D8%B7"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Centru derecha","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Centru_derecha"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Sa\u011f m\u0259rk\u0259z\u00e7ilik","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Sa%C4%9F_m%C9%99rk%C9%99z%C3%A7ilik"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Centredreta","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Centredreta"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"St\u0159edopravice","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/St%C5%99edopravice"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Centrum-h\u00f8jre","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Centrum-h%C3%B8jre"},"dewiki":{"site":"dewiki","title":"Mitte-rechts","badges":[],"url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Mitte-rechts"},"elwiki":{"site":"elwiki","title":"\u039a\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf\u03b4\u03b5\u03be\u03b9\u03ac","badges":[],"url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9A%CE%B5%CE%BD%CF%84%CF%81%CE%BF%CE%B4%CE%B5%CE%BE%CE%B9%CE%AC"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Centre-right politics","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Centre-right_politics"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Centroderecha pol\u00edtica","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Centroderecha_pol%C3%ADtica"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0631\u0627\u0633\u062a \u0645\u06cc\u0627\u0646\u0647","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A7%D8%B3%D8%AA_%D9%85%DB%8C%D8%A7%D9%86%D9%87"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Keskusta-oikeisto","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Keskusta-oikeisto"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Centre droit","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Centre_droit"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Centro dereita","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Centro_dereita"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05de\u05e8\u05db\u05d6-\u05d9\u05de\u05d9\u05df","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%A8%D7%9B%D7%96-%D7%99%D7%9E%D7%99%D7%9F"},"hrwiki":{"site":"hrwiki","title":"Desni centar","badges":[],"url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Desni_centar"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Politik kanan tengah","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Politik_kanan_tengah"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Centro-destra","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Centro-destra"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u4e2d\u9053\u53f3\u6d3e","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E9%81%93%E5%8F%B3%E6%B4%BE"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc911\ub3c4\uc6b0\ud30c","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%A4%91%EB%8F%84%EC%9A%B0%ED%8C%8C"},"lmowiki":{"site":"lmowiki","title":"Center-destra","badges":[],"url":"https://lmo.wikipedia.org/wiki/Center-destra"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Centriski lab\u0113ja politika","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Centriski_lab%C4%93ja_politika"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Sentrum\u2013h\u00f8yre","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Sentrum%E2%80%93h%C3%B8yre"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Centroprawica","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Centroprawica"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Centro-direita","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Centro-direita"},"rowiki":{"site":"rowiki","title":"Centru-dreapta","badges":[],"url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Centru-dreapta"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0437\u043c","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC"},"shwiki":{"site":"shwiki","title":"Desni centar","badges":[],"url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Desni_centar"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Center-right","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Center-right"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Stredopravica","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Stredopravica"},"slwiki":{"site":"slwiki","title":"Desna sredina","badges":[],"url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Desna_sredina"},"srwiki":{"site":"srwiki","title":"\u0414\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440","badges":[],"url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D1%81%D0%BD%D0%B8_%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%80"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Merkez sa\u011f","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Merkez_sa%C4%9F"},"ukwiki":{"site":"ukwiki","title":"\u041f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0437\u043c","badges":[],"url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%BC"},"vecwiki":{"site":"vecwiki","title":"Sentro-drita","badges":[],"url":"https://vec.wikipedia.org/wiki/Sentro-drita"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Trung gian thi\u00ean h\u1eefu","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Trung_gian_thi%C3%AAn_h%E1%BB%AFu"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u4e2d\u9593\u504f\u53f3","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E9%96%93%E5%81%8F%E5%8F%B3"}}}}}