{"entities":{"Q877955":{"pageid":829168,"ns":0,"title":"Q877955","lastrevid":1894734131,"modified":"2023-05-12T10:45:05Z","type":"item","id":"Q877955","labels":{"pt":{"language":"pt","value":"vice-primeiro-ministro"},"id":{"language":"id","value":"wakil perdana menteri"},"cy":{"language":"cy","value":"Dirprwy Brif Weinidog"},"ja":{"language":"ja","value":"\u526f\u9996\u76f8"},"pl":{"language":"pl","value":"Wicepremier"},"sk":{"language":"sk","value":"Podpredseda vl\u00e1dy"},"sq":{"language":"sq","value":"z\u00ebvend\u00ebs kryeminist\u00ebr"},"he":{"language":"he","value":"\u05e1\u05d2\u05df \u05e8\u05d0\u05e9 \u05d4\u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05d4"},"fr":{"language":"fr","value":"vice-Premier ministre"},"sv":{"language":"sv","value":"st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande regeringschef"},"nl":{"language":"nl","value":"vicepremier"},"ko":{"language":"ko","value":"\ubd80\ucd1d\ub9ac"},"en":{"language":"en","value":"deputy prime minister"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440"},"vi":{"language":"vi","value":"Ph\u00f3 Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng"},"cs":{"language":"cs","value":"m\u00edstop\u0159edseda vl\u00e1dy"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621"},"nb":{"language":"nb","value":"visestatsminister"},"sco":{"language":"sco","value":"deputy prime meenister"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Vice-primeiro-ministro"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0909\u092a\u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928\u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940"},"mk":{"language":"mk","value":"\u0432\u0438\u0446\u0435\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440"},"da":{"language":"da","value":"vicestatsminister"},"sr":{"language":"sr","value":"\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440\u0430"},"es":{"language":"es","value":"vice primer ministro"},"zh":{"language":"zh","value":"\u526f\u603b\u7406"},"zh-hk":{"language":"zh-hk","value":"\u526f\u7e3d\u7406"},"zh-tw":{"language":"zh-tw","value":"\u526f\u7e3d\u7406"},"zh-hant":{"language":"zh-hant","value":"\u526f\u7e3d\u7406"},"zh-hans":{"language":"zh-hans","value":"\u526f\u603b\u7406"},"zh-cn":{"language":"zh-cn","value":"\u526f\u603b\u7406"},"fy":{"language":"fy","value":"Fise-premier"},"uk":{"language":"uk","value":"\u0432\u0456\u0446\u0435\u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440"},"yue":{"language":"yue","value":"\u526f\u7e3d\u7406"},"zh-mo":{"language":"zh-mo","value":"\u526f\u7e3d\u7406"},"zh-my":{"language":"zh-my","value":"\u526f\u603b\u7406"},"zh-sg":{"language":"zh-sg","value":"\u526f\u603b\u7406"},"ca":{"language":"ca","value":"vice-primer ministre"},"hu":{"language":"hu","value":"minisztereln\u00f6k-helyettes"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0648\u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0639\u0638\u0645"},"ro":{"language":"ro","value":"viceprim-ministru"},"fi":{"language":"fi","value":"varap\u00e4\u00e4ministeri"},"eo":{"language":"eo","value":"vic\u0109efministro"},"it":{"language":"it","value":"vice primo ministro"},"ha":{"language":"ha","value":"mataimakin firaminista"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0432\u0456\u0446\u044d-\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0583\u0578\u056d\u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u057a\u0565\u057f"},"el":{"language":"el","value":"\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"},"eu":{"language":"eu","value":"lehen ministrordea"},"yi":{"language":"yi","value":"\u05d5\u05d5\u05d9\u05e6\u05e2 \u05e4\u05e8\u05e2\u05de\u05d9\u05e2\u05e8 \u05de\u05d9\u05e0\u05d9\u05e1\u05d8\u05e2\u05e8"},"be":{"language":"be","value":"\u0432\u0456\u0446\u044d-\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440"},"mt":{"language":"mt","value":"Vi\u010bi Prim Ministru"},"ms":{"language":"ms","value":"timbalan perdana menteri"},"ku":{"language":"ku","value":"C\u00eegir\u00ea Serokwez\u00eer\u00ee"},"vec":{"language":"vec","value":"vice primo ministro"},"th":{"language":"th","value":"\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35"},"ms-arab":{"language":"ms-arab","value":"\u062a\u064a\u0645\u0628\u0644\u0646 \u06a4\u0631\u062f\u0627\u0646 \u0645\u0646\u062a\u0631\u064a"},"az":{"language":"az","value":"ba\u015f nazir m\u00fcavini"},"gl":{"language":"gl","value":"vice primeiro ministro"},"sms":{"language":"sms","value":"v\u00e4\u00e4rrv\u00e4\u02b9lddminister"},"se":{"language":"se","value":"v\u00e1rrest\u00e1htaministtar"},"smn":{"language":"smn","value":"v\u00e4riu\u00e1iviminister"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"government position"},"es":{"language":"es","value":"posici\u00f3n gubernamental"},"ca":{"language":"ca","value":"c\u00e0rrec governamental"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0437\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u043b\u0430\u0432\u044b \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430"},"cs":{"language":"cs","value":"z\u00e1stupce p\u0159edsedy vl\u00e1dy v n\u011bjak\u00e9 zemi"},"sv":{"language":"sv","value":"stats- eller premi\u00e4rministerns st\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dare"},"fr":{"language":"fr","value":"fonction politique dans un gouvernement"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043d\u0430\u043c\u0435\u0441\u044c\u043d\u0456\u043a \u043a\u0456\u0440\u0430\u045e\u043d\u0456\u043a\u0430 \u045e\u0440\u0430\u0434\u0443"},"nl":{"language":"nl","value":"plaatsvervanger van de minister-president"},"th":{"language":"th","value":"\u0e15\u0e33\u0e41\u0e2b\u0e19\u0e48\u0e07\u0e43\u0e19\u0e23\u0e31\u0e10\u0e1a\u0e32\u0e25"},"ms":{"language":"ms","value":"jawatan kerajaan"},"az":{"language":"az","value":"h\u00f6kum\u0259t ba\u015f\u00e7\u0131s\u0131n\u0131n m\u00fcavini"},"ja":{"language":"ja","value":"\u5185\u95a3\u3092\u69cb\u6210\u3059\u308b\u5927\u81e3\u306e\u5f79\u8077"},"gl":{"language":"gl","value":"nos gobernos encabezados por un primeiro ministro, o ministro ou ministra principal, que pode substitu\u00edlo cando as condici\u00f3ns e as normas o requiren"}},"aliases":{"pl":[{"language":"pl","value":"Wiceprezes Rady Ministr\u00f3w"}],"sq":[{"language":"sq","value":"Zv. Kryeminist\u00ebr"},{"language":"sq","value":"^"}],"he":[{"language":"he","value":"\u05e1\u05d2\u05e0\u05d9\u05ea \u05e8\u05d0\u05e9 \u05d4\u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05d4"}],"nl":[{"language":"nl","value":"Vice-minister-president"},{"language":"nl","value":"Vice-premier"},{"language":"nl","value":"Viceminister-president"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0417\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430"}],"cs":[{"language":"cs","value":"vicepremi\u00e9r"}],"nb":[{"language":"nb","value":"stedfortredende statsminister"},{"language":"nb","value":"stedfortreder for statsministeren"}],"en":[{"language":"en","value":"vice prime minister"},{"language":"en","value":"deputy premier"},{"language":"en","value":"deputy first minister"},{"language":"en","value":"vice premier"}],"cy":[{"language":"cy","value":"Is Brif Weinidog"}],"pt-br":[{"language":"pt-br","value":"primeiro-ministro adjunto"},{"language":"pt-br","value":"vice-presidente do governo"},{"language":"pt-br","value":"vice-presidente do conselho de ministros"},{"language":"pt-br","value":"vice-chanceler"}],"pt":[{"language":"pt","value":"primeiro-ministro adjunto"},{"language":"pt","value":"vice-presidente do governo"},{"language":"pt","value":"vice-presidente do conselho de ministros"},{"language":"pt","value":"vice-chanceler"}],"vi":[{"language":"vi","value":"Deputy Prime"}],"mk":[{"language":"mk","value":"\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a-\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440"},{"language":"mk","value":"\u043f\u043e\u0442\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0440"}],"es":[{"language":"es","value":"vicepremier"},{"language":"es","value":"primer ministro adjunto"},{"language":"es","value":"viceprimer ministro"}],"zh":[{"language":"zh","value":"\u526f\u9996\u76f8"},{"language":"zh","value":"\u9a6c\u6765\u897f\u4e9a\u526f\u9996\u76f8"},{"language":"zh","value":"\u4f0a\u62c9\u514b\u526f\u603b\u7406"}],"zh-hk":[{"language":"zh-hk","value":"\u526f\u9996\u76f8"}],"zh-tw":[{"language":"zh-tw","value":"\u526f\u9996\u76f8"}],"zh-hant":[{"language":"zh-hant","value":"\u526f\u9996\u76f8"},{"language":"zh-hant","value":"\u99ac\u4f86\u897f\u4e9e\u526f\u9996\u76f8"},{"language":"zh-hant","value":"\u4f0a\u62c9\u514b\u526f\u7e3d\u7406"}],"zh-hans":[{"language":"zh-hans","value":"\u526f\u9996\u76f8"},{"language":"zh-hans","value":"\u9a6c\u6765\u897f\u4e9a\u526f\u9996\u76f8"},{"language":"zh-hans","value":"\u4f0a\u62c9\u514b\u526f\u603b\u7406"}],"zh-cn":[{"language":"zh-cn","value":"\u9a6c\u6765\u897f\u4e9a\u526f\u9996\u76f8"}],"fi":[{"language":"fi","value":"p\u00e4\u00e4ministerin sijainen"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u043d\u0430\u043c\u0435\u0441\u044c\u043d\u0456\u043a \u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430"}],"sv":[{"language":"sv","value":"vice statsminister"},{"language":"sv","value":"vice premi\u00e4rminister"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u526f\u7dcf\u7406"}],"da":[{"language":"da","value":"vicepremierminister"}],"mt":[{"language":"mt","value":"vi\u010bi prim ministru"},{"language":"mt","value":"deputat prim ministru"}],"uk":[{"language":"uk","value":"\u0432\u0456\u0446\u0435\u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440\u043a\u0430"}],"az":[{"language":"az","value":"ba\u015f nazirin m\u00fcavini"}],"se":[{"language":"se","value":"v\u00e1rreoaiveministtar"}],"fr":[{"language":"fr","value":"vice-pr\u00e9sident du conseil"}]},"claims":{"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"beb080ea08894687ee9d20f0ab44ff0f49f0d897","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":83307,"id":"Q83307"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q877955$96da2430-474b-febd-0ef1-249c2c450650","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"b5e7887581366fc666c24e2337e73da5ebddef7a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7683429,"id":"Q7683429"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q877955$58A0F64C-859D-4F07-B2F7-DBDE2D9497C8","rank":"normal"}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q877955$EBC774FB-65EF-43CD-BED6-C192E9B352AF","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"somevalue","property":"P1001","hash":"be44552ae528f03d39720570854717fa0ebedcef","datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q877955$3c6b4a75-49d8-6476-f8ed-adf43b93a19b","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"c540f9ec5fb93127e3591ffa8db91ac2c2c6e058","datavalue":{"value":"Deputy prime ministers","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q877955$59727E5D-73FB-407E-9705-6739B35DB7E9","rank":"normal"}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"09be16abd991b3a49ec44c5b94f83f7956b71289","datavalue":{"value":{"text":"vice-Premi\u00e8re ministre","language":"fr"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q877955$05a279cb-4539-305f-b2cc-cab06089b3fb","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"2cfe5771f5d8a6304299874f4853e6030a8bd345","datavalue":{"value":{"text":"vice-primera ministra","language":"ca"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q877955$c4ffcfbc-4930-666c-0975-80824dab6046","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"2117df2e7d1c227206a4ad70077f8c2b1daf3351","datavalue":{"value":{"text":"m\u00edstop\u0159edseda vl\u00e1dy","language":"cs"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q877955$8c47fc75-42ad-2325-4286-2f2908e4a68e","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"283826593a2779c97b31dc720b368e7fecb55d68","datavalue":{"value":{"text":"\u0432\u0456\u0446\u0435\u043f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440\u043a\u0430","language":"uk"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q877955$a60ed05e-4e07-982d-95b0-bb00e3a767ed","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"2eb8638b5134efee99af59ad50e65a8a7e66b25c","datavalue":{"value":{"text":"vice primeira ministra","language":"gl"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q877955$659d2109-4c60-2909-4a05-73645ce75bef","rank":"normal"}],"P4854":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4854","hash":"4e45cb69903acbe4715cc75db10bfef8eb0f5c14","datavalue":{"value":"ViceStatsminister","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q877955$4EDC15E4-2FE0-4F57-A80F-434BC49EF849","rank":"normal"}],"P8408":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P8408","hash":"b8294940fc2b0031a31613d4d0293fbc6b376ac3","datavalue":{"value":"DeputyPrimeMinister","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q877955$29A87DAE-70BC-4E62-BD50-9AA2BA795567","rank":"normal","references":[{"hash":"9a681f9dd95c90224547c404e11295f4f7dcf54e","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"9d5780dddffa8746637a9929a936ab6b0f601e24","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":64139102,"id":"Q64139102"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P813":[{"snaktype":"value","property":"P813","hash":"622a5a27fa5b25e7e7984974e9db494cf8460990","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P813"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"992d60d90af1f371c77b9734354a6d5e0e79fab4","datavalue":{"value":"/m/01_fjr","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q877955$A560B8CF-CA16-4136-86A1-423BE5246076","rank":"normal"}],"P4527":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P4527","hash":"0984b723511bfb460ae85d37d07fd3cc5ef203b6","datavalue":{"value":"90871","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","qualifiers":{"P1810":[{"snaktype":"value","property":"P1810","hash":"623941b8513f5b65b9da2df1420e749b5d036272","datavalue":{"value":"Deputy prime ministers","type":"string"},"datatype":"string"}]},"qualifiers-order":["P1810"],"id":"Q877955$BB32EFDD-A1DC-49CD-9C49-69AC20D498CA","rank":"normal"}],"P1889":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1889","hash":"7299498ffd023e50bf3d0100699194a1893c379b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15051532,"id":"Q15051532"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q877955$578C5886-2345-4D20-BB1F-4D9771533A9F","rank":"normal","references":[{"hash":"8879933b252dfeb06095723787987d178b27d057","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"39224a9c2e8ce5424defbd16603d25771956c7fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1551807,"id":"Q1551807"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"ce27381556c09bb049a6025156cec96b2a87fff5","datavalue":{"value":"https://pl.wikipedia.org/w/index.php?title=Wicepremier&oldid=60975477","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%A7%D8%A6%D8%A8_%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7%D8%A1"},"cywiki":{"site":"cywiki","title":"Dirprwy Brif Weinidog","badges":[],"url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Dirprwy_Brif_Weinidog"},"dawiki":{"site":"dawiki","title":"Vicestatsminister","badges":[],"url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Vicestatsminister"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Deputy prime minister","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Deputy_prime_minister"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Vice primer ministro","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Vice_primer_ministro"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Vice-Premier ministre","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Vice-Premier_ministre"},"fywiki":{"site":"fywiki","title":"Fise-premier","badges":[],"url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Fise-premier"},"hiwiki":{"site":"hiwiki","title":"\u0909\u092a\u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928\u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940","badges":[],"url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%89%E0%A4%AA%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%A7%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A4%AE%E0%A4%82%E0%A4%A4%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A5%80"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Wakil perdana menteri","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Wakil_perdana_menteri"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u526f\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%89%AF%E9%A6%96%E7%9B%B8"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\ubd80\ucd1d\ub9ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B6%80%EC%B4%9D%EB%A6%AC"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Timbalan Perdana Menteri","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Timbalan_Perdana_Menteri"},"nlwiki":{"site":"nlwiki","title":"Vicepremier","badges":[],"url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Vicepremier"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Visestatsminister","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Visestatsminister"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Wicepremier","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Wicepremier"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Vice-primeiro-ministro","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Vice-primeiro-ministro"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0412\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D1%86%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%8C%D0%B5%D1%80"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Deputy prime minister","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Deputy_prime_minister"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Podpredseda vl\u00e1dy","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Podpredseda_vl%C3%A1dy"},"sqwiki":{"site":"sqwiki","title":"Z\u00ebvend\u00ebs Kryeminist\u00ebr","badges":[],"url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Z%C3%ABvend%C3%ABs_Kryeminist%C3%ABr"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"St\u00e4llf\u00f6retr\u00e4dande regeringschef","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/St%C3%A4llf%C3%B6retr%C3%A4dande_regeringschef"},"thwiki":{"site":"thwiki","title":"\u0e23\u0e2d\u0e07\u0e19\u0e32\u0e22\u0e01\u0e23\u0e31\u0e10\u0e21\u0e19\u0e15\u0e23\u0e35","badges":[],"url":"https://th.wikipedia.org/wiki/%E0%B8%A3%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B5"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0646\u0627\u0626\u0628 \u0648\u0632\u06cc\u0631\u0627\u0639\u0638\u0645","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%A7%D8%A6%D8%A8_%D9%88%D8%B2%DB%8C%D8%B1%D8%A7%D8%B9%D8%B8%D9%85"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Ph\u00f3 Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Ph%C3%B3_Th%E1%BB%A7_t%C6%B0%E1%BB%9Bng"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u526f\u7e3d\u7406","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%89%AF%E7%B8%BD%E7%90%86"}}}}}