{"entities":{"Q9080204":{"pageid":9155872,"ns":0,"title":"Q9080204","lastrevid":1871486199,"modified":"2023-04-09T18:22:50Z","type":"item","id":"Q9080204","labels":{"es":{"language":"es","value":"lenguas gallego-portuguesas"},"pt":{"language":"pt","value":"l\u00ednguas galaico-portuguesas"},"fr":{"language":"fr","value":"langues galicien-portugais"},"en":{"language":"en","value":"Galician-Portuguese languages"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0438"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0563\u0561\u056c\u056b\u057d\u0561-\u057a\u0578\u0580\u057f\u0578\u0582\u0563\u0561\u056c\u0561\u056f\u0561\u0576 \u056c\u0565\u0566\u0578\u0582\u0576\u0565\u0580"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30ac\u30ea\u30b7\u30a2\u30fb\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e (\u8a00\u8a9e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7)"},"ca":{"language":"ca","value":"lleng\u00fces galaicoportugueses"},"eo":{"language":"eo","value":"Galegportugala lingvaro"},"ast":{"language":"ast","value":"Subgrupu galaicu-portugu\u00e9s"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b2\u09bf\u09b8\u09c0\u09af\u09bc-\u09aa\u09b0\u09cd\u09a4\u09c1\u0997\u09c0\u099c \u09ad\u09be\u09b7\u09be\u09b8\u09ae\u09c2\u09b9"},"eu":{"language":"eu","value":"hizkuntza galiziar-portugesak"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0430\u043b\u0456\u0441\u0456\u0439\u0441\u043a\u0430-\u043f\u0430\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0456\u044f \u043c\u043e\u0432\u044b"},"vi":{"language":"vi","value":"Nh\u00f3m ng\u00f4n ng\u1eef Galicia-B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha"},"pl":{"language":"pl","value":"j\u0119zyki galicyjsko-portugalskie"},"it":{"language":"it","value":"lingue galiziano-portoghesi"},"az":{"language":"az","value":"Qallo-Portuqal dill\u0259ri"},"vec":{"language":"vec","value":"\u0142\u00e9ngue ga\u0142ego-portoghezi"},"gl":{"language":"gl","value":"Linguas galaico-portuguesas"}},"descriptions":{"ru":{"language":"ru","value":"\u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430"},"es":{"language":"es","value":"subgrupo l\u00edng\u00fcistico dentro del grupo ibero-occidental"},"ca":{"language":"ca","value":"fam\u00edlia ling\u00fc\u00edstica"},"fr":{"language":"fr","value":"famille de langues"},"br":{"language":"br","value":"familh yezho\u00f9"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043c\u043e\u045e\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u0430"},"gl":{"language":"gl","value":"subgrupo l\u00edng\u00fcistico dentro do grupo ibero-occidental"},"en":{"language":"en","value":"language family"}},"aliases":{"es":[{"language":"es","value":"Subgrupo Galaico-Portugues"},{"language":"es","value":"Subgrupo Galaico Portugues"},{"language":"es","value":"Subgrupo Galaico Portugu\u00e9s"},{"language":"es","value":"subgrupo galaico-portugu\u00e9s"},{"language":"es","value":"lenguas galaico-portuguesas"}],"pt":[{"language":"pt","value":"L\u00ednguas galego-portuguesas"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439"},{"language":"ru","value":"\u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0430\u043b\u0456\u0441\u0456\u0439\u0441\u043a\u0430-\u043f\u0430\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"language":"be-tarask","value":"\u0433\u0430\u043b\u0456\u0441\u0456\u0439\u0441\u043a\u0430-\u043f\u0430\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u0430"}],"en":[{"language":"en","value":"Galician Romance languages"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"9a249560a96363a23c99b59ae7f63f20a4b64f93","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":25295,"id":"Q25295"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q9080204$7C21FBB1-7FA5-44F0-B373-0108FC3416CA","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"49b48cf11285101b8bfe3ac6171613d47b067923","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1377152,"id":"Q1377152"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q9080204$68791AF3-A0F7-4447-AD8C-450DA5C2C478","rank":"normal"}],"P138":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P138","hash":"3624f0907015e8dd1686d317d78a37d0acaab649","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1072111,"id":"Q1072111"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q9080204$e41e9ab7-4943-9d81-bc0e-89ee8a727f74","rank":"normal"}],"P1394":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1394","hash":"016a29809b84fe60fdd13b78d50554a7650f68f9","datavalue":{"value":"gali1263","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q9080204$e9426fee-4ca1-6907-51ae-14b5c369cfca","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"651f6b35d9c039fe3e79eb5175fb697fdf82c0cc","datavalue":{"value":"/g/120qkkvb","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q9080204$6D91A60F-298B-46C5-B449-601DDAB1E1BD","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Subgrupu galaicu-portugu\u00e9s","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Subgrupu_galaicu-portugu%C3%A9s"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Subgrupo galaico-portugu\u00e9s","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Subgrupo_galaico-portugu%C3%A9s"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Linguas galaico-portuguesas","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Linguas_galaico-portuguesas"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"L\u00ednguas galaico-portuguesas","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%ADnguas_galaico-portuguesas"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Nh\u00f3m ng\u00f4n ng\u1eef Galicia-B\u1ed3 \u0110\u00e0o Nha","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Nh%C3%B3m_ng%C3%B4n_ng%E1%BB%AF_Galicia-B%E1%BB%93_%C4%90%C3%A0o_Nha"}}}}}