{"entities":{"Q946064":{"pageid":896172,"ns":0,"title":"Q946064","lastrevid":1836099796,"modified":"2023-02-18T00:45:39Z","type":"item","id":"Q946064","labels":{"es":{"language":"es","value":"primer ministro de Azerbaiy\u00e1n"},"az":{"language":"az","value":"Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Ba\u015f naziri"},"be":{"language":"be","value":"\u043f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0430"},"ca":{"language":"ca","value":"primer ministre de l'Azerbaidjan"},"cs":{"language":"cs","value":"P\u0159edseda vl\u00e1dy \u00c1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nsk\u00e9 republiky"},"en":{"language":"en","value":"Prime Minister of Azerbaijan"},"fr":{"language":"fr","value":"Premier ministre d'Azerba\u00efdjan"},"gl":{"language":"gl","value":"Primeiro Ministro de Acerbaix\u00e1n"},"id":{"language":"id","value":"Daftar Perdana Menteri Azerbaijan"},"io":{"language":"io","value":"Listo pri chefministri di Azerbaijan"},"it":{"language":"it","value":"primi  ministri dell'Azerbaigian"},"ms":{"language":"ms","value":"Perdana Menteri Azerbaijan"},"pl":{"language":"pl","value":"Premierzy Azerbejd\u017canu"},"pt":{"language":"pt","value":"Primeiro-ministro do Azerbaij\u00e3o"},"ru":{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0430"},"sk":{"language":"sk","value":"Predseda vl\u00e1dy Azerbajd\u017eanu"},"su":{"language":"su","value":"Perdana Mentri Azerbaijan"},"tr":{"language":"tr","value":"Azerbaycan ba\u015fbakanlar\u0131 listesi"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c'\u0454\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0440 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0443"},"zh":{"language":"zh","value":"\u963f\u585e\u62dc\u7586\u603b\u7406\u5217\u8868"},"eo":{"language":"eo","value":"\u0108efministroj de Azerbaj\u011dano"},"et":{"language":"et","value":"Aserbaid\u017eaani peaminister"},"nl":{"language":"nl","value":"premier van Azerbeidzjan"},"ast":{"language":"ast","value":"Primer Ministru d'Azerbaix\u00e1n"},"fi":{"language":"fi","value":"Azerbaid\u017eanin p\u00e4\u00e4ministeri"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u306e\u9996\u76f8"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03c9\u03b8\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03b6\u03b5\u03c1\u03bc\u03c0\u03b1\u03ca\u03c4\u03b6\u03ac\u03bd"},"ro":{"language":"ro","value":"Prim-ministru al Azerbaidjanului"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0531\u0564\u0580\u0562\u0565\u057b\u0561\u0576\u056b \u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u057a\u0565\u057f\u0576\u0565\u0580\u056b \u0581\u0561\u0576\u056f"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc544\uc81c\ub974\ubc14\uc774\uc794\uc758 \ucd1d\ub9ac"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0458\u0435\u0440 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0435\u0458\u045f\u0430\u043d\u0430"},"da":{"language":"da","value":"Premierminister af Aserbajdsjan"},"ka":{"language":"ka","value":"\u10d0\u10d6\u10d4\u10e0\u10d1\u10d0\u10d8\u10ef\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 \u10de\u10e0\u10d4\u10db\u10d8\u10d4\u10e0-\u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0623\u0630\u0631\u0628\u064a\u062c\u0627\u0646"},"bn":{"language":"bn","value":"\u0986\u099c\u09be\u09b0\u09ac\u09be\u0987\u099c\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09ae\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0\u09c0"},"he":{"language":"he","value":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05d0\u05d6\u05e8\u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05df"},"bg":{"language":"bg","value":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d"},"lv":{"language":"lv","value":"Azerbaid\u017e\u0101nas premjerministrs"},"nb":{"language":"nb","value":"Aserbajdsjans statsminister"},"jv":{"language":"jv","value":"Mahamantri Azerbaijan"},"vi":{"language":"vi","value":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Azerbaijan"},"oc":{"language":"oc","value":"Lista dels primi\u00e8rs ministres d'Azerbaitjan"},"cy":{"language":"cy","value":"Prif Weinidog Aserbaijan"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0648\u0632\u06cc\u0631 \u0627\u0639\u0638\u0645 \u0622\u0630\u0631\u0628\u0627\u0626\u06cc\u062c\u0627\u0646"},"tt":{"language":"tt","value":"\u0410\u0437\u04d9\u0440\u0431\u0430\u0439\u0497\u0430\u043d\u043d\u044b\u04a3 \u0431\u0430\u0448 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u044b"},"sv":{"language":"sv","value":"Azerbajdzjans premi\u00e4rminister"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u041f\u0440\u044d\u043c\u2019\u0435\u0440-\u043c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0430\u0440 \u0410\u0437\u044d\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0443"},"br":{"language":"br","value":"Kenta\u00f1 Ministr Azerbaidjan"},"de":{"language":"de","value":"Premierminister von Aserbaidschan"},"fa":{"language":"fa","value":"\u0646\u062e\u0633\u062a\u200c\u0648\u0632\u06cc\u0631 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0622\u0630\u0631\u0628\u0627\u06cc\u062c\u0627\u0646"},"hi":{"language":"hi","value":"\u0905\u091c\u093c\u0930\u092c\u093e\u0907\u091c\u093e\u0928 \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0927\u093e\u0928\u092e\u0902\u0924\u094d\u0930\u0940"},"hu":{"language":"hu","value":"Azerbajdzs\u00e1n minisztereln\u00f6ke"},"eu":{"language":"eu","value":"Azerbaijango Lehen Ministroa"},"vec":{"language":"vec","value":"Primo Ministro de l'Azerbaijan"},"ab":{"language":"ab","value":"\u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0438\u045f\u044c\u0430\u043d \u0430\u0525\u044b\u0437\u0430-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440"},"sms":{"language":"sms","value":"Azerbaid\u017eaan v\u00e4\u02b9lddminister"},"se":{"language":"se","value":"Azerbai\u017eana st\u00e1htaministtar"},"smn":{"language":"smn","value":"Azerbaid\u017ean u\u00e1iviminister"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"Head of Government of Azerbaijan"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0648\u064a\u0643\u064a\u0645\u064a\u062f\u064a\u0627"},"ca":{"language":"ca","value":"c\u00e0rrec del cap de govern de l'Azerbaidjan"},"de":{"language":"de","value":"Vorsitzender der Regierung Aserbaidschans"},"zh":{"language":"zh","value":"\u5217\u8868"},"es":{"language":"es","value":"jefe de Gobierno de Azerbaiy\u00e1n"},"hu":{"language":"hu","value":"az azeri korm\u00e1ny vezet\u0151je"},"tr":{"language":"tr","value":"Azerbaycan'\u0131n h\u00fck\u00fbmet ba\u015fkan\u0131"},"eu":{"language":"eu","value":"Azerbaijango gobernuburua"},"fr":{"language":"fr","value":"chef du gouvernement de l'Azerba\u00efdjan"}},"aliases":{"ru":[{"language":"ru","value":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0430"}],"es":[{"language":"es","value":"Primer ministro de Azerbaiyan"},{"language":"es","value":"primera ministra de Azerbaiy\u00e1n"}],"fr":[{"language":"fr","value":"Premiers ministres d'Azerba\u00efdjan"}],"se":[{"language":"se","value":"Azerbai\u017ean st\u00e1htaministtar"},{"language":"se","value":"Azerbai\u017eana oaiveministtar"},{"language":"se","value":"Azerbai\u017ean oaiveministtar"},{"language":"se","value":"Aserbai\u017eana st\u00e1htaministtar"},{"language":"se","value":"Aserbai\u017ean st\u00e1htaministtar"},{"language":"se","value":"Aserbai\u017eana oaiveministtar"},{"language":"se","value":"Aserbai\u017ean oaiveministtar"}]},"claims":{"P360":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P360","hash":"e18feac550235562aca71cb98cbbc246cf0c7d46","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":5,"id":"Q5"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"q946064$3699A15B-AEA1-48C2-AB2D-C9F607085B94","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"fd368667f501967f150c82384770df15db10a632","datavalue":{"value":"/m/02p7pln","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q946064$1836879B-72A9-4397-A534-5E64358BDFA3","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"475ab4c3e79467685c8ae1b5bf456cb36eee9f2e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":294414,"id":"Q294414"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946064$8D4B7791-1A50-4D23-B373-D74AEE63D423","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"90ecb5bea24e3e9473430b5e7af77a1a98bef32f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6333801,"id":"Q6333801"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946064$BCABBB0B-E0AB-46AB-BABC-14202CF05FF1","rank":"normal","references":[{"hash":"14d2400e3b1d36332748dc330276f099eeaa8800","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"39224a9c2e8ce5424defbd16603d25771956c7fc","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":1551807,"id":"Q1551807"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"6fc1db35b341b76b9e9ce06ce416c483b043cf67","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":227,"id":"Q227"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946064$848f7ed9-4722-f88a-51f4-1f65cdd1d83d","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"0a26176b4ea136c969ee0772fed6784f61938891","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":14212,"id":"Q14212"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946064$2d0d55d4-4670-be51-7aab-c7a14efc1e7f","rank":"normal"}],"P1001":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1001","hash":"f5a40c0a937b96a9aa90d0ac970d999de384ca6a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":227,"id":"Q227"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946064$64C369F8-E309-49F0-BB24-2F0579E74381","rank":"normal","references":[{"hash":"c33922eb4f8106f58098ac632718d0d9aed1a6ac","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"062a4d5c7fc29733bc1b06a3bdd3b980a19ff6d8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":227,"id":"Q227"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"bdf092365918baf62960779812a6c8434c301662","datavalue":{"value":{"time":"+1991-02-07T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q946064$B674B5A3-159B-40C2-9473-2E015B040C62","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P1308":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"6ad177de2b36f59b6fe54ada191687b480e94b2d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":57618,"id":"Q57618"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"8ec34fda89eb9e52993f87220afe54fb553454c8","datavalue":{"value":{"time":"+2018-04-21T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P582"],"id":"Q946064$3734d31f-4c5e-9293-0519-10525ed59505","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"e4bb67cd44aa8e3fd4dcfd20c149d79504b58ce6","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":12850075,"id":"Q12850075"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"b511fb69d5dc9fd094ae15161a22b14ee41d63d3","datavalue":{"value":{"time":"+2019-10-08T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580"],"id":"Q946064$2bcac942-48f4-8c9a-ee03-10fdba9ad2c0","rank":"preferred"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1308","hash":"8bd5b41274c0db95c3b0a437f6bd648366feba3a","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7065106,"id":"Q7065106"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P580":[{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"7fefe257e042c58c94d0c201c4711418d58d6e8f","datavalue":{"value":{"time":"+2018-04-21T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}],"P582":[{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"ee38cf9deea054b4e39d22af55f73b71192b59c1","datavalue":{"value":{"time":"+2019-10-08T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"qualifiers-order":["P580","P582"],"id":"Q946064$91cbf8ea-4e84-e598-348e-b2f486a1472e","rank":"normal"}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"afc0ba3953d6292e395400531eafe90a87efb960","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":33028336,"id":"Q33028336"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946064$22f5ff81-40d8-f55d-63e0-0592f33a57c7","rank":"normal"}],"P2581":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2581","hash":"9fa7565e90192a16cbfeafbc4ba9f9e099dcea6f","datavalue":{"value":"03089872n","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q946064$5F1E4377-C7C8-42A2-B0EB-D36EAD40E977","rank":"normal","references":[{"hash":"248ac337a217a5f5eed7139a82a4e60931611af0","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"25b816aab41db18565946259c950aed6de05dd1e","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4837690,"id":"Q4837690"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P248"]}]}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"d496c39b9fc6bbc33dde17cd897c33167739c599","datavalue":{"value":"Prime ministers of Azerbaijan","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q946064$2D645BDF-E069-4F5C-89C8-E141A851CE94","rank":"normal","references":[{"hash":"bb5d609f86fee0c42dca497b7d19d0f47ec25dd7","snaks":{"P3452":[{"snaktype":"value","property":"P3452","hash":"6bd0aaa794f47f281537a21d8501937aa7ebaa87","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":6333801,"id":"Q6333801"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P3452"]}]}],"P856":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P856","hash":"39e42a877acd305614b4546f63af9c0b1ca5a937","datavalue":{"value":"http://cabmin.gov.az","type":"string"},"datatype":"url"},"type":"statement","id":"Q946064$CB9E0BAE-6BF6-4715-8BB8-4B8F9B88CB84","rank":"normal","references":[{"hash":"f8e71196e81d2313fcbd239e7878ed6a0ed45934","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"07596fc82d3ed4d248b85e5543852cc31e37dc8c","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":199913,"id":"Q199913"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"b1d01f25dbfe82d052cc953b6481d932e4360fcd","datavalue":{"value":"https://he.wikipedia.org/w/index.php?title=\u05e8\u05d0\u05e9_\u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea_\u05d0\u05d6\u05e8\u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05df&oldid=23456409","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P748":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P748","hash":"69fb57b85c24117c9db44f08d7da14e26a4edade","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":205602,"id":"Q205602"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946064$0499B845-50DB-4694-AAA2-9CAAACFA763A","rank":"normal","references":[{"hash":"0f76671d996348ebd8c3f53ca31ba44edf18dbdf","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P4656":[{"snaktype":"value","property":"P4656","hash":"310721a29121c7e9657c871a7bb078ef6a857588","datavalue":{"value":"https://en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prime_Minister_of_Azerbaijan&oldid=876431055","type":"string"},"datatype":"url"}]},"snaks-order":["P143","P4656"]}]}],"P2521":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2521","hash":"55e3969a8ec4db493467a9d8fa56ba7a77a77d90","datavalue":{"value":{"text":"primera ministra de Azerbaiy\u00e1n","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q946064$78585515-4f11-eb50-876a-5355540b79fb","rank":"normal"}],"P3321":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P3321","hash":"cf21d2089d2e6f22d28bc17dda59458c251080cd","datavalue":{"value":{"text":"primer ministro de Azerbaiy\u00e1n","language":"es"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q946064$51bd7fa2-48cd-34c0-2b5e-773299ae246e","rank":"normal"}],"P361":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P361","hash":"767363fc2f85c46c709c4d3ec54b36db4a8d6dc8","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":13410372,"id":"Q13410372"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946064$5190DB97-53E7-4656-A210-329048231E23","rank":"normal"}],"P1705":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1705","hash":"68524ac9a5b40a5953949f6756139de04ca3b475","datavalue":{"value":{"text":"Az\u0259rbaycan ba\u015f nazirl\u0259rinin siyah\u0131s\u0131","language":"az"},"type":"monolingualtext"},"datatype":"monolingualtext"},"type":"statement","id":"Q946064$8a3858d3-4707-bdd5-6cb9-ff44c45b27fe","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0623\u0630\u0631\u0628\u064a\u062c\u0627\u0646","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D9%88%D8%B2%D8%B1%D8%A7%D8%A1_%D8%A3%D8%B0%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%AC%D8%A7%D9%86"},"astwiki":{"site":"astwiki","title":"Primer Ministru d'Azerbaix\u00e1n","badges":[],"url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Primer_Ministru_d%27Azerbaix%C3%A1n"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u044a\u0440-\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b \u043d\u0430 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%8A%D1%80-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB_%D0%BD%D0%B0_%D0%90%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BD"},"cawiki":{"site":"cawiki","title":"Primer ministre de l'Azerbaidjan","badges":[],"url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Primer_ministre_de_l%27Azerbaidjan"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Seznam premi\u00e9r\u016f \u00c1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nu","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Seznam_premi%C3%A9r%C5%AF_%C3%81zerb%C3%A1jd%C5%BE%C3%A1nu"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Prime Minister of Azerbaijan","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Azerbaijan"},"eowiki":{"site":"eowiki","title":"\u0108efministroj de Azerbaj\u011dano","badges":[],"url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/%C4%88efministroj_de_Azerbaj%C4%9Dano"},"etwiki":{"site":"etwiki","title":"Aserbaid\u017eaani peaminister","badges":[],"url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Aserbaid%C5%BEaani_peaminister"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u0646\u062e\u0633\u062a\u200c\u0648\u0632\u06cc\u0631 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0622\u0630\u0631\u0628\u0627\u06cc\u062c\u0627\u0646","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%86%D8%AE%D8%B3%D8%AA%E2%80%8C%D9%88%D8%B2%DB%8C%D8%B1_%D8%AC%D9%85%D9%87%D9%88%D8%B1%DB%8C_%D8%A2%D8%B0%D8%B1%D8%A8%D8%A7%DB%8C%D8%AC%D8%A7%D9%86"},"fiwiki":{"site":"fiwiki","title":"Azerbaid\u017eanin p\u00e4\u00e4ministeri","badges":[],"url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Azerbaid%C5%BEanin_p%C3%A4%C3%A4ministeri"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Premier ministre d'Azerba\u00efdjan","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Premier_ministre_d%27Azerba%C3%AFdjan"},"glwiki":{"site":"glwiki","title":"Primeiro ministro de Acerbaix\u00e1n","badges":[],"url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Primeiro_ministro_de_Acerbaix%C3%A1n"},"hewiki":{"site":"hewiki","title":"\u05e8\u05d0\u05e9 \u05de\u05de\u05e9\u05dc\u05ea \u05d0\u05d6\u05e8\u05d1\u05d9\u05d9\u05d2'\u05df","badges":[],"url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A8%D7%90%D7%A9_%D7%9E%D7%9E%D7%A9%D7%9C%D7%AA_%D7%90%D7%96%D7%A8%D7%91%D7%99%D7%99%D7%92%27%D7%9F"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u0531\u0564\u0580\u0562\u0565\u057b\u0561\u0576\u056b \u057e\u0561\u0580\u0579\u0561\u057a\u0565\u057f\u0576\u0565\u0580\u056b \u0581\u0561\u0576\u056f","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B1%D5%A4%D6%80%D5%A2%D5%A5%D5%BB%D5%A1%D5%B6%D5%AB_%D5%BE%D5%A1%D6%80%D5%B9%D5%A1%D5%BA%D5%A5%D5%BF%D5%B6%D5%A5%D6%80%D5%AB_%D6%81%D5%A1%D5%B6%D5%AF"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Daftar Perdana Menteri Azerbaijan","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Daftar_Perdana_Menteri_Azerbaijan"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Primi ministri dell'Azerbaigian","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Primi_ministri_dell%27Azerbaigian"},"jawiki":{"site":"jawiki","title":"\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u306e\u9996\u76f8","badges":[],"url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A2%E3%82%BC%E3%83%AB%E3%83%90%E3%82%A4%E3%82%B8%E3%83%A3%E3%83%B3%E3%81%AE%E9%A6%96%E7%9B%B8"},"jvwiki":{"site":"jvwiki","title":"Mahamantri Azerbaijan","badges":[],"url":"https://jv.wikipedia.org/wiki/Mahamantri_Azerbaijan"},"kawiki":{"site":"kawiki","title":"\u10d0\u10d6\u10d4\u10e0\u10d1\u10d0\u10d8\u10ef\u10d0\u10dc\u10d8\u10e1 \u10de\u10e0\u10d4\u10db\u10d8\u10d4\u10e0-\u10db\u10d8\u10dc\u10d8\u10e1\u10e2\u10e0\u10d8","badges":[],"url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%90%E1%83%96%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%91%E1%83%90%E1%83%98%E1%83%AF%E1%83%90%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%9E%E1%83%A0%E1%83%94%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%94%E1%83%A0-%E1%83%9B%E1%83%98%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%A1%E1%83%A2%E1%83%A0%E1%83%98"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"\uc544\uc81c\ub974\ubc14\uc774\uc794\uc758 \ucd1d\ub9ac","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%95%84%EC%A0%9C%EB%A5%B4%EB%B0%94%EC%9D%B4%EC%9E%94%EC%9D%98_%EC%B4%9D%EB%A6%AC"},"lvwiki":{"site":"lvwiki","title":"Azerbaid\u017e\u0101nas premjerministru uzskait\u012bjums","badges":[],"url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Azerbaid%C5%BE%C4%81nas_premjerministru_uzskait%C4%ABjums"},"mswiki":{"site":"mswiki","title":"Perdana Menteri Azerbaijan","badges":[],"url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Perdana_Menteri_Azerbaijan"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Aserbajdsjans statsminister","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Aserbajdsjans_statsminister"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Prime Minister of Azerbaijan","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Prime_Minister_of_Azerbaijan"},"skwiki":{"site":"skwiki","title":"Predseda vl\u00e1dy Azerbajd\u017eanu","badges":[],"url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Predseda_vl%C3%A1dy_Azerbajd%C5%BEanu"},"suwiki":{"site":"suwiki","title":"Perdana Mentri Azerbaijan","badges":[],"url":"https://su.wikipedia.org/wiki/Perdana_Mentri_Azerbaijan"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Azerbaycan ba\u015fbakan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Azerbaycan_ba%C5%9Fbakan%C4%B1"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Th\u1ee7 t\u01b0\u1edbng Azerbaijan","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Th%E1%BB%A7_t%C6%B0%E1%BB%9Bng_Azerbaijan"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u963f\u585e\u62dc\u7586\u603b\u7406\u5217\u8868","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%98%BF%E5%A1%9E%E6%8B%9C%E7%96%86%E6%80%BB%E7%90%86%E5%88%97%E8%A1%A8"}}}}}