{"entities":{"Q946339":{"pageid":896443,"ns":0,"title":"Q946339","lastrevid":1827153762,"modified":"2023-02-05T19:55:35Z","type":"item","id":"Q946339","labels":{"es":{"language":"es","value":"presidente de la Uni\u00f3n Africana"},"bg":{"language":"bg","value":"\u0421\u043f\u0438\u0441\u044a\u043a \u043d\u0430 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437"},"cs":{"language":"cs","value":"p\u0159edseda Africk\u00e9 unie"},"en":{"language":"en","value":"Chairperson of the African Union"},"fr":{"language":"fr","value":"pr\u00e9sident de l'Union africaine"},"id":{"language":"id","value":"Ketua Uni Afrika"},"it":{"language":"it","value":"presidente dell'Unione Africana"},"pt":{"language":"pt","value":"presidente da Organiza\u00e7\u00e3o da Unidade Africana e da Uni\u00e3o Africana"},"sv":{"language":"sv","value":"Afrikanska unionens ordf\u00f6rande"},"nb":{"language":"nb","value":"Den afrikanske unions formann"},"sr":{"language":"sr","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443\u045b\u0438 \u0410\u0444\u0440\u0438\u0447\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0458\u043e\u043c"},"sr-ec":{"language":"sr-ec","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0432\u0430\u0458\u0443\u045b\u0438 \u0410\u0444\u0440\u0438\u0447\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0458\u043e\u043c"},"sr-el":{"language":"sr-el","value":"predsedavaju\u0107i Afri\u010dkom unijom"},"zh":{"language":"zh","value":"\u975e\u6d32\u806f\u76df\u4e3b\u5e2d"},"tr":{"language":"tr","value":"Afrika Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131"},"en-ca":{"language":"en-ca","value":"Chairperson of the African Union"},"en-gb":{"language":"en-gb","value":"Chairperson of the African Union"},"pt-br":{"language":"pt-br","value":"Lista dos presidentes da Organiza\u00e7\u00e3o da Unidade Africana e da Uni\u00e3o Africana"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0531\u0586\u0580\u056b\u056f\u0561\u0575\u056b \u0574\u056b\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576 \u0576\u0561\u056d\u0561\u0563\u0561\u0570"},"el":{"language":"el","value":"\u03a0\u03c1\u03cc\u03b5\u03b4\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03c6\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u0388\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7\u03c2"},"ro":{"language":"ro","value":"Pre\u0219edinte al Uniunii Africane"},"nl":{"language":"nl","value":"voorzitter van de Afrikaanse Unie"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430"},"ia":{"language":"ia","value":"Presidente del Union African"},"eu":{"language":"eu","value":"Afrikar Batasuneko presidente"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a"},"ja":{"language":"ja","value":"\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u9023\u5408\u7dcf\u4f1a\u8b70\u9577"},"uk":{"language":"uk","value":"\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0443"},"yo":{"language":"yo","value":"al\u00e1\u00e0ga   \u00ec\u1e63\u1ecd\u0300kan \u00c1f\u00edr\u00edk\u00e0"},"gd":{"language":"gd","value":"Cathraiche an Aonaidh Afragaich"},"ca":{"language":"ca","value":"President de la Uni\u00f3 Africana"},"ur":{"language":"ur","value":"\u0633\u0631\u0628\u0631\u0627\u06c1 \u0627\u0641\u0631\u06cc\u0642\u06cc \u0627\u062a\u062d\u0627\u062f"},"ast":{"language":"ast","value":"Presidente de la Xuni\u00f3n Africana"},"he":{"language":"he","value":"\u05d9\u05d5\u05e9\u05d1 \u05e8\u05d0\u05e9 \u05d4\u05d0\u05d9\u05d7\u05d5\u05d3 \u05d4\u05d0\u05e4\u05e8\u05d9\u05e7\u05d0\u05d9"},"da":{"language":"da","value":"formand for Den Afrikanske Union"},"nqo":{"language":"nqo","value":"\u07ca\u07dd\u07d9\u07cc\u07de\u07cc\u07ec \u07d8\u07cd\u07ed \u07de\u07ca\u07f2\u07d5\u07cc\u07ee"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u0410\u0444\u0440\u044b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0437\u044c\u0432\u044f\u0437\u0443"},"oc":{"language":"oc","value":"Lista dels presidents de l'Union Africana"},"af":{"language":"af","value":"Voorsitter van die Afrika-unie"},"de":{"language":"de","value":"Vorsitzender der Afrikanischen Union"},"ko":{"language":"ko","value":"\uc544\ud504\ub9ac\uce74 \uc5f0\ud569 \uc704\uc6d0\uc7a5"},"th":{"language":"th","value":"\u0e1b\u0e23\u0e30\u0e18\u0e32\u0e19\u0e2a\u0e2b\u0e20\u0e32\u0e1e\u0e41\u0e2d\u0e1f\u0e23\u0e34\u0e01\u0e32"},"vi":{"language":"vi","value":"Ch\u1ee7 t\u1ecbch Li\u00ean minh ch\u00e2u Phi"},"be":{"language":"be","value":"\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u0410\u0444\u0440\u044b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0433\u0430 \u0441\u0430\u044e\u0437\u0430"},"ga":{"language":"ga","value":"Cathaoirleach Aontas na hAfraice"},"mt":{"language":"mt","value":"President tal-Unjoni Afrikana"},"vec":{"language":"vec","value":"Presidente de l'Union africana"},"uz":{"language":"uz","value":"Afrika birligi tashkiloti raislari"},"eo":{"language":"eo","value":"prezidanto de la Afrika Unio"}},"descriptions":{"tr":{"language":"tr","value":"Afrika Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131"},"en":{"language":"en","value":"position"},"es":{"language":"es","value":"cargo de la Uni\u00f3n Africana"},"be-tarask":{"language":"be-tarask","value":"\u043f\u0430\u0441\u0430\u0434\u0430"},"uk":{"language":"uk","value":"\u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0430"},"ga":{"language":"ga","value":"post"},"mt":{"language":"mt","value":"kariga"}},"aliases":{"es":[{"language":"es","value":"Presidente de la Union Africana"}],"ja":[{"language":"ja","value":"\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u9023\u5408\u306e\u7dcf\u4f1a\u8b70\u9577"}],"be-tarask":[{"language":"be-tarask","value":"\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u044b\u043d\u044f \u0410\u0444\u0440\u044b\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u0439 \u0443\u043d\u0456\u0456"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"22921a3d81e97a69bc1b06726862944caa1a093d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":4164871,"id":"Q4164871"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946339$31cbfba6-434d-aac2-3a1e-f838c1bea663","rank":"normal"}],"P646":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P646","hash":"76cc5cc7279d8aa5c8289c50104c4c5d8f36f658","datavalue":{"value":"/m/05_87f","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q946339$5E3C8305-092E-4EB1-AC3C-22913F95E805","rank":"normal","references":[{"hash":"2b00cb481cddcac7623114367489b5c194901c4a","snaks":{"P248":[{"snaktype":"value","property":"P248","hash":"a94b740202b097dd33355e0e6c00e54b9395e5e0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":15241312,"id":"Q15241312"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}],"P577":[{"snaktype":"value","property":"P577","hash":"fde79ecb015112d2f29229ccc1ec514ed3e71fa2","datavalue":{"value":{"time":"+2013-10-28T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"}]},"snaks-order":["P248","P577"]}]}],"P1365":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P1365","hash":"7070e29b2fefe55cd8a186ac9f4fa898d2026b6f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":19161632,"id":"Q19161632"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946339$983c0f2b-4705-73b4-0e41-05c3cfb605c9","rank":"normal"}],"P279":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P279","hash":"75b5ce3d27276c6466da5b8b5c64b4bf578d0cc0","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":140686,"id":"Q140686"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946339$59abdd4d-4ac4-ebc8-ecf8-933a7a311e34","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"51d72a5a15186b6bf1421e5fb76149545892978f","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":9112337,"id":"Q9112337"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946339$df49f189-42c4-9dc3-3f5a-3384262df714","rank":"normal"}],"P571":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P571","hash":"45f7728f70692b9ce24f343e212bd2ed7626118f","datavalue":{"value":{"time":"+2002-07-09T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q946339$11008762-4C7E-4A10-B659-C182F0EED83F","rank":"normal","references":[{"hash":"fa278ebfc458360e5aed63d5058cca83c46134f1","snaks":{"P143":[{"snaktype":"value","property":"P143","hash":"e4f6d9441d0600513c4533c672b5ab472dc73694","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":328,"id":"Q328"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"snaks-order":["P143"]}]}],"P2354":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2354","hash":"72abe4b40f8a1306d728bef1722d56017e465070","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":24276504,"id":"Q24276504"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946339$55b0265a-4b81-63cf-6ffa-4aa9cb2dd095","rank":"normal"}],"P2389":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2389","hash":"0af995ce074fa73bf64cc736e862ac04a2e6558d","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":7159,"id":"Q7159"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q946339$b1349203-4a25-11f6-edf0-cf2af1478db3","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"ae446567c697c1f34a3f60242ce4b4024c72baca","datavalue":{"value":"/g/122cc14s","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q946339$458F6BE5-A503-4BCF-9AEB-4D057C97D07A","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B1%D8%A6%D9%8A%D8%B3_%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF_%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%81%D8%B1%D9%8A%D9%82%D9%8A"},"bgwiki":{"site":"bgwiki","title":"\u0421\u043f\u0438\u0441\u044a\u043a \u043d\u0430 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u044f \u0441\u044a\u044e\u0437","badges":[],"url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8A%D0%BA_%D0%BD%D0%B0_%D0%BB%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%B5_%D0%BD%D0%B0_%D0%90%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%8F_%D1%81%D1%8A%D1%8E%D0%B7"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"P\u0159edseda Africk\u00e9 unie","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/P%C5%99edseda_Africk%C3%A9_unie"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"Chairperson of the African Union","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/Chairperson_of_the_African_Union"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Presidente de la Uni\u00f3n Africana","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Presidente_de_la_Uni%C3%B3n_Africana"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Pr\u00e9sidents de l'Union africaine","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%A9sidents_de_l%27Union_africaine"},"iawiki":{"site":"iawiki","title":"Presidente del Union African","badges":[],"url":"https://ia.wikipedia.org/wiki/Presidente_del_Union_African"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Ketua Uni Afrika","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Ketua_Uni_Afrika"},"itwiki":{"site":"itwiki","title":"Presidenti dell'Unione africana","badges":[],"url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Presidenti_dell%27Unione_africana"},"nowiki":{"site":"nowiki","title":"Liste over formenn av Den afrikanske union","badges":[],"url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Liste_over_formenn_av_Den_afrikanske_union"},"ocwiki":{"site":"ocwiki","title":"Lista dels presidents de l'Union Africana","badges":[],"url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Lista_dels_presidents_de_l%27Union_Africana"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Lista dos presidentes da Organiza\u00e7\u00e3o da Unidade Africana e da Uni\u00e3o Africana","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Lista_dos_presidentes_da_Organiza%C3%A7%C3%A3o_da_Unidade_Africana_e_da_Uni%C3%A3o_Africana"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B4%D1%81%D0%B5%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C_%D0%90%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D1%81%D0%BE%D1%8E%D0%B7%D0%B0"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"Chairperson of the African Union","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Chairperson_of_the_African_Union"},"svwiki":{"site":"svwiki","title":"Afrikanska unionens ordf\u00f6rande","badges":[],"url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Afrikanska_unionens_ordf%C3%B6rande"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Afrika Birli\u011fi ba\u015fkan\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Afrika_Birli%C4%9Fi_ba%C5%9Fkan%C4%B1"},"urwiki":{"site":"urwiki","title":"\u0627\u0641\u0631\u06cc\u0642\u06cc \u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u06a9\u06d2 \u0686\u06cc\u0626\u0631\u067e\u0631\u0633\u0646","badges":[],"url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%81%D8%B1%DB%8C%D9%82%DB%8C_%D8%A7%D8%AA%D8%AD%D8%A7%D8%AF_%DA%A9%DB%92_%DA%86%DB%8C%D8%A6%D8%B1%D9%BE%D8%B1%D8%B3%D9%86"},"uzwiki":{"site":"uzwiki","title":"Afrika birligi tashkiloti raislari","badges":[],"url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Afrika_birligi_tashkiloti_raislari"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"\u975e\u6d32\u806f\u76df\u4e3b\u5e2d","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%9D%9E%E6%B4%B2%E8%81%AF%E7%9B%9F%E4%B8%BB%E5%B8%AD"}}}}}