{"entities":{"Q97303396":{"pageid":95734273,"ns":0,"title":"Q97303396","lastrevid":1873928286,"modified":"2023-04-13T06:06:06Z","type":"item","id":"Q97303396","labels":{"az":{"language":"az","value":"Tovuz d\u00f6y\u00fc\u015fl\u0259ri (2020)"},"en":{"language":"en","value":"July 2020 Armenian\u2013Azerbaijani clashes"},"hy":{"language":"hy","value":"\u0540\u0561\u0575-\u0561\u0564\u0580\u0562\u0565\u057b\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0568\u0576\u0564\u0570\u0561\u0580\u0578\u0582\u0574\u0576\u0565\u0580 (\u0570\u0578\u0582\u056c\u056b\u057d, 2020)"},"ru":{"language":"ru","value":"\u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u043e-\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f (2020)"},"ar":{"language":"ar","value":"\u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0628\u0627\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0630\u0631\u0628\u064a\u062c\u0627\u0646\u064a\u0629 2020"},"fr":{"language":"fr","value":"incidents frontaliers de juillet 2020 entre l'Arm\u00e9nie et l'Azerbaijan"},"ca":{"language":"ca","value":"enfrontaments entre Arm\u00e8nia i Azerbaidjan de juliol de 2020"},"tr":{"language":"tr","value":"2020 Azerbaycan-Ermenistan \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131"},"pt":{"language":"pt","value":"Conflito entre a Arm\u00e9nia e o Azerbaij\u00e3o em 2020"},"xmf":{"language":"xmf","value":"\u10d0\u10d6\u10d4\u10e0\u10d1\u10d0\u10d8\u10ef\u10d0\u10dc-\u10e1\u10dd\u10db\u10ee\u10d4\u10d7\u10d8\u10e8 \u10dd\u10e3\u10e0\u10d3\u10e3\u10db\u10d4 \u10d1\u10e3\u10e0\u10ef\u10d0\u10e4\u10d8 (2020)"},"fi":{"language":"fi","value":"Vuoden 2020 Armenian\u2013Azerbaid\u017eanin kahakat"},"cs":{"language":"cs","value":"arm\u00e9nsko-\u00e1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nsk\u00e9 st\u0159ety v roce 2020"},"zh":{"language":"zh","value":"2020\u5e74\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\uff0d\u963f\u585e\u62dc\u7586\u6b66\u88dd\u885d\u7a81"},"id":{"language":"id","value":"pertikaian Armenia\u2013Azerbaijan 2020"},"be":{"language":"be","value":"\u0423\u0437\u0431\u0440\u043e\u0435\u043d\u044b\u044f \u0441\u0443\u0442\u044b\u043a\u043d\u0435\u043d\u043d\u0456 \u045e \u0422\u0430\u0432\u0443\u0448\u044b (2020)"},"fa":{"language":"fa","value":"\u062f\u0631\u06af\u06cc\u0631\u06cc \u0645\u0631\u0632\u06cc \u0627\u0631\u0645\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0648 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0622\u0630\u0631\u0628\u0627\u06cc\u062c\u0627\u0646 (\u06f2\u06f0\u06f2\u06f0)"},"ko":{"language":"ko","value":"2020\ub144 \uc544\ub974\uba54\ub2c8\uc544-\uc544\uc81c\ub974\ubc14\uc774\uc794 \uad6d\uacbd \ucda9\ub3cc"},"vi":{"language":"vi","value":"Giao tranh Armenia\u2013Azerbaijan 2020"},"es":{"language":"es","value":"Conflicto fronterizo armenio-azer\u00ed de julio de 2020"},"el":{"language":"el","value":"\u03a3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03bf\u03cd\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u0391\u03c1\u03bc\u03b5\u03bd\u03af\u03b1\u03c2-\u0391\u03b6\u03b5\u03c1\u03bc\u03c0\u03b1\u03ca\u03c4\u03b6\u03ac\u03bd 2020"},"de":{"language":"de","value":"Armenisch-Aserbaidschanische Zusammenst\u00f6\u00dfe 2020"},"eo":{"language":"eo","value":"konflikto inter Armenio kaj Azerbaj\u011dano en Julio de 2020"},"cv":{"language":"cv","value":"\u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438-\u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d \u0445\u0115\u00e7\u043f\u0103\u0448\u0430\u043b\u043b\u0103 \u00e7\u0430\u043f\u0103\u043d\u0103\u0432\u0115\u0441\u0435\u043c (\u0438\u044e\u043b\u044c 2020)"},"ja":{"language":"ja","value":"2020\u5e747\u6708\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2-\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u7d1b\u4e89"},"pl":{"language":"pl","value":"starcia zbrojne arme\u0144sko-azerbejd\u017ca\u0144skie"}},"descriptions":{"en":{"language":"en","value":"border clashes between Armenia and Azerbaijan"},"fr":{"language":"fr","value":"conflit en 2020"},"id":{"language":"id","value":"pertikaian perbatasan antara Armenia dan Azerbaijan"},"fi":{"language":"fi","value":"aluekiistat Armenian ja Azerbaid\u017eanin v\u00e4lill\u00e4"},"de":{"language":"de","value":"Konflikt zwischen Armenien und Aserbaidschan"},"ru":{"language":"ru","value":"\u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u043b\u0435\u0442\u0430 2020 \u0433\u043e\u0434\u0430"},"es":{"language":"es","value":"incidente militar"},"cs":{"language":"cs","value":"pohrani\u010dn\u00ed st\u0159ety mezi \u00c1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nem a Arm\u00e9ni\u00ed z roku 2020"},"az":{"language":"az","value":"2020-ci ilin 12 iyul tarixind\u0259n etibar\u0259n Erm\u0259nistan\u2014Az\u0259rbaycan d\u00f6vl\u0259t s\u0259rh\u0259dinin Tavu\u015f m\u0259rzi v\u0259 Tovuz rayonu \u0259razil\u0259ri boyunca ba\u015flayan d\u00f6y\u00fc\u015fl\u0259r"}},"aliases":{"hy":[{"language":"hy","value":"\u0540\u0561\u0575-\u0561\u0564\u0580\u0562\u0565\u057b\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0562\u0561\u056d\u0578\u0582\u0574\u0576\u0565\u0580 (\u0570\u0578\u0582\u056c\u056b\u057d, 2020)"}],"en":[{"language":"en","value":"2020 Armenian\u2013Azerbaijani skirmishes"}],"ru":[{"language":"ru","value":"\u0422\u0430\u0432\u0443\u0448\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f"},{"language":"ru","value":"\u0422\u043e\u0432\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f"}],"ja":[{"language":"ja","value":"2020\u5e747\u6708\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u30fb\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u885d\u7a81"}]},"claims":{"P31":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"8e60d76bf00d12e4c9711cdb472680f20cce45b4","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":180684,"id":"Q180684"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q97303396$d99cbb77-4cd4-9d71-fcd0-4880989e347b","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P31","hash":"ba27539a95464d6da997522ebe9040c0cfe83eed","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":42750320,"id":"Q42750320"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","qualifiers":{"P156":[{"snaktype":"value","property":"P156","hash":"3d6bcce44d2ce2236ddb27d1c9e814a1bfadda5b","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":99659280,"id":"Q99659280"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"}]},"qualifiers-order":["P156"],"id":"Q97303396$d0d4f9ab-4d76-c532-2259-6593ef877520","rank":"normal"}],"P580":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P580","hash":"8b60a23a6b4ea7ac49578e271868160f8ee4eb84","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-12T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":11,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q97303396$7166d910-49ac-558e-8286-4e28e77145e6","rank":"normal"}],"P17":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"c93ee586af039d16c1d1baf61c379a66060c5274","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":399,"id":"Q399"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q97303396$9bf61e5e-4e5c-f451-156b-d22b562e18a0","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"6fc1db35b341b76b9e9ce06ce416c483b043cf67","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":227,"id":"Q227"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q97303396$78cecae6-46e3-43e9-641d-9bcbb10ceee5","rank":"normal"},{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P17","hash":"a63cce6396469a125b71e4b03b5a6fc9012fb900","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":244165,"id":"Q244165"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q97303396$40b6b615-401c-74e0-916c-1f647d413ef1","rank":"normal"}],"P582":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P582","hash":"38fefac64d1a0cb068dd82ee8052fa989281b6ef","datavalue":{"value":{"time":"+2020-07-00T00:00:00Z","timezone":0,"before":0,"after":0,"precision":10,"calendarmodel":"http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"},"type":"time"},"datatype":"time"},"type":"statement","id":"Q97303396$838abdec-4910-fc0f-5ddd-30ff9c1bcacf","rank":"normal"}],"P242":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P242","hash":"ebc3a1a846f41f4cd51c0121fc0f2063a479780e","datavalue":{"value":"2020 Armenian\u2013Azerbaijani clashes.png","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q97303396$700546d4-4716-2bf7-0bc6-d8b9b48cc89a","rank":"normal"}],"P18":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P18","hash":"aa67f78140ca044dd20481e276ae8a2cd797dc54","datavalue":{"value":"Tovuz d\u00f6y\u00fc\u015fl\u0259ri zaman\u0131 erm\u0259nil\u0259rin atd\u0131\u011f\u0131 m\u0259rminin q\u0259lp\u0259si.jpg","type":"string"},"datatype":"commonsMedia"},"type":"statement","id":"Q97303396$cbc7907b-412e-0aa7-d231-555b5c352e03","rank":"normal"}],"P910":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P910","hash":"556f22710597fb41e450abfb3a59165e5bea9bdb","datavalue":{"value":{"entity-type":"item","numeric-id":101552187,"id":"Q101552187"},"type":"wikibase-entityid"},"datatype":"wikibase-item"},"type":"statement","id":"Q97303396$bd8180fb-48fb-30f3-da6e-ebfa9fe4bfbb","rank":"normal"}],"P373":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P373","hash":"90f8adef17aab00b3b5ba686f6d92d840bbfab3a","datavalue":{"value":"2020 Armenian\u2013Azerbaijani skirmishes","type":"string"},"datatype":"string"},"type":"statement","id":"Q97303396$620eed8e-4f78-ccf2-426f-d0648fbd3219","rank":"normal"}],"P2671":[{"mainsnak":{"snaktype":"value","property":"P2671","hash":"313c1964b0fcbf8f81c094502949a1496ea48c29","datavalue":{"value":"/g/11j_xxnhnc","type":"string"},"datatype":"external-id"},"type":"statement","id":"Q97303396$9AF936EB-671C-4769-B430-F49CC001B504","rank":"normal"}]},"sitelinks":{"arwiki":{"site":"arwiki","title":"\u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0628\u0627\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0630\u0631\u0628\u064a\u062c\u0627\u0646\u064a\u0629 (2020)","badges":[],"url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%A7%D8%B4%D8%AA%D8%A8%D8%A7%D9%83%D8%A7%D8%AA_%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%AF%D9%88%D8%AF%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B1%D9%85%D9%86%D9%8A%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B0%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%AC%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9_(2020)"},"azwiki":{"site":"azwiki","title":"Tovuz d\u00f6y\u00fc\u015fl\u0259ri","badges":[],"url":"https://az.wikipedia.org/wiki/Tovuz_d%C3%B6y%C3%BC%C5%9Fl%C9%99ri"},"bewiki":{"site":"bewiki","title":"\u0423\u0437\u0431\u0440\u043e\u0435\u043d\u044b\u044f \u0441\u0443\u0442\u044b\u043a\u043d\u0435\u043d\u043d\u0456 \u045e \u0422\u0430\u0432\u0443\u0448\u044b (2020)","badges":[],"url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%B7%D0%B1%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BD%D1%8B%D1%8F_%D1%81%D1%83%D1%82%D1%8B%D0%BA%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%96_%D1%9E_%D0%A2%D0%B0%D0%B2%D1%83%D1%88%D1%8B_(2020)"},"cswiki":{"site":"cswiki","title":"Arm\u00e9nsko-\u00e1zerb\u00e1jd\u017e\u00e1nsk\u00e9 st\u0159ety (\u010dervenec 2020)","badges":[],"url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Arm%C3%A9nsko-%C3%A1zerb%C3%A1jd%C5%BE%C3%A1nsk%C3%A9_st%C5%99ety_(%C4%8Dervenec_2020)"},"cvwiki":{"site":"cvwiki","title":"\u0410\u0440\u043c\u0435\u043d\u0438-\u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d \u0445\u0115\u00e7\u043f\u0103\u0448\u0430\u043b\u043b\u0103 \u00e7\u0430\u043f\u0103\u043d\u0103\u0432\u0115\u0441\u0435\u043c (\u0438\u044e\u043b\u044c 2020)","badges":[],"url":"https://cv.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8-%D0%90%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BD_%D1%85%C4%95%C3%A7%D0%BF%C4%83%D1%88%D0%B0%D0%BB%D0%BB%C4%83_%C3%A7%D0%B0%D0%BF%C4%83%D0%BD%C4%83%D0%B2%C4%95%D1%81%D0%B5%D0%BC_(%D0%B8%D1%8E%D0%BB%D1%8C_2020)"},"enwiki":{"site":"enwiki","title":"July 2020 Armenian\u2013Azerbaijani clashes","badges":[],"url":"https://en.wikipedia.org/wiki/July_2020_Armenian%E2%80%93Azerbaijani_clashes"},"eswiki":{"site":"eswiki","title":"Conflicto fronterizo armenio-azer\u00ed de julio de 2020","badges":[],"url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Conflicto_fronterizo_armenio-azer%C3%AD_de_julio_de_2020"},"fawiki":{"site":"fawiki","title":"\u062f\u0631\u06af\u06cc\u0631\u06cc \u0627\u0631\u0645\u0646\u0633\u062a\u0627\u0646 \u0648 \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u06cc \u0622\u0630\u0631\u0628\u0627\u06cc\u062c\u0627\u0646 (\u0698\u0648\u0626\u06cc\u0647 \u06f2\u06f0\u06f2\u06f0)","badges":[],"url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AF%D8%B1%DA%AF%DB%8C%D8%B1%DB%8C_%D8%A7%D8%B1%D9%85%D9%86%D8%B3%D8%AA%D8%A7%D9%86_%D9%88_%D8%AC%D9%85%D9%87%D9%88%D8%B1%DB%8C_%D8%A2%D8%B0%D8%B1%D8%A8%D8%A7%DB%8C%D8%AC%D8%A7%D9%86_(%DA%98%D9%88%D8%A6%DB%8C%D9%87_%DB%B2%DB%B0%DB%B2%DB%B0)"},"frwiki":{"site":"frwiki","title":"Affrontements arm\u00e9s arm\u00e9no-azerba\u00efdjanais de juillet 2020","badges":[],"url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Affrontements_arm%C3%A9s_arm%C3%A9no-azerba%C3%AFdjanais_de_juillet_2020"},"hywiki":{"site":"hywiki","title":"\u0540\u0561\u0575-\u0561\u0564\u0580\u0562\u0565\u057b\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u0576 \u057c\u0561\u0566\u0574\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0562\u0561\u056d\u0578\u0582\u0574 (\u0570\u0578\u0582\u056c\u056b\u057d, 2020)","badges":[],"url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%80%D5%A1%D5%B5-%D5%A1%D5%A4%D6%80%D5%A2%D5%A5%D5%BB%D5%A1%D5%B6%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%BC%D5%A1%D5%A6%D5%B4%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%A2%D5%A1%D5%AD%D5%B8%D6%82%D5%B4_(%D5%B0%D5%B8%D6%82%D5%AC%D5%AB%D5%BD,_2020)"},"idwiki":{"site":"idwiki","title":"Pertikaian Armenia\u2013Azerbaijan 2020","badges":[],"url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Pertikaian_Armenia%E2%80%93Azerbaijan_2020"},"kowiki":{"site":"kowiki","title":"2020\ub144 7\uc6d4 \uc544\ub974\uba54\ub2c8\uc544-\uc544\uc81c\ub974\ubc14\uc774\uc794 \ubd84\uc7c1","badges":[],"url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/2020%EB%85%84_7%EC%9B%94_%EC%95%84%EB%A5%B4%EB%A9%94%EB%8B%88%EC%95%84-%EC%95%84%EC%A0%9C%EB%A5%B4%EB%B0%94%EC%9D%B4%EC%9E%94_%EB%B6%84%EC%9F%81"},"plwiki":{"site":"plwiki","title":"Starcia zbrojne arme\u0144sko-azerbejd\u017ca\u0144skie (lipiec 2020)","badges":[],"url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Starcia_zbrojne_arme%C5%84sko-azerbejd%C5%BCa%C5%84skie_(lipiec_2020)"},"ptwiki":{"site":"ptwiki","title":"Conflitos fronteiri\u00e7os entre a Arm\u00e9nia e o Azerbaij\u00e3o em 2020","badges":[],"url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Conflitos_fronteiri%C3%A7os_entre_a_Arm%C3%A9nia_e_o_Azerbaij%C3%A3o_em_2020"},"ruwiki":{"site":"ruwiki","title":"\u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u043e-\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0438\u044e\u043b\u044c 2020)","badges":[],"url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BE-%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D1%91%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BA%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_(%D0%B8%D1%8E%D0%BB%D1%8C_2020)"},"ruwikinews":{"site":"ruwikinews","title":"\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u0410\u0440\u043c\u044f\u043d\u043e-\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u043e\u0440\u0443\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f (2020)","badges":[],"url":"https://ru.wikinews.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%B5%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%8F:%D0%90%D1%80%D0%BC%D1%8F%D0%BD%D0%BE-%D0%B0%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B1%D0%B0%D0%B9%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%B2%D0%BE%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%B6%D1%91%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%BA%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_(2020)"},"simplewiki":{"site":"simplewiki","title":"2020 Armenian\u2013Azerbaijani skirmishes","badges":[],"url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/2020_Armenian%E2%80%93Azerbaijani_skirmishes"},"trwiki":{"site":"trwiki","title":"Temmuz 2020 Azerbaycan-Ermenistan \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131","badges":[],"url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Temmuz_2020_Azerbaycan-Ermenistan_%C3%A7at%C4%B1%C5%9Fmalar%C4%B1"},"viwiki":{"site":"viwiki","title":"Giao tranh Armenia\u2013Azerbaijan th\u00e1ng 7 n\u0103m 2020","badges":[],"url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Giao_tranh_Armenia%E2%80%93Azerbaijan_th%C3%A1ng_7_n%C4%83m_2020"},"xmfwiki":{"site":"xmfwiki","title":"\u10d0\u10d6\u10d4\u10e0\u10d1\u10d0\u10d8\u10ef\u10d0\u10dc-\u10e1\u10dd\u10db\u10ee\u10d4\u10d7\u10d8\u10e8 \u10dd\u10e3\u10e0\u10d3\u10e3\u10db\u10d4 \u10d1\u10e3\u10e0\u10ef\u10d0\u10e4\u10d8 (2020)","badges":[],"url":"https://xmf.wikipedia.org/wiki/%E1%83%90%E1%83%96%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%91%E1%83%90%E1%83%98%E1%83%AF%E1%83%90%E1%83%9C-%E1%83%A1%E1%83%9D%E1%83%9B%E1%83%AE%E1%83%94%E1%83%97%E1%83%98%E1%83%A8_%E1%83%9D%E1%83%A3%E1%83%A0%E1%83%93%E1%83%A3%E1%83%9B%E1%83%94_%E1%83%91%E1%83%A3%E1%83%A0%E1%83%AF%E1%83%90%E1%83%A4%E1%83%98_(2020)"},"zhwiki":{"site":"zhwiki","title":"2020\u5e747\u6708\u4e9e\u7f8e\u5c3c\u4e9e\u2014\u963f\u585e\u62dc\u7586\u6b66\u88dd\u885d\u7a81","badges":[],"url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/2020%E5%B9%B47%E6%9C%88%E4%BA%9E%E7%BE%8E%E5%B0%BC%E4%BA%9E%E2%80%94%E9%98%BF%E5%A1%9E%E6%8B%9C%E7%96%86%E6%AD%A6%E8%A3%9D%E8%A1%9D%E7%AA%81"}}}}}