{  "http://en.wikipedia.org/wiki/15th_National_Assembly_of_Vietnam" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/15th_National_Assembly_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/15th_National_Assembly_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/15th_National_Assembly_of_Vietnam" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "15th National Assembly of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "The 15th National Assembly of Vietnam (Vietnamese: Qu\u1ED1c h\u1ED9i Vi\u1EC7t Nam kh\u00F3a XV) is a parliamentary cycle that commenced in July 2021 following the legislative elections on 23 May 2021. The National Assembly has 499 members, formally confirmed at the 8th meeting of the National Election Council on 12 July 2021. The 15th National Assembly first convened on 20 July 2021 to re-elect V\u01B0\u01A1ng \u0110\u00ECnh Hu\u1EC7 as its Chairman, Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc as President of Vietnam and Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh as Prime Minister of Vietnam." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.quochoi.vn" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/National_Assembly_of_Vietnam.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/15th_National_Assembly_of_Vietnam_after_May_23th_2021_Election.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Assembly_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "The 15th National Assembly of Vietnam (Vietnamese: Qu\u1ED1c h\u1ED9i Vi\u1EC7t Nam kh\u00F3a XV) is a parliamentary cycle that commenced in July 2021 following the legislative elections on 23 May 2021. The National Assembly has 499 members, formally confirmed at the 8th meeting of the National Election Council on 12 July 2021. The 15th National Assembly first convened on 20 July 2021 to re-elect V\u01B0\u01A1ng \u0110\u00ECnh Hu\u1EC7 as its Chairman, Nguy\u1EC5n Xu\u00E2n Ph\u00FAc as President of Vietnam and Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh as Prime Minister of Vietnam." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_Building_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_\u0110\u00ECnh_Hu\u1EC7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_B\u00ECnh_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provinces_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_D\u01B0\u01A1ng_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2021_Vietnamese_legislative_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thanh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Th\u00E0nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u00F2a_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Th\u1ECB_\u00C1nh_Xu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Minh_Kh\u00E1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_\u0110\u1EE9c_\u0110am" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_V\u0103n_C\u01B0\u1EDDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.quochoi.vn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Colorbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_legislative_term" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/15th_National_Assembly_of_Vietnam_after_May_23th_2021_Election.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1082486480 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.quochoi.vn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "9925" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 68420122 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : 15 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Qu\u1ED1c_h\u1ED9i_Vi\u1EC7t_Nam_kh\u00F3a_XV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/FoH56" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/15th_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q107979136" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/15th_National_Assembly_of_Vietnam?oldid=1082486480&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/15th_National_Assembly_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-07-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/membership" : [ { "type" : "literal", "value" : 499 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Communist Party" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Independents" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/backgroundColor" : [ { "type" : "literal", "value" : "#FF5733" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/term" : [ { "type" : "literal", "value" : "1.57788E8" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/session1Start" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-07-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/session1End" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-07-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber1Leader" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n \u0110\u1EE9c H\u1EA3i" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u00F9i V\u0103n C\u01B0\u1EDDng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Quang Ph\u01B0\u01A1ng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thanh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_\u0110\u00ECnh_Hu\u1EC7" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Kh\u1EAFc \u0110\u1ECBnh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/meetingPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "National Assembly Building, Hanoi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber1Leader1Type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber1Leader2Type" : [ { "type" : "literal", "value" : "First Deputy Chairman" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber1Leader4Type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Secretary-General" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber1Leader3Type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Deputy Chairmen" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/session" : [ { "type" : "literal", "value" : "First session" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/government" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pham Minh Chinh's Government" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/election" : [ { "type" : "literal", "value" : 2021 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/chamber1Image" : [ { "type" : "literal", "value" : 15 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "literal", "value" : 14 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/15th_National_Assembly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/15th_National_Assembly_of_Vietnam" } ] }}