{  "http://en.wikipedia.org/wiki/2022_Binh_Duong_karaoke_bar_fire" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2022_Binh_Duong_karaoke_bar_fire" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_Binh_Duong_karaoke_bar_fire" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022 Binh Duong karaoke bar fire" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Incendie du 6 septembre 2022 au Vi\u00EAt Nam" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062D\u0631\u064A\u0642 \u0628\u0627\u0631 \u0643\u0627\u0631\u064A\u0648\u0643\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 2022" , "lang" : "ar" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u062D\u0631\u064A\u0642 \u0628\u0627\u0631 \u0643\u0627\u0631\u064A\u0648\u0643\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 2022 \u0641\u064A 6 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 2022 \u0623\u062F\u0649 \u062D\u0631\u064A\u0642 \u0641\u064A \u062D\u0627\u0646\u0629 \u0643\u0627\u0631\u064A\u0648\u0643\u064A \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0642\u062A\u0644 33 \u0634\u062E\u0635\u064B\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644. \u0627\u0646\u062F\u0644\u0639 \u0627\u0644\u062D\u0631\u064A\u0642 \u0641\u064A \u0628\u0627\u0631 \u0622\u0646 \u0628\u0647\u0648 \u0643\u0627\u0631\u064A\u0648\u0643\u064A \u0641\u064A \u062B\u0648\u064A\u0646 \u0622\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0628\u064A\u0646\u0647 \u062F\u0648\u0646\u063A. \u0648\u0628\u062D\u0633\u0628 \u0645\u0627 \u0648\u0631\u062F \u0642\u0641\u0632 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062C\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0627\u0641\u0630 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0628\u0642\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A \u0648\u0627\u0644\u062B\u0627\u0644\u062B. \u0627\u0644\u062D\u0631\u064A\u0642 \u0648\u0627\u062D\u062F\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0627\u0626\u0642 \u0641\u062A\u0643\u064B\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0627\u0644\u062D\u062F\u064A\u062B." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dans la nuit du 6 septembre 2022, un bars karaok\u00E9 \u00E0 , B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ng, au Vi\u00EAt Nam, prend feu et fait 33 victimes. Certains survivants ont saut\u00E9 du deuxi\u00E8me et troisi\u00E8me \u00E9tages. C'est l'un des incendies les plus meurtriers de l'histoire vietnamienne moderne. Un court-circuit \u00E9lectrique serait \u00E0 l\u2019origine de l\u2019incendie selon les autorit\u00E9s provinciales. Le premier ministre du pays Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh a ordonn\u00E9 le lendemain l\u2019inspection des \u00E9tablissements \u00E0 risque, dont les bars karaok\u00E9s." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "On 6 September 2022, the An Phu karaoke bar in Thu\u1EADn An, B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ng Province, Vietnam, caught fire and killed at least 32 people. Some survivors jumped from second and third storey windows. It is one of the deadliest fires in modern Vietnamese history." , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_B\u00ECnh_D\u01B0\u01A1ng_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fires_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:September_2022_events_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2022_disasters_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2022_fires_in_Asia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u062D\u0631\u064A\u0642 \u0628\u0627\u0631 \u0643\u0627\u0631\u064A\u0648\u0643\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 2022 \u0641\u064A 6 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 2022 \u0623\u062F\u0649 \u062D\u0631\u064A\u0642 \u0641\u064A \u062D\u0627\u0646\u0629 \u0643\u0627\u0631\u064A\u0648\u0643\u064A \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0642\u062A\u0644 33 \u0634\u062E\u0635\u064B\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644. \u0627\u0646\u062F\u0644\u0639 \u0627\u0644\u062D\u0631\u064A\u0642 \u0641\u064A \u0628\u0627\u0631 \u0622\u0646 \u0628\u0647\u0648 \u0643\u0627\u0631\u064A\u0648\u0643\u064A \u0641\u064A \u062B\u0648\u064A\u0646 \u0622\u0646 \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0628\u064A\u0646\u0647 \u062F\u0648\u0646\u063A. \u0648\u0628\u062D\u0633\u0628 \u0645\u0627 \u0648\u0631\u062F \u0642\u0641\u0632 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062C\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0627\u0641\u0630 \u0627\u0644\u0637\u0627\u0628\u0642\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A \u0648\u0627\u0644\u062B\u0627\u0644\u062B. \u0627\u0644\u062D\u0631\u064A\u0642 \u0648\u0627\u062D\u062F\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0627\u0626\u0642 \u0641\u062A\u0643\u064B\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0627\u0644\u062D\u062F\u064A\u062B." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dans la nuit du 6 septembre 2022, un bars karaok\u00E9 \u00E0 , B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ng, au Vi\u00EAt Nam, prend feu et fait 33 victimes. Certains survivants ont saut\u00E9 du deuxi\u00E8me et troisi\u00E8me \u00E9tages. C'est l'un des incendies les plus meurtriers de l'histoire vietnamienne moderne. Un court-circuit \u00E9lectrique serait \u00E0 l\u2019origine de l\u2019incendie selon les autorit\u00E9s provinciales. Le premier ministre du pays Ph\u1EA1m Minh Ch\u00EDnh a ordonn\u00E9 le lendemain l\u2019inspection des \u00E9tablissements \u00E0 risque, dont les bars karaok\u00E9s." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "On 6 September 2022, the An Phu karaoke bar in Thu\u1EADn An, B\u00ECnh D\u01B0\u01A1ng Province, Vietnam, caught fire and killed at least 32 people. Some survivors jumped from second and third storey windows. It is one of the deadliest fires in modern Vietnamese history." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thu\u1EADn_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_D\u01B0\u01A1ng_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2022_fires_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2022_disasters_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fires_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:September_2022_events_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_B\u00ECnh_D\u01B0\u01A1ng_province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-hist-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Club_fires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Disaster-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_Vietnamese" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109879370 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "1821" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 71701649 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Incendie_du_6_septembre_2022_au_Vi\u00EAt_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/V\u1EE5_ch\u00E1y_qu\u00E1n_karaoke_\u1EDF_B\u00ECnh_D\u01B0\u01A1ng_2022" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062D\u0631\u064A\u0642_\u0628\u0627\u0631_\u0643\u0627\u0631\u064A\u0648\u0643\u064A_\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645_2022" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/GhxtZ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q113826605" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2022_Binh_Duong_karaoke_bar_fire" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/2022_Binh_Duong_karaoke_bar_fire?oldid=1109879370&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/2022_Binh_Duong_karaoke_bar_fire" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2022_Binh_Duong_karaoke_bar_fire" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_Vietnam_karaoke_bar_fire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2022_Binh_Duong_karaoke_bar_fire" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2022_Binh_Duong_karaoke_bar_fire" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_nightclub_fires" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2022_Binh_Duong_karaoke_bar_fire" } ] }}