{  "http://dbpedia.org/resource/Fascism_and_ideology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Oskar_Kristeller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/A._James_Gregor" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nordicism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary_nationalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Definitions_of_fascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mankind_Quarterly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socialism_with_Chinese_characteristics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Russian_Fascism:_Traditions,_Tendencies,_Movements" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Faces_of_Janus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_fascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Columbia_College_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Gentile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Association_for_the_Advancement_of_Ethnology_and_Eugenics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frank_Miele" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gregor_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Scientist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Colleague109935990" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPoliticalScientists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PoliticalScientist110450161" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Peer109626238" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfFascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGuggenheimFellows" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialScientist110619642" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q901" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanAcademics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Scientist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Associate109816771" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0623. \u062C\u064A\u0645\u0633 \u063A\u0631\u064A\u063A\u0648\u0631" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A. James Gregor" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A. James Gregor" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A. James Gregor" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A. James Gregor" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A. James Gregor" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0623. \u062C\u064A\u0645\u0633 \u063A\u0631\u064A\u063A\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: A. James Gregor)\u200F \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0631\u062E \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 2 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1929 \u0641\u064A \u0646\u064A\u0648\u064A\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 30 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 2019 \u0641\u064A \u0628\u064A\u0631\u0643\u064A\u0644\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anthony James Gregor (New York, 2 aprile 1929 \u2013 Berkeley, 30 agosto 2019) \u00E8 stato un politologo e storico statunitense." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anthony James Gregor, f\u00F6dd 2 april 1929 i New York, d\u00F6d 30 augusti 2019 i Berkeley, Kalifornien, var en amerikansk statsvetare och historiker, professor vid University of California, Berkeley och k\u00E4nd f\u00F6r sin forskning om fascism, marxism och nationell s\u00E4kerhet. Gregor ingick i en r\u00F6relse av unga akademiker p\u00E5 1960-talet som f\u00F6rkastade den traditionella tolkningen av fascism som en ideologiskt inneh\u00E5llsl\u00F6s, reaktion\u00E4r och antimodern \u00E5terv\u00E4ndsgr\u00E4nd. Han p\u00E5visade den omfattande p\u00E5verkan italiensk fascism har haft p\u00E5 europeiska str\u00F6mningar inom sociologi och politisk teori. Gregor betonade fascismens koherens som en seri\u00F6s teori f\u00F6r stat och samh\u00E4lle, och menade att den spelat en revolution\u00E4r och moderniserande roll i Europas historia. Hans teori om generisk fascism framst\u00E4llde den som en for" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anthony James Gregor (Nova Iorque, 2 de abril de 1929 \u2014 30 de Agosto de 2019) foi um professor em\u00E9rito de ci\u00EAncia pol\u00EDtica da Universidade da Calif\u00F3rnia, em Berkeley, reconhecido pelos seus estudos sobre fascismo, marxismo e seguran\u00E7a nacional. Gregor foi part\u00EDcipe de um movimento de jovens estudantes na d\u00E9cada de 1960 que rejeitou a interpreta\u00E7\u00E3o tradicional do fascismo como sendo um fim em si mesmo, vazio de ideologia, reacion\u00E1rio e anti-moderno. Demonstrou a grande contribui\u00E7\u00E3o do fascismo italiano para as correntes ideol\u00F3gicas europeias nos campos da sociologia e da teoria pol\u00EDtica. Gregor enfatiza a coer\u00EAncia do fascismo como uma verdadeira teoria sociol\u00F3gica bem como de estado, e argumenta que o fascismo exerceu um papel revolucion\u00E1rio e modernizador na hist\u00F3ria europeia. Sua teoria " , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anthony James Gregor (April 2, 1929 \u2013 August 30, 2019) was a political scientist, eugenicist and professor of political science at the University of California, Berkeley, well known for his research on fascism, Marxism, and national security." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "A. James Gregor" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ajamesgregor.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_male_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_California,_Berkeley_College_of_Letters_and_Science_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_from_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_political_scientists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_from_New_York_(state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_New_York_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1929_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2019_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_eugenicists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Anthony James Gregor (April 2, 1929 \u2013 August 30, 2019) was a political scientist, eugenicist and professor of political science at the University of California, Berkeley, well known for his research on fascism, Marxism, and national security." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anthony James Gregor (Nova Iorque, 2 de abril de 1929 \u2014 30 de Agosto de 2019) foi um professor em\u00E9rito de ci\u00EAncia pol\u00EDtica da Universidade da Calif\u00F3rnia, em Berkeley, reconhecido pelos seus estudos sobre fascismo, marxismo e seguran\u00E7a nacional. Gregor foi part\u00EDcipe de um movimento de jovens estudantes na d\u00E9cada de 1960 que rejeitou a interpreta\u00E7\u00E3o tradicional do fascismo como sendo um fim em si mesmo, vazio de ideologia, reacion\u00E1rio e anti-moderno. Demonstrou a grande contribui\u00E7\u00E3o do fascismo italiano para as correntes ideol\u00F3gicas europeias nos campos da sociologia e da teoria pol\u00EDtica. Gregor enfatiza a coer\u00EAncia do fascismo como uma verdadeira teoria sociol\u00F3gica bem como de estado, e argumenta que o fascismo exerceu um papel revolucion\u00E1rio e modernizador na hist\u00F3ria europeia. Sua teoria sobre o fascismo gen\u00E9rico retrata-o como uma forma de \u201Cditadura desenvolvimentista\u201D. Gregor escreveu um influente e amplo estudo sobre os modelos te\u00F3ricos existentes de fascismo. Segundo Zeev Sternhell, Gregor foi \u201Cum dos raros especialistas em Fascismo italiano a dar uma contribui\u00E7\u00E3o realmente original ao estudo do assunto.\u201D" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anthony James Gregor, f\u00F6dd 2 april 1929 i New York, d\u00F6d 30 augusti 2019 i Berkeley, Kalifornien, var en amerikansk statsvetare och historiker, professor vid University of California, Berkeley och k\u00E4nd f\u00F6r sin forskning om fascism, marxism och nationell s\u00E4kerhet. Gregor ingick i en r\u00F6relse av unga akademiker p\u00E5 1960-talet som f\u00F6rkastade den traditionella tolkningen av fascism som en ideologiskt inneh\u00E5llsl\u00F6s, reaktion\u00E4r och antimodern \u00E5terv\u00E4ndsgr\u00E4nd. Han p\u00E5visade den omfattande p\u00E5verkan italiensk fascism har haft p\u00E5 europeiska str\u00F6mningar inom sociologi och politisk teori. Gregor betonade fascismens koherens som en seri\u00F6s teori f\u00F6r stat och samh\u00E4lle, och menade att den spelat en revolution\u00E4r och moderniserande roll i Europas historia. Hans teori om generisk fascism framst\u00E4llde den som en form av \"utvecklingsdiktatur\". Gregor skrev en inflytelserik tidig unders\u00F6kning av existerande teoretiska modeller f\u00F6r fascism." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623. \u062C\u064A\u0645\u0633 \u063A\u0631\u064A\u063A\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: A. James Gregor)\u200F \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0631\u062E \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 2 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1929 \u0641\u064A \u0646\u064A\u0648\u064A\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 30 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 2019 \u0641\u064A \u0628\u064A\u0631\u0643\u064A\u0644\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anthony James Gregor (New York, 2 aprile 1929 \u2013 Berkeley, 30 agosto 2019) \u00E8 stato un politologo e storico statunitense." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_from_New_York_(state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Berkeley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honolulu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Epistemology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_eugenicists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Race_science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hebrew_University_of_Jerusalem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Definitions_of_fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eugenics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_syndicalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Right-wing_extremism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Marcos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Texas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Race_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_New_York_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guggenheim_Fellowship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marine_Corps_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_California,_Berkeley_College_of_Letters_and_Science_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_political_scientists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_male_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wickliffe_Draper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1929_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oswald_Mosley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Association_for_the_Advancement_of_Ethnology_and_Eugenics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Corrado_Gini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eugenicist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mankind_Quarterly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_European_(1953_magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Merit_of_the_Italian_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Hawaii" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_E._Kuttner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_rights_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_abuses_of_the_Marcos_dictatorship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Gentile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Faces_of_Janus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_from_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2019_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_scientist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Multiple_issues" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth-date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Primary_sources" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ajamesgregor.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124448189 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ferris-pages.org/ISAR/bibliography/gregrbib.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.researchgate.net/profile/A_Gregor" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "17901" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 564333 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "A. James Gregor" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gregor lecturing at UC Berkeley in 2004" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3806574" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/107740767" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0623._\u062C\u064A\u0645\u0633_\u063A\u0631\u064A\u063A\u0648\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02qhqf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p073150363" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3X5t5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/140748113" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/A._James_Gregor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627._\u062C\u064A\u0645\u0633_\u062C\u0631\u064A\u062C\u0648\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/188221263" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/175776326" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Professor" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/107740767" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/A._James_Gregor?oldid=1124448189&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/A._James_Gregor" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/academicDiscipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Epistemology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Race_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eugenics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_science" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "New York, New York, U.S." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1929-04-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1929-04-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_Philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_Philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Merit_of_the_Italian_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guggenheim_Fellowship" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2019-08-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2019-08-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guggenheim_Fellowship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Merit_of_the_Italian_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/workplaces" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Berkeley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Hawaii" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marine_Corps_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Texas" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/institution" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Texas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Berkeley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Hawaii" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marine_Corps_University" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/fields" : [ { "type" : "literal", "value" : "Race relations and Eugenics" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Epistemology" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enrico_Corradini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Organization_of_the_Chinese_Communist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julius_Evola" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Mazzini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Gregor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/AJ_Gregor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A_james_gregor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anthony_Gimigliano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anthony_James_Gregor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._James_Gregor" } ] }}