{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Abies_delavayi" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Northern_Indochina_subtropical_moist_forests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/P\u00E8re_Jean_Marie_Delavay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTreesOfChina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTreesOfIndia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/VascularPlant113083586" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTreesOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Conifer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Conifer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Plant100017222" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WoodyPlant113103136" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTreesOfBurma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTrees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Tree113104059" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Plant" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u82CD\u5C71\u51B7\u6749" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jedle Delavayova" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0634\u0648\u062D \u062F\u0648\u0644\u0627\u0641\u064A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Delavays Tanne" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0634\u0648\u062D \u062F\u0648\u0644\u0627\u0641\u064A (\u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064A:Abies delavayi) \u0647\u0648 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062A\u0627\u062A \u064A\u062A\u0628\u0639 \u062C\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0648\u062D \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0635\u064A\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0646\u0648\u0628\u0631\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi, the Delavay's silver-fir or Delavay's fir, is a species of fir, native to Yunnan in southwest China and adjoining border areas in southeastern Tibet, far northeastern India, northern Myanmar, and far northwestern Vietnam. It is a high altitude mountain tree, growing at elevations of 3,000\u20134,000 m (exceptionally down to 2,400 m and up to 4,300 m), often occupying the tree line. The species is named after its discoverer, Father Pierre Jean Marie Delavay, who collected it at 3,500\u20134,000 m on the Cang Mountain near Dali." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi \u00E4r en tallv\u00E4xtart som beskrevs av Adrien Ren\u00E9 Franchet. Abies delavayi ing\u00E5r i sl\u00E4ktet \u00E4delgranar, och familjen tallv\u00E4xter. IUCN kategoriserar arten globalt som livskraftig." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'abete di Delavay (Abies delavayi Franch.) \u00E8 una specie di abete originaria dell'Asia sud-orientale." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Delavays Tanne (Abies delavayi) ist eine Pflanzenart aus der Familie der Kieferngew\u00E4chse (Pinaceae). Ihr Verbreitungsgebiet liegt im S\u00FCdosten Asiens." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi es una especie de con\u00EDfera perteneciente a la familia Pinaceae. Es nativa de Yunnan en el sur China y \u00E1reas adjuntas en el sudeste de T\u00EDbet, lejano nordeste de India, norte de Birmania, y noroeste de Vietnam. Es un \u00E1rbol que crece en las monta\u00F1as a gran altitud, 3,000-4,000 m de altura, a menudo ocupando una l\u00EDnea de \u00E1rboles.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sapin de Delavay Abies delavayi Sapin de Delavay Esp\u00E8ce Abies delavayi(Franchet), 1899 Classification phylog\u00E9n\u00E9tique Statut de conservation UICN LC : Pr\u00E9occupation mineure Abies delavayi, le Sapin de Delavay est un conif\u00E8re de la famille des Pinac\u00E9es, originaire de Chine, du Myanmar, de l'Inde (Arunachal Pradesh) et du Viet Nam. Il pousse en hautes montagnes \u00E0 des altitudes \u00E9lev\u00E9es de 3 000 \u00E0 4 200 m. En Chine, il est plant\u00E9 pour la production de bois d\u2019\u0153uvre." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jedle Delavayova (Abies delavayi) je jehli\u010Dnat\u00FD strom z \u010Deledi borovicovit\u00E9, pod\u010Deledi jedlov\u00E9 a z rodu jedle, p\u016Fvodem z Asie." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u82CD\u5C71\u51B7\u6749\uFF08\u5B66\u540D\uFF1AAbies delavayi\uFF09\u662F\u51B7\u6749\u5C5E\u4E0B\u7684\u4E00\u4E2A\u7269\u79CD\uFF0C\u4E3B\u8981\u5206\u5E03\u5728\u9AD8\u5C71\u5730\u533A\u3002\u5B83\u539F\u4EA7\u4E8E\u4E2D\u56FD\u897F\u5357\u4E91\u5357\u7701\uFF0C\u7F05\u7538\uFF0C\u5370\u5EA6\u4E1C\u5317\uFF0C\u5370\u5EA6Arunachal Pradesh\u7701\uFF0C\u8D8A\u5357\u897F\u5317\u5C71\u533A\u3002\u559C\u6B22\u9633\u5149\uFF0C\u90E8\u5206\u9634\u51C9\uFF0C\u6F6E\u6E7F\u7684\u571F\u58E4\uFF0C\u6709\u76F4\u7ACB\u7684\u7D2B\u8272\u679C\u5B9E\u3002\u8BE5\u7269\u79CD\u7531\u8D56\u795E\u752B\u5728\u5927\u7406\u82CD\u5C71\u7684\u6D77\u62D43,500\u20134,000\u7C73\u5904\u91C7\u96C6\u5230\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi (\u044F\u043B\u0438\u0446\u044F \u0414\u0435\u043B\u0430\u0432\u0435\u044F, \u043A\u0438\u0442. \u82CD\u5C71\u51B7\u6749) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u044F\u043B\u0438\u0446\u044C \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0441\u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0438\u0445. \u0412\u0438\u0434 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0430 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u0439\u043E\u0433\u043E \u043F\u0435\u0440\u0448\u043E\u0432\u0456\u0434\u043A\u0440\u0438\u0432\u0430\u0447\u0430, \u041F\u0435\u0440\u0430 \u0416\u0430\u043D-\u041C\u0430\u0440\u0456 \u0414\u0435\u043B\u0430\u0432\u0435\u044F (\u0444\u0440. P\u00E8re Jean Marie Delavay, 1834\u20141895), \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0456\u0441\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440\u0430, \u043C\u0430\u043D\u0434\u0440\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u0430 \u0456 \u0431\u043E\u0442\u0430\u043D\u0456\u043A\u0430, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u0437\u0456\u0431\u0440\u0430\u0432 \u0432\u0438\u0434 \u043D\u0430 3500-4000 \u043C \u043D\u0430 \u0433\u043E\u0440\u0430\u0445 \u0431\u0456\u043B\u044F \u043C. \u0414\u0430\u043B\u0456." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abies_delavayi_-_Flickr_-_S._Rae_(1).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abies_delavayi_Cangshan1.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Flora_of_Yunnan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trees_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Flora_of_East_Himalaya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Abies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trees_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trees_of_Myanmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Flora_of_Tibet" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi (\u044F\u043B\u0438\u0446\u044F \u0414\u0435\u043B\u0430\u0432\u0435\u044F, \u043A\u0438\u0442. \u82CD\u5C71\u51B7\u6749) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u044F\u043B\u0438\u0446\u044C \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0441\u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0438\u0445. \u0412\u0438\u0434 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0430 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u0439\u043E\u0433\u043E \u043F\u0435\u0440\u0448\u043E\u0432\u0456\u0434\u043A\u0440\u0438\u0432\u0430\u0447\u0430, \u041F\u0435\u0440\u0430 \u0416\u0430\u043D-\u041C\u0430\u0440\u0456 \u0414\u0435\u043B\u0430\u0432\u0435\u044F (\u0444\u0440. P\u00E8re Jean Marie Delavay, 1834\u20141895), \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0456\u0441\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440\u0430, \u043C\u0430\u043D\u0434\u0440\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u0430 \u0456 \u0431\u043E\u0442\u0430\u043D\u0456\u043A\u0430, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u0437\u0456\u0431\u0440\u0430\u0432 \u0432\u0438\u0434 \u043D\u0430 3500-4000 \u043C \u043D\u0430 \u0433\u043E\u0440\u0430\u0445 \u0431\u0456\u043B\u044F \u043C. \u0414\u0430\u043B\u0456." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'abete di Delavay (Abies delavayi Franch.) \u00E8 una specie di abete originaria dell'Asia sud-orientale." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jedle Delavayova (Abies delavayi) je jehli\u010Dnat\u00FD strom z \u010Deledi borovicovit\u00E9, pod\u010Deledi jedlov\u00E9 a z rodu jedle, p\u016Fvodem z Asie." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi es una especie de con\u00EDfera perteneciente a la familia Pinaceae. Es nativa de Yunnan en el sur China y \u00E1reas adjuntas en el sudeste de T\u00EDbet, lejano nordeste de India, norte de Birmania, y noroeste de Vietnam. Es un \u00E1rbol que crece en las monta\u00F1as a gran altitud, 3,000-4,000 m de altura, a menudo ocupando una l\u00EDnea de \u00E1rboles.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0634\u0648\u062D \u062F\u0648\u0644\u0627\u0641\u064A (\u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064A:Abies delavayi) \u0647\u0648 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0627\u062A\u0627\u062A \u064A\u062A\u0628\u0639 \u062C\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0634\u0648\u062D \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0635\u064A\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0646\u0648\u0628\u0631\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Delavays Tanne (Abies delavayi) ist eine Pflanzenart aus der Familie der Kieferngew\u00E4chse (Pinaceae). Ihr Verbreitungsgebiet liegt im S\u00FCdosten Asiens." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u82CD\u5C71\u51B7\u6749\uFF08\u5B66\u540D\uFF1AAbies delavayi\uFF09\u662F\u51B7\u6749\u5C5E\u4E0B\u7684\u4E00\u4E2A\u7269\u79CD\uFF0C\u4E3B\u8981\u5206\u5E03\u5728\u9AD8\u5C71\u5730\u533A\u3002\u5B83\u539F\u4EA7\u4E8E\u4E2D\u56FD\u897F\u5357\u4E91\u5357\u7701\uFF0C\u7F05\u7538\uFF0C\u5370\u5EA6\u4E1C\u5317\uFF0C\u5370\u5EA6Arunachal Pradesh\u7701\uFF0C\u8D8A\u5357\u897F\u5317\u5C71\u533A\u3002\u559C\u6B22\u9633\u5149\uFF0C\u90E8\u5206\u9634\u51C9\uFF0C\u6F6E\u6E7F\u7684\u571F\u58E4\uFF0C\u6709\u76F4\u7ACB\u7684\u7D2B\u8272\u679C\u5B9E\u3002\u8BE5\u7269\u79CD\u7531\u8D56\u795E\u752B\u5728\u5927\u7406\u82CD\u5C71\u7684\u6D77\u62D43,500\u20134,000\u7C73\u5904\u91C7\u96C6\u5230\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi \u00E4r en tallv\u00E4xtart som beskrevs av Adrien Ren\u00E9 Franchet. Abies delavayi ing\u00E5r i sl\u00E4ktet \u00E4delgranar, och familjen tallv\u00E4xter. IUCN kategoriserar arten globalt som livskraftig." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sapin de Delavay Abies delavayi Sapin de Delavay Esp\u00E8ce Abies delavayi(Franchet), 1899 Classification phylog\u00E9n\u00E9tique Statut de conservation UICN LC : Pr\u00E9occupation mineure Abies delavayi, le Sapin de Delavay est un conif\u00E8re de la famille des Pinac\u00E9es, originaire de Chine, du Myanmar, de l'Inde (Arunachal Pradesh) et du Viet Nam. Il pousse en hautes montagnes \u00E0 des altitudes \u00E9lev\u00E9es de 3 000 \u00E0 4 200 m. En Chine, il est plant\u00E9 pour la production de bois d\u2019\u0153uvre." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abies delavayi, the Delavay's silver-fir or Delavay's fir, is a species of fir, native to Yunnan in southwest China and adjoining border areas in southeastern Tibet, far northeastern India, northern Myanmar, and far northwestern Vietnam. It is a high altitude mountain tree, growing at elevations of 3,000\u20134,000 m (exceptionally down to 2,400 m and up to 4,300 m), often occupying the tree line. The species is named after its discoverer, Father Pierre Jean Marie Delavay, who collected it at 3,500\u20134,000 m on the Cang Mountain near Dali. It is a small to medium-sized evergreen tree growing to 7\u201340 m tall, often less at tree line. The shoots are purple-brown to dark red-brown, glabrous or finely pubescent. The leaves are needle-like, 15\u201330 mm long and 1\u20132 mm broad, with a distinctive revolute margin. The upper surface of the leaves is glossy dark green with no stomata, the underside vivid snow-white with the stomata densely covered in white wax; this is thought to be an adaptation to exclude very heavy rain in its monsoon climate. The cones are dark purple-blue, 6\u201312 cm long and 3\u20134.5 cm broad, with numerous small scales and exserted bracts; they break up when mature at 6\u20138 months old to release the winged seeds. Trees at lower elevation (2,400\u20133,000 m) differ in having the leaf margin less revolute, and are separated as a variety Abies delavayi var. nukiangensis (Cheng & Fu) Farjon. Plants in southeastern Tibet have been distinguished as Abies delavayi var. motuoensis Cheng & Fu, differing in paler, densely pubescent shoots. The Vietnamese population, with a disjunct range on Fansipan (at 3,143 m the highest mountain in Vietnam), is distinct in paler red-brown shoots and the cones having shorter bracts (not exserted), and is separated as a subspecies Abies delavayi subsp. fansipanensis (Q.P.Xiang) Rushforth (syn. Abies fansipanensis Q.P.Xiang). Delavay's fir is occasionally grown as an ornamental tree, but its successful cultivation is limited to regions with cool summers and high rainfall, such as western Scotland and the Pacific coast of Canada. A semi-dwarf form originating at very high altitude has been selected as a cultivar 'Major Neishe', growing to 3\u20134 m tall." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leaf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trees_of_Myanmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yunnan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tree" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adrien_Ren\u00E9_Franchet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Myanmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tibet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dali,_Yunnan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scotland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trees_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stoma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trees_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tree_line" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jean_Marie_Delavay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Flora_of_East_Himalaya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cang_Mountain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ornamental_tree" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conifer_cone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Flora_of_Tibet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cultivar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Abies_delavayi_-_Flickr_-_S._Rae_(1).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Abies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monsoon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Flora_of_Yunnan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fansipan" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Speciesbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commonscat-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Taxonbar" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abies_delavayi_Cangshan1.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1056151244 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4421" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 9115480 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Jedle_Delavayova" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Delavaynpihta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0634\u0648\u062D_\u062F\u0648\u0644\u0627\u0641\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0646\u0631\u0627\u062F_\u062F\u0644\u0627\u0648\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1183931" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Delavays_Tanne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/EUBK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u82CD\u5C71\u51B7\u6749" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/V\u00E2n_sam_Phan_Xi_P\u0103ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Abies_delavayi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0634\u0648\u062D_\u062F\u0648\u0644\u0627\u0641\u064A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.027y6k1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fir" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Abies_delavayi?oldid=1056151244&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Abies_delavayi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "LC" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/statusSystem" : [ { "type" : "literal", "value" : "IUCN3.1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/authority" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adrien_Ren\u00E9_Franchet" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genus" : [ { "type" : "literal", "value" : "Abies" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/species" : [ { "type" : "literal", "value" : "delavayi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parent" : [ { "type" : "literal", "value" : "Abies sect. Pseudopicea" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_least_concern_plants" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abies_fabri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abietoideae" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Delavay's_Fir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Delavay's_Silver-fir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Delavay's_fir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Delavay's_silver-fir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abies_delavayi" } ] }}