{  "http://dbpedia.org/resource/Adrienne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adrienne_Horvath" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adrienne_Horvath" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Adrienne_Horvath" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adrienne_Horvath" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horv\u00E1th" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adrienne_Horvath" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adrienne_Horvath" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Adrienne Horvath" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Adrienne Horvath" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Adrienne Horvath" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Adrienne Horvath (23 March 1925 \u2013 4 July 2012) was a French politician. She represented the 3rd district of Gard in the French National Assembly from 19 March 1978 to 22 May 1981, as a member of the French Communist Party. She was born in Tuy\u00EAn Quang in French Indochina (today Vietnam). She was first elected to the assembly in 1978, succeeding , also of the Communist party, and was reelected in 1981. Horvath was mayor of Saint-Martin-de-Valgalgues from 1977 to 1989. She died at Saint-Martin-de-Valgalgues at the age of 87." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Adrienne Horvath (* 23. M\u00E4rz 1925 in Tuyen Quang, Vietnam; \u2020 4. Juli 2012 in Saint-Martin-de-Valgalgues, D\u00E9partement Gard, Frankreich) war eine franz\u00F6sische Politikerin. Von 1978 bis 1986 war sie Abgeordnete der Nationalversammlung." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Adrienne Horvath, dite Ad\u00E9, n\u00E9e Adrienne Gregogna le 23 mars 1925 \u00E0 Tuy\u00EAn Quang (Protectorat du Tonkin, Indochine fran\u00E7aise ; actuel Vi\u00EAt Nam) et morte le 4 juillet 2012 \u00E0 Saint-Martin-de-Valgalgues (Gard), est une femme politique fran\u00E7aise." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Tuy\u00EAn_Quang_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_7th_National_Assembly_of_the_French_Fifth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Communist_Party_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_mayors_of_places_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_6th_National_Assembly_of_the_French_Fifth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1925_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_members_of_the_National_Assembly_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Adrienne Horvath (* 23. M\u00E4rz 1925 in Tuyen Quang, Vietnam; \u2020 4. Juli 2012 in Saint-Martin-de-Valgalgues, D\u00E9partement Gard, Frankreich) war eine franz\u00F6sische Politikerin. Von 1978 bis 1986 war sie Abgeordnete der Nationalversammlung. Schon fr\u00FCh war Horvath kommunistisch orientiert und k\u00E4mpfte f\u00FCr die Rechte der Arbeiter. 1977 wurde sie zur B\u00FCrgermeisterin der Gemeinde Saint-Martin-de-Valgalgues bei Al\u00E8s gew\u00E4hlt. Im folgenden Jahr zog sie f\u00FCr die Kommunistische Partei im D\u00E9partement Gard in die Nationalversammlung ein. Neben ihr waren mit , und alle Abgeordneten des D\u00E9partements Gard Kommunisten. 1981 wurde sie wiedergew\u00E4hlt. Sie blieb bis 1986 und bis 1989 B\u00FCrgermeisterin von Saint-Martin-de-Valgalgues, wo sie 2012 starb." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Adrienne Horvath (23 March 1925 \u2013 4 July 2012) was a French politician. She represented the 3rd district of Gard in the French National Assembly from 19 March 1978 to 22 May 1981, as a member of the French Communist Party. She was born in Tuy\u00EAn Quang in French Indochina (today Vietnam). She was first elected to the assembly in 1978, succeeding , also of the Communist party, and was reelected in 1981. Horvath was mayor of Saint-Martin-de-Valgalgues from 1977 to 1989. She died at Saint-Martin-de-Valgalgues at the age of 87." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Adrienne Horvath, dite Ad\u00E9, n\u00E9e Adrienne Gregogna le 23 mars 1925 \u00E0 Tuy\u00EAn Quang (Protectorat du Tonkin, Indochine fran\u00E7aise ; actuel Vi\u00EAt Nam) et morte le 4 juillet 2012 \u00E0 Saint-Martin-de-Valgalgues (Gard), est une femme politique fran\u00E7aise." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1925_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuy\u00EAn_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Martin-de-Valgalgues" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roger_Roucaute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_women_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_7th_National_Assembly_of_the_French_Fifth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Communist_Party_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_the_6th_National_Assembly_of_the_French_Fifth_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Tuy\u00EAn_Quang_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_mayors_of_places_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_members_of_the_National_Assembly_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France-mayor-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France-politician-PCF-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109326750 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "2008" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 51266860 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/ekuA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Adrienne_Horvath" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Adrienne_Horvath" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u062F\u0631\u064A\u0627\u0646_\u0647\u0648\u0631\u0641\u0627\u062B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q168106" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adrienne_Horvath" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Adrienne_Horvath" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Adrienne_Horvath?oldid=1109326750&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Adrienne_Horvath" } ] }}