{  "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_the_Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques_department" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Aldudes" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrondissement_of_Bayonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ainhoa,_Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Banca,_Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/southwest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Settlement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AdministrativeDistrict108491826" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Commune108541609" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/District108552138" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/PopulatedPlace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q486972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunesOfPyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Aldudes" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldude" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043B\u044C\u0434\u044E\u0434" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldude" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043B\u044C\u0434\u044E\u0434" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u963F\u5C14\u8FEA\u5FB7" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes" , "lang" : "sv" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Aldude (en franc\u00E8s i oficialment Aldudes), \u00E9s una comuna de la Nafarroa Beherea (Baixa Navarra), un dels set territoris que formen Euskal Herria, al departament dels Pirineus Atl\u00E0ntics i a la regi\u00F3 de la Nova Aquit\u00E0nia. Limita amb les comunes de Banka a l'est i Urepele al sud." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes \u00E8 un comune francese di 378 abitanti situato nel dipartimento dei Pirenei Atlantici nella regione della Nuova Aquitania." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043B\u044C\u0434\u044E\u0301\u0434 (\u0444\u0440. Aldudes) \u2014 \u043C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457, \u0443 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D\u0456 \u041D\u043E\u0432\u0430 \u0410\u043A\u0432\u0456\u0442\u0430\u043D\u0456\u044F, \u0434\u0435\u043F\u0430\u0440\u0442\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u043D\u0456 \u041F\u0456\u0440\u0435\u043D\u0435\u0457. \u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u2014 355 \u043E\u0441\u0456\u0431 (2011). \u041C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0430 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u0430\u043D\u0456 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 710 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, 210 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u044C \u0432\u0456\u0434 \u0411\u043E\u0440\u0434\u043E, 90 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u041F\u043E." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes (French pronunciation: \u200B[aldyd]; Basque: Aldude) is a commune in the Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques department in the Nouvelle-Aquitaine region in southwestern France. It is located in the former province of Lower Navarre. The inhabitants of the commune are known as Aldulais or Aldudar." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes (en euskera, Aldude) es una localidad y comuna francesa, situada en el departamento de Pirineos Atl\u00E1nticos, en la regi\u00F3n de Aquitania. Pertenece al territorio hist\u00F3rico vascofranc\u00E9s de Baja Navarra. Administrativamente tambi\u00E9n depende del Distrito de Bayona." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes \u00E4r en kommun i departementet Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques i regionen Nouvelle-Aquitaine i sydv\u00E4stra Frankrike. Kommunen ligger i kantonen som tillh\u00F6r arrondissementet Bayonne. \u00C5r 2019 hade Aldudes 324 inv\u00E5nare." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes (en basque : Aldude) est une commune fran\u00E7aise, situ\u00E9e dans le d\u00E9partement des Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques en r\u00E9gion Nouvelle-Aquitaine. Le gentil\u00E9 est Aldudar." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes \u2013 miejscowo\u015B\u0107 i gmina we Francji, w regionie Nowa Akwitania, w departamencie Pireneje Atlantyckie. Wed\u0142ug danych na rok 1990 gmin\u0119 zamieszkiwa\u0142y 433 osoby, a g\u0119sto\u015B\u0107 zaludnienia wynosi\u0142a 19 os\u00F3b/km\u00B2 (w\u015Br\u00F3d 2290 gmin Akwitanii Aldudes plasuje si\u0119 na 764. miejscu pod wzgl\u0119dem liczby ludno\u015Bci, natomiast pod wzgl\u0119dem powierzchni na miejscu 437.)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes \u00E9 uma comuna francesa na regi\u00E3o administrativa da Nova Aquit\u00E2nia, no departamento dos Piren\u00E9us Atl\u00E2nticos. Estende-se por uma \u00E1rea de 22,79 km\u00B2. Em 2010 a comuna tinha 333 habitantes (densidade: 14,6 hab./km\u00B2)." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes is een gemeente in het Franse departement Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques (regio Nouvelle-Aquitaine) en telt 395 inwoners (1999). De plaats maakt deel uit van het arrondissement Bayonne." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldude Euskal Herriko udalerri bat da, Nafarroa Beherea lurraldean kokatuta. Baigorri-Ortzaize eskualdean dago, Donibane Garazi hiriburutik 25,9 kilometrora. Altuera 345 eta 1 000 metro artekoa da, eta 23,27 km\u00B2-ko azalera hartzen du. 2018. urtean 327 biztanle zituen. Bertako biztanleak aldudarrak dira. Aldudeko ibarreko hiriburua da." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes ist eine franz\u00F6sische Gemeinde mit 324 Einwohnern (Stand 1. Januar 2019) im D\u00E9partement Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques in der Region Nouvelle-Aquitaine. Die Gemeinde geh\u00F6rt zum Arrondissement Bayonne und zum Kanton Montagne Basque (bis 2015: Kanton Saint-\u00C9tienne-de-Ba\u00EFgorry). Die Bewohner werden Aldulais genannt. Der Name in der baskischen Sprache lautet Aldude." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u963F\u5C14\u8FEA\u5FB7\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AAldudes\uFF0C\u6CD5\u8BED\u53D1\u97F3\uFF1A[aldyd]\uFF1B\u5DF4\u65AF\u514B\u8A9E\uFF1AAldude\uFF09\u662F\u6CD5\u56FD\u5927\u897F\u6D0B\u6BD4\u5229\u725B\u65AF\u7701\u7684\u4E00\u4E2A\u5E02\u9547\uFF0C\u5C5E\u4E8E\u5DF4\u7EA6\u8BB7\u533A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043B\u044C\u0434\u044E\u0301\u0434 (\u0444\u0440. Aldudes) \u2014 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0430 \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438, \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u0441\u044F \u0432 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u0435 \u041D\u043E\u0432\u0430\u044F \u0410\u043A\u0432\u0438\u0442\u0430\u043D\u0438\u044F. \u0414\u0435\u043F\u0430\u0440\u0442\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u2014 \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u041F\u0438\u0440\u0435\u043D\u0435\u0438. \u0412\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043A\u0430\u043D\u0442\u043E\u043D\u0430 \u041C\u043E\u043D\u0442\u0430\u043D\u044C-\u0411\u0430\u0441\u043A. \u041E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u044B \u2014 \u0411\u0430\u0439\u043E\u043D\u043D\u0430. \u041A\u043E\u0434 INSEE \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u044B \u2014 64016." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Aldudes" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldude" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 43.09690093994141 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : -1.424399971961975 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Urepel_Nive_des_Alduldes1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Urepel_Nive_des_Alduldes2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Urepel_Vall\u00E9e.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Porc_basque_elevage.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_ville_fr_Aldudes_(Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Esnazu.Iglesia.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Esnazu1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aldudes_Pisciculture.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alduides.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aldude.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aldudes1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aldudes_Panneau.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Banca1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint_Etienne_de_Ba\u00EFgorry_Pont_Romain_(4).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint_Etienne_de_Ba\u00EFgorry_Salaisons.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint_Etienne_de_Ba\u00EFgorry_Nive_Barrage.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint_Etienne_de_Ba\u00EFgorry_Pont_Romain_(1).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint_Etienne_de_Ba\u00EFgorry_Pont_Romain_(3).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lower_Navarre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communes_of_Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043B\u044C\u0434\u044E\u0301\u0434 (\u0444\u0440. Aldudes) \u2014 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0430 \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438, \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u0441\u044F \u0432 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u0435 \u041D\u043E\u0432\u0430\u044F \u0410\u043A\u0432\u0438\u0442\u0430\u043D\u0438\u044F. \u0414\u0435\u043F\u0430\u0440\u0442\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u2014 \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u041F\u0438\u0440\u0435\u043D\u0435\u0438. \u0412\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043A\u0430\u043D\u0442\u043E\u043D\u0430 \u041C\u043E\u043D\u0442\u0430\u043D\u044C-\u0411\u0430\u0441\u043A. \u041E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u044B \u2014 \u0411\u0430\u0439\u043E\u043D\u043D\u0430. \u041A\u043E\u0434 INSEE \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u044B \u2014 64016." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes (en euskera, Aldude) es una localidad y comuna francesa, situada en el departamento de Pirineos Atl\u00E1nticos, en la regi\u00F3n de Aquitania. Pertenece al territorio hist\u00F3rico vascofranc\u00E9s de Baja Navarra. Administrativamente tambi\u00E9n depende del Distrito de Bayona." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes (French pronunciation: \u200B[aldyd]; Basque: Aldude) is a commune in the Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques department in the Nouvelle-Aquitaine region in southwestern France. It is located in the former province of Lower Navarre. The inhabitants of the commune are known as Aldulais or Aldudar." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043B\u044C\u0434\u044E\u0301\u0434 (\u0444\u0440. Aldudes) \u2014 \u043C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457, \u0443 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D\u0456 \u041D\u043E\u0432\u0430 \u0410\u043A\u0432\u0456\u0442\u0430\u043D\u0456\u044F, \u0434\u0435\u043F\u0430\u0440\u0442\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u043D\u0456 \u041F\u0456\u0440\u0435\u043D\u0435\u0457. \u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u2014 355 \u043E\u0441\u0456\u0431 (2011). \u041C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0430 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u0430\u043D\u0456 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 710 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, 210 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u044C \u0432\u0456\u0434 \u0411\u043E\u0440\u0434\u043E, 90 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u041F\u043E." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes is een gemeente in het Franse departement Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques (regio Nouvelle-Aquitaine) en telt 395 inwoners (1999). De plaats maakt deel uit van het arrondissement Bayonne." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes \u00E9 uma comuna francesa na regi\u00E3o administrativa da Nova Aquit\u00E2nia, no departamento dos Piren\u00E9us Atl\u00E2nticos. Estende-se por uma \u00E1rea de 22,79 km\u00B2. Em 2010 a comuna tinha 333 habitantes (densidade: 14,6 hab./km\u00B2)." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldude Euskal Herriko udalerri bat da, Nafarroa Beherea lurraldean kokatuta. Baigorri-Ortzaize eskualdean dago, Donibane Garazi hiriburutik 25,9 kilometrora. Altuera 345 eta 1 000 metro artekoa da, eta 23,27 km\u00B2-ko azalera hartzen du. 2018. urtean 327 biztanle zituen. Bertako biztanleak aldudarrak dira. Aldudeko ibarreko hiriburua da." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes ist eine franz\u00F6sische Gemeinde mit 324 Einwohnern (Stand 1. Januar 2019) im D\u00E9partement Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques in der Region Nouvelle-Aquitaine. Die Gemeinde geh\u00F6rt zum Arrondissement Bayonne und zum Kanton Montagne Basque (bis 2015: Kanton Saint-\u00C9tienne-de-Ba\u00EFgorry). Die Bewohner werden Aldulais genannt. Der Name in der baskischen Sprache lautet Aldude." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u963F\u5C14\u8FEA\u5FB7\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AAldudes\uFF0C\u6CD5\u8BED\u53D1\u97F3\uFF1A[aldyd]\uFF1B\u5DF4\u65AF\u514B\u8A9E\uFF1AAldude\uFF09\u662F\u6CD5\u56FD\u5927\u897F\u6D0B\u6BD4\u5229\u725B\u65AF\u7701\u7684\u4E00\u4E2A\u5E02\u9547\uFF0C\u5C5E\u4E8E\u5DF4\u7EA6\u8BB7\u533A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes \u00E4r en kommun i departementet Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques i regionen Nouvelle-Aquitaine i sydv\u00E4stra Frankrike. Kommunen ligger i kantonen som tillh\u00F6r arrondissementet Bayonne. \u00C5r 2019 hade Aldudes 324 inv\u00E5nare." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldude (en franc\u00E8s i oficialment Aldudes), \u00E9s una comuna de la Nafarroa Beherea (Baixa Navarra), un dels set territoris que formen Euskal Herria, al departament dels Pirineus Atl\u00E0ntics i a la regi\u00F3 de la Nova Aquit\u00E0nia. Limita amb les comunes de Banka a l'est i Urepele al sud." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes \u00E8 un comune francese di 378 abitanti situato nel dipartimento dei Pirenei Atlantici nella regione della Nuova Aquitania." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes \u2013 miejscowo\u015B\u0107 i gmina we Francji, w regionie Nowa Akwitania, w departamencie Pireneje Atlantyckie. Wed\u0142ug danych na rok 1990 gmin\u0119 zamieszkiwa\u0142y 433 osoby, a g\u0119sto\u015B\u0107 zaludnienia wynosi\u0142a 19 os\u00F3b/km\u00B2 (w\u015Br\u00F3d 2290 gmin Akwitanii Aldudes plasuje si\u0119 na 764. miejscu pod wzgl\u0119dem liczby ludno\u015Bci, natomiast pod wzgl\u0119dem powierzchni na miejscu 437.)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aldudes (en basque : Aldude) est une commune fran\u00E7aise, situ\u00E9e dans le d\u00E9partement des Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques en r\u00E9gion Nouvelle-Aquitaine. Le gentil\u00E9 est Aldudar." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communes_of_Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Raymond_(archivist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_the_Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques_department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ossau-iraty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_du_Pays_Basque" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Appellation_d'origine_contr\u00F4l\u00E9e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Navarre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arrondissements_of_the_Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques_department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provinces_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Retable" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Urepel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montbeton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Linguist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Departments_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hilarri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_World_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basque_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harrespil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orthez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis-Lucien_Bonaparte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Jean-Pied-de-Port" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cantons_of_the_Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques_department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Menhir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Basque_Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Banca,_Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quinto_Real_(place)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regions_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valcarlos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Etienne-de-Baigorry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Esnazu1.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Aldudes_Panneau.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nouvelle-Aquitaine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Aldudes_Pisciculture.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romace_languages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lower_Navarrese_dialect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baserri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basque_pelote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lower_Navarre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basque_pig" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lower_Navarre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_cartography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maximilian_I,_Holy_Roman_Emperor" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France_metadata_Wikidata" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_French_commune" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Historical_populations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Palissy_Icon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:M\u00E9rim\u00E9e_Icon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Geographic_location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Incomplete_list" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col_end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blazon-arms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nafarroabeherea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques_communes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aldude.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1101704743 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.euskomedia.org/aunamendi/5740" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=2TCHmbiipFIC&printsec=frontcover%23v=onepage&q&f=false" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rumsey.geogarage.com/maps/cassinige.html%3Flat=43.0969&lon=-1.4244&zoom=13" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=Ie-LeqGXat8C&printsec=frontcover&dq=Nouvelle+toponymie+basque&hl=fr&sa=X&ei=yTPoU4exE8bi8AXn-oKAAg&ved=0CCEQ6AEwAA%23v=onepage&q=Nouvelle%20toponymie%20basque&f=false" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "18453" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2941994 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Aldudes" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Neighbouring communes and villages" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nive River" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vec.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Aldudas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q839431" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mg.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ce.dbpedia.org/resource/\u0410\u043B\u044C\u0434\u0443\u044C\u0434" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3Cu4W" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0410\u043B\u044C\u0434\u044E\u0434" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q34796282" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Aldude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sws.geonames.org/3038233/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0410\u043B\u0434\u0438\u0434" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://an.dbpedia.org/resource/Aldude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u963F\u5C14\u8FEA\u5FB7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u0410\u043B\u044C\u0434\u044E\u0434" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Aldude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pms.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tt.dbpedia.org/resource/\u0410\u043B\u044C\u0434\u044E\u0434" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Aldudes_(lungsod)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u062F\u0627\u062F\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u043B\u044C\u0434\u044E\u0434" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Aldudes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Aldude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.08f4m2" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "43.0969 -1.4244" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commune" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Aldudes?oldid=1101704743&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/text" : [ { "type" : "literal", "value" : "Blazon:" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Quarterly, first of gules bordered in Or charged with the monogram of the Virgin surmounted by a small cross the same all bordered in azure; second argent 3 wood-pigeons azure 2 and 1; third Or a Lachua glove posed in bend accompanied in sinister chief by a palote the whole proper; fourth gules a majuscule letter K of argent surmounted by a royal crown of Or." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Aldudes" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/elevation" : [ { "type" : "literal", "value" : 485 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/elevationM" : [ { "type" : "literal", "value" : 485 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/img" : [ { "type" : "literal", "value" : "Blason_ville_fr_Aldudes_.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(-1.424399971962 43.096900939941)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Aldude" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/west" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/south" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Urepel" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/east" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valcarlos" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/northeast" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Banca,_Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/north" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace/area" : [ { "type" : "literal", "value" : "23.27" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/squareKilometre" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canton" : [ { "type" : "literal", "value" : "Montagne Basque" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/inseeCode" : [ { "type" : "literal", "value" : "64016" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/maximumElevation" : [ { "type" : "literal", "value" : 1000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/arrondissement" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bayonne" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/term" : [ { "type" : "literal", "value" : 2020 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/elevationMaxM" : [ { "type" : "literal", "value" : 1000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/insee" : [ { "type" : "literal", "value" : 64016 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/elevationMinM" : [ { "type" : "literal", "value" : 345 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/communeStatus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/intercommunality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_du_Pays_Basque" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/intercommunality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_du_Pays_Basque" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mayor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martin Suquilbide" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/area" : [ { "type" : "literal", "value" : 23270000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/areaKm" : [ { "type" : "literal", "value" : 23.27 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageCoatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Blason ville fr Aldudes .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/minimumElevation" : [ { "type" : "literal", "value" : 345 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/southwest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/centre" : [ { "type" : "literal", "value" : "Aldudes" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/northwest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/postalCode" : [ { "type" : "literal", "value" : 64430 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/postalCode" : [ { "type" : "literal", "value" : "64430" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : "auto" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/legend" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arms of Aldudes" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Laforcade,_Seigneur_de_La_Fitte-Juson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Montagne_Basque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ur_(root)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Maya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_the_Pyrenees" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communaut\u00E9_d'agglom\u00E9ration_du_Pays_Basque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_of_the_Pyrenees" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amadeo_Marco_Ilincheta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Spain_border" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-\u00C9tienne-de-Ba\u00EFgorry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aldude" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] }}