{  "http://dbpedia.org/resource/Mahlsdorf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Alice_Herz" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_protests_against_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1965" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Self-immolation_of_Wynn_Bruce" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herz_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_16" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Opposition_to_United_States_involvement_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_Strike_for_Peace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_Allen_LaPorte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norman_Morrison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herz,_Alice" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_1960s_counterculture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_women_pacifists_and_peace_activists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alice_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1965_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Winne_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Pacifist110390199" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnti\u2013VietnamWarActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0644\u064A\u0633 \u0647\u064A\u0631\u0632" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30EA\u30B9\u30FB\u30CF\u30FC\u30BA" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0644\u064A\u0633 \u0647\u064A\u0631\u062A\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Alice Herz)\u200F (\u0634\u062A\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0648\u0627\u062C\u061B 25 \u0645\u0627\u064A\u0648 1882 -26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1965)\u060C \u0646\u0627\u0634\u0637\u0629 \u0633\u0644\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0637\u0648\u064A\u0644\u0629\u060C \u0648\u0623\u0648\u0644 \u0634\u062E\u0635 \u064A\u064F\u0642\u062F\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062A\u0636\u062D\u064A\u0629 \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u064B\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062D\u0631\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0635\u0627\u0639\u062F\u0629 \u062D\u064A\u0646\u0647\u0627\u060C \u0639\u0644\u0649 \u063A\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A \u062A\u062A\u0634 \u0643\u0648\u0627\u0646 \u062F\u0643 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0636\u062D\u0649 \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647 \u0627\u0639\u062A\u0631\u0627\u0636\u064B\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0636\u0637\u0647\u0627\u062F \u0627\u0644\u0630\u064A \u062A\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0638\u0644 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz (Hamburg, 25 de maig de 1882 - Detroit, Michigan, 26 de mar\u00E7 de 1965) va ser una activista per la pau alemanya, la primera als Estats Units que es va immolar en protesta contra la guerra del Vietnam. Alice Herz era tamb\u00E9 esperantista i aix\u00F2 li permetia tenir informaci\u00F3 de primera m\u00E0 sobre el que estava passant al continent asi\u00E0tic. En aquest sentit, mantenia correspond\u00E8ncia en la llengua auxiliar internacional esperanto amb activistes pacifistes japonesos." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz (n\u00E9e Straus; May 25, 1882 \u2013 March 26, 1965) was a longtime peace activist who was the first person in the United States known to have immolated herself in protest of the escalating Vietnam War, following the example of Buddhist monk Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1EE9c who immolated himself in protest of the oppression of Buddhists under the South Vietnamese government of Catholic President Ngo Dinh Diem." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30EA\u30B9\u30FB\u30CF\u30FC\u30BA\uFF08Alice Herz\u30011882\u5E745\u670825\u65E5 - 1965\u5E743\u670826\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u306E\u5E73\u548C\u904B\u52D5\u5BB6\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6226\u4E89\u306E\u7D99\u7D9A\u306B\u6297\u8B70\u3057\u3066\u3001\u713C\u8EAB\u81EA\u6BBA\u3057\u305F\u3002\u30C9\u30A4\u30C4\u540D\u306F\u30A2\u30EA\u30FC\u30C1\u30A7\u30FB\u30D8\u30EB\u30C4\u3001\u65E7\u59D3\u306F\u30B7\u30E5\u30C8\u30E9\u30A6\u30B9\uFF08Strau\u00DF\uFF09\u3002\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30CF\u30F3\u30D6\u30EB\u30AF\u51FA\u8EAB\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz (* 25. Mai 1882 in Hamburg; \u2020 17. M\u00E4rz 1965 in Detroit) war eine deutsche Pazifistin und Journalistin." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz (25 Mei 1882 \u2013 26 Maret 1965) adalah seorang pasifis Amerika Serikat kelahiran Jerman yang dikenal sebagai orang pertama yang membakar dirinya sendiri dalam memprotes Perang Vietnam. Sebagai seorang keturunan Yahudi, ia dan putrinya menetap di Prancis antara tahun 1933 dan 1940 setelah suami dan putranya meninggal dunia. Pada tahun 1942 mereka beremigrasi ke Amerika Serikat dan menetap di Detroit, Michigan. Di sana ia bergabung dengan Kaum Quaker dan kegiatan aktivis perdamaian." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz (1882 - 16 de marzo de 1965) fue la primera de ocho activistas que se inmolaron en los Estados Unidos en protesta por la escalada de la guerra de Vietnam, siguiendo el ejemplo del monje budista Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1EE9c que se inmol\u00F3 en protesta a la opresi\u00F3n a los budistas bajo el gobierno de Vietnam del Sur. Fue activista de la paz por muchos a\u00F1os. Se inmol\u00F3 el 16 de marzo de 1965, en Detroit, M\u00EDchigan, a los 82 a\u00F1os de edad. Un hombre y sus dos hijos la vieron quemarse y corrieron a apagar las llamas. Muri\u00F3 de sus heridas diez d\u00EDas m\u00E1s tarde. \n* Datos: Q86213" , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alice_Herz.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Converts_to_Quakerism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1965_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_anti\u2013Vietnam_War_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_pacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Suicides_in_Michigan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1882_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Self-immolations_in_protest_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_fire_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Place_of_birth_missing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Quakers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gurs_internment_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_women_academics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_emigrants_from_Nazi_Germany_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Quakers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Wayne_State_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1965_suicides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Quakers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz (1882 - 16 de marzo de 1965) fue la primera de ocho activistas que se inmolaron en los Estados Unidos en protesta por la escalada de la guerra de Vietnam, siguiendo el ejemplo del monje budista Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1EE9c que se inmol\u00F3 en protesta a la opresi\u00F3n a los budistas bajo el gobierno de Vietnam del Sur. Fue activista de la paz por muchos a\u00F1os. Se inmol\u00F3 el 16 de marzo de 1965, en Detroit, M\u00EDchigan, a los 82 a\u00F1os de edad. Un hombre y sus dos hijos la vieron quemarse y corrieron a apagar las llamas. Muri\u00F3 de sus heridas diez d\u00EDas m\u00E1s tarde. El presidente Lyndon Baines Johnson, dio un discurso ante el Congreso en apoyo a una ley de los derechos de voto, lo que llev\u00F3 a Alice a creer que el momento era propicio para protestar contra la guerra de Vietnam. Pero la guerra continu\u00F3 durante otros diez a\u00F1os despu\u00E9s de su muerte. De familia alemana-jud\u00EDa, Herz era viuda. Huy\u00F3 de Alemania con su hija, Helga, en 1933, previendo la llegada de los nazis, mucho antes de su inicio. Alice y Helga Herz viv\u00EDan en Francia cuando Alemania la invadi\u00F3 en 1940. Despu\u00E9s de pasar un tiempo en un campo de refugiados cerca de la frontera espa\u00F1ola, Alice y Helga lograron viajar a los Estados Unidos en 1942. Se asentaron en Detroit, donde Helga pas\u00F3 a ser bibliotecaria en la Biblioteca P\u00FAblica de Detroit y Alice trabaj\u00F3 durante alg\u00FAn tiempo como ayudante de una instructora de alem\u00E1n en la Universidad Estatal de Wayne. Las dos firmaron la solicitud, pero se les neg\u00F3 la ciudadan\u00EDa debido a su negativa a la promesa de defender a la naci\u00F3n a trav\u00E9s de las armas. Helga Herz conseguir\u00EDa la ciudadan\u00EDa en 1954. Herz escribi\u00F3 un testamento que distribuy\u00F3 a varios amigos y compa\u00F1eros activistas antes de su muerte. El testamento se refiere concretamente a su decisi\u00F3n de seguir los m\u00E9todos de protesta de los vietnamitas del Sur: monjes y monjas cuyos actos de libre inmolaci\u00F3n ha recibido la atenci\u00F3n mundial. Confiando a un amigo antes de su muerte, Herz se\u00F1al\u00F3 que hab\u00EDa utilizado todos los m\u00E9todos disponibles de protesta activista -incluyendo marchas, protestas, y haber escrito innumerables art\u00EDculos y cartas- y se preguntaba qu\u00E9 m\u00E1s pod\u00EDa hacer. Herz decidi\u00F3 hacer de la libre inmolaci\u00F3n su \u00FAltimo acto de protesta. El autor y fil\u00F3sofo japon\u00E9s Shingo Shibata, estableci\u00F3 el Fondo para la Paz Alice Herz poco despu\u00E9s de su muerte. \n* Datos: Q86213" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0644\u064A\u0633 \u0647\u064A\u0631\u062A\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Alice Herz)\u200F (\u0634\u062A\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0648\u0627\u062C\u061B 25 \u0645\u0627\u064A\u0648 1882 -26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1965)\u060C \u0646\u0627\u0634\u0637\u0629 \u0633\u0644\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0637\u0648\u064A\u0644\u0629\u060C \u0648\u0623\u0648\u0644 \u0634\u062E\u0635 \u064A\u064F\u0642\u062F\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062A\u0636\u062D\u064A\u0629 \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u062D\u062A\u062C\u0627\u062C\u064B\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062D\u0631\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u0635\u0627\u0639\u062F\u0629 \u062D\u064A\u0646\u0647\u0627\u060C \u0639\u0644\u0649 \u063A\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A \u062A\u062A\u0634 \u0643\u0648\u0627\u0646 \u062F\u0643 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0636\u062D\u0649 \u0628\u0646\u0641\u0633\u0647 \u0627\u0639\u062A\u0631\u0627\u0636\u064B\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0636\u0637\u0647\u0627\u062F \u0627\u0644\u0630\u064A \u062A\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0638\u0644 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30EA\u30B9\u30FB\u30CF\u30FC\u30BA\uFF08Alice Herz\u30011882\u5E745\u670825\u65E5 - 1965\u5E743\u670826\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u306E\u5E73\u548C\u904B\u52D5\u5BB6\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6226\u4E89\u306E\u7D99\u7D9A\u306B\u6297\u8B70\u3057\u3066\u3001\u713C\u8EAB\u81EA\u6BBA\u3057\u305F\u3002\u30C9\u30A4\u30C4\u540D\u306F\u30A2\u30EA\u30FC\u30C1\u30A7\u30FB\u30D8\u30EB\u30C4\u3001\u65E7\u59D3\u306F\u30B7\u30E5\u30C8\u30E9\u30A6\u30B9\uFF08Strau\u00DF\uFF09\u3002\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30CF\u30F3\u30D6\u30EB\u30AF\u51FA\u8EAB\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz (25 Mei 1882 \u2013 26 Maret 1965) adalah seorang pasifis Amerika Serikat kelahiran Jerman yang dikenal sebagai orang pertama yang membakar dirinya sendiri dalam memprotes Perang Vietnam. Sebagai seorang keturunan Yahudi, ia dan putrinya menetap di Prancis antara tahun 1933 dan 1940 setelah suami dan putranya meninggal dunia. Pada tahun 1942 mereka beremigrasi ke Amerika Serikat dan menetap di Detroit, Michigan. Di sana ia bergabung dengan Kaum Quaker dan kegiatan aktivis perdamaian. Herz membakar dirinya pada tanggal 16 Maret 1965 ketika ia berusia 82 tahun di persimpangan jalan yang ramai di Detroit. Sejumlah orang yang lewat kemudian berusaha mematikan apinya, tetapi ia meninggal dunia sepuluh hari berikutnya. Menurut catatan yang ditinggalkannya sebelum melakukan aksi tersebut, ia meniru cara kematian Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1EE9c, seorang biksu yang meninggal dunia dengan cara yang sama ketika memprotes kesewenang-wenangan pemerintah Vietnam Selatan pada tahun 1963, dan bahwa ia memprotes tindakan Amerika Serikat sebagai negara besar yang berusaha melenyapkan sebuah negara kecil tanpa alasan. Aksi bakar dirinya ini kemudian diikuti oleh tujuh orang aktivis antiperang lainnya." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz (n\u00E9e Straus; May 25, 1882 \u2013 March 26, 1965) was a longtime peace activist who was the first person in the United States known to have immolated herself in protest of the escalating Vietnam War, following the example of Buddhist monk Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1EE9c who immolated himself in protest of the oppression of Buddhists under the South Vietnamese government of Catholic President Ngo Dinh Diem." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz (Hamburg, 25 de maig de 1882 - Detroit, Michigan, 26 de mar\u00E7 de 1965) va ser una activista per la pau alemanya, la primera als Estats Units que es va immolar en protesta contra la guerra del Vietnam. D'ascend\u00E8ncia jueva, Alice Herz era ja v\u00EDdua quan va abandonar la seva Alemanya natal amb la filla, Helga, el 1933. El seu marit i el seu fill havien mort el 1929. Anticipant els esdeveniments que tindrien lloc amb el nazisme, va marxar del pa\u00EDs, viatjant primer a Su\u00EFssa i despr\u00E9s a Fran\u00E7a. El 1940 els alemanys van envair Fran\u00E7a i les dues van passar tres setmanes al camp de Gurs, a prop de la frontera espanyola. Finalment, el 1942 van arribar als Estats Units i es van establir a Detroit. Helga es va convertir en bibliotec\u00E0ria a la biblioteca p\u00FAblica de la ciutat i Alice va treballar durant algun temps com a professora d'alemany a la Universitat Estatal Wayne. Les dues van sol\u00B7licitar la ciutadania nord-americana, per\u00F2 en un primer moment se'ls va negar, a causa de la seva participaci\u00F3 en les activitats de la Lliga Internacional de Dones per la Pau i la Llibertat (WILPF, per les seves sigles en angl\u00E8s). El 1954 Helga la va tornar a sol\u00B7licitar, aquest cop amb un resultat positiu. En aquella \u00E8poca Alice Herz es va unir als qu\u00E0quers. Les seves activitats pacifistes se centraven llavors en la lluita contra les armes nuclears, la guerra de Corea i la entre els dos blocs. Als anys 60 es va interessar per la guerra del Vietnam. Alice Herz era tamb\u00E9 esperantista i aix\u00F2 li permetia tenir informaci\u00F3 de primera m\u00E0 sobre el que estava passant al continent asi\u00E0tic. En aquest sentit, mantenia correspond\u00E8ncia en la llengua auxiliar internacional esperanto amb activistes pacifistes japonesos. Poc abans de la seva mort, va escriure un testament, que va distribuir a diversos amics i companys activistes. El text es refereix a la seva decisi\u00F3 de seguir els m\u00E8todes de protesta de desobedi\u00E8ncia civil dels vietnamites del Sud, destacant que els actes dels monjos havien rebut l'atenci\u00F3 de l'opini\u00F3 p\u00FAblica a nivell mundial. Explicava Herz que, despr\u00E9s d'haver utilitzat tots els m\u00E8todes disponibles, havia decidit fer de la lliure immolaci\u00F3 el seu \u00FAltim acte de protesta. Es va immolar el 16 de mar\u00E7 de 1965, a l'edat de 82 anys. Seguia aix\u00ED l'exemple del monjo budista Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1EE9c, que s'havia immolat per denunciar l'opressi\u00F3 dels budistes per part del govern de Vietnam del Sud. Alice Herz va morir a causa de les seves ferides deu dies despr\u00E9s. Mentrestant, la guerra continuaria durant els deu anys seg\u00FCents. La seva acci\u00F3 va ser imitada per altres activistes als Estats Units, per\u00F2 tamb\u00E9 a altres pa\u00EFsos. Aix\u00ED, l'11 de novembre de 1967 el tamb\u00E9 pacifista i esperantista Yui Chunoshin es va immolar davant la resid\u00E8ncia del primer ministre japon\u00E8s Eisaku Sato, en protesta pel suport del govern japon\u00E8s als Estats Units a la Guerra del Vietnam. Pel que fa als seus reconeixements p\u00F2stums, el fil\u00F2sof japon\u00E8s Shingo Shibata va establir el Fons per a la Pau Alice Herz poc despr\u00E9s de la seva mort. D'altra banda, a Berlin hi ha una pla\u00E7a que porta el seu nom." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz (* 25. Mai 1882 in Hamburg; \u2020 17. M\u00E4rz 1965 in Detroit) war eine deutsche Pazifistin und Journalistin." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Burn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voting_Rights_Act" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1965_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyndon_B._Johnson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_women_academics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Converts_to_Quakerism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Quakers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_self-immolations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1882_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wayne_State_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Internment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Quakers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Self-immolation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Wayne_State_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peace_activist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Self-immolations_in_protest_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gurs_internment_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1965_suicides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lists_of_protests_against_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Quakers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Place_of_birth_missing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_anti\u2013Vietnam_War_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gurs_internment_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michigan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_pacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Detroit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Suicides_in_Michigan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_fire_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_emigrants_from_Nazi_Germany_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Detroit_Public_Library" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Anti-Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alice_Herz.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1112716667 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.dummies.com/education/politics-government/speaking-out-against-the-vietnam-war/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1111/pech.12273" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=UcQA1LplVHkC&pg=PA16%7Cyear=1996%7Cpublisher=Indiana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://womenstrikeforpeace.com/wspers/alice-herz/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nrl.northumbria.ac.uk/30339/1/Coburn.jonathan.pdf" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8178" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 473476 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alice Herz" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q86213" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Alicia_Herz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0623\u0644\u064A\u0633_\u0647\u064A\u0631\u0632" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02dsp1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Alice_Herz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/79397539" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/51iMN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118550144" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u064A\u0633_\u0647\u064A\u0631\u0632" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A2\u30EA\u30B9\u30FB\u30CF\u30FC\u30BA" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Activist" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/79397539" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Alice_Herz?oldid=1112716667&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Alice_Herz" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamburg" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1882-05-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1882-05-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1882" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Detroit, Michigan, U.S." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alice Strauss" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1965-03-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1965-03-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alice Strauss" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathCause" : [ { "type" : "literal", "value" : "Burns from self-immolation" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathCause" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Burn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Detroit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1965" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] }}