{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Alix_Aym\u00E9" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alix_Aym\u00E9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_University_of_Fine_Arts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alix_Aym\u00E9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alix_Aym\u00E9" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Painter110391653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBouches-du-Rh\u00F4ne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryFrenchPainters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromMarseille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alix Aym\u00E9" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alix Aym\u00E9" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alix Aym\u00E9" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alix Aym\u00E9" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alix Ang\u00E8le Marguerite Aym\u00E9, geb. Hava (* 1894 in Marseille; \u2020 1989 in Paris) war eine franz\u00F6sische Malerin, die in China und Vietnam lebte." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alix Aym\u00E9 (naski\u011Dis en 1894 en Marsejlo, mortis en 1989) estis franca pentristino kiu vivis en \u0108inio kaj en Vjetnamio. Instruistino en la Lernejo de belartoj de Hindo\u0109inio, \u015Di kontribuis relan\u0109i tie la arton de Lako." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alix Ang\u00E8le Marguerite Aym\u00E9 (Marseille 1894 - 1989) was a female French painter who lived in China and Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alix Aym\u00E9, n\u00E9e Alix Hava le 21 mars 1894 \u00E0 Marseille et morte le 18 juillet 1989 \u00E0 Montlignon, est une peintre fran\u00E7aise. Elle a a v\u00E9cu en Chine et au Vi\u00EAt Nam. Professeure \u00E0 l'\u00C9cole des beaux-arts de l'Indochine, elle a contribu\u00E9 \u00E0 y relancer l'art de la laque." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1989_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_painters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_in_colonial_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1894_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Artists_from_Marseille" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alix Aym\u00E9 (naski\u011Dis en 1894 en Marsejlo, mortis en 1989) estis franca pentristino kiu vivis en \u0108inio kaj en Vjetnamio. Instruistino en la Lernejo de belartoj de Hindo\u0109inio, \u015Di kontribuis relan\u0109i tie la arton de Lako." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alix Ang\u00E8le Marguerite Aym\u00E9, geb. Hava (* 1894 in Marseille; \u2020 1989 in Paris) war eine franz\u00F6sische Malerin, die in China und Vietnam lebte." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alix Ang\u00E8le Marguerite Aym\u00E9 (Marseille 1894 - 1989) was a female French painter who lived in China and Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alix Aym\u00E9, n\u00E9e Alix Hava le 21 mars 1894 \u00E0 Marseille et morte le 18 juillet 1989 \u00E0 Montlignon, est une peintre fran\u00E7aise. Elle a a v\u00E9cu en Chine et au Vi\u00EAt Nam. Professeure \u00E0 l'\u00C9cole des beaux-arts de l'Indochine, elle a contribu\u00E9 \u00E0 y relancer l'art de la laque." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nabi_painter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Aym\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agency_for_French_Teaching_Abroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Victor_Tardieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shanghai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johns_Hopkins_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1894_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1989_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Artists_from_Marseille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_painters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lacquer_painting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_des_Beaux-Arts_de_l'Indochine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_in_colonial_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_Palace,_Luang_Prabang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sisavang_Vong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EBAI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Denis" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Page_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control_(arts)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1108620493 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4039" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 36984454 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3891589" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1022031805" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3bWVK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Alix_Aym\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Alix_Aym\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Alix_Aym\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alix_Aym\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0n49j0m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/233387622" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Alix_Aym\u00E9" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Painter" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Alix_Aym\u00E9?oldid=1108620493&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Alix_Aym\u00E9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alix_Ayme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alix_Aym\u00E9" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alix_Aym\u00E9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alix_de_Fauntereau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alix_Aym\u00E9" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alix_Aym\u00E9" } ] }}