{  "http://dbpedia.org/resource/Common_European_Framework_of_Reference_for_Languages" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angela_Morley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luis_Sep\u00FAlveda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hossan_Leong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flashpoint_Human_Rights_Film_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canna_Patel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013South_Korea_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brazil\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Betty_Morgan_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frances_Barkman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Culture_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uganda_National_Contemporary_Ballet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Silicon_Valley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Ponge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mordechai_Vanunu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dante_Alighieri_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kolkata_Book_Fair" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcelo_Ara\u00FAz_Lavadenz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Artrightis_Theatre_Group" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sharmin_Ali" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johan_Thesen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Debonair_Afrik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran\u00E7aise" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goethe-Institut" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yagazie_Emezi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Corbel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Mexico" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Agengo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SM_Kamrul_Hassan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anna_R\u016Bmane-\u0136eni\u0146a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aleksandre_Chikvaidze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nikola_Stoyanov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victoria_Koleva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Dubreuil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Art_Deco_architecture_in_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pondicherry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francophile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antananarivo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Graves" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frantz_Funck-Brentano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anna_Caulfield_McKnight" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Fleetwood_(curator)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Hong_Kong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sunil_K._Dutt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dayssi_Olarte_de_Kanavos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Gamarra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adrienne_Roy-Vilandr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sol_Filosofia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Relations_between_France_and_the_Democratic_Republic_of_Congo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Kensington" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Skopje" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Haitink" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Howard_Conkling" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Instituto_Cervantes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Elkann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boulevard_Raspail" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Josephat_T._Benoit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_the_Gambia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/affiliation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Spaces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bartek_Niziol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simon_Leys" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Museum_of_French_Art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Collet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ais_langue_\u00E9trang\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bangladesh\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fifi_Mukuna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sam_Cambio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stancho_Belkovski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maison_fran\u00E7aise_d'Oxford" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amin_Gulgee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1885_AAA_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rub\u00E9n_Marshall_Tikalova" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dovid_Knut" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ercole_Manfredi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Bertiers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Union_National_Institutes_for_Culture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/British_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Nanterre_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Dulong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie_Lion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cherif_Mohamed_Aly_Aidara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacob_Kamm_House" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Jules_Jusserand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wroc\u0142aw" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Wilson_(director)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Huancayo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alian\u00E7a Francesa" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC54C\uB9AC\uC559\uC2A4 \uD504\uB791\uC138\uC988" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance Fran\u00E7aise" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alian\u00E7a Francesa" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance Fran\u00E7aise" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance Fran\u00E7aise" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance Fran\u00E7aise" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0644\u064A\u0627\u0646\u0633 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064A\u0632" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0435\u0437" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0435\u0437" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u56FD\u6587\u5316\u534F\u4F1A" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30EA\u30A2\u30F3\u30B9\u30D5\u30E9\u30F3\u30BB\u30FC\u30BA" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alianza francesa" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0644\u064A\u0627\u0646\u0633 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064A\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Alliance fran\u00E7aise)\u200F\u060C \u0647\u064A \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u062F\u0648\u0644\u064A\u0629 \u062A\u0647\u062F\u0641 \u0625\u0644\u064A \u062A\u0631\u0648\u064A\u062C \u0627\u0644\u062B\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0644\u063A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0623\u0646\u062D\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0623\u0646\u0634\u0626\u062A \u0641\u064A \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633 \u0641\u064A 21 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1883\u060C \u0627\u0647\u062A\u0645\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633\u064A \u0647\u0648 \u062A\u062F\u0631\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0644\u063A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0643\u0644\u063A\u0629 \u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0648\u064A\u0642\u0639 \u0645\u0642\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633\u064A \u0641\u064A \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Alliance fran\u00E7aise \u00E8 un ente privato che ha uno statuto simile a quello di un'associazione. La sua missione \u00E8 di promuovere la lingua francese e la cultura francofona all'estero, attraverso una fitta rete di sedi. L'ente \u00E8 retto dalla fondazione riconosciuta di pubblica utilit\u00E0 Fondation Alliance fran\u00E7aise. Nel mondo ci sono 1072 Alliances fran\u00E7aises, che nel 2006 hanno accolto 440.000 studenti. La sua sede ufficiale si situa al 101, Boulevard Raspail a Parigi (VI arrondissement)" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u570B\u6587\u5316\u5354\u6703\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AAlliance fran\u00E7aise\uFF0C\u6CD5\u8BED\u53D1\u97F3\uFF1A[alj\u0251\u0303s f\u0281\u0251\u0303s\u025Bz]\uFF09\u662F\u65BC1883\u5E747\u670821\u65E5\u7531\u6CD5\u570B\u4EBA\u5275\u8FA6\u4E4B\u975E\u71DF\u5229\u7D44\u7E54\uFF0C\u5C08\u9580\u63A8\u5EE3\u6CD5\u8BED\u7B49\u6CD5\u56FD\u6587\u5316\uFF0C\u7E3D\u90E8\u8A2D\u65BC\u5DF4\u9ECE\uFF0C\u4E26\u65BC\u5168\u7403133\u500B\u570B\u5BB6\uFF0C\u8A2D\u6709\u4E00\u5343\u9918\u500B\u540C\u540D\u7D44\u7E54\u6216\u76F8\u95DC\u6A5F\u69CB\uFF0C\u5176\u6536\u5165\u4F86\u6E90\u4EE5\u6CD5\u8A9E\u8AB2\u7A0B\u6536\u8CBB\u548C\u5834\u5730\u5668\u6750\u4F7F\u7528\u4E4B\u79DF\u91D1\u70BA\u4E3B\uFF0C\u4E26\u63A5\u53D7\u6CD5\u570B\u653F\u5E9C\u8CA1\u52D9\u4E0A\u7684\u88DC\u52A9\uFF0C\u5728\u53F0\u7063\u3001\u9999\u6E2F\u53CA\u99AC\u4F86\u897F\u4E9E\u5730\u533A\u4EE5\u201C\u6CD5\u56FD\u6587\u5316\u534F\u4F1A\u201D\u70BA\u540D\uFF0C\u5728\u4E2D\u56FD\u5927\u9646\u5247\u4EE5\u201C\u6CD5\u8BED\u8054\u76DF\u201D\u70BA\u540D\uFF0C\u5728\u5317\u4EAC\u8207\u3001\u3001\u7B49\u6A5F\u69CB\u4E92\u6709\u5408\u4F5C\u3002\u5728\u4E2D\u56FD\u5927\u9646\u7684\u5317\u4EAC\u3001\u4E0A\u6D77\u3001\u5EE3\u5DDE\u7B49\u5730\u4E5F\u6709\u4EE5\u6CD5\u8BED\u6559\u5B66\u70BA\u76EE\u6A19\u7684\u201C\u6CD5\u8BED\u8054\u76DF\u201D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Alian\u00E7a Francesa, en franc\u00E8s Alliance Fran\u00E7aise, \u00E9s una organitzaci\u00F3 cultural i educativa francesa sense \u00E0nims de lucre que promou l'ensenyament del franc\u00E8s aix\u00ED com la cultura francesa fora de les fronteres del pa\u00EDs." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance Fran\u00E7aise \u200B[alj\u0251\u0303s f\u0281\u0251\u0303s\u025Bz] estas organiza\u0135o kiu anta\u016Denigas la francan lingvon kaj francan kulturon en la mondo. \u011Cia \u0109efsidejo estas en Parizo. \u011Cia \u0109efa misio estas instrui la francan kiel duan lingvon." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance Fran\u00E7aise \u00E4r en f\u00F6rening som bildades 1883 i Paris av n\u00E5gra enskilda initiativtagare, varav de flesta var universitetsl\u00E4rare, och som har till \u00E4ndam\u00E5l att sprida k\u00E4nnedom om det franska spr\u00E5ket och fransk litteratur, vetenskap och konst utanf\u00F6r Frankrike." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Alliance fran\u00E7aise [alj\u0251\u0303s f\u0280\u0251\u0303\u02C8s\u025Bz] ist eine im Jahr 1883 in Paris gegr\u00FCndete Vereinigung mit dem Ziel der Verbreitung der franz\u00F6sischen Sprache und franz\u00F6sischsprachiger Kulturen im Ausland. In Europa ist das Kulturinstitut in 33 Staaten vertreten. Es unterh\u00E4lt keine Niederlassungen in Deutschland und \u00D6sterreich, wo die mit ihren Zielen vergleichbaren Aufgaben von den staatlichen Instituts fran\u00E7ais wahrgenommen werden." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise je organizace zalo\u017Een\u00E1 v Pa\u0159\u00ED\u017Ei roku 1883, jej\u00EDm\u017E c\u00EDlem je \u0161\u00ED\u0159it francouzsk\u00FD jazyk a frankofonn\u00ED kulturu mimo Francii, a to prost\u0159ednictv\u00EDm v\u00FDuky francouzsk\u00E9ho jazyka, organizov\u00E1n\u00ED kulturn\u00EDch aktivit a provozov\u00E1n\u00ED frankofonn\u00ED mediat\u00E9ky. Alliance fran\u00E7aise sdru\u017Euje p\u0159\u00EDznivce francouzsk\u00E9 a frankofonn\u00ED kultury, po\u0159\u00E1d\u00E1 kurzy francouz\u0161tiny v\u0161ech \u00FArovn\u00ED (b\u011B\u017En\u00E9 jazykov\u00E9 kurzy, konverza\u010Dn\u00ED kurzy, kurzy pro d\u011Bti), z\u00E1rove\u0148 tak\u00E9 umo\u017E\u0148uje z\u00E1jemc\u016Fm skl\u00E1dat mezin\u00E1rodn\u00ED zkou\u0161ky DELF a DALF." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30EA\u30A2\u30F3\u30B9\u30D5\u30E9\u30F3\u30BB\u30FC\u30BA\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\uFF1AAlliance Fran\u00E7aise\u3001\u7565\u79F0\uFF1AAF\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u653F\u5E9C\u306B\u516C\u8A8D\u30FB\u52A9\u6210\u3092\u53D7\u3051\u305F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\u3068\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u6587\u5316\u306E\u6559\u80B2\u3092\u884C\u3046\u975E\u55B6\u5229\u56E3\u4F53\u3067\u3042\u308B\u30021883\u5E74\u306B\u5275\u8A2D\u3055\u308C\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5168\u571F\u306B28\u6821\u3001\u4E16\u754C138\u30AB\u56FD\u306B1000\u6821\u4EE5\u4E0A\u306E\u898F\u6A21\u3092\u8A87\u308B\u3002 \u5404\u5730\u306E\u30A2\u30EA\u30A2\u30F3\u30B9\u7D44\u7E54\u306F\u305D\u308C\u305E\u308C\u72EC\u7ACB\u3057\u305F\u81EA\u6CBB\u3068\u6CD5\u4EBA\u6027\u3092\u7DAD\u6301\u3057\u306A\u304C\u3089\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\u3068\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u6587\u5316\u3092\u4FC3\u9032\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043B\u044C\u044F\u0301\u043D\u0441 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0435\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Alliance fran\u00E7aise) \u2014 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E-\u043F\u0440\u043E\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u043A\u0430\u044F \u043D\u0435\u043A\u043E\u043C\u043C\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F, \u043E\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043B\u044F\u044E\u0449\u0430\u044F \u0441\u0432\u043E\u044E \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u0438 \u043F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043A\u0435 \u041F\u043E\u0441\u043E\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alian\u00E7a Francesa (em franc\u00EAs, Alliance fran\u00E7aise) \u00E9 uma institui\u00E7\u00E3o sem fins lucrativos cujo objetivo \u00E9 a promo\u00E7\u00E3o da l\u00EDngua e da cultura francesa fora da Fran\u00E7a. Para tanto, ela promove o ensino da l\u00EDngua francesa como l\u00EDngua estrangeira, expede diplomas espec\u00EDficos para atestar a compet\u00EAncia e a profici\u00EAncia lingu\u00EDsticas e promove eventos culturais diversos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise \u2013 organizacja za\u0142o\u017Cona 21 lipca 1883 roku przez Louisa Pasteura, Ferdinanda de Lessepsa, Jules\u2019a Verne\u2019a, Ernesta Renana i , zajmuj\u0105ca si\u0119 promocj\u0105 kultury francuskiej i j\u0119zyka francuskiego. Prowadzi r\u00F3wnie\u017C kursy tego j\u0119zyka. Wi\u0119kszo\u015B\u0107 swoich dzia\u0142a\u0144 finansuje ona z op\u0142at za kursy oraz z wynajmu nieruchomo\u015Bci. Rz\u0105d francuski przyznaje r\u00F3wnie\u017C dotacje obejmuj\u0105ce oko\u0142o pi\u0119\u0107 procent bud\u017Cetu tej organizacji (prawie 665 000 \u20AC w 2003 r.). Ponad 440 tys. student\u00F3w uczy si\u0119 francuskiego w o\u015Brodkach prowadzonych przez Alliance:" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0435\u0437 (\u0444\u0440. Alliance fran\u00E7aise) \u2014 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E-\u043F\u0440\u043E\u0441\u0432\u0456\u0442\u043D\u0438\u0446\u044C\u043A\u0430 \u043D\u0435\u043A\u043E\u043C\u0435\u0440\u0446\u0456\u0439\u043D\u0430 \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u0441\u044C\u043A\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F, \u0449\u043E \u0437\u0434\u0456\u0439\u0441\u043D\u044E\u0454 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0434\u0456\u044F\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0437\u0430 \u043F\u0456\u0434\u0442\u0440\u0438\u043C\u043A\u0438 \u041F\u043E\u0441\u043E\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Alliance Fran\u00E7aise is een van origine Franse organisatie, in 1883 opgericht in Parijs, met als doel de Franse taal en de Franse cultuur internationaal te bevorderen. In 2013 had de Alliance Fran\u00E7aise 1040 afdelingen in 136 landen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance Fran\u00E7aise frantsesa eta Frantziako kultura sustatzeko helburua duen erakundea da. Bere zeregin nagusia frantsesa bigarren hizkuntza bezala irakastea da. Aliantzaren egoitza nagusia Parisen dago. Erakunde hau Parisen 1883ko uztailaren 21ean sortu zuten gizon ospetsu talde batek. Haien artean Jules Verne, Louis Pasteur, Ferdinand Marie Lesseps, Ernest Renan eta zeuden. Dirua aretoak alokatzetik, eskolak eskaintzetik eta Frantziako gobernutik lortzen du." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Alianza francesa (en franc\u00E9s, Alliance fran\u00E7aise) es una organizaci\u00F3n que promueve el idioma franc\u00E9s y la cultura francesa en el mundo. Su sede principal se encuentra en Par\u00EDs.\u200B Su principal misi\u00F3n es ense\u00F1ar el franc\u00E9s como segundo idioma.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance Fran\u00E7aise (AF; bahasa Indonesia: Aliansi Prancis) merupakan organisasi yang misi utamanya adalah untuk mempromosikan Bahasa Prancis dan Budaya Prancis di luar Prancis. Fokus utama dari organisasi ini adalah pengajaran Bahasa Prancis sebagai sebuah . Pusat organisasi ini berada di ibu kota Prancis, Paris. Alliance didirikan di Paris pada 21 Juli 1883 oleh sekelompok tokoh terpandang, termasuk sang ilmuwan ternama Louis Pasteur, diplomat Ferdinand de Lesseps, dua penulis tersohor Jules Verne dan Ernest Renan, serta seorang penerbit ." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise or AF (French: Alliance fran\u00E7aise, French pronunciation: \u200B[alj\u0251\u0303s f\u0281\u0251\u0303s\u025Bz]; The French Alliance), is an international organization that aims to promote the French language and francophone culture around the world. Created in Paris on 21 July 1883 under the name Alliance fran\u00E7aise pour la propagation de la langue nationale dans les colonies et \u00E0 l'\u00E9tranger (French alliance for the propagation of the national language in the colonies and abroad), known now simply as L'Alliance fran\u00E7aise, its primary goal is teaching French as a second language. Headquartered in Paris, the Alliance had 850 centers in 137 countries on every inhabited continent in 2014." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC54C\uB9AC\uC559\uC2A4 \uD504\uB791\uC138\uC988(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: alliance fran\u00E7aise, AF)\uB294 \uD504\uB791\uC2A4 \uD30C\uB9AC\uC5D0 \uC788\uB294 \uC0AC\uB9BD 2\uB144\uC81C \uC804\uBB38\uB300\uD559\uC774\uB2E4. \uC774 \uD559\uAD50\uB294 \uC678\uAD50\uAD00 \uACB8 \uC218\uB9AC\uAE30\uC220\uC790 \uCD9C\uC2E0\uC758 \uD398\uB974\uB514\uB0AD \uB4DC \uB808\uC149\uC2A4, \uC138\uADE0\uD559\uC790 \uACB8 \uC0DD\uD654\uD559\uC790 \uB8E8\uC774 \uD30C\uC2A4\uD1F4\uB974, \uACF5\uC0C1\uACFC\uD559\uBAA8\uD5D8\uC18C\uC124\uBB38\uD559\uAC00\uC774\uC790 \uBC95\uB960\uAC00\uC778 \uC958 \uBCA0\uB978 \uB4F1 \uD504\uB791\uC2A4 \uB300\uD45C\uC801 \uC720\uBA85 \uC6D0\uB85C \uCD9C\uC2E0 \uC120\uAD6C\uC790\uB4E4\uC774 \uC8FC\uB3C4\uD55C \uB05D\uC5D0 1883\uB144 7\uC6D4 21\uC77C\uC744 \uAE30\uD558\uC5EC \uCCAB \uAC1C\uAD50\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Alliance fran\u00E7aise est une organisation fran\u00E7aise dont l'objectif est de faire rayonner la langue fran\u00E7aise et la culture fran\u00E7aise \u00E0 l'ext\u00E9rieur de la France." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_alliances_of_France" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.fondation-alliancefr.org" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bulletin_n\u00B01_Alliance_fran\u00E7aise_-_avril_1884.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alian\u00E7afrancesa.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St\u00E9phane_Briz\u00E9_in_Buenos_Aires_in_2019.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AF-La_Paz.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alliance_fran\u00E7aise_Paris_Ile-de-France.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alliancefrancaiselogo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alliance_francaise_de_Taiwan_-_Mediatheque_espace_audiovisuel.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Manille_Biblioth\u00E8que.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Moldavie_-_M\u00E9diath\u00E8que_et_espace_multim\u00E9dia.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Astana-Alliance-francaise7776.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Atelier_de_phon\u00E9tique_corrective.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alliance_Francaise_Mindelo_2006.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Manille.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_established_in_1883" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alliance_Fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_promotion_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Franchises" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French-language_education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_centers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1883_establishments_in_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alliance Fran\u00E7aise \u200B[alj\u0251\u0303s f\u0281\u0251\u0303s\u025Bz] estas organiza\u0135o kiu anta\u016Denigas la francan lingvon kaj francan kulturon en la mondo. \u011Cia \u0109efsidejo estas en Parizo. \u011Cia \u0109efa misio estas instrui la francan kiel duan lingvon." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0435\u0437 (\u0444\u0440. Alliance fran\u00E7aise) \u2014 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E-\u043F\u0440\u043E\u0441\u0432\u0456\u0442\u043D\u0438\u0446\u044C\u043A\u0430 \u043D\u0435\u043A\u043E\u043C\u0435\u0440\u0446\u0456\u0439\u043D\u0430 \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u0441\u044C\u043A\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F, \u0449\u043E \u0437\u0434\u0456\u0439\u0441\u043D\u044E\u0454 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0434\u0456\u044F\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0437\u0430 \u043F\u0456\u0434\u0442\u0440\u0438\u043C\u043A\u0438 \u041F\u043E\u0441\u043E\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance Fran\u00E7aise frantsesa eta Frantziako kultura sustatzeko helburua duen erakundea da. Bere zeregin nagusia frantsesa bigarren hizkuntza bezala irakastea da. Aliantzaren egoitza nagusia Parisen dago. Erakunde hau Parisen 1883ko uztailaren 21ean sortu zuten gizon ospetsu talde batek. Haien artean Jules Verne, Louis Pasteur, Ferdinand Marie Lesseps, Ernest Renan eta zeuden. Dirua aretoak alokatzetik, eskolak eskaintzetik eta Frantziako gobernutik lortzen du. 440.000 ikasle baino gehiago ikasten dute frantsesa erakunde honekin. Aliantzak hizkuntza hau erabiltzeko gaitasuna frogatzen duten agiriak ematen ditu. Maila eta azterketa ugari eskaintzen dira." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043B\u044C\u044F\u0301\u043D\u0441 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0435\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Alliance fran\u00E7aise) \u2014 \u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E-\u043F\u0440\u043E\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u043A\u0430\u044F \u043D\u0435\u043A\u043E\u043C\u043C\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F, \u043E\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043B\u044F\u044E\u0449\u0430\u044F \u0441\u0432\u043E\u044E \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u0438 \u043F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043A\u0435 \u041F\u043E\u0441\u043E\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Alianza francesa (en franc\u00E9s, Alliance fran\u00E7aise) es una organizaci\u00F3n que promueve el idioma franc\u00E9s y la cultura francesa en el mundo. Su sede principal se encuentra en Par\u00EDs.\u200B Su principal misi\u00F3n es ense\u00F1ar el franc\u00E9s como segundo idioma.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance Fran\u00E7aise (AF; bahasa Indonesia: Aliansi Prancis) merupakan organisasi yang misi utamanya adalah untuk mempromosikan Bahasa Prancis dan Budaya Prancis di luar Prancis. Fokus utama dari organisasi ini adalah pengajaran Bahasa Prancis sebagai sebuah . Pusat organisasi ini berada di ibu kota Prancis, Paris. Alliance didirikan di Paris pada 21 Juli 1883 oleh sekelompok tokoh terpandang, termasuk sang ilmuwan ternama Louis Pasteur, diplomat Ferdinand de Lesseps, dua penulis tersohor Jules Verne dan Ernest Renan, serta seorang penerbit . Lembaga ini mendanai kegiatannya dengan pembayaran yang diterimanya dari kursus-kursus yang diselenggararakannya dan dari penyewaan berbagai fasilitas yang dimlikinya. juga turut memberikan subsidi yang menutupi sekitar lima persen anggaran oraganisasi ini(hampir sebesar \u20AC665,000 pada tahun 2003) Lebih dari 440.000 pelajar mempelajari Bahasa Prancis pada salah satu pusat pendidikan yang dikelola oleh Alliance, yang jaringannya meliputi: \n* sebuah pusat di Paris, \n* cabang di seluruh Prancis untuk siswa-siswa asing, dan \n* 1071 cabang di 133 negara yang berbeda. Organisasi yang terletak di luar Paris bersifat lokal, dikelola secara independen . Masing-masing cabang memiliki sebuah komite dan seorang presiden. Merek Alliance fran\u00E7aise dimiliki oleh kantor pusatnya di Paris. Di banyak negara, Alliance fran\u00E7aise pusat diwakili oleh seorang D\u00E9l\u00E9gu\u00E9 g\u00E9n\u00E9ral." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Alliance fran\u00E7aise est une organisation fran\u00E7aise dont l'objectif est de faire rayonner la langue fran\u00E7aise et la culture fran\u00E7aise \u00E0 l'ext\u00E9rieur de la France." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise or AF (French: Alliance fran\u00E7aise, French pronunciation: \u200B[alj\u0251\u0303s f\u0281\u0251\u0303s\u025Bz]; The French Alliance), is an international organization that aims to promote the French language and francophone culture around the world. Created in Paris on 21 July 1883 under the name Alliance fran\u00E7aise pour la propagation de la langue nationale dans les colonies et \u00E0 l'\u00E9tranger (French alliance for the propagation of the national language in the colonies and abroad), known now simply as L'Alliance fran\u00E7aise, its primary goal is teaching French as a second language. Headquartered in Paris, the Alliance had 850 centers in 137 countries on every inhabited continent in 2014." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0644\u064A\u0627\u0646\u0633 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064A\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Alliance fran\u00E7aise)\u200F\u060C \u0647\u064A \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u062F\u0648\u0644\u064A\u0629 \u062A\u0647\u062F\u0641 \u0625\u0644\u064A \u062A\u0631\u0648\u064A\u062C \u0627\u0644\u062B\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0644\u063A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0623\u0646\u062D\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0623\u0646\u0634\u0626\u062A \u0641\u064A \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633 \u0641\u064A 21 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1883\u060C \u0627\u0647\u062A\u0645\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633\u064A \u0647\u0648 \u062A\u062F\u0631\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0644\u063A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0643\u0644\u063A\u0629 \u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0648\u064A\u0642\u0639 \u0645\u0642\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633\u064A \u0641\u064A \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Alliance fran\u00E7aise \u00E8 un ente privato che ha uno statuto simile a quello di un'associazione. La sua missione \u00E8 di promuovere la lingua francese e la cultura francofona all'estero, attraverso una fitta rete di sedi. L'ente \u00E8 retto dalla fondazione riconosciuta di pubblica utilit\u00E0 Fondation Alliance fran\u00E7aise. Presente in 135 paesi, contribuisce all'insegnamento del francese come lingua straniera e propone la possibilit\u00E0 di effettuare dei test al fine di certificare la conoscenza della lingua. \u00C8 infatti abilitata ad attribuire i diplomi DELF (diploma di studi di lingua francese), DALF (diploma approfondito di lingua francese) e DHEF (diploma alti studi francesi). Nel mondo ci sono 1072 Alliances fran\u00E7aises, che nel 2006 hanno accolto 440.000 studenti. La sua sede ufficiale si situa al 101, Boulevard Raspail a Parigi (VI arrondissement)" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise \u2013 organizacja za\u0142o\u017Cona 21 lipca 1883 roku przez Louisa Pasteura, Ferdinanda de Lessepsa, Jules\u2019a Verne\u2019a, Ernesta Renana i , zajmuj\u0105ca si\u0119 promocj\u0105 kultury francuskiej i j\u0119zyka francuskiego. Prowadzi r\u00F3wnie\u017C kursy tego j\u0119zyka. Wi\u0119kszo\u015B\u0107 swoich dzia\u0142a\u0144 finansuje ona z op\u0142at za kursy oraz z wynajmu nieruchomo\u015Bci. Rz\u0105d francuski przyznaje r\u00F3wnie\u017C dotacje obejmuj\u0105ce oko\u0142o pi\u0119\u0107 procent bud\u017Cetu tej organizacji (prawie 665 000 \u20AC w 2003 r.). Ponad 440 tys. student\u00F3w uczy si\u0119 francuskiego w o\u015Brodkach prowadzonych przez Alliance: \n* w Pary\u017Cu, \n* na terenie ca\u0142ej Francji dla zagranicznych student\u00F3w, \n* w 1071 o\u015Brodkach w 133 krajach. Nazwa Alliance fran\u00E7aise jest w\u0142asno\u015Bci\u0105 siedziby w Pary\u017Cu. W wielu krajach Alliance fran\u00E7aise w Pary\u017Cu jest reprezentowana przez D\u00E9l\u00E9gu\u00E9 g\u00E9n\u00E9ral." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC54C\uB9AC\uC559\uC2A4 \uD504\uB791\uC138\uC988(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: alliance fran\u00E7aise, AF)\uB294 \uD504\uB791\uC2A4 \uD30C\uB9AC\uC5D0 \uC788\uB294 \uC0AC\uB9BD 2\uB144\uC81C \uC804\uBB38\uB300\uD559\uC774\uB2E4. \uC774 \uD559\uAD50\uB294 \uC678\uAD50\uAD00 \uACB8 \uC218\uB9AC\uAE30\uC220\uC790 \uCD9C\uC2E0\uC758 \uD398\uB974\uB514\uB0AD \uB4DC \uB808\uC149\uC2A4, \uC138\uADE0\uD559\uC790 \uACB8 \uC0DD\uD654\uD559\uC790 \uB8E8\uC774 \uD30C\uC2A4\uD1F4\uB974, \uACF5\uC0C1\uACFC\uD559\uBAA8\uD5D8\uC18C\uC124\uBB38\uD559\uAC00\uC774\uC790 \uBC95\uB960\uAC00\uC778 \uC958 \uBCA0\uB978 \uB4F1 \uD504\uB791\uC2A4 \uB300\uD45C\uC801 \uC720\uBA85 \uC6D0\uB85C \uCD9C\uC2E0 \uC120\uAD6C\uC790\uB4E4\uC774 \uC8FC\uB3C4\uD55C \uB05D\uC5D0 1883\uB144 7\uC6D4 21\uC77C\uC744 \uAE30\uD558\uC5EC \uCCAB \uAC1C\uAD50\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Alliance fran\u00E7aise [alj\u0251\u0303s f\u0280\u0251\u0303\u02C8s\u025Bz] ist eine im Jahr 1883 in Paris gegr\u00FCndete Vereinigung mit dem Ziel der Verbreitung der franz\u00F6sischen Sprache und franz\u00F6sischsprachiger Kulturen im Ausland. In Europa ist das Kulturinstitut in 33 Staaten vertreten. Es unterh\u00E4lt keine Niederlassungen in Deutschland und \u00D6sterreich, wo die mit ihren Zielen vergleichbaren Aufgaben von den staatlichen Instituts fran\u00E7ais wahrgenommen werden." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance Fran\u00E7aise \u00E4r en f\u00F6rening som bildades 1883 i Paris av n\u00E5gra enskilda initiativtagare, varav de flesta var universitetsl\u00E4rare, och som har till \u00E4ndam\u00E5l att sprida k\u00E4nnedom om det franska spr\u00E5ket och fransk litteratur, vetenskap och konst utanf\u00F6r Frankrike. Fr\u00E5n sin f\u00F6rsta upprinnelse erh\u00F6ll f\u00F6reningen kraftigt underst\u00F6d av inflytelserika personer inom olika samh\u00E4llsklasser. I den f\u00F6rsta styrelsen ingick m\u00E5nga k\u00E4nda personer, bland annat Louis Pasteur, Ernest Renan och Jules Verne. Under ledning av ett r\u00E5d som best\u00E5r av femtio medlemmar, bland vilka v\u00E4ljes ett utskott av tio personer f\u00F6r behandling av l\u00F6pande \u00E4renden, har f\u00F6reningen bland annat genom att h\u00E5lla sig utanf\u00F6r alla religi\u00F6sa och politiska strider lyckats vinna en stor spridning. \u00C5r 2015 omfattade Alliance Fran\u00E7aise totalt 850 f\u00F6reningar i 136 l\u00E4nder, varav ett tjugotal i Sverige. F\u00F6reningarna \u00E4r sj\u00E4lvst\u00E4ndiga och har franchiseavtal med Alliance fran\u00E7aise de Paris, som har r\u00E4tten till varum\u00E4rket. Den f\u00F6rsta f\u00F6reningen i Sverige bildades 1889 i Stockholm (med Joseph M\u00FCller som drivande kraft) under namnet \"Samfundet Alliance Fran\u00E7aise\", f\u00F6ljd 1891 av en avdelning i Uppsala och 1892 av en i G\u00F6teborg. I Finland finns inga f\u00F6reningar." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alian\u00E7a Francesa (em franc\u00EAs, Alliance fran\u00E7aise) \u00E9 uma institui\u00E7\u00E3o sem fins lucrativos cujo objetivo \u00E9 a promo\u00E7\u00E3o da l\u00EDngua e da cultura francesa fora da Fran\u00E7a. Para tanto, ela promove o ensino da l\u00EDngua francesa como l\u00EDngua estrangeira, expede diplomas espec\u00EDficos para atestar a compet\u00EAncia e a profici\u00EAncia lingu\u00EDsticas e promove eventos culturais diversos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u570B\u6587\u5316\u5354\u6703\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AAlliance fran\u00E7aise\uFF0C\u6CD5\u8BED\u53D1\u97F3\uFF1A[alj\u0251\u0303s f\u0281\u0251\u0303s\u025Bz]\uFF09\u662F\u65BC1883\u5E747\u670821\u65E5\u7531\u6CD5\u570B\u4EBA\u5275\u8FA6\u4E4B\u975E\u71DF\u5229\u7D44\u7E54\uFF0C\u5C08\u9580\u63A8\u5EE3\u6CD5\u8BED\u7B49\u6CD5\u56FD\u6587\u5316\uFF0C\u7E3D\u90E8\u8A2D\u65BC\u5DF4\u9ECE\uFF0C\u4E26\u65BC\u5168\u7403133\u500B\u570B\u5BB6\uFF0C\u8A2D\u6709\u4E00\u5343\u9918\u500B\u540C\u540D\u7D44\u7E54\u6216\u76F8\u95DC\u6A5F\u69CB\uFF0C\u5176\u6536\u5165\u4F86\u6E90\u4EE5\u6CD5\u8A9E\u8AB2\u7A0B\u6536\u8CBB\u548C\u5834\u5730\u5668\u6750\u4F7F\u7528\u4E4B\u79DF\u91D1\u70BA\u4E3B\uFF0C\u4E26\u63A5\u53D7\u6CD5\u570B\u653F\u5E9C\u8CA1\u52D9\u4E0A\u7684\u88DC\u52A9\uFF0C\u5728\u53F0\u7063\u3001\u9999\u6E2F\u53CA\u99AC\u4F86\u897F\u4E9E\u5730\u533A\u4EE5\u201C\u6CD5\u56FD\u6587\u5316\u534F\u4F1A\u201D\u70BA\u540D\uFF0C\u5728\u4E2D\u56FD\u5927\u9646\u5247\u4EE5\u201C\u6CD5\u8BED\u8054\u76DF\u201D\u70BA\u540D\uFF0C\u5728\u5317\u4EAC\u8207\u3001\u3001\u7B49\u6A5F\u69CB\u4E92\u6709\u5408\u4F5C\u3002\u5728\u4E2D\u56FD\u5927\u9646\u7684\u5317\u4EAC\u3001\u4E0A\u6D77\u3001\u5EE3\u5DDE\u7B49\u5730\u4E5F\u6709\u4EE5\u6CD5\u8BED\u6559\u5B66\u70BA\u76EE\u6A19\u7684\u201C\u6CD5\u8BED\u8054\u76DF\u201D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Alliance Fran\u00E7aise is een van origine Franse organisatie, in 1883 opgericht in Parijs, met als doel de Franse taal en de Franse cultuur internationaal te bevorderen. In 2013 had de Alliance Fran\u00E7aise 1040 afdelingen in 136 landen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Alian\u00E7a Francesa, en franc\u00E8s Alliance Fran\u00E7aise, \u00E9s una organitzaci\u00F3 cultural i educativa francesa sense \u00E0nims de lucre que promou l'ensenyament del franc\u00E8s aix\u00ED com la cultura francesa fora de les fronteres del pa\u00EDs." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise je organizace zalo\u017Een\u00E1 v Pa\u0159\u00ED\u017Ei roku 1883, jej\u00EDm\u017E c\u00EDlem je \u0161\u00ED\u0159it francouzsk\u00FD jazyk a frankofonn\u00ED kulturu mimo Francii, a to prost\u0159ednictv\u00EDm v\u00FDuky francouzsk\u00E9ho jazyka, organizov\u00E1n\u00ED kulturn\u00EDch aktivit a provozov\u00E1n\u00ED frankofonn\u00ED mediat\u00E9ky. Alliance fran\u00E7aise sdru\u017Euje p\u0159\u00EDznivce francouzsk\u00E9 a frankofonn\u00ED kultury, po\u0159\u00E1d\u00E1 kurzy francouz\u0161tiny v\u0161ech \u00FArovn\u00ED (b\u011B\u017En\u00E9 jazykov\u00E9 kurzy, konverza\u010Dn\u00ED kurzy, kurzy pro d\u011Bti), z\u00E1rove\u0148 tak\u00E9 umo\u017E\u0148uje z\u00E1jemc\u016Fm skl\u00E1dat mezin\u00E1rodn\u00ED zkou\u0161ky DELF a DALF. Krom\u011B v\u00FDukov\u00FDch aktivit se soust\u0159ed\u00ED na organizov\u00E1n\u00ED kulturn\u00EDch a spole\u010Densk\u00FDch akc\u00ED (koncerty, v\u00FDstavy, divadeln\u00ED p\u0159edstaven\u00ED, p\u0159edn\u00E1\u0161ky) a na projekci frankofonn\u00EDch film\u016F. Z\u00E1jemc\u016Fm poskytuje aktu\u00E1ln\u00ED informace o Francii a frankofonn\u00EDch zem\u00EDch, umo\u017E\u0148uje zap\u016Fj\u010Den\u00ED knih, CD, DVD i \u010Dasopis\u016F." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30EA\u30A2\u30F3\u30B9\u30D5\u30E9\u30F3\u30BB\u30FC\u30BA\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\uFF1AAlliance Fran\u00E7aise\u3001\u7565\u79F0\uFF1AAF\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u653F\u5E9C\u306B\u516C\u8A8D\u30FB\u52A9\u6210\u3092\u53D7\u3051\u305F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\u3068\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u6587\u5316\u306E\u6559\u80B2\u3092\u884C\u3046\u975E\u55B6\u5229\u56E3\u4F53\u3067\u3042\u308B\u30021883\u5E74\u306B\u5275\u8A2D\u3055\u308C\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5168\u571F\u306B28\u6821\u3001\u4E16\u754C138\u30AB\u56FD\u306B1000\u6821\u4EE5\u4E0A\u306E\u898F\u6A21\u3092\u8A87\u308B\u3002 \u5404\u5730\u306E\u30A2\u30EA\u30A2\u30F3\u30B9\u7D44\u7E54\u306F\u305D\u308C\u305E\u308C\u72EC\u7ACB\u3057\u305F\u81EA\u6CBB\u3068\u6CD5\u4EBA\u6027\u3092\u7DAD\u6301\u3057\u306A\u304C\u3089\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\u3068\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u6587\u5316\u3092\u4FC3\u9032\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Chicago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eldoret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dire_Dawa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Makati" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Alliance_Fran\u00E7aise_de_Moldavie_-_M\u00E9diath\u00E8que_et_espace_multim\u00E9dia.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dubai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mysore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pondicherry_(city)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wanchai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Australia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arequipa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Namibia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Botswana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Incheon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Huancayo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chiang_Rai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuenca,_Ecuador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gurgaon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_centers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mah\u00E9,_India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cebu_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Arab_Emirates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nashik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicaragua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rom\u00E2nia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ais_langue_\u00E9trang\u00E8re" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Washington" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_of_Port_Elizabeth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecuador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hyderabad,_India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franchising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sword_Lake" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/El_Salvador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swaziland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madagascar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Victoria,_British_Columbia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_de_Lesseps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Almaty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guatemala_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irkutsk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Addis_Ababa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Faisalabad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cultural_institution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cusco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nur-Sultan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haiti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oakville,_Ontario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guayaquil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daegu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethiopia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nepal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rostov-on-Don" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venezuela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tashkent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coimbatore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Balikpapan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brussels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kaohsiung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Delhi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mumbai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trinidad_and_Tobago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antofagasta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangladesh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khalifa_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Culture_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oceania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honduras" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Silicon_Valley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bhopal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Culture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loja,_Ecuador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zimbabwe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cultural_diplomacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vladivostok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mombasa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Curic\u00F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moldova" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bermuda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Port_Harcourt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eritrea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Costa_Rica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saratov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Subsidy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pakistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise_de_Wuhan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bulletin_n\u00B01_Alliance_fran\u00E7aise_-_avril_1884.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paraguay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:AF-La_Paz.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portoviejo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Americas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Zealand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/School_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Astana-Alliance-francaise7776.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Atelier_de_phon\u00E9tique_corrective.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Alliance_fran\u00E7aise_Paris_Ile-de-France.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Osorno,_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grenada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Alliance_francaise_de_Taiwan_-_Mediatheque_espace_audiovisuel.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Alliance_Francaise_Mindelo_2006.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Alian\u00E7afrancesa.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mauritius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Alliance_Fran\u00E7aise_de_Manille.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Alliance_Fran\u00E7aise_de_Manille_Biblioth\u00E8que.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangalore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Panama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jaipur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_promotion_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santiago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armand_Colin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u20AC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kazan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lahore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Busan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mexico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_Fran\u00E7ais" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Pasteur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeonju" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chandigarh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taiwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comoros" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karachi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kenya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Instituto_Cervantes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taipei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Town,_Penang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Novosibirsk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maldives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulyanovsk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamabad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quito" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kuala_Lumpur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iceland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jules_Verne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ufa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nizhny_Novgorod" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Lagos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nairobi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Madras" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colombia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1883_establishments_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vancouver" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kyrgyzstan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Perm,_Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kolkata" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goethe-Institut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kathmandu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_diplomacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calgary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monaco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Semarang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French-language_education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mozambique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tanzania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chittagong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jamaica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Renan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montpellier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phuket_(city)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croatia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uruguay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ottawa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Winnipeg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caracas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiruchirappalli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kazakhstan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boulevard_Raspail" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uzbekistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moncton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangkok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_established_in_1883" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tolyatti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lesotho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chennai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santiago_de_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u00F1a_del_Mar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trujillo,_Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Medan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dhaka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St._George's,_Grenada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guatemala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mal\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Puerto_Rico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:St\u00E9phane_Briz\u00E9_in_Buenos_Aires_in_2019.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abu_Dhabi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishkek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chiang_Mai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yekaterinburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Samara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alliance_Fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uganda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Librairie_Hachette" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iquitos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Penang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Franchises" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toronto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Library_of_Australia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ahmedabad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karikal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siem_Reap" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asunci\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Denpasar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gwangju" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Dhaka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kisumu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daejeon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vadodara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madurai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ghana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Lucia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jordan,_Hong_Kong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shatin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yerevan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pune" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_San_Francisco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trivandrum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Concepci\u00F3n,_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Halifax,_Nova_Scotia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sri_Lanka" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:PM20" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Prince_of_Asturias_Award_for_Communication_and_Humanities" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Distinguish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:3rdparty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Multiple_issues" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:International_cultural_promotion_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Primary_sources" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cleanup_bare_URLs" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "literal", "value" : 101 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 75006 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alliancefrancaiselogo.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1108039222 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.fondation-alliancefr.org" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.afmontpellier.com" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/logo" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alliancefrancaiselogo.png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "32697" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1149298 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alliance fran\u00E7aise" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0435\u0437" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6CD5\u56FD\u6587\u5316\u534F\u4F1A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Alian\u00E7a_Francesa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1015524-7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4qNkR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q655810" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4194938-9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Alian\u021Ba_Francez\u0103" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/123729629" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0410\u043B\u0438\u0458\u0430\u043D\u0441_\u0444\u0440\u0430\u043D\u0441\u0435\u0437" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_(rahvusvaheline_organisatsioon)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0531\u056C\u0575\u0561\u0576\u057D_\u0556\u0580\u0561\u0576\u057D\u0565\u0566" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://azb.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u06CC\u0627\u0646\u0633_\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u06CC\u0632_\u0628\u06CC\u0644\u06CC\u0645\u200C\u06CC\u0648\u0631\u062F\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0410\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0435\u0437" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1088749615" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC54C\uB9AC\uC559\uC2A4_\uD504\uB791\uC138\uC988" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Alianza_francesa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Alian\u00E7a_Francesa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A2\u30EA\u30A2\u30F3\u30B9\u30D5\u30E9\u30F3\u30BB\u30FC\u30BA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0623\u0644\u064A\u0627\u0646\u0633_\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064A\u0632" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Alyansang_Pranses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1088092357" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u0986\u09B2\u09BF\u09AF\u09BC\u0981\u09B8_\u09AB\u09CD\u09B0\u0981\u09B8\u09C7\u099C" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran\u00E7aise?oldid=1108039222&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/fid" : [ { "type" : "literal", "value" : "co/047100" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/text" : [ { "type" : "literal", "value" : "Documents and clippings about" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/areaServed" : [ { "type" : "literal", "value" : "Worldwide" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cultural_institution" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran\u00E7aise" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/founder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Renan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_de_Lesseps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Pasteur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jules_Verne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armand_Colin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 220 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.fondation-alliancefr.org" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/product" : [ { "type" : "literal", "value" : "French cultural and language education" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kildare_Street" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Hafeez_Mirza" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_France,_Washington,_D.C." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Musicians\u2019_Union_of_Maldives" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sridhar_Rangayan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Karachi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sauti_Sol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El-Obeid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eric_Adjetey_Anang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Poliquin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michele_Newman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jana_Karola_Chodkiewicza_Street,_Bydgoszcz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juliana_Yasin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minikino_Film_Week" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bienal_de_Quadrinhos_de_Curitiba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Port_Harcourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Syndromes_and_a_Century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apichatpong_Weerasethakul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Back_Bay,_Boston" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_Thalys_train_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cinemas_in_Thailand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ordre_des_Palmes_acad\u00E9miques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luxembourgish_collaboration_with_Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00E9thanie_(Hong_Kong)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Innocence_(2005_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_foreign_recipients_of_the_Ordre_des_Palmes_Acad\u00E9miques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T._Tileston_Wells" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9rgio_Meira" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sangeeta_Gupta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kildare_Street_Club" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Duhamel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_Quentin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_Salvador\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Lagos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Madras" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ivica_Hir\u0161l" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Bernard_(actor)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Compagnie_fran\u00E7aise_des_expositions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Xavier_Noiret-Thom\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Banque_Transatlantique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isadora_Zubillaga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jan_Piotrowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Morzadec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patricio_Cueva_Jaramillo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Youri_Messen-Jaschin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_Ceramic_Mosaic_Mural" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Watever" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Dupuy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sentro_Rizal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00D6MER" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Schneider" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Dang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stefano_Fantoni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grey_Street,_Melbourne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coronel_Pringles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institut_fran\u00E7ais_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wesley_College_(Victoria)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Lichnerowicz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barra_(neighborhood)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Culture_of_Penang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ruyton_Girls'_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geographical_distribution_of_French_speakers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yann_Toma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institut_Fran\u00E7ais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoni_Taul\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Guatemalan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anwar_Chitayat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Cremona" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_la_Francophonie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Knagenhjelm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mah\u00E9,_India" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_Confucius_Institutes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olivier_Dubuquoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicole_Bacharan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Renaud_Machart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Tardent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jan_Cousteau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olga_Athaide_Craen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lima" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Javid_Husain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Instituto_Cam\u00F5es" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_de_Saint-Exup\u00E9ry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Cerquiglini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rose_Selfridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Serreau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Strosberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/P\u00E9tur_Gunnarsson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Jenny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jenny_Orl\u00E9ans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominica\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Australians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Francaise_de_Karachi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_francaise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Circle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Institute_-_Alliance_Francaise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Fran\u00E7aise_de_Nairobi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_School_of_Lusaka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_people_in_Pakistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roland_Sussex" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/All\u00E9e_Claude_Cahun\u2013Marcel_Moore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Lephay-Belthoise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anup_Mathew_Thomas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guy_Hersant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alliance_Francaise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_fran\u00E7aise" } ] }}