{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Amentotaxus_yunnanensis" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_IUCN_Red_List_Vulnerable_plants" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Taxaceae" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Tree113104059" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WoodyPlant113103136" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTreesOfChina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Plant100017222" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Conifer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEndangeredPlants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Conifer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/VascularPlant113083586" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus yunnanensis" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus yunnanensis" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E91\u5357\u7A57\u82B1\u6749" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus yunnanensis" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus yunnanensis" , "lang" : "uk" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus yunnanensis, the Yunnan catkin yew, is a species of conifer in the yew family, Taxaceae. It is native to Laos, Vietnam, and Guizhou and Yunnan in China. It is a medium-sized tree to 15 m (49 ft) tall. Remaining populations are small and threatened by logging." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus yunnanensis \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u0445\u0432\u043E\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0440\u043E\u0441\u043B\u0438\u043D \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0442\u0438\u0441\u043E\u0432\u0438\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E91\u5357\u7A57\u82B1\u6749\uFF08\u5B66\u540D\uFF1AAmentotaxus yunnanensis\uFF09\u4E3A\u7EA2\u8C46\u6749\u79D1\u7A57\u82B1\u6749\u5C5E\u4E0B\u7684\u4E00\u4E2A\u79CD\u3002\u79CD\u52A0\u8BCD yunnanensis \u610F\u4E3A\u201C\u4E91\u5357\u7684\u201D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus yunnanensis ist ein Nadelbaum aus der Gattung der K\u00E4tzcheneiben (Amentotaxus). Das nat\u00FCrliche Verbreitungsgebiet der Art liegt in Vietnam, China und Laos. Sie wird in der Roten Liste der IUCN als gef\u00E4hrdet gef\u00FChrt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus yunnanensis \u00E4r en barrv\u00E4xtart som beskrevs av . Amentotaxus yunnanensis ing\u00E5r i sl\u00E4ktet Amentotaxus och familjen idegransv\u00E4xter. Inga underarter finns listade i Catalogue of Life. Arten f\u00F6rekommer med flera fr\u00E5n varandra skilda populationer i de kinesiska provinserna Guizhou och Yunnan, i norra Vietnam samt i \u00F6stra Laos (provins Houaphan). Amentotaxus yunnanensis v\u00E4xer i regioner som ligger 800 till 1600 meter \u00F6ver havet. Tr\u00E4det ing\u00E5r i tropiska st\u00E4dsegr\u00F6na eller l\u00F6vf\u00E4llande skogar. Det tillh\u00F6r oftast de mindre tr\u00E4den i skogarna men n\u00E5gra exemplar kan bli h\u00F6ga s\u00E5 att spetsen f\u00E5r direkt solljus. Klimatet i regionen k\u00E4nnetecknas av mycket dimma och av en \u00E5rsnederb\u00F6rd av cirka 1500 mm. Marken i regionen best\u00E5r fr\u00E4mst av kalkstensklippor." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amentotaxus_yunnanensis_-_Lyman_Plant_House,_Smith_College_-_DSC04389.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Plants_described_in_1952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trees_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vulnerable_plants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxonomy_articles_created_by_Polbot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trees_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amentotaxus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trees_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus yunnanensis \u00E4r en barrv\u00E4xtart som beskrevs av . Amentotaxus yunnanensis ing\u00E5r i sl\u00E4ktet Amentotaxus och familjen idegransv\u00E4xter. Inga underarter finns listade i Catalogue of Life. Arten f\u00F6rekommer med flera fr\u00E5n varandra skilda populationer i de kinesiska provinserna Guizhou och Yunnan, i norra Vietnam samt i \u00F6stra Laos (provins Houaphan). Amentotaxus yunnanensis v\u00E4xer i regioner som ligger 800 till 1600 meter \u00F6ver havet. Tr\u00E4det ing\u00E5r i tropiska st\u00E4dsegr\u00F6na eller l\u00F6vf\u00E4llande skogar. Det tillh\u00F6r oftast de mindre tr\u00E4den i skogarna men n\u00E5gra exemplar kan bli h\u00F6ga s\u00E5 att spetsen f\u00E5r direkt solljus. Klimatet i regionen k\u00E4nnetecknas av mycket dimma och av en \u00E5rsnederb\u00F6rd av cirka 1500 mm. Marken i regionen best\u00E5r fr\u00E4mst av kalkstensklippor. P\u00E5 kalksten hittas arten vanligen tillsammans med andra barrtr\u00E4d som Fokienia hodginsii, Pseudotsuga sinensis, Tsuga chinensis, Podocarpus neriifolius, Dacrydium elatum och Taxus chinensis samt med olika l\u00F6vtr\u00E4d. P\u00E5 annan grund som granit och gnejs hittas arten bredvid , Dacrycarpus imbricatus och Nageia wallichiana. Tr\u00E4dets fr\u00F6n har bra f\u00F6rm\u00E5ga att utveckla sig i skuggan. S\u00E5 l\u00E4nge Amentotaxus yunnanensis endast var k\u00E4nd fr\u00E5n Kina listades arten som starkt hotad. Skogsavverkningar minskade best\u00E5ndet. I utbredningsomr\u00E5det inr\u00E4ttades tv\u00E5 mindre naturreservat. Sedan uppt\u00E4ckten av dessf\u00F6rinnan ok\u00E4nda populationer i Vietnam och Laos listas tr\u00E4det av IUCN som s\u00E5rbar (VU)." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus yunnanensis ist ein Nadelbaum aus der Gattung der K\u00E4tzcheneiben (Amentotaxus). Das nat\u00FCrliche Verbreitungsgebiet der Art liegt in Vietnam, China und Laos. Sie wird in der Roten Liste der IUCN als gef\u00E4hrdet gef\u00FChrt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus yunnanensis \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u0445\u0432\u043E\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0440\u043E\u0441\u043B\u0438\u043D \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0442\u0438\u0441\u043E\u0432\u0438\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E91\u5357\u7A57\u82B1\u6749\uFF08\u5B66\u540D\uFF1AAmentotaxus yunnanensis\uFF09\u4E3A\u7EA2\u8C46\u6749\u79D1\u7A57\u82B1\u6749\u5C5E\u4E0B\u7684\u4E00\u4E2A\u79CD\u3002\u79CD\u52A0\u8BCD yunnanensis \u610F\u4E3A\u201C\u4E91\u5357\u7684\u201D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus yunnanensis, the Yunnan catkin yew, is a species of conifer in the yew family, Taxaceae. It is native to Laos, Vietnam, and Guizhou and Yunnan in China. It is a medium-sized tree to 15 m (49 ft) tall. Remaining populations are small and threatened by logging." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vulnerable_plants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amentotaxus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taxaceae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yunnan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Plants_described_in_1952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxonomy_articles_created_by_Polbot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trees_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trees_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pinophyta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trees_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guizhou" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Conifer-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Speciesbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Taxonbar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amentotaxus_yunnanensis_-_Lyman_Plant_House,_Smith_College_-_DSC04389.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1055459735 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "1730" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 12189749 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2EQoG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2366658" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/D\u1EBB_t\u00F9ng_s\u1ECDc_tr\u1EAFng_r\u1ED9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02vty77" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u4E91\u5357\u7A57\u82B1\u6749" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conifer" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Amentotaxus_yunnanensis?oldid=1055459735&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Amentotaxus_yunnanensis" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "VU" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/statusSystem" : [ { "type" : "literal", "value" : "IUCN3.1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/authority" : [ { "type" : "literal", "value" : "H.L.Li" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genus" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/species" : [ { "type" : "literal", "value" : "yunnanensis" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/synonyms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amentotaxus argotaenia var. yunnanensis" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amentotaxus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amentotaxus_yunnanensis" } ] }}