{  "http://dbpedia.org/resource/2018_European_Athletics_Championships_\u2013_Women's_100_metres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_World_Athletics_Championships_\u2013_Women's_long_jump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Hungarian_records_in_athletics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hungary_at_the_2018_European_Athletics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_European_Athletics_Championships_\u2013_Women's_4_\u00D7_100_metres_relay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_European_Athletics_Indoor_Championships_\u2013_Women's_long_jump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_European_Athletics_U23_Championships_\u2013_Women's_100_metres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2019_European_Games_\u2013_Women's_long_jump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_IAAF_World_Indoor_Championships_\u2013_Women's_60_metres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_World_Junior_Championships_in_Athletics_\u2013_Women's_100_metres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_World_Junior_Championships_in_Athletics_\u2013_Women's_4_\u00D7_100_metres_relay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hungary_at_the_2020_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_European_Athletics_Team_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_European_Athletics_Team_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hungary_at_the_2010_Summer_Youth_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2020_Summer_Olympics_\u2013_Women's_long_jump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Hungarian_Athletics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2009_European_Youth_Summer_Olympic_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Hungarian_Athletics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_European_Athletics_Indoor_Championships_\u2013_Women's_60_metres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_World_Youth_Championships_in_Athletics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_Gymnasiade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_in_the_sport_of_athletics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_European_Athletics_Team_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_World_Athletics_Indoor_Championships_\u2013_Women's_long_jump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_European_Athletics_Indoor_Championships_\u2013_Women's_60_metres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_European_Athletics_Indoor_Championships_\u2013_Women's_60_metres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2020_Summer_Olympics_\u2013_Qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Single" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Runner110542888" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sprinter110641413" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Athlete" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFemaleSprinters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianSprinters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHungarianPeopleOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen (ur. 9 stycznia 1993 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierska lekkoatletka specjalizuj\u0105ca si\u0119 w biegach sprinterskich oraz skoku w dal. Jest c\u00F3rk\u0105 W\u0119gierki i Wietnamczyka. Uczestniczka igrzysk olimpijskich w Tokio, podczas kt\u00F3rych zaj\u0119\u0142a 16. miejsce w kwalifikacjach konkursu skoku w dal. Uczestniczka mistrzostw \u015Bwiata (2019), mistrzostw Europy (2016, 2018), halowych mistrzostw \u015Bwiata (2012, 2016, 2022) oraz halowych mistrzostw Europy (2015, 2017, 2019, 2021). Srebrna medalistka mistrzostw \u015Bwiata junior\u00F3w m\u0142odszych z 2009 roku w sztafecie szwedzkiej." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen (9 de enero de 1993) es una deportista de Hungr\u00EDa que compite en atletismo. Gan\u00F3 una medalla de plata en el Campeonato Europeo de Atletismo por Naciones de 2019, en la prueba de 4 \u00D7 100 m.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen (* 9. Januar 1993 in Budapest) ist eine ungarische Sprinterin und Weitspringerin." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen (born 9 January 1993) is a Hungarian track and field sprinter who specializes in the 60 metres, 100 metres, 200 metres and the long jump." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen (Budapest, 9 gennaio 1993) \u00E8 una lunghista e velocista ungherese con origini vietnamite." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/nick" : [ { "type" : "literal", "value" : "Naszti" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguyen_Anaszt\u00E1zia.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1993_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_(track_and_field)_at_the_2019_European_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_(track_and_field)_at_the_2010_Summer_Youth_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_Athletics_Championships_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_from_Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_athletes_of_Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_(track_and_field)_at_the_2020_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Games_competitors_for_Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_female_sprinters" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen (9 de enero de 1993) es una deportista de Hungr\u00EDa que compite en atletismo. Gan\u00F3 una medalla de plata en el Campeonato Europeo de Atletismo por Naciones de 2019, en la prueba de 4 \u00D7 100 m.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen (* 9. Januar 1993 in Budapest) ist eine ungarische Sprinterin und Weitspringerin." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen (ur. 9 stycznia 1993 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierska lekkoatletka specjalizuj\u0105ca si\u0119 w biegach sprinterskich oraz skoku w dal. Jest c\u00F3rk\u0105 W\u0119gierki i Wietnamczyka. Uczestniczka igrzysk olimpijskich w Tokio, podczas kt\u00F3rych zaj\u0119\u0142a 16. miejsce w kwalifikacjach konkursu skoku w dal. Uczestniczka mistrzostw \u015Bwiata (2019), mistrzostw Europy (2016, 2018), halowych mistrzostw \u015Bwiata (2012, 2016, 2022) oraz halowych mistrzostw Europy (2015, 2017, 2019, 2021). Srebrna medalistka mistrzostw \u015Bwiata junior\u00F3w m\u0142odszych z 2009 roku w sztafecie szwedzkiej. Multimedalistka mistrzostw W\u0119gier oraz halowych mistrzostw W\u0119gier." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen (born 9 January 1993) is a Hungarian track and field sprinter who specializes in the 60 metres, 100 metres, 200 metres and the long jump." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen (Budapest, 9 gennaio 1993) \u00E8 una lunghista e velocista ungherese con origini vietnamite." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_from_Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_jump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/60_metres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_(track_and_field)_at_the_2010_Summer_Youth_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Summer_Universiade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Games_competitors_for_Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/100_metres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sprint_(running)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Youth_Championships_in_Athletics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_(track_and_field)_at_the_2019_European_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1993_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_Athletics_Championships_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dezs\u0151_Szab\u00F3_(athlete)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Track_and_field" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athletics_(sport)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_World_Youth_Championships_in_Athletics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/200_metres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2010_Summer_Youth_Olympics_\u2013_Girls'_100_metres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Herakl\u00E9sz_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hungarian_female_sprinters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_Athletics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_athletes_of_Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_(track_and_field)_at_the_2020_Summer_Olympics" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Hungary-athletics-bio-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalSilver" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalSport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:HUN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalCountry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalCompetition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Eastern_name_order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_athlete" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguyen_Anaszt\u00E1zia.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1102710729 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7735" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 34785655 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguyen in 2012" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0j3dxp7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Nguyen_Anaszt\u00E1zia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4Q2zY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q4751998" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Track" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Anaszt\u00E1zia_Nguyen?oldid=1102710729&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Budapest, Hungary" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1993-01-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungary" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1993-01-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/fullname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Anaszt\u00E1zia Nguyen" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sport" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sprint_(running)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coach" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dezs\u0151 Szab\u00F3" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/club" : [ { "type" : "literal", "value" : "Budapesti Honv\u00E9d SE" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nickname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Naszti" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hungarian" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Hungarian_Athletics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_Hungarian_Athletics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_European_Athletics_Championships_\u2013_Women's_100_metres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hungary_at_the_2016_European_Athletics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_European_Athletics_Championships_\u2013_Women's_4_\u00D7_100_metres_relay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hungary_at_the_2019_World_Athletics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_IAAF_World_Indoor_Championships_\u2013_Women's_60_metres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Hungarian_Athletics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anasztazia_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaszt\u00E1zia_Nguyen" } ] }}