{  "http://dbpedia.org/resource/Cercle_de_l'Oratoire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tengiz_Iremadze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gero_von_Boehm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czech_diaspora" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Andr\u00E9_Glucksmann" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Islamofascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_philosophy_articles_(A\u2013C)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boulogne-Billancourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_philosophers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans-Joachim_Klein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Fondane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rapha\u00EBl_Glucksmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parents" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Appel_du_18_joint" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_du_Parc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Kohlenberger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard-Henri_L\u00E9vy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demons_(Dostoevsky_novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olena_Chekan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prague_Declaration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nora_Za\u00EFdi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rebellion:_The_Litvinenko_Case" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1937_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_November_2015" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_10" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tariq_Ramadan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Lupasco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Underground_(1995_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicole_Bacharan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Voigt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Prunier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andre_Glucksmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Glucksmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1937" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_19" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Nobel_Peace_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liu_Xiaobo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2007_French_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agr\u00E9gation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9gis_Debray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eka_Zguladze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Internment_camps_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedenspreis_des_Deutschen_Buchhandels" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Philosophers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aslan_Maskhadov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q4964182" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfCzechDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryFrenchWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfRomanianDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PoliticalScientist110450161" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialScientist110619642" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryFrenchWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Essayist110064405" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPoliticalScientists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchEssayists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatENSFontenay-Saint-Cloud-LyonAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBoulogne-Billancourt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u043B\u044E\u043A\u0441\u043C\u0430\u043D\u043D, \u0410\u043D\u0434\u0440\u0435" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435 \u0413\u043B\u044E\u043A\u0441\u043C\u0430\u043D" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30F3\u30C9\u30EC\u30FB\u30B0\u30EA\u30E5\u30C3\u30AF\u30B9\u30DE\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0646\u062F\u0631\u064A\u0647 \u063A\u0644\u0648\u0643\u0633\u0645\u0627\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "eo" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann, (Boulogne-Billancourt, 19 de junho de 1937 \u2014 Paris, 10 de novembro de 2015) foi um fil\u00F3sofo e ensa\u00EDsta franc\u00EAs, um dos principais membros do grupo conhecido como novos fil\u00F3sofos. Militante mao\u00EDsta na sua juventude, evoluiu progressivamente para um atlantismo moderado. O Papa Bento XVI outorgou-lhe o \"Pr\u00EAmio Auschwitz pelos Direitos Humanos Jo\u00E3o Paulo II\" . Filho de judeus ashkenazi austr\u00EDacos, Andr\u00E9 Glucksmann estudou em Lyon, na \u00C9cole normale sup\u00E9rieure de Saint-Cloud. Glucksmann faleceu em Paris em 9 de novembro de 2015, aos 78 anos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (naski\u011Dis la 19-an de junio 1937 en Boulogne-Billancourt, Francio, mortis la 10-an de novembro 2015 en Parizo) estis franca filozofo kaj politika sciencisto, reprezentanto de la novaj filozofoj. Post kiam li finis siajn studojn de filozofio sub la direkto de Raymond Aron li speciali\u011Dis pri studado de nuklea strategio, minaco kaj milito. Li vidis sin kiel aktivulo fari\u011Dinta intelektulo, pro kio pritrakti filozofion en pure akademia senco havis por li nenian valoron. Tial, la fokuso de lia scienca aktiveco estis ne filozofio, sed politiko." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (Boulogne-Billancourt, 19 juni 1937 \u2013 Parijs, nacht van 9 op 10 november 2015) was een Frans filosoof, schrijver en acteur. Hij wordt gerekend tot de stroming van de nouveaux philosophes." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (Boulogne-Billancourt, 19 de junio de 1937-Par\u00EDs, 10 de noviembre de 2015)\u200B fue un fil\u00F3sofo y ensayista franc\u00E9s de origen jud\u00EDo austr\u00EDaco, miembro de la Academia Europea de Ciencias y Artes." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (French: [\u0261lyksman]; 19 June 1937 \u2013 10 November 2015) was a French philosopher, activist and writer. He was a leading figure of the new philosophers. Glucksmann began his career as a Marxist, but went on to reject communism in the popular book La Cuisini\u00E8re et le Mangeur d'Hommes (1975), and later became an outspoken critic of the Soviet Union and post-Soviet Russian foreign policy. He was a strong supporter of human rights. In later years he opposed the claim that Islamic terrorism is the product of the clash of civilizations between Islam and the West." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0646\u062F\u0631\u064A\u0647 \u063A\u0644\u0648\u0643\u0633\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Andr\u00E9 Glucksmann)\u200F \u0647\u0648 \u0641\u064A\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0648\u0643\u0627\u062A\u0628 \u0646\u0627\u0634\u0637 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u064A\u0647\u0648\u062F\u064A \u0623\u0634\u0643\u0646\u0627\u0632\u064A \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u064A\u0648\u0645 19 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1937 \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0628\u0648\u0644\u0648\u0646-\u0628\u064A\u0627\u0646\u0643\u0648\u0631 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060C \u064A\u0639\u062A\u0628\u0631 \u0623\u062D\u062F \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u0629\u060C \u0641\u064A \u0628\u062F\u0627\u064A\u0629 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0643\u0633\u064A\u0627\u064B \u0648\u062B\u0645 \u0631\u0641\u0636\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0644\u0641 \u0643\u062A\u0627\u0628 La Cuisini\u00E8re et le Mangeur d'Hommes \u0641\u064A \u0633\u0646\u0629 1975 \u0648\u0623\u0644\u0630\u064A \u0625\u0646\u062A\u0642\u062F \u0628\u0647 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u0629 \u0648\u0642\u062F \u0644\u0627\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062A\u0627\u0628 \u0634\u0639\u0628\u064A\u0629 \u0643\u0628\u064A\u0631\u0629 \u0648\u062B\u0645 \u0623\u0635\u0628\u062D \u0646\u0627\u0642\u062F \u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u0627\u062A \u0627\u0644\u0625\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064A\u064A\u062A\u064A \u0648\u062F\u0627\u0639\u0645 \u0644\u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0639\u0627\u0631\u0636 \u0645\u0641\u0647\u0648\u0645 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064A \u0633\u064A\u062F\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062A\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0627\u0644\u062D\u0636\u0627\u0631\u064A \u0628\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0628\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u060C \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A \u064A\u0648\u0645 10 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2015 \u0641\u064A \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (ur. 19 czerwca 1937 w Boulogne-Billancourt, zm. 10 listopada 2015 w Pary\u017Cu) \u2013 francuski pisarz i filozof pochodzenia \u017Cydowskiego zwi\u0105zany z nurtem , ojciec Rapha\u00EBla Glucksmanna, re\u017Cysera-dokumentalisty. W wi\u0119kszo\u015Bci swoich ksi\u0105\u017Cek Andr\u00E9 Glucksmann podejmuje tematyk\u0119 najbardziej dramatycznych problem\u00F3w wsp\u00F3\u0142czesnego \u015Bwiata. Przede wszystkim r\u00F3\u017Cnych przejaw\u00F3w obecnego w nim z\u0142a. W 2009 zosta\u0142 laureatem O\u015Bwi\u0119cimskiej Nagrody Praw Cz\u0142owieka im. Jana Paw\u0142a II." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435 \u0413\u043B\u044E\u043A\u0441\u043C\u0430\u043D (\u0444\u0440. Andr\u00E9 Glucksmann; 19 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 1937, \u0411\u0443\u043B\u043E\u043D\u044C-\u0411\u0456\u044F\u043D\u043A\u0443\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F \u2014 10 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 2015, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444, \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u043E\u043B\u043E\u0433, \u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u0446\u0438\u0441\u0442. \u0412\u0456\u043D \u0437\u0430\u0440\u0430\u0445\u043E\u0432\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0434\u043E \u043D\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0456\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043E\u043C \u0437 \u0411\u0435\u0440\u043D\u0430\u0440\u0434\u043E\u043C-\u0410\u043D\u0440\u0456 \u041B\u0435\u0432\u0456 \u0442\u0430 \u0410\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u0424\u0456\u043D\u043A\u0456\u043B\u043A\u0440\u0430\u0442\u043E\u043C. \u0412\u0456\u043D \u0454 \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0437 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u0438\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432 \u0443 \u0433\u0440\u0443\u043F\u0456 \u043D\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0456\u0432, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0454 \u0430\u043D\u0442\u0438-\u0442\u043E\u0442\u0430\u043B\u0456\u0442\u0430\u0440\u043D\u0456 \u043F\u043E\u0433\u043B\u044F\u0434\u0438, \u0456 \u0442\u0438\u0445, \u0445\u0442\u043E \"\u043F\u043E\u0440\u0432\u0430\u0432\" \u0437 \u041C\u0430\u0440\u043A\u0441\u043E\u043C, \u041D\u0456\u0446\u0448\u0435 \u0456 \u0413\u0435\u0433\u0435\u043B\u0435\u043C. \u0417\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u0432 \u0456\u043D\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0415\u043A\u043E\u043B\u044C-\u041D\u043E\u0440\u043C\u0430\u043B\u044C (\u041F\u0430\u0440\u0438\u0436). \u0411\u0443\u0432 \u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u0457 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 1968 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u041F\u0456\u0434\u0442\u0440\u0438\u043C\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0434\u0438\u0441\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0440\u0443\u0445\u0438 \u0432 \u0421\u0420\u0421\u0420 \u0442\u0430 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0430\u0445 \u0421\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0438. \u0423 2000 \u0440. \u0432\u0456\u0434\u0432\u0456\u0434\u0430\u0432 \u0427\u0435\u0447\u043D\u044E." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann [glyksman] (19. \u010Dervna 1937 \u2013 10. listopadu 2015) byl francouzsk\u00FD filozof a politolog, kter\u00FD siln\u011B ovlivnil pravicovou politickou filozofii 20. stolet\u00ED." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30F3\u30C9\u30EC\u30FB\u30B0\u30EA\u30E5\u30C3\u30AF\u30B9\u30DE\u30F3\uFF08Andr\u00E9 Glucksmann\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: [\u0261lyksman] ; 1937\u5E746\u670819\u65E5 - 2015\u5E7411\u670810\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u653F\u6CBB\u54F2\u5B66\u8005\u3001\u6D3B\u52D5\u5BB6\u3001\u4F5C\u5BB6\u3002\u65B0\u54F2\u5B66\u8005\u306E\u7B2C\u4E00\u4EBA\u8005\u3002\u30A2\u30B7\u30E5\u30B1\u30CA\u30FC\u30B8\u7CFB\u30E6\u30C0\u30E4\u4EBA\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0301 \u0413\u043B\u044E\u043A\u0441\u043C\u0430\u0301\u043D\u043D (\u0444\u0440. Andr\u00E9 Glucksmann; 19 \u0438\u044E\u043D\u044F 1937 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0411\u0443\u043B\u043E\u043D\u044C-\u0411\u0438\u0439\u0430\u043D\u043A\u0443\u0440 \u2014 10 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 2015 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444 \u0438 \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C-\u044D\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0441\u043A\u043B\u043E\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u043A \u044D\u043F\u0430\u0442\u0430\u0436\u0443 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043C\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F. \u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u00AB\u043D\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u043E\u0432\u00BB \u2014 \u0431\u044B\u0432\u0448\u0438\u0445 \u00AB\u043D\u043E\u0432\u044B\u0445 \u043B\u0435\u0432\u044B\u0445\u00BB \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0430 1968 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043F\u043E\u0440\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441 \u043B\u0435\u0432\u044B\u043C \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u0432 \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043E\u0434\u043E\u0432 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043A\u043D\u0438\u0433\u0438 \u00AB\u0410\u0440\u0445\u0438\u043F\u0435\u043B\u0430\u0433 \u0413\u0423\u041B\u0410\u0413\u00BB \u0410. \u0418. \u0421\u043E\u043B\u0436\u0435\u043D\u0438\u0446\u044B\u043D\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (* 19. Juni 1937 in Boulogne-Billancourt; \u2020 10. November 2015 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Philosoph und Essayist." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann, f\u00F6dd 19 juni 1937 i Boulogne-Billancourt, d\u00F6d 10 november 2015 i Paris, var en fransk filosof och skribent. Han r\u00E4knas till de nya franska filosoferna, tillsammans med bland andra Bernard-Henri L\u00E9vy och Alain Finkielkraut. Glucksmann, som deltog i majrevolten 1968, blev medlem av kommunistpartiet n\u00E4r han var 13 \u00E5r, men tr\u00E4dde ur med anledning av Ungernrevolten. Efter att ha vurmat f\u00F6r Maos kulturrevolution, tog han med tiden avst\u00E5nd fr\u00E5n socialismen, och har senare, p\u00E5verkad av Raymond Aron, under 2000-talet tagit politisk st\u00E4llning f\u00F6r h\u00F6gern." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (Boulogne-Billancourt, 1937ko ekainaren 19a - Paris, 2015eko azaroaren 9a) frantziar filosofo, ekintzaile eta idazlea izan zen. Frantzian jaio zen, judu askenazien familia batean. figura nabarmena izan zen. Marxista izaten hasi zen, baina komunismoa uko egin zion La Cuisini\u00E8re et le Mangeur d'Hommes 1975eko liburuan, eta Sobietar Batasunaren eta Errusia postsobietarraren atzerri politikaren kritikari sutsu bihurtu zen. Giza eskubideen defendatzailea ere izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (Boulogne-Billancourt, 19 giugno 1937 \u2013 Parigi, 9 novembre 2015) \u00E8 stato un filosofo e saggista francese. La sua personalit\u00E0 di intellettuale engag\u00E9 viene accostata ai protagonisti della corrente intellettuale della nouvelle philosophie, quella cerchia di filosofi che, negli anni '70 del Novecento, oper\u00F2 una decisa rottura con il marxismo: la figura di Glucksmann \u00E8 considerata una sorta di tramite, tra gli artefici di quella stagione culturale e gli esponenti della generazione di intellettuali marxisti che li aveva preceduti, come Jean-Paul Sartre, Raymond Aron e Michel Foucault." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann est un philosophe et essayiste fran\u00E7ais, n\u00E9 le 19 juin 1937 \u00E0 Boulogne-Billancourt (Seine-et-Oise), et mort le 9 novembre 2015 \u00E0 Paris 10e. Engag\u00E9 dans sa jeunesse dans le mao\u00EFsme, il est ensuite associ\u00E9 au courant dit des \u00AB nouveaux philosophes \u00BB et \u00E9volue progressivement vers une position atlantiste et n\u00E9olib\u00E9rale." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (Boulogne-Billancourt, 19 de juny de 1937 - Par\u00EDs, 10 de novembre de 2015) fou un fil\u00F2sof i assagista franc\u00E8s. Malgrat haver comen\u00E7at la seva carrera amb un posicionament ideol\u00F2gic a l'esquerra adherit a les idees marxistes i haver sigut militant maoista durant la seva joventut, es va anar acostant gradualment cap a un rumb dret\u00E0, arribant fins i tot a donar suport a Nicolas Sarkozy a les eleccions presidencials franceses del 2007. \u00C9s pare de l'eurodiputat franc\u00E8s (2019-2024) Rapha\u00EBl Glucksmann." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andr\u00E9_Glucksmann_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andre_Glucksmann2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glucksmann.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_essayists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Former_Marxists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Maoists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:ENS_Fontenay-Saint-Cloud-Lyon_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Boulogne-Billancourt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Order_of_the_Cross_of_Terra_Mariana,_3rd_Class" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Tibet_freedom_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Romanian-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Czech-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Zionists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2015_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_essayists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_philosophers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann, (Boulogne-Billancourt, 19 de junho de 1937 \u2014 Paris, 10 de novembro de 2015) foi um fil\u00F3sofo e ensa\u00EDsta franc\u00EAs, um dos principais membros do grupo conhecido como novos fil\u00F3sofos. Militante mao\u00EDsta na sua juventude, evoluiu progressivamente para um atlantismo moderado. O Papa Bento XVI outorgou-lhe o \"Pr\u00EAmio Auschwitz pelos Direitos Humanos Jo\u00E3o Paulo II\" . Filho de judeus ashkenazi austr\u00EDacos, Andr\u00E9 Glucksmann estudou em Lyon, na \u00C9cole normale sup\u00E9rieure de Saint-Cloud. Em 1968, quando era assistente de Raymond Aron na Sorbonne, publicou seu primeiro livro, Le Discours de la Guerre, e participou dos acontecimentos de Maio e do jornal estudantil Action. Em seguida, torna-se militante maoista. Ferrenho defensor da Revolu\u00E7\u00E3o cultural chinesa frequentemente entra em confronto com os membros do Partido Comunista Franc\u00EAs (inclusive fisicamente), qualificando-os de revisionistas burgueses. Em 1972, classifica a Fran\u00E7a como uma ditadura fascista em artigo publicado na revista Les Temps modernes e prop\u00F5e incendiar a Europa, de Lisboa a Moscou. Seu primeiro livro, Le Discours de la Guerre, foi publicado em 1968. Em 1975, publica La Cuisini\u00E8re et le Mangeur d'Hommes - r\u00E9flexions sur l'\u00C9tat, le marxisme et les camps de concentration, no qual afirma que o marxismo conduz inevitavelmente ao totalitarismo, e compara os crimes do nazismo e do stalinismo. No livro seguinte, Les Ma\u00EEtres penseurs, publicado em 1977, procura mostrar a justificativa intelectual do totalitarismo contida nas ideias de v\u00E1rios fil\u00F3sofos alem\u00E3es - Fichte, Hegel, Marx, e Nietzsche. Os dois livros t\u00EAm grande sucesso.Andr\u00E9 Glucksmann passa ent\u00E3o por uma not\u00E1vel transforma\u00E7\u00E3o pol\u00EDtica, que o leva a romper com o marxismo e a associar-se \u00E0 corrente dos chamados novos fil\u00F3sofos. Nos anos 1970, torna-se um grande contestador do regime sovi\u00E9tico. No fim da guerra do Vietnam, ap\u00F3s a retirada das tropas americanas e a tomada de Saigon pelas for\u00E7as do Vietnam do Norte, Andr\u00E9 Glucksmann, Jean-Paul Sartre e Raymond Aron lan\u00E7aram, em janeiro de 1979, uma opera\u00E7\u00E3o de salva\u00E7\u00E3o denominada Un bateau pour le Vietnam em favor dos , os civis que fugiam do Vietnam em barcos improvisados. A foto, feita nas escadarias do Pal\u00E1cio do Eliseu tornou-se c\u00E9lebre. Glucksmann faleceu em Paris em 9 de novembro de 2015, aos 78 anos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (Boulogne-Billancourt, 19 juni 1937 \u2013 Parijs, nacht van 9 op 10 november 2015) was een Frans filosoof, schrijver en acteur. Hij wordt gerekend tot de stroming van de nouveaux philosophes." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann [glyksman] (19. \u010Dervna 1937 \u2013 10. listopadu 2015) byl francouzsk\u00FD filozof a politolog, kter\u00FD siln\u011B ovlivnil pravicovou politickou filozofii 20. stolet\u00ED." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435 \u0413\u043B\u044E\u043A\u0441\u043C\u0430\u043D (\u0444\u0440. Andr\u00E9 Glucksmann; 19 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 1937, \u0411\u0443\u043B\u043E\u043D\u044C-\u0411\u0456\u044F\u043D\u043A\u0443\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F \u2014 10 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 2015, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444, \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u043E\u043B\u043E\u0433, \u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u0446\u0438\u0441\u0442. \u0412\u0456\u043D \u0437\u0430\u0440\u0430\u0445\u043E\u0432\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0434\u043E \u043D\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0456\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043E\u043C \u0437 \u0411\u0435\u0440\u043D\u0430\u0440\u0434\u043E\u043C-\u0410\u043D\u0440\u0456 \u041B\u0435\u0432\u0456 \u0442\u0430 \u0410\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u0424\u0456\u043D\u043A\u0456\u043B\u043A\u0440\u0430\u0442\u043E\u043C. \u0412\u0456\u043D \u0454 \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0437 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u0438\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432 \u0443 \u0433\u0440\u0443\u043F\u0456 \u043D\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0456\u0432, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0454 \u0430\u043D\u0442\u0438-\u0442\u043E\u0442\u0430\u043B\u0456\u0442\u0430\u0440\u043D\u0456 \u043F\u043E\u0433\u043B\u044F\u0434\u0438, \u0456 \u0442\u0438\u0445, \u0445\u0442\u043E \"\u043F\u043E\u0440\u0432\u0430\u0432\" \u0437 \u041C\u0430\u0440\u043A\u0441\u043E\u043C, \u041D\u0456\u0446\u0448\u0435 \u0456 \u0413\u0435\u0433\u0435\u043B\u0435\u043C. \u0413\u043B\u0435\u043A\u0441\u043C\u0430\u043D \u043F\u043E\u0447\u0430\u0432 \u0441\u0432\u043E\u044E \u043C\u0430\u0440\u043A\u0441\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0443 \u043A\u0430\u0440'\u0454\u0440\u0443, \u0430\u043B\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432\u0436\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0432\u0456\u0434\u043C\u043E\u0432\u043B\u044F\u0442\u0438 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443 \u0443 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0456\u0439 \u043A\u043D\u0438\u0437\u0456 \u00ABLa Cuisini\u00E8re et le Mangeur d'Hommes\u00BB (1975), \u0430 \u043F\u043E\u0442\u0456\u043C \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0432\u0456\u0434\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043C \u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C \u0420\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u044E\u0437\u0443 \u0442\u0430 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0440\u043E\u0441\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0437\u043E\u0432\u043D\u0456\u0448\u043D\u044C\u043E\u0457 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A\u0438. \u0412\u0456\u043D \u0431\u0443\u0432 \u0441\u0438\u043B\u044C\u043D\u0438\u043C \u043F\u0440\u0438\u0445\u0438\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u043F\u0440\u0430\u0432 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438. \u0412 \u043E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u0456 \u0440\u043E\u043A\u0438 \u0432\u0456\u043D \u0432\u0438\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0454 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F, \u0449\u043E \u0456\u0441\u043B\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0440\u043E\u0440\u0438\u0437\u043C \u0454 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u043E\u043C \u0437\u0456\u0442\u043A\u043D\u0435\u043D\u043D\u044F \u0446\u0438\u0432\u0456\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0439 \u043C\u0456\u0436 \u0406\u0441\u043B\u0430\u043C\u043E\u043C \u0456 \u0417\u0430\u0445\u043E\u0434\u043E\u043C. \u0417\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u0432 \u0456\u043D\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0415\u043A\u043E\u043B\u044C-\u041D\u043E\u0440\u043C\u0430\u043B\u044C (\u041F\u0430\u0440\u0438\u0436). \u0411\u0443\u0432 \u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u0457 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 1968 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u041F\u0456\u0434\u0442\u0440\u0438\u043C\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0434\u0438\u0441\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u044C\u043A\u0456 \u0440\u0443\u0445\u0438 \u0432 \u0421\u0420\u0421\u0420 \u0442\u0430 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0430\u0445 \u0421\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0438. \u0423 2000 \u0440. \u0432\u0456\u0434\u0432\u0456\u0434\u0430\u0432 \u0427\u0435\u0447\u043D\u044E. \u0412\u0456\u0434\u0432\u0456\u0434\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0443, \u0432 \u0442\u043E\u043C\u0443 \u0447\u0438\u0441\u043B\u0456 \u0432\u0438\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0432 \u0432 \u0456\u043D\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0456 \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0456\u0457 \u041D\u0410\u041D \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438. \u0410\u043D\u0434\u0440\u0435 \u0413\u043B\u044E\u043A\u0441\u043C\u0430\u043D \u0437\u0430\u043F\u0435\u0440\u0435\u0447\u0443\u0454, \u0449\u043E \u0440\u043E\u0437\u043F\u0430\u0434 \u0420\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0421\u043E\u044E\u0437\u0443 \u043C\u043E\u0436\u043D\u0430 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u0442\u0438 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u043E\u044E \u043A\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u0444\u043E\u044E XX \u0441\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u0442\u044F, \u0456 \u043D\u0430\u0433\u043E\u043B\u043E\u0448\u0443\u0454, \u0449\u043E \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0456 \u043F\u043E\u0442\u0440\u0456\u0431\u043D\u043E \u0437\u0432\u0435\u0440\u043D\u0443\u0442\u0438 \u0443\u0432\u0430\u0433\u0443 \u043D\u0430 \u044E\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439, \u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0456\u0433\u0456\u043B\u0456\u0437\u043C \u0420\u043E\u0441\u0456\u0457 \u0439 \u043D\u0435 \u0442\u0456\u0448\u0438\u0442\u0438 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043D\u0430\u0434\u0456\u0454\u044E \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0456\u0437\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0447\u0438 \u043C\u043E\u0434\u0435\u0440\u043D\u0456\u0437\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0446\u044E \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0443, \u043A\u0435\u0440\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u0438 \u044F\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F 70 \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0456\u043D\u043D\u044F \u0441\u0442\u0430\u043B\u0438 \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u0456\u043C\u0438 \u0446\u0438\u043D\u0456\u043A\u0430\u043C\u0438. \u0424\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444 \u043F\u0440\u0438\u043A\u043E\u0432\u0443\u0454 \u0443\u0432\u0430\u0433\u0443 \u0456 \u043A\u0440\u0438\u0442\u0438\u043A\u0443 \u0434\u043E \u0442\u043E\u0433\u043E, \u0447\u043E\u043C\u0443 \u0432 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0456 \u043D\u0435 \u0431\u0430\u0447\u0430\u0442\u044C \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0443 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u0456 \u043A\u043E\u043B\u0435\u043A\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0457 \u0431\u0435\u0437\u043F\u0435\u043A\u0438 \u0442\u0430 \u0447\u043E\u043C\u0443 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0456 \u043F\u043E\u0442\u0440\u0456\u0431\u043D\u043E \u043D\u0430\u0434\u0430\u0442\u0438 \u041F\u043B\u0430\u043D \u0434\u0456\u0439 \u0449\u043E\u0434\u043E \u0447\u043B\u0435\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u041D\u0410\u0422\u041E. \u0410\u043D\u0434\u0440\u0435 \u043F\u0440\u0438\u043A\u043E\u0432\u0443\u0454 \u0443\u0432\u0430\u0433\u0443 \u0449\u043E\u0434\u043E \u0442\u043E\u0433\u043E, \u044F\u043A \u0434\u0456\u044F\u0442\u0438 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0456, \u043A\u043E\u043B\u0438 \u0437 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0431\u043E\u043A\u0443 \u0457\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0441\u0442\u043E\u0457\u0442\u044C \u0430\u0433\u0440\u0435\u0441\u0438\u0432\u043D\u0430 \u0420\u043E\u0441\u0456\u044F, \u0430 \u0437 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043E\u0433\u043E \u2014 \u0441\u0438\u0442\u0438\u0439 \u0456 \u0431\u0430\u0439\u0434\u0443\u0436\u0438\u0439 \u0417\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0456 \u0447\u0438 \u043D\u0435 \u00AB\u0437\u0430\u0434\u0443\u0448\u0438\u0442\u044C\u00BB \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0440\u043E\u0441\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C \u0433\u0430\u0437\u043E\u043C \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430. \u0422\u0430\u043A\u043E\u0436 \u0432\u0456\u043D \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u0432, \u0449\u043E \u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u0430 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0430 \u0454 \u043D\u0435\u0431\u0435\u0437\u043F\u0435\u0447\u043D\u043E\u044E \u0434\u043B\u044F \u0430\u0432\u0442\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0456\u0457 \u0432 \u0420\u043E\u0441\u0456\u0457." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann, f\u00F6dd 19 juni 1937 i Boulogne-Billancourt, d\u00F6d 10 november 2015 i Paris, var en fransk filosof och skribent. Han r\u00E4knas till de nya franska filosoferna, tillsammans med bland andra Bernard-Henri L\u00E9vy och Alain Finkielkraut. Andr\u00E9 Glucksmann \u00E4r son till tv\u00E5 \u00F6sterrikiska judar som flydde till Frankrike n\u00E4r Hitler kom till makten. Fadern dog ung, och familjen var n\u00E4ra att hamna i koncentrationsl\u00E4ger, men r\u00E4ddas av sonens franska medborgarskap. Under \u00E5terstoden av kriget arbetade och bodde familjen p\u00E5 ett barnhem som familjen Rothschild uppr\u00E4ttat. N\u00E4r han var tio \u00E5r l\u00E4mnade hans mor honom att klara sig p\u00E5 egen hand. Glucksmann, som deltog i majrevolten 1968, blev medlem av kommunistpartiet n\u00E4r han var 13 \u00E5r, men tr\u00E4dde ur med anledning av Ungernrevolten. Efter att ha vurmat f\u00F6r Maos kulturrevolution, tog han med tiden avst\u00E5nd fr\u00E5n socialismen, och har senare, p\u00E5verkad av Raymond Aron, under 2000-talet tagit politisk st\u00E4llning f\u00F6r h\u00F6gern. Han var en av de f\u00F6rsta filosoferna verksamma vid Centre national de la recherche scientifique, d\u00E4r han inriktade sig p\u00E5 filosofiska aspekter p\u00E5 krig och atomvapen, f\u00F6r att senare j\u00E4mst\u00E4lla marxismen och nazismen, till exempel i boken La Cuisini\u00E8re et le mangeur d'hommes, r\u00E9flexions sur l'\u00C9tat, le marxisme et les camps (1975), som tillkom efter l\u00E4sningen av Aleksandr Solzjenitsyn. Det \u00E4r det enda av hans verk som \u00F6versatts till svenska, Kokerskan och kannibalen: essayer om f\u00F6rh\u00E5llandet mellan staten, marxismen och koncentrationsl\u00E4gren (1978). Med denna bok bidrog han avsev\u00E4rt till att de franska filosoferna fj\u00E4rmade sig fr\u00E5n marxismen och till upplysning om Gulag. Han fick sitt definitiva genombrott med Les Ma\u00EEtres penseurs (1977), som behandlar de tyska \"m\u00E4stert\u00E4nkarna\" Johann Gottlieb Fichte, Friedrich Hegel, Friedrich Nietzsche och Marx, vilkas romantiserande av revolution han kritiserar f\u00F6r att ha grundlagt de totalit\u00E4ra staterna som v\u00E4xte fram under 1900-talet. Glucksmann skildrade Berlinmurens fall i fransk press. Han st\u00F6dde tjetjenerna under f\u00F6rsta Tjetjenienkriget och andra Tjetjenienkriget, st\u00E4llde sig bakom invasionen i Irak 2003, och st\u00F6dde Nicolas Sarkozy n\u00E4r denne 2007 st\u00E4llde upp som presidentkandidat. Som filosof har han kritiserat bland annat marxismen f\u00F6r f\u00F6rment sikte p\u00E5 frihet, n\u00E4r de egentligen endast bildar nya maktstrukturer som de enligt hans mening vidh\u00E5ller med v\u00E5ld mot det som avviker fr\u00E5n deras paradigm. Han \u00E4r en av huvudpersonerna i den grupp franska v\u00E4nsterfilosofer, nouveaux philosophes, som f\u00F6retr\u00E4der antitotalit\u00E4ra \u00E5sikter, och som br\u00F6t med Marx, Friedrich Nietzsche och Friedrich Hegel. Han var \u00E4ven medlem av som bildades med anledning av 11 september-attackerna." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (naski\u011Dis la 19-an de junio 1937 en Boulogne-Billancourt, Francio, mortis la 10-an de novembro 2015 en Parizo) estis franca filozofo kaj politika sciencisto, reprezentanto de la novaj filozofoj. Post kiam li finis siajn studojn de filozofio sub la direkto de Raymond Aron li speciali\u011Dis pri studado de nuklea strategio, minaco kaj milito. Li vidis sin kiel aktivulo fari\u011Dinta intelektulo, pro kio pritrakti filozofion en pure akademia senco havis por li nenian valoron. Tial, la fokuso de lia scienca aktiveco estis ne filozofio, sed politiko." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (* 19. Juni 1937 in Boulogne-Billancourt; \u2020 10. November 2015 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Philosoph und Essayist." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (ur. 19 czerwca 1937 w Boulogne-Billancourt, zm. 10 listopada 2015 w Pary\u017Cu) \u2013 francuski pisarz i filozof pochodzenia \u017Cydowskiego zwi\u0105zany z nurtem , ojciec Rapha\u00EBla Glucksmanna, re\u017Cysera-dokumentalisty. W wi\u0119kszo\u015Bci swoich ksi\u0105\u017Cek Andr\u00E9 Glucksmann podejmuje tematyk\u0119 najbardziej dramatycznych problem\u00F3w wsp\u00F3\u0142czesnego \u015Bwiata. Przede wszystkim r\u00F3\u017Cnych przejaw\u00F3w obecnego w nim z\u0142a. W 2009 zosta\u0142 laureatem O\u015Bwi\u0119cimskiej Nagrody Praw Cz\u0142owieka im. Jana Paw\u0142a II." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (French: [\u0261lyksman]; 19 June 1937 \u2013 10 November 2015) was a French philosopher, activist and writer. He was a leading figure of the new philosophers. Glucksmann began his career as a Marxist, but went on to reject communism in the popular book La Cuisini\u00E8re et le Mangeur d'Hommes (1975), and later became an outspoken critic of the Soviet Union and post-Soviet Russian foreign policy. He was a strong supporter of human rights. In later years he opposed the claim that Islamic terrorism is the product of the clash of civilizations between Islam and the West." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0301 \u0413\u043B\u044E\u043A\u0441\u043C\u0430\u0301\u043D\u043D (\u0444\u0440. Andr\u00E9 Glucksmann; 19 \u0438\u044E\u043D\u044F 1937 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0411\u0443\u043B\u043E\u043D\u044C-\u0411\u0438\u0439\u0430\u043D\u043A\u0443\u0440 \u2014 10 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 2015 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444 \u0438 \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C-\u044D\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0441\u043A\u043B\u043E\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u043A \u044D\u043F\u0430\u0442\u0430\u0436\u0443 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043C\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F. \u041F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u00AB\u043D\u043E\u0432\u044B\u0445 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u043E\u0432\u00BB \u2014 \u0431\u044B\u0432\u0448\u0438\u0445 \u00AB\u043D\u043E\u0432\u044B\u0445 \u043B\u0435\u0432\u044B\u0445\u00BB \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0430 1968 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043F\u043E\u0440\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441 \u043B\u0435\u0432\u044B\u043C \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u0432 \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043E\u0434\u043E\u0432 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043A\u043D\u0438\u0433\u0438 \u00AB\u0410\u0440\u0445\u0438\u043F\u0435\u043B\u0430\u0433 \u0413\u0423\u041B\u0410\u0413\u00BB \u0410. \u0418. \u0421\u043E\u043B\u0436\u0435\u043D\u0438\u0446\u044B\u043D\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0646\u062F\u0631\u064A\u0647 \u063A\u0644\u0648\u0643\u0633\u0645\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Andr\u00E9 Glucksmann)\u200F \u0647\u0648 \u0641\u064A\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0648\u0643\u0627\u062A\u0628 \u0646\u0627\u0634\u0637 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u064A\u0647\u0648\u062F\u064A \u0623\u0634\u0643\u0646\u0627\u0632\u064A \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u064A\u0648\u0645 19 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1937 \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0628\u0648\u0644\u0648\u0646-\u0628\u064A\u0627\u0646\u0643\u0648\u0631 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060C \u064A\u0639\u062A\u0628\u0631 \u0623\u062D\u062F \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0644\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u0629\u060C \u0641\u064A \u0628\u062F\u0627\u064A\u0629 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0643\u0633\u064A\u0627\u064B \u0648\u062B\u0645 \u0631\u0641\u0636\u0647\u0627 \u0648\u0623\u0644\u0641 \u0643\u062A\u0627\u0628 La Cuisini\u00E8re et le Mangeur d'Hommes \u0641\u064A \u0633\u0646\u0629 1975 \u0648\u0623\u0644\u0630\u064A \u0625\u0646\u062A\u0642\u062F \u0628\u0647 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u0629 \u0648\u0642\u062F \u0644\u0627\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062A\u0627\u0628 \u0634\u0639\u0628\u064A\u0629 \u0643\u0628\u064A\u0631\u0629 \u0648\u062B\u0645 \u0623\u0635\u0628\u062D \u0646\u0627\u0642\u062F \u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u0627\u062A \u0627\u0644\u0625\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064A\u064A\u062A\u064A \u0648\u062F\u0627\u0639\u0645 \u0644\u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0639\u0627\u0631\u0636 \u0645\u0641\u0647\u0648\u0645 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064A \u0633\u064A\u062F\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062A\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0627\u0644\u062D\u0636\u0627\u0631\u064A \u0628\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0628\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u060C \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A \u064A\u0648\u0645 10 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2015 \u0641\u064A \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (Boulogne-Billancourt, 19 de junio de 1937-Par\u00EDs, 10 de noviembre de 2015)\u200B fue un fil\u00F3sofo y ensayista franc\u00E9s de origen jud\u00EDo austr\u00EDaco, miembro de la Academia Europea de Ciencias y Artes." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30F3\u30C9\u30EC\u30FB\u30B0\u30EA\u30E5\u30C3\u30AF\u30B9\u30DE\u30F3\uFF08Andr\u00E9 Glucksmann\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: [\u0261lyksman] ; 1937\u5E746\u670819\u65E5 - 2015\u5E7411\u670810\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u653F\u6CBB\u54F2\u5B66\u8005\u3001\u6D3B\u52D5\u5BB6\u3001\u4F5C\u5BB6\u3002\u65B0\u54F2\u5B66\u8005\u306E\u7B2C\u4E00\u4EBA\u8005\u3002\u30A2\u30B7\u30E5\u30B1\u30CA\u30FC\u30B8\u7CFB\u30E6\u30C0\u30E4\u4EBA\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (Boulogne-Billancourt, 1937ko ekainaren 19a - Paris, 2015eko azaroaren 9a) frantziar filosofo, ekintzaile eta idazlea izan zen. Frantzian jaio zen, judu askenazien familia batean. figura nabarmena izan zen. Marxista izaten hasi zen, baina komunismoa uko egin zion La Cuisini\u00E8re et le Mangeur d'Hommes 1975eko liburuan, eta Sobietar Batasunaren eta Errusia postsobietarraren atzerri politikaren kritikari sutsu bihurtu zen. Giza eskubideen defendatzailea ere izan zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (Boulogne-Billancourt, 19 giugno 1937 \u2013 Parigi, 9 novembre 2015) \u00E8 stato un filosofo e saggista francese. La sua personalit\u00E0 di intellettuale engag\u00E9 viene accostata ai protagonisti della corrente intellettuale della nouvelle philosophie, quella cerchia di filosofi che, negli anni '70 del Novecento, oper\u00F2 una decisa rottura con il marxismo: la figura di Glucksmann \u00E8 considerata una sorta di tramite, tra gli artefici di quella stagione culturale e gli esponenti della generazione di intellettuali marxisti che li aveva preceduti, come Jean-Paul Sartre, Raymond Aron e Michel Foucault. Particolare fu il suo impegno per la difesa e l'affermazione dei diritti umani, con un'azione che, di volta in volta, prescindeva da ogni considerazione e contingenza di tipo ideologico, un atteggiamento che, a volte, lo port\u00F2 ad assumere prese di posizione controcorrente, come l'interventismo filo-atlantista nel teatro bellico del Kosovo nel 1999, oppure, come nelle elezioni francesi del 2007, il sostegno dichiarato all'esponente di centro-destra Nicolas Sarkozy contro la pur rispettata candidata socialista S\u00E9gol\u00E8ne Royal." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann est un philosophe et essayiste fran\u00E7ais, n\u00E9 le 19 juin 1937 \u00E0 Boulogne-Billancourt (Seine-et-Oise), et mort le 9 novembre 2015 \u00E0 Paris 10e. Engag\u00E9 dans sa jeunesse dans le mao\u00EFsme, il est ensuite associ\u00E9 au courant dit des \u00AB nouveaux philosophes \u00BB et \u00E9volue progressivement vers une position atlantiste et n\u00E9olib\u00E9rale." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann (Boulogne-Billancourt, 19 de juny de 1937 - Par\u00EDs, 10 de novembre de 2015) fou un fil\u00F2sof i assagista franc\u00E8s. Malgrat haver comen\u00E7at la seva carrera amb un posicionament ideol\u00F2gic a l'esquerra adherit a les idees marxistes i haver sigut militant maoista durant la seva joventut, es va anar acostant gradualment cap a un rumb dret\u00E0, arribant fins i tot a donar suport a Nicolas Sarkozy a les eleccions presidencials franceses del 2007. \u00C9s pare de l'eurodiputat franc\u00E8s (2019-2024) Rapha\u00EBl Glucksmann." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ashkenazi_Jew" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lebanon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chechnya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fichte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicaragua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Satirical" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_essayists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2015_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nihilism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Tibet_freedom_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Wall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dostoyevsky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Chirac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chechen_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/21st-century_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_European_Academy_of_Sciences_and_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria-Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Hollande" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Kohlenberger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Totalitarianism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Former_Marxists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Romania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Maoists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:ENS_Fontenay-Saint-Cloud-Lyon_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Andre_Glucksmann2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Brothers_Karamazov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Czech-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Andr\u00E9_Glucksmann_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Glucksmann.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wealth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nietzsche" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2007_French_presidential_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Romanian-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prague_Declaration_on_European_Conscience_and_Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_boat_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Zionists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boulogne-Billancourt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wei_Jingsheng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gazprom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_Normale_Sup\u00E9rieure_Lettres_et_Sciences_Humaines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Darfur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TELOS_(journal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demons_(Dostoevsky_novel)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Sarkozy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Contras" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Desmond_Tutu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/20th-century_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bukovina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_essayists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Order_of_the_Cross_of_Terra_Mariana,_3rd_Class" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tbilisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Boulogne-Billancourt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamic_terrorism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Continental_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hegel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00E1clav_Havel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NATO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernard-Henri_L\u00E9vy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ronald_Reagan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Muslims" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquotelang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IMDb_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andr\u00E9_Glucksmann_(cropped).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1093430664 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.spiegel.de/international/europe/philosopher-andre-glucksmann-a-dark-vision-of-the-future-of-europe-a-851266.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.telospress.com" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "16395" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2016618 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 Glucksmann in January 2012" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.06fb43" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0623\u0646\u062F\u0631\u064A\u0647_\u063A\u0644\u0648\u0643\u0633\u0645\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A2\u30F3\u30C9\u30EC\u30FB\u30B0\u30EA\u30E5\u30C3\u30AF\u30B9\u30DE\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/11853985X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0531\u0576\u0564\u0580\u0565_\u0533\u056C\u0575\u0578\u0582\u056F\u057D\u0574\u0561\u0576" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/97851023" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0410\u043D\u0434\u0440\u044D_\u0413\u043B\u044E\u043A\u0441\u043C\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p073410578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q362349" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435_\u0413\u043B\u044E\u043A\u0441\u043C\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D0\u05E0\u05D3\u05E8\u05D4_\u05D2\u05DC\u05D9\u05E7\u05E1\u05DE\u05DF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0622\u0646\u062F\u0631\u0647_\u06AF\u0644\u0648\u06A9\u0633\u0645\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/160152240" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3Lq3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0413\u043B\u044E\u043A\u0441\u043C\u0430\u043D\u043D,_\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/175751110" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosopher" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Andr\u00E9_Glucksmann?oldid=1093430664&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mainInterests" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/era" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/21st-century_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/20th-century_philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/mainInterest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/era" : [ { "type" : "literal", "value" : 20 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Boulogne-Billancourt, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boulogne-Billancourt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_Normale_Sup\u00E9rieure_Lettres_et_Sciences_Humaines" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Continental_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Philosophers" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/schoolTradition" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Continental_philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paris, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2015-11-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2015-11-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2015" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Redeker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prix_de_l'essai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Glucksmann" } ] }}