{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u0169ng-L\u1EA1c,_Andrew" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Andrew_Dung-Lac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Dung_Lac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Dung_Lac_An_Tran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Roman_Calendar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_24" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_who_were_beheaded" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Orange" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/patron" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christ_Cathedral_(Garden_Grove,_California)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_given_name_Andrew" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints_named_Andrew" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryRomanCatholicMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q43115" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Martyr110296618" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMartyrsExecutedByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryChristianSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeopleExecutedByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByVietnamByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBacNinhProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andreas D\u0169ng L\u1EA1c" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrew D\u0169ng-L\u1EA1c" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0417\u0443\u043D\u0433 \u041B\u0430\u043A" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9s Dung-Lac" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andreas D\u0169ng-L\u1EA1c" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrzej D\u0169ng L\u1EA1c" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 D\u0169ng-L\u1EA1c" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9648\u5B89\u52C7\u4E50" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrea D\u0169ng L\u1EA1c" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Santo Andr\u00E9 Dung-Lac" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andreas Dung-Lac" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9648\u5B89\u52C7\u4E50\uFF08\u8D8A\u5357\u6587\uFF1AAnr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c\uFF0C1795\u5E74\uFF0D1839\u5E7412\u670821\u65E5\uFF09\uFF0C\u5723\u540D\u5B89\u5FB7\u808B\uFF08Andreas\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u8D8A\u5357\u5929\u4E3B\u6559\u795E\u7236\uFF0C\u5728\u660E\u547D\u5E1D\u7EDF\u6CBB\u65F6\u671F\u88AB\u65A9\u9996\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u5723\u4EBA\u4E4B\u4E00\u3002 \u4ED6\u57281795\u5E74\u51FA\u751F\u65F6\u540D\u4E3A\u201C\u9648\u5B89\u52C7\u201D\uFF0C\u53D7\u6D17\u65F6\u53D6\u5723\u540D\u5B89\u5FB7\u52D2\uFF0C1823\u5E743\u670815\u65E5\u795D\u5723\u4E3A\u795E\u7236\u3002\u5728\u8FEB\u5BB3\u671F\u95F4\uFF0C\u4ED6\u66F4\u540D\u4E3A\u201C\u4E50\u201D\uFF0C\u4EE5\u9003\u907F\u6293\u6355\u300211\u670824\u65E5\uFF0C\u4ED6\u8207\u5176\u4ED6\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u8056\u4EBA\u4E00\u8D77\u53D7\u6176\u65E5\u7684\u7D00\u5FF5\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Santo Andreas D\u0169ng-L\u1EA1c (bahasa Vietnam: Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c , pelafalan Vietnam: ), bahasa Prancis: Andr\u00E9 D\u0169ng-L\u1EA1c) (1795 \u2013 21 Desember 1839) adalah seorang imam Katolik Roma Vietnam. Ia dieksekusi dengan cara dipancung pada masa pemerintahan Minh M\u1EA1ng. Ia adalah santo dan martir Gereja Katolik." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Saint Andr\u00E9 D\u0169ng-L\u1EA1c (en vietnamien: Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c), n\u00E9 en 1795 et mort (ex\u00E9cut\u00E9) \u00E0 Hanoi le 21 d\u00E9cembre 1839, \u00E9tait un pr\u00EAtre catholique vietnamien qui fut ex\u00E9cut\u00E9 par d\u00E9capitation sous le r\u00E8gne de Minh M\u1EA1ng. Consid\u00E9r\u00E9 comme martyr pour la foi par l'\u00C9glise catholique, il fut canonis\u00E9 en 1988. Liturgiquement, il est comm\u00E9mor\u00E9 le 24 novembre, avec l'ensemble du groupe des martyrs vietnamiens." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrew Tr\u1EA7n D\u0169ng-L\u1EA1c (Vietnamese: Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c, Vietnamese pronunciation: [a\u02D0n\u02E7re\u02E7 t\u0255\u0259n\u02E8\u02E9 a\u02D0n\u02E7 zu\u014B\u02E7\u02E5 lak\u02E7\u02E8]), French: Andr\u00E9 D\u0169ng-L\u1EA1c; c. 1795 \u2013 21 December 1839) was a Vietnamese Roman Catholic priest. He was executed by beheading during the reign of Minh M\u1EA1ng. He is a saint and martyr of the Catholic Church." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrzej D\u0169ng L\u1EA1c (wiet. Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng (L\u1EA1c)) (ur. ok. 1795 w B\u1EAFc Ninh w Wietnamie, zm. 21 grudnia 1839 w Hanoi) \u2013 \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego, m\u0119czennik, pierwszy wietnamski ksi\u0105dz katolicki." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 D\u0169ng-L\u1EA1c (em vietnamita: Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c; Vietname, 1795 \u2014 Vietname, 21 de dezembro de 1839) foi um sacerdote vietnamita. Foi ordenado sacerdote no dia 15 de mar\u00E7o de 1823. Foi preso durante as persegui\u00E7\u00F5es do imperador vietnamita . Foi morto por decapita\u00E7\u00E3o no ano de 1839, \u00E9 um dos chamados \"M\u00E1rtires do Vietn\u00E3\"." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrea D\u0169ng L\u1EA1c (Bac Ninh, 1785 circa \u2013 Hanoi, 21 dicembre 1839) \u00E8 stato un presbitero vietnamita.Decapitato durante le persecuzioni anticristiane nel Tonchino, venne beatificato nel 1900 da papa Leone XIII e nel 1988 fu dichiarato santo da papa Giovanni Paolo II insieme ai suoi 116 compagni di martirio. La memoria liturgica di Sant'Andrea D\u0169ng L\u1EA1c e quella dei suoi 116 compagni martiri \u00E8 stata fissata al 24 novembre." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0417\u0443\u043D\u0433 \u041B\u0430\u043A (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Anr\u00EA D\u0169ng (L\u1EA1c)), \u0438\u043C\u044F \u043F\u0440\u0438 \u0440\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u0438 \u0427\u0430\u043D \u0410\u043D \u0417\u0443\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Tr\u1EA7n An D\u0169ng), \u043F\u043E\u043B\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043C\u044F \u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0427\u0430\u043D \u0410\u043D \u0417\u0443\u043D\u0433 (\u041B\u0430\u043A) (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng (L\u1EA1c)), (1795, \u0411\u0430\u043A\u043D\u0438\u043D\u044C, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u2014 21 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1839, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0439 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andreas D\u0169ng L\u1EA1c, f\u00F6dd 1795 i provinsen B\u1EAFc Ninh, d\u00F6d 21 december 1839 i Cau Giay, Hanoi, var en vietnamesisk romersk-katolsk pr\u00E4st och martyr. Han v\u00F6rdas som helgon i Romersk-katolska kyrkan, med minnesdag den 24 november. Detta datum firas alla ." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9s Dung-Lac [a\u02D0nze\u02E7 t\u0255\u0259n\u02E8\u02E9 a\u02D0n\u02E7 zu\u014B\u02E7\u02E5 lak\u02E7\u02E8] (en vietnamita: Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c, 1795 \u2013 21 de diciembre de 1839) fue un sacerdote cat\u00F3lico vietnamita ejecutado mediante el m\u00E9todo de decapitaci\u00F3n en \u0110\u1EA1i Nam, Vietnam bajo el reinado de Minh Mang. Es venerado como santo en la Iglesia cat\u00F3lica.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andreas Dung-Lac (Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c, * um 1785; \u2020 21. Dezember 1839 in Hanoi) war ein vietnamesischer Priester und M\u00E4rtyrer. Er und seine Gef\u00E4hrten werden in der r\u00F6misch-katholischen Kirche als Heilige verehrt." , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andrew D\u0169ng-L\u1EA1c" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint_Paul_Catholic_Church_(Westerville,_Ohio)_-_Saint_Andrew_Dung_Lac.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_priests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1839_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1795_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_priests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_Vietnam_by_decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EAFc_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_martyrs_executed_by_decapitation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andrea D\u0169ng L\u1EA1c (Bac Ninh, 1785 circa \u2013 Hanoi, 21 dicembre 1839) \u00E8 stato un presbitero vietnamita.Decapitato durante le persecuzioni anticristiane nel Tonchino, venne beatificato nel 1900 da papa Leone XIII e nel 1988 fu dichiarato santo da papa Giovanni Paolo II insieme ai suoi 116 compagni di martirio. La memoria liturgica di Sant'Andrea D\u0169ng L\u1EA1c e quella dei suoi 116 compagni martiri \u00E8 stata fissata al 24 novembre." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andreas D\u0169ng L\u1EA1c, f\u00F6dd 1795 i provinsen B\u1EAFc Ninh, d\u00F6d 21 december 1839 i Cau Giay, Hanoi, var en vietnamesisk romersk-katolsk pr\u00E4st och martyr. Han v\u00F6rdas som helgon i Romersk-katolska kyrkan, med minnesdag den 24 november. Detta datum firas alla ." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrew Tr\u1EA7n D\u0169ng-L\u1EA1c (Vietnamese: Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c, Vietnamese pronunciation: [a\u02D0n\u02E7re\u02E7 t\u0255\u0259n\u02E8\u02E9 a\u02D0n\u02E7 zu\u014B\u02E7\u02E5 lak\u02E7\u02E8]), French: Andr\u00E9 D\u0169ng-L\u1EA1c; c. 1795 \u2013 21 December 1839) was a Vietnamese Roman Catholic priest. He was executed by beheading during the reign of Minh M\u1EA1ng. He is a saint and martyr of the Catholic Church." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 D\u0169ng-L\u1EA1c (em vietnamita: Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c; Vietname, 1795 \u2014 Vietname, 21 de dezembro de 1839) foi um sacerdote vietnamita. Foi ordenado sacerdote no dia 15 de mar\u00E7o de 1823. Foi preso durante as persegui\u00E7\u00F5es do imperador vietnamita . Foi morto por decapita\u00E7\u00E3o no ano de 1839, \u00E9 um dos chamados \"M\u00E1rtires do Vietn\u00E3\"." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9648\u5B89\u52C7\u4E50\uFF08\u8D8A\u5357\u6587\uFF1AAnr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c\uFF0C1795\u5E74\uFF0D1839\u5E7412\u670821\u65E5\uFF09\uFF0C\u5723\u540D\u5B89\u5FB7\u808B\uFF08Andreas\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u8D8A\u5357\u5929\u4E3B\u6559\u795E\u7236\uFF0C\u5728\u660E\u547D\u5E1D\u7EDF\u6CBB\u65F6\u671F\u88AB\u65A9\u9996\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u5723\u4EBA\u4E4B\u4E00\u3002 \u4ED6\u57281795\u5E74\u51FA\u751F\u65F6\u540D\u4E3A\u201C\u9648\u5B89\u52C7\u201D\uFF0C\u53D7\u6D17\u65F6\u53D6\u5723\u540D\u5B89\u5FB7\u52D2\uFF0C1823\u5E743\u670815\u65E5\u795D\u5723\u4E3A\u795E\u7236\u3002\u5728\u8FEB\u5BB3\u671F\u95F4\uFF0C\u4ED6\u66F4\u540D\u4E3A\u201C\u4E50\u201D\uFF0C\u4EE5\u9003\u907F\u6293\u6355\u300211\u670824\u65E5\uFF0C\u4ED6\u8207\u5176\u4ED6\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u8056\u4EBA\u4E00\u8D77\u53D7\u6176\u65E5\u7684\u7D00\u5FF5\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andreas Dung-Lac (Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c, * um 1785; \u2020 21. Dezember 1839 in Hanoi) war ein vietnamesischer Priester und M\u00E4rtyrer. Er und seine Gef\u00E4hrten werden in der r\u00F6misch-katholischen Kirche als Heilige verehrt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrzej D\u0169ng L\u1EA1c (wiet. Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng (L\u1EA1c)) (ur. ok. 1795 w B\u1EAFc Ninh w Wietnamie, zm. 21 grudnia 1839 w Hanoi) \u2013 \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego, m\u0119czennik, pierwszy wietnamski ksi\u0105dz katolicki." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Santo Andreas D\u0169ng-L\u1EA1c (bahasa Vietnam: Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c , pelafalan Vietnam: ), bahasa Prancis: Andr\u00E9 D\u0169ng-L\u1EA1c) (1795 \u2013 21 Desember 1839) adalah seorang imam Katolik Roma Vietnam. Ia dieksekusi dengan cara dipancung pada masa pemerintahan Minh M\u1EA1ng. Ia adalah santo dan martir Gereja Katolik." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0417\u0443\u043D\u0433 \u041B\u0430\u043A (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Anr\u00EA D\u0169ng (L\u1EA1c)), \u0438\u043C\u044F \u043F\u0440\u0438 \u0440\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u0438 \u0427\u0430\u043D \u0410\u043D \u0417\u0443\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Tr\u1EA7n An D\u0169ng), \u043F\u043E\u043B\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043C\u044F \u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0427\u0430\u043D \u0410\u043D \u0417\u0443\u043D\u0433 (\u041B\u0430\u043A) (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng (L\u1EA1c)), (1795, \u0411\u0430\u043A\u043D\u0438\u043D\u044C, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u2014 21 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1839, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0439 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9s Dung-Lac [a\u02D0nze\u02E7 t\u0255\u0259n\u02E8\u02E9 a\u02D0n\u02E7 zu\u014B\u02E7\u02E5 lak\u02E7\u02E8] (en vietnamita: Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c, 1795 \u2013 21 de diciembre de 1839) fue un sacerdote cat\u00F3lico vietnamita ejecutado mediante el m\u00E9todo de decapitaci\u00F3n en \u0110\u1EA1i Nam, Vietnam bajo el reinado de Minh Mang. Es venerado como santo en la Iglesia cat\u00F3lica.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Saint Andr\u00E9 D\u0169ng-L\u1EA1c (en vietnamien: Anr\u00EA Tr\u1EA7n An D\u0169ng L\u1EA1c), n\u00E9 en 1795 et mort (ex\u00E9cut\u00E9) \u00E0 Hanoi le 21 d\u00E9cembre 1839, \u00E9tait un pr\u00EAtre catholique vietnamien qui fut ex\u00E9cut\u00E9 par d\u00E9capitation sous le r\u00E8gne de Minh M\u1EA1ng. Consid\u00E9r\u00E9 comme martyr pour la foi par l'\u00C9glise catholique, il fut canonis\u00E9 en 1988. Liturgiquement, il est comm\u00E9mor\u00E9 le 24 novembre, avec l'ensemble du groupe des martyrs vietnamiens." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christianity_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EAFc_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1839_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Westerville,_Ohio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minh_M\u1EA1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_martyrs_executed_by_decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_Vietnam_by_decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_priests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Orange" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Martyrology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Priesthood_in_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_priests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Roman_Calendar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholicism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1795_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Circa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Subject_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-vi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_saint" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Saint_Paul_Catholic_Church_(Westerville,_Ohio)_-_Saint_Andrew_Dung_Lac.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1114431706 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20061114121700/http:/www.katolsk.no/biografi/adung_en.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://saints.sqpn.com/saint-anre-tran-an-dung/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3528" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 870908 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andrew D\u0169ng-L\u1EA1c" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "in St. Paul the Apostle Catholic Church, Westerville, Ohio" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "detail from a stained glass window" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrew D\u0169ng-L\u1EA1c," , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Andrea_Dung-Lac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Andrea_D\u0169ng_L\u1EA1c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Andrija_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0410\u043D\u0434\u0440\u044D\u0439_\u0417\u0443\u043D\u0433-\u041B\u0430\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u0439_\u0417\u0443\u043D\u0433_\u041B\u0430\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03k8p0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Andrzej_D\u0169ng_L\u1EA1c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Andreas_Dung-Lac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/43983249" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sco.dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Andreas_D\u0169ng_L\u1EA1c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/189572078" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4c8ZE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Anr\u00EA_D\u0169ng_L\u1EA1c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Santo_Andr\u00E9_Dung-Lac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9648\u5B89\u52C7\u4E50" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9s_Dung-Lac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u0646\u062F\u0631\u0648_\u062F\u0648\u0646\u062C_\u0644\u0627\u0643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q496924" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/D\u0169ng-L\u1EA1c_Szent_Andr\u00E1s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Andreas_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Priest" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c?oldid=1114431706&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh_province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1795 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh_province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1795" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/patronage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Orange" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/veneratedIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/veneratedIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/feastDay" : [ { "type" : "literal", "value" : "--12-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ,      { "type" : "literal", "value" : "--11-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ,      { "type" : "literal", "value" : "--12-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1900-11-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1900-11-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1839-12-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1839-12-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 200 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/portal" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saints" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Biography" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Catholicism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1839" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Dung-Lac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_D\u0169ng-L\u1EA1c" } ] }}