{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EA1i_Vi\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints_from_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_beatified_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_de_Rhodes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_child_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Youth_Day_2002" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_26" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat17th-centuryChristianSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseBeatifiedPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Martyr110296618" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConvertsToRomanCatholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByVietnamByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeopleExecutedByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat17th-centuryRomanCatholicMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q43115" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBeatifiedPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Convert109962414" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andreas von Ph\u00FA Y\u00EAn" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andreas dari Ph\u00FA Y\u00EAn" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrzej z Ph\u00FA Y\u00EAn" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrew of Ph\u00FA Y\u00EAn" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andr\u00E9 de Ph\u00FA Y\u00EAn" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ond\u0159ej z Ph\u00FA Y\u00EAn" , "lang" : "cs" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Blahoslaven\u00FD Ond\u0159ej z Ph\u00FA Y\u00EAn (asi 1624, \u2013 26. \u010Dervence 1644, ) byl vietnamsk\u00FD \u0159\u00EDmskokatolick\u00FD katechumen a mu\u010Dedn\u00EDk. Katolick\u00E1 c\u00EDrkev ho uct\u00EDv\u00E1 jako blahoslaven\u00E9ho." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrew of Phu Yen (1624 \u2013 26 July 1644) is known as the \"Protomartyr of Vietnam.\" Baptized in 1641, he was a dedicated assistant to Jesuit missionaries and was thus arrested in the purge of Christians launched in 1644. After refusing to abjure the faith, he was put to death in K\u1EBB Ch\u00E0m. Andrew was beatified by Pope John Paul II on March 5, 2000. His feast day is 26 July." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le bienheureux Andr\u00E9 de Ph\u00FA Y\u00EAn est un jeune cat\u00E9chiste la\u00EFc vietnamien n\u00E9 en 1625 dans la province de Ran Ran (Ph\u00FA Y\u00EAn) et mort \u00E0 le 26 juillet 1644 comme martyr de la foi. Il a \u00E9t\u00E9 b\u00E9atifi\u00E9 le 5 mars 2000 par le pape Jean-Paul II. Consid\u00E9r\u00E9 comme le protomartyr de l'\u00C9glise vietnamienne, il est le patron de la jeunesse du pays." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrzej z Ph\u00FA Y\u00EAn (ur. w 1625 lub 1626 zm. 26 lipca 1644) \u2013 m\u0119czennik, b\u0142ogos\u0142awiony Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Pochodzi\u0142 z prowincji z Ph\u00FA Y\u00EAn w Wietnamie. W 1641, roku razem z matk\u0105, przyj\u0105\u0142 chrzest; potem zosta\u0142 katechet\u0105. W 1644 roku, na polecenie kr\u00F3la, w\u0142adze rozpocz\u0119\u0142y prze\u015Bladowania katolik\u00F3w. Aresztowano go razem z innymi katechistami. W wi\u0119zieniu by\u0142 torturowany \u2013 w\u00F3wczas doprowadzono go przed oblicze gubernatora, kt\u00F3ry pr\u00F3bowa\u0142 go zmusi\u0107 do wyrzeczenia si\u0119 wiary, jednak odm\u00F3wi\u0142. W czasie publicznego procesu, 26 lipca 1644 roku, skazano go na kar\u0119 \u015Bmierci. Wyrok wykonano w tym samym dniu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andreas (Anr\u00EA) von Ph\u00FA Y\u00EAn (* 1624/25/26 in M\u1EB1ng L\u0103ng, , Provinz Ph\u00FA Y\u00EAn; \u2020 26. Juli 1644 in K\u1EBB Ch\u00E0m, Provinz Qu\u1EA3ng Nam) war der erste Vietnamese, der aufgrund seiner Konversion zum christlichen Glauben hingerichtet wurde. Er wird in der katholischen Kirche als Seliger und \u201EProtom\u00E4rtyrer Vietnams\u201C verehrt. Im Jahr 1892 wurde von der Pariser Mission in Andreas\u2019 Heimatort M\u1EB1ng L\u0103ng eine ihm gewidmete neogotische Kirche errichtet." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yang Diberkati Andreas dari Phu Yen (1624 \u2013 26 Juli 1644) dikenal sebagai \" dari Vietnam.\" Dibaptis pada 1641, ia merupakan seorang asisten yang mendedikasikan dirinya kepada para misionaris Yesuit dan kemudian ditahan dalam sebuah pembersihan umat Kristen yang diluncurkan pada 1644. Setelah menolak untuk membuang imannya, ia dibunuh di Ke Kham. Andrew dibeatifikasi oleh Paus Yohanes Paulus II pada 5 Maret 2000. Hari perayaannya adalah 26 Juli." , "lang" : "in" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andrew of Phu Yen" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrew_of_Phu_Yen.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1644_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_Vietnam_by_decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_Christian_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_beatified_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ph\u00FA_Y\u00EAn_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Converts_to_Roman_Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1624_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andrzej z Ph\u00FA Y\u00EAn (ur. w 1625 lub 1626 zm. 26 lipca 1644) \u2013 m\u0119czennik, b\u0142ogos\u0142awiony Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Pochodzi\u0142 z prowincji z Ph\u00FA Y\u00EAn w Wietnamie. W 1641, roku razem z matk\u0105, przyj\u0105\u0142 chrzest; potem zosta\u0142 katechet\u0105. W 1644 roku, na polecenie kr\u00F3la, w\u0142adze rozpocz\u0119\u0142y prze\u015Bladowania katolik\u00F3w. Aresztowano go razem z innymi katechistami. W wi\u0119zieniu by\u0142 torturowany \u2013 w\u00F3wczas doprowadzono go przed oblicze gubernatora, kt\u00F3ry pr\u00F3bowa\u0142 go zmusi\u0107 do wyrzeczenia si\u0119 wiary, jednak odm\u00F3wi\u0142. W czasie publicznego procesu, 26 lipca 1644 roku, skazano go na kar\u0119 \u015Bmierci. Wyrok wykonano w tym samym dniu. Zosta\u0142 beatyfikowany przez papie\u017Ca Jana Paw\u0142a II w dniu 5 marca 2000 roku." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yang Diberkati Andreas dari Phu Yen (1624 \u2013 26 Juli 1644) dikenal sebagai \" dari Vietnam.\" Dibaptis pada 1641, ia merupakan seorang asisten yang mendedikasikan dirinya kepada para misionaris Yesuit dan kemudian ditahan dalam sebuah pembersihan umat Kristen yang diluncurkan pada 1644. Setelah menolak untuk membuang imannya, ia dibunuh di Ke Kham. Andrew dibeatifikasi oleh Paus Yohanes Paulus II pada 5 Maret 2000. Hari perayaannya adalah 26 Juli." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le bienheureux Andr\u00E9 de Ph\u00FA Y\u00EAn est un jeune cat\u00E9chiste la\u00EFc vietnamien n\u00E9 en 1625 dans la province de Ran Ran (Ph\u00FA Y\u00EAn) et mort \u00E0 le 26 juillet 1644 comme martyr de la foi. Il a \u00E9t\u00E9 b\u00E9atifi\u00E9 le 5 mars 2000 par le pape Jean-Paul II. Consid\u00E9r\u00E9 comme le protomartyr de l'\u00C9glise vietnamienne, il est le patron de la jeunesse du pays." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Blahoslaven\u00FD Ond\u0159ej z Ph\u00FA Y\u00EAn (asi 1624, \u2013 26. \u010Dervence 1644, ) byl vietnamsk\u00FD \u0159\u00EDmskokatolick\u00FD katechumen a mu\u010Dedn\u00EDk. Katolick\u00E1 c\u00EDrkev ho uct\u00EDv\u00E1 jako blahoslaven\u00E9ho." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andreas (Anr\u00EA) von Ph\u00FA Y\u00EAn (* 1624/25/26 in M\u1EB1ng L\u0103ng, , Provinz Ph\u00FA Y\u00EAn; \u2020 26. Juli 1644 in K\u1EBB Ch\u00E0m, Provinz Qu\u1EA3ng Nam) war der erste Vietnamese, der aufgrund seiner Konversion zum christlichen Glauben hingerichtet wurde. Er wird in der katholischen Kirche als Seliger und \u201EProtom\u00E4rtyrer Vietnams\u201C verehrt. Sein urspr\u00FCnglicher vietnamesischer Name ist nicht \u00FCberliefert. Er schloss sich als Jugendlicher dem Jesuiten Alexandre de Rhodes an, der seit 1640 im zentralen Vietnam (damals Cochinchina genannt) wieder missionarisch t\u00E4tig war. 1641 wurde er von diesem getauft und nahm dabei den christlichen Namen Andreas an. In der Folgezeit wurde er Katechet (Religionslehrer) und unterst\u00FCtzte De Rhodes als landeskundiger Gehilfe. Der Machthaber der Region, der , hatte den christlichen Missionar in seinem Herrschaftsgebiet zun\u00E4chst toleriert, kam aber Anfang 1644 zu dem Schluss, dass dessen wachsende Anh\u00E4ngerschar eine Gefahr f\u00FCr seine Herrschaft darstellen k\u00F6nnte. De Rhodes fiel in Ungnade und wurde verhaftet, das Christentum verboten. Als Gefangener wurde er Augenzeuge der Hinrichtung seines Gehilfen Andreas: Da dieser sich weigerte, seinen Glauben \u00F6ffentlich abzuschw\u00F6ren, wurde er vom lokalen Statthalter als abschreckendes Beispiel zum Tode verurteilt. Am 26. Juli wurde er im Alter von etwa neunzehn Jahren durch einen Speersto\u00DF und anschlie\u00DFende Enthauptung hingerichtet. De Rhodes wurde schlie\u00DFlich 1645 unter Androhung der Todesstrafe aus dem Land verbannt und ging nach Macau, wobei er Andreas\u2019 \u00DCberreste als Reliquien mitnahm. Vermutlich noch in Gefangenschaft hatte er einen 16-seitigen portugiesischsprachigen Bericht verfasst, in dem er das Martyrium seines Unterst\u00FCtzers schilderte. Nach seiner R\u00FCckkehr nach Europa baute er die Beschreibung umfangreich aus und ver\u00F6ffentlichte 1652 eine italienische und im Jahr darauf eine franz\u00F6sische 109-seitige Schilderung der Ereignisse. Dieser Text diente den sp\u00E4teren spanischen und franz\u00F6sischen Missionaren in Vietnam als Grundlage f\u00FCr die Verbreitung der Andreas-Verehrung. Im Jahr 1892 wurde von der Pariser Mission in Andreas\u2019 Heimatort M\u1EB1ng L\u0103ng eine ihm gewidmete neogotische Kirche errichtet. Am 5. M\u00E4rz 2000 wurde Andreas von Ph\u00FA Y\u00EAn durch Papst Johannes Paul II. im Rahmen einer Messe im Petersdom seliggesprochen (gemeinsam mit Pedro Calungsod, , den und den M\u00E4rtyrinnen von Nowogr\u00F3dek). Er war einer der Patrone des Weltjugendtags 2002." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Andrew of Phu Yen (1624 \u2013 26 July 1644) is known as the \"Protomartyr of Vietnam.\" Baptized in 1641, he was a dedicated assistant to Jesuit missionaries and was thus arrested in the purge of Christians launched in 1644. After refusing to abjure the faith, he was put to death in K\u1EBB Ch\u00E0m. Andrew was beatified by Pope John Paul II on March 5, 2000. His feast day is 26 July." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catechist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Homily" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gospel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Society_of_Jesus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protomartyr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_Vietnam_by_decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Missionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_Christian_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Execution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Faith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_de_Rhodes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_priest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mandarin_(bureaucrat)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Annam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_beatified_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ph\u00FA_Y\u00EAn_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ke_Cham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beatification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1644_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K\u1EBB_Ch\u00E0m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_Y\u00EAn_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_de_Rhodes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Converts_to_Roman_Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyrdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1624_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baptism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrew_of_Phu_Yen.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109440875 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5837" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 25570782 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Andrew of Phu Yen" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1147217262" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.09rvsq0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Andreas_dari_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Andrzej_z_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Anr\u00EA_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Andreas_von_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2uLUJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q31397" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_de_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/7537151248007944270001" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Ond\u0159ej_z_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn?oldid=1109440875&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Protomartyr of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_Y\u00EAn_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1624 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_Y\u00EAn_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1624" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/feastDay" : [ { "type" : "literal", "value" : "--07-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titles" : [ { "type" : "literal", "value" : "Protomartyr of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 150 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2000-03-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2000-03-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Rome" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "K\u1EBB Ch\u00E0m, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1644-07-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1644-07-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K\u1EBB_Ch\u00E0m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1644" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "Blessed" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Phu_Yen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blessed_Andrew_of_Phu_Yen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blessed_Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_of_Ph\u00FA_Y\u00EAn" } ] }}