{  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Angola\u2013Vietnam_relations" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Relation100031921" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Relations entre l'Angola et le Vi\u00EAt Nam" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0646\u063A\u0648\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0433\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E-\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0435 \u043E\u0442\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Angola\u2013Vietnam relations" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA0\uD2B8\uB0A8-\uC559\uACE8\uB77C \uAD00\uACC4" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5B89\u54E5\u62C9\uFF0D\u8D8A\u5357\u5173\u7CFB" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Relacions entre Angola i el Vietnam" , "lang" : "ca" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Relations between Angola and Vietnam relations were established in August 1971, four years before Angola gained its independence, when future President of Angola Agostinho Neto visited Vietnam. Angola and Vietnam have been steadfast partners as both transitioned from Cold War-era foreign policies of international communism to pro-Western pragmatism following the fall of the Soviet Union." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5B89\u54E5\u62C9\uFF0D\u8D8A\u5357\u95DC\u4FC2\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AQuan h\u1EC7 Angola \u2013 Vi\u1EC7t Nam\uFF09\u662F\u6307\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u548C\u80AF\u5C3C\u4E9E\u4E4B\u9593\u7684\u96D9\u908A\u95DC\u4FC2\u3002\u8D8A\u5357\uFF08\u6642\u7232\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u570B\uFF09\u8207\u5B89\u54E5\u62C9\u7684\u5916\u4EA4\u95DC\u4FC2\u958B\u59CB\u65BC1971\u5E748\u6708\uFF08\u5B89\u54E5\u62C9\u7368\u7ACB\u7684\u56DB\u5E74\u524D\uFF09\uFF0C\u7576\u6642\u5019\u4EFB\u7684\u5B89\u54E5\u62C9\u7E3D\u7D71\u963F\u6208\u4EC0\u8482\u7EBD\u00B7\u5185\u56FE\u8A2A\u554F\u4E86\u8D8A\u5357\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA0\uD2B8\uB0A8-\uC559\uACE8\uB77C \uAD00\uACC4\uB294 \uC559\uACE8\uB77C\uAC00 \uB3C5\uB9BD\uD558\uAE30 4\uB144 \uC804\uC778 1971\uB144 8\uC6D4 \uC559\uACE8\uB77C \uC544\uACE0\uC2A4\uD2F0\uB1E8 \uB124\uD1A0 \uB300\uD1B5\uB839\uC758 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBC29\uBB38 \uB54C \uC218\uB9BD\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC559\uACE8\uB77C\uC640 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC740 \uB0C9\uC804\uC2DC\uC808 \uAD6D\uC81C\uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uC678\uAD50\uC815\uCC45\uC5D0\uC11C \uC18C\uB828 \uBD95\uAD34 \uC774\uD6C4 \uCE5C\uC11C\uBC29 \uC2E4\uC6A9\uC8FC\uC758\uB85C \uC774\uD589\uD574 \uC548\uC815\uC801\uC778 \uD30C\uD2B8\uB108\uB97C \uB9CC\uB4E4\uC5B4 \uAC00\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0433\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E-\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0435 \u043E\u0442\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F \u2014 \u0434\u0432\u0443\u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u043D\u0438\u0435 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u043E\u0442\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0410\u043D\u0433\u043E\u043B\u043E\u0439 \u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u043E\u043C. \u0421\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u044F\u0432\u043B\u044F\u044E\u0442\u0441\u044F \u0447\u043B\u0435\u043D\u0430\u043C\u0438 \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u041D\u0430\u0446\u0438\u0439 (\u041E\u041E\u041D)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0646\u063A\u0648\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0647\u064A \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062A \u0627\u0644\u062B\u0646\u0627\u0626\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u062C\u0645\u0639 \u0628\u064A\u0646 \u0623\u0646\u063A\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les relations entre l'Angola et le Vi\u00EAt Nam constituent les relations \u00E9trang\u00E8res bilat\u00E9rales entre le r\u00E9publique d'Angola et la r\u00E9publique socialiste du Vi\u00EAt Nam. Les relations entre l'Angola et le Vi\u00EAt Nam sont \u00E9tablies en ao\u00FBt 1971, quatre ans avant que l'Angola n'obtienne son ind\u00E9pendance, lorsque le futur pr\u00E9sident angolais Agostinho Neto se rend au Vi\u00EAt Nam. L'Angola et le Vi\u00EAt Nam sont des partenaires in\u00E9branlables alors qu'ils sont tous deux pass\u00E9s des politiques \u00E9trang\u00E8res du communisme international de l'\u00E9poque de la guerre froide au pragmatisme pro-occidental apr\u00E8s la chute de l'Union sovi\u00E9tique." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les relacions entre Angola i el Vietnam es refereix a les relacions bilaterals hist\u00F2riques i actuals entre l'Rep\u00FAblica d'Angola i el Vietnam. Ambd\u00F3s estats van establir relacions l'agost de 1971, quatre anys abans que Angola obtingu\u00E9s la independ\u00E8ncia, quan el futur president d'Angola Agostinho Neto va visitar el Vietnam. Angola i el Vietnam han estat socis ferms i ambd\u00F3s van fer la transici\u00F3 despr\u00E9s de la Guerra Freda i la caiguda de la Uni\u00F3 Sovi\u00E8tica de la pol\u00EDtica exterior d'internacionalisme proletari a un pragmatisme pro-occidental." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bilateral_relations_of_Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Angola\u2013Vietnam_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bilateral_relations_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u5B89\u54E5\u62C9\uFF0D\u8D8A\u5357\u95DC\u4FC2\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AQuan h\u1EC7 Angola \u2013 Vi\u1EC7t Nam\uFF09\u662F\u6307\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u548C\u80AF\u5C3C\u4E9E\u4E4B\u9593\u7684\u96D9\u908A\u95DC\u4FC2\u3002\u8D8A\u5357\uFF08\u6642\u7232\u8D8A\u5357\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u570B\uFF09\u8207\u5B89\u54E5\u62C9\u7684\u5916\u4EA4\u95DC\u4FC2\u958B\u59CB\u65BC1971\u5E748\u6708\uFF08\u5B89\u54E5\u62C9\u7368\u7ACB\u7684\u56DB\u5E74\u524D\uFF09\uFF0C\u7576\u6642\u5019\u4EFB\u7684\u5B89\u54E5\u62C9\u7E3D\u7D71\u963F\u6208\u4EC0\u8482\u7EBD\u00B7\u5185\u56FE\u8A2A\u554F\u4E86\u8D8A\u5357\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0646\u063A\u0648\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629 \u0647\u064A \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062A \u0627\u0644\u062B\u0646\u0627\u0626\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u062C\u0645\u0639 \u0628\u064A\u0646 \u0623\u0646\u063A\u0648\u0644\u0627 \u0648\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les relacions entre Angola i el Vietnam es refereix a les relacions bilaterals hist\u00F2riques i actuals entre l'Rep\u00FAblica d'Angola i el Vietnam. Ambd\u00F3s estats van establir relacions l'agost de 1971, quatre anys abans que Angola obtingu\u00E9s la independ\u00E8ncia, quan el futur president d'Angola Agostinho Neto va visitar el Vietnam. Angola i el Vietnam han estat socis ferms i ambd\u00F3s van fer la transici\u00F3 despr\u00E9s de la Guerra Freda i la caiguda de la Uni\u00F3 Sovi\u00E8tica de la pol\u00EDtica exterior d'internacionalisme proletari a un pragmatisme pro-occidental." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA0\uD2B8\uB0A8-\uC559\uACE8\uB77C \uAD00\uACC4\uB294 \uC559\uACE8\uB77C\uAC00 \uB3C5\uB9BD\uD558\uAE30 4\uB144 \uC804\uC778 1971\uB144 8\uC6D4 \uC559\uACE8\uB77C \uC544\uACE0\uC2A4\uD2F0\uB1E8 \uB124\uD1A0 \uB300\uD1B5\uB839\uC758 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBC29\uBB38 \uB54C \uC218\uB9BD\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC559\uACE8\uB77C\uC640 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC740 \uB0C9\uC804\uC2DC\uC808 \uAD6D\uC81C\uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uC678\uAD50\uC815\uCC45\uC5D0\uC11C \uC18C\uB828 \uBD95\uAD34 \uC774\uD6C4 \uCE5C\uC11C\uBC29 \uC2E4\uC6A9\uC8FC\uC758\uB85C \uC774\uD589\uD574 \uC548\uC815\uC801\uC778 \uD30C\uD2B8\uB108\uB97C \uB9CC\uB4E4\uC5B4 \uAC00\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u0433\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E-\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0435 \u043E\u0442\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F \u2014 \u0434\u0432\u0443\u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u043D\u0438\u0435 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0435 \u043E\u0442\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0410\u043D\u0433\u043E\u043B\u043E\u0439 \u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u043E\u043C. \u0421\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u044F\u0432\u043B\u044F\u044E\u0442\u0441\u044F \u0447\u043B\u0435\u043D\u0430\u043C\u0438 \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u041D\u0430\u0446\u0438\u0439 (\u041E\u041E\u041D)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les relations entre l'Angola et le Vi\u00EAt Nam constituent les relations \u00E9trang\u00E8res bilat\u00E9rales entre le r\u00E9publique d'Angola et la r\u00E9publique socialiste du Vi\u00EAt Nam. Les relations entre l'Angola et le Vi\u00EAt Nam sont \u00E9tablies en ao\u00FBt 1971, quatre ans avant que l'Angola n'obtienne son ind\u00E9pendance, lorsque le futur pr\u00E9sident angolais Agostinho Neto se rend au Vi\u00EAt Nam. L'Angola et le Vi\u00EAt Nam sont des partenaires in\u00E9branlables alors qu'ils sont tous deux pass\u00E9s des politiques \u00E9trang\u00E8res du communisme international de l'\u00E9poque de la guerre froide au pragmatisme pro-occidental apr\u00E8s la chute de l'Union sovi\u00E9tique." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Relations between Angola and Vietnam relations were established in August 1971, four years before Angola gained its independence, when future President of Angola Agostinho Neto visited Vietnam. Angola and Vietnam have been steadfast partners as both transitioned from Cold War-era foreign policies of international communism to pro-Western pragmatism following the fall of the Soviet Union." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_Minister_of_Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roberto_de_Almeida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonid_Brezhnev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alvor_Accords" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bilateral_relations_of_Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Prime_Minister" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Eduardo_dos_Santos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Premier_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u00E9tente" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CBS_News" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paulo_Teixeira_Jorge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bilateral_relations_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nh\u00E2n_D\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_South_Africa_in_the_Apartheid_era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agostinho_Neto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrei_Gromyko" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Liberation_Front_of_Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jo\u00E3o_Bernardo_de_Miranda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Liberation_Front_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexei_Kosygin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angolan_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/MPLA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walter_Cronkite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sino-Vietnamese_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angolan_War_of_Independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNITA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Angola\u2013Vietnam_relations" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Foreign_relations_of_Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_bilateral_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Foreign_relations_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1119551877 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.vietnamembassy-angola.org/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6250" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 15054611 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u043D\u0433\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E-\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0435_\u043E\u0442\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBCA0\uD2B8\uB0A8-\uC559\uACE8\uB77C_\uAD00\uACC4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062A_\u0627\u0644\u0623\u0646\u063A\u0648\u0644\u064A\u0629_\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Relacions_entre_Angola_i_el_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4QAgZ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q4763825" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5B89\u54E5\u62C9\uFF0D\u8D8A\u5357\u5173\u7CFB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Relations_entre_l'Angola_et_le_Vi\u00EAt_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Quan_h\u1EC7_Angola_\u2013_Vi\u1EC7t_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03h621c" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Angola\u2013Vietnam_relations?oldid=1119551877&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angola_-_Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angola_Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angola_\u2013_Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angolan-Vietnamese_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angolan\u2013Vietnamese_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angola-Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam-Angola_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_-_Angola_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Angola_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_\u2013_Angola_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam\u2013Angola_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Angola" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola\u2013Vietnam_relations" } ] }}