{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_mammals_of_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Laos-related_topics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Annamite_striped_rabbit" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_mammals_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leech" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phong_Nha_\u2013_K\u1EBB_B\u00E0ng_National_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rabbit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_lagomorphs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wildlife_of_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nakai-Nam_Theun_National_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leporidae" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnimalsDescribedIn2000" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leporid102323902" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Animal100015388" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLagomorphs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Rabbit102324045" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Placental101886756" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Lagomorph102323449" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Mammal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMammalsOfSoutheastAsia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Mammal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Chordate101466257" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMammalsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mammal101861778" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRabbitsAndHares" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vertebrate101471682" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC548\uB0A8\uC904\uBB34\uB2AC\uD1A0\uB07C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Annamite striped rabbit" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Annamitisch gestreept konijn" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kelinci belang annam" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Annamitkanin" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0631\u0646\u0628 \u0623\u0646\u0627\u0645\u064A\u062A\u064A \u0645\u062E\u0637\u0637" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Annamitisches Streifenkaninchen" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0441\u0430\u0442\u044B\u0439 \u043A\u0440\u043E\u043B\u0438\u043A" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi" , "lang" : "ca" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "O Coelho-listrado-de-Annam \u00E9 uma esp\u00E9cie de lepor\u00EDdeo que habita as montanhas de Annam na fronteira entre o Laos e o Vietn\u00E3." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0631\u0646\u0628 \u0623\u0646\u0627\u0645\u064A\u062A\u064A \u0645\u062E\u0637\u0637 (\u0627\u0644\u0625\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064A:Nesolagus timminsi)\u060C \u0647\u0648 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062B\u062F\u064A\u064A\u0627\u062A \u064A\u062A\u0628\u0639 \u0641\u0635\u064A\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0646\u0628 \u0636\u0645\u0646 \u0631\u062A\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0646\u0628\u064A\u0627\u062A. \u0647\u0648 \u0623\u062D\u062F \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062E\u0637\u0637\u0629\u060C \u064A\u0633\u062A\u0648\u0637\u0646 \u062C\u0628\u0627\u0644 \u0623\u0646\u0627\u0645\u064A\u062A\u064A \u0628\u064A\u0646 \u0644\u0627\u0648\u0633 \u0648\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi \u00E9s una esp\u00E8cie de conill de la fam\u00EDlia Leporidae que viu als territoris fronterers entre Laos i el Vietnam. Est\u00E0 amena\u00E7ada d'extinci\u00F3 per la p\u00E8rdua del seu h\u00E0bitat natural." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Annamitkanin (Nesolagus timminsi) \u00E4r en d\u00E4ggdjursart som beskrevs av Averianov, Abramov och 2000. Annamitkaninen ing\u00E5r i sl\u00E4ktet Nesolagus och familjen harar och kaniner. IUCN kategoriserar arten globalt som otillr\u00E4ckligt studerad. Inga underarter finns listade. Detta hardjur f\u00F6rekommer i Vietnam och angr\u00E4nsande delar av Laos. Arten vistas d\u00E4r i bergstrakter som \u00E4r t\u00E4ckt av fuktiga st\u00E4dsegr\u00F6na skogar." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi generoko animalia da. Lagomorpharen barruko Leporidae familian sailkatuta dago." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC548\uB0A8\uC904\uBB34\uB2AC\uD1A0\uB07C(Nesolagus timminsi)\uB294 \uC904\uBB34\uB2AC\uD1A0\uB07C\uC18D\uC5D0 \uC18D\uD558\uB294 \uD1A0\uB07C\uC758 \uC77C\uC885\uC774\uB2E4. \uB77C\uC624\uC2A4\uC640 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uACBD\uC758 \uC548\uB0A8 \uC0B0\uB9E5 \uC9C0\uC5ED\uC758 \uD1A0\uCC29\uC885\uC774\uB2E4. \uC774 \uD1A0\uB07C\uB294 \uC904\uBB34\uB2AC\uAC00 \uC788\uC73C\uBA70, \uC5C9\uB369\uC774\uAC00 \uBE68\uAC1B\uACE0 \uC218\uB9C8\uD2B8\uB77C\uC904\uBB34\uB2AC\uD1A0\uB07C\uC640 \uAC89\uBAA8\uC2B5\uC774 \uBE44\uC2B7\uD558\uB2E4. \uC11C\uAD6C \uACFC\uD559\uC790\uB4E4\uC5D0 \uC758\uD574 \uCD5C\uADFC\uC5D0 \uC54C\uB824\uC84C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi, commun\u00E9ment appel\u00E9 Lapin tigr\u00E9, est une esp\u00E8ce de lapin asiatique proche du Lapin de Sumatra. Consid\u00E9r\u00E9 comme disparu, il a \u00E9t\u00E9 de nouveau observ\u00E9 en 2000 au Vietnam et dans une r\u00E9gion recul\u00E9e du Laos." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il coniglio striato annamita (Nesolagus timminsi , & , 2000 \u00E8 un mammifero lagomorfo della famiglia dei Leporidi, scoperto solo recentemente." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0441\u0430\u0442\u044B\u0439 \u043A\u0440\u043E\u043B\u0438\u043A, \u0438\u043B\u0438 \u0437\u0430\u044F\u0446 \u0422\u0438\u043C\u043C\u0438\u043D\u0441\u0430 (\u043B\u0430\u0442. Nesolagus timminsi), \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043C\u043B\u0435\u043A\u043E\u043F\u0438\u0442\u0430\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430\u0439\u0446\u0435\u0432\u044B\u0445. \u0412\u0438\u0434\u043E\u0432\u043E\u0435 \u043B\u0430\u0442\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0434\u0430\u043D\u043E \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0431\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433\u0430 \u0420\u043E\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0422\u0438\u043C\u043C\u0438\u043D\u0441\u0430, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439 \u043E\u0431\u043D\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043B \u0448\u043A\u0443\u0440\u043A\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u044D\u043A\u0437\u0435\u043C\u043F\u043B\u044F\u0440\u043E\u0432 \u044D\u0442\u043E\u0433\u043E \u0432\u0438\u0434\u0430 \u043D\u0430 \u043E\u0434\u043D\u043E\u043C \u0438\u0437 \u0440\u044B\u043D\u043A\u043E\u0432. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u043E\u043A\u0440\u0430\u0441\u043A\u0438 \u0441\u0435\u0440\u044B\u0439. \u041D\u0430 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0435, \u043F\u043E \u0431\u043E\u043A\u0430\u043C \u0438 \u0432\u0434\u043E\u043B\u044C \u043C\u043E\u0440\u0434\u044B \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0442\u0451\u043C\u043D\u043E-\u043A\u043E\u0440\u0438\u0447\u043D\u0435\u0432\u044B\u0445 \u0438\u043B\u0438 \u0447\u0451\u0440\u043D\u044B\u0445 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0441. \u0411\u0440\u044E\u0445\u043E \u0431\u0435\u043B\u043E\u0435, \u0445\u0432\u043E\u0441\u0442 \u0440\u044B\u0436\u0435\u0432\u0430\u0442\u043E\u0433\u043E \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430. \u0412\u043D\u0435\u0448\u043D\u0435 \u043D\u0430\u043F\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u0435\u0442 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0441\u0430\u0442\u043E\u0433\u043E \u0437\u0430\u0439\u0446\u0430 (Nesolagus netscheri), \u043E\u0434\u043D\u0430\u043A\u043E \u043E\u0431\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0430 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0435 8 \u043C\u043B\u043D \u043B\u0435\u0442 \u044D\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0438 \u043D\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043C\u043E." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El conejo rayado annamita (Nesolagus timminsi) es una especie de mam\u00EDfero lagomorfo de la familia Leporidae.\u200B La existencia de esta especie era desconocida para la ciencia hasta 1995, cuando el bi\u00F3logo ingl\u00E9s [cita requerida] descubri\u00F3 individuos muertos que iban a ser vendidos para carne en un mercado del sur de la Cordillera Annamita, en Vietnam. Su distribuci\u00F3n y costumbres contin\u00FAan siendo un misterio; se han encontrado m\u00E1s ejemplares entre Vietnam y Laos." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Het Annamitisch gestreept konijn (Nesolagus timminsi), is een zoogdier uit de familie van de hazen en konijnen (Leporidae). De wetenschappelijke naam van de soort werd voor het eerst geldig gepubliceerd door Averianov, Abramov & Tikhonov in 2000." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi (\u0430\u0431\u043E \u0430\u043D\u043D\u0430\u043C\u0456\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043C\u0443\u0433\u0430\u0441\u0442\u0438\u0439 \u043A\u0440\u043E\u043B\u0438\u043A) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u0437\u0430\u0439\u0446\u0435\u043F\u043E\u0434\u0456\u0431\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0441\u0430\u0432\u0446\u0456\u0432 \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0417\u0430\u0439\u0446\u0435\u0432\u0456 (Leporidae)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Annamitische Streifenkaninchen (Nesolagus timminsi) wurde erst im Jahr 2000 erstmals wissenschaftlich beschrieben. Teile dieses Tieres fand man auf einem Lebensmittelmarkt in Laos, seither wurde es auch in Vietnam gesichtet." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Annamite striped rabbit (Nesolagus timminsi) is a species of rabbit native to the Annamite mountain range on the Laos-Vietnam border. The rabbit is striped, with a red rump, and resembles the Sumatran striped rabbit. It only recently became known to Western scientists: striped rabbits were first observed in 1996 by biologist Rob Timmins in a market in Bak Lak in Laos, and the species was described in 2000 and named after Timmins' find." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kelinci Belang Annam ( Nesolagus timminsi ) adalah satu spesies kelinci yang berasal dari pegunungan Annam atau deretan annam di perbatasan Laos - Vietnam . Kelinci ini berbelang, berpinggul merah, dan menyerupai Kelinci Sumatra. Hewan ini baru ditemukan pada tahun 2000 secara tidak disengaja oleh peneliti barat." , "lang" : "in" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Annamite_Striped_Rabbit_area.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxa_named_by_Alexei_V._Abramov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_described_in_2000" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leporidae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi generoko animalia da. Lagomorpharen barruko Leporidae familian sailkatuta dago." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Annamitkanin (Nesolagus timminsi) \u00E4r en d\u00E4ggdjursart som beskrevs av Averianov, Abramov och 2000. Annamitkaninen ing\u00E5r i sl\u00E4ktet Nesolagus och familjen harar och kaniner. IUCN kategoriserar arten globalt som otillr\u00E4ckligt studerad. Inga underarter finns listade. Arten blir 35 till 40 cm l\u00E5ng, inklusive en kort svans. P\u00E4lsens grundf\u00E4rg \u00E4r gr\u00E5brun till r\u00F6dbrun med en ljusare undersida. K\u00E4nnetecknande \u00E4r flera m\u00F6rkbruna eller svarta strimmor som g\u00E5r l\u00E4ngs och tv\u00E4rs \u00F6ver b\u00E5len och ansiktet. J\u00E4mf\u00F6rd med typiska harar (Lepus) \u00E4r \u00F6ronen och extremiteterna kortare. Annamitkanin skiljer sig fr\u00E5n sumatrakaninen (Nesolagus netscheri) genom avvikande detaljer av skallens och skelettets konstruktion. Detta hardjur f\u00F6rekommer i Vietnam och angr\u00E4nsande delar av Laos. Arten vistas d\u00E4r i bergstrakter som \u00E4r t\u00E4ckt av fuktiga st\u00E4dsegr\u00F6na skogar. Liksom flera andra kaniner vilar arten p\u00E5 dagen i underjordiska bon som skapades av ett annat djur. Den \u00E4ter olika v\u00E4xtdelar som den hittar p\u00E5 marken. Som alla andra hardjur \u00E4r Nesolagus timminsi koprofag. Inget \u00E4r k\u00E4nt om fortplantningss\u00E4ttet." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi (\u0430\u0431\u043E \u0430\u043D\u043D\u0430\u043C\u0456\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043C\u0443\u0433\u0430\u0441\u0442\u0438\u0439 \u043A\u0440\u043E\u043B\u0438\u043A) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u0437\u0430\u0439\u0446\u0435\u043F\u043E\u0434\u0456\u0431\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0441\u0430\u0432\u0446\u0456\u0432 \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0417\u0430\u0439\u0446\u0435\u0432\u0456 (Leporidae)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Annamitische Streifenkaninchen (Nesolagus timminsi) wurde erst im Jahr 2000 erstmals wissenschaftlich beschrieben. Teile dieses Tieres fand man auf einem Lebensmittelmarkt in Laos, seither wurde es auch in Vietnam gesichtet." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi, commun\u00E9ment appel\u00E9 Lapin tigr\u00E9, est une esp\u00E8ce de lapin asiatique proche du Lapin de Sumatra. Consid\u00E9r\u00E9 comme disparu, il a \u00E9t\u00E9 de nouveau observ\u00E9 en 2000 au Vietnam et dans une r\u00E9gion recul\u00E9e du Laos." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kelinci Belang Annam ( Nesolagus timminsi ) adalah satu spesies kelinci yang berasal dari pegunungan Annam atau deretan annam di perbatasan Laos - Vietnam . Kelinci ini berbelang, berpinggul merah, dan menyerupai Kelinci Sumatra. Hewan ini baru ditemukan pada tahun 2000 secara tidak disengaja oleh peneliti barat." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Coelho-listrado-de-Annam \u00E9 uma esp\u00E9cie de lepor\u00EDdeo que habita as montanhas de Annam na fronteira entre o Laos e o Vietn\u00E3." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus timminsi \u00E9s una esp\u00E8cie de conill de la fam\u00EDlia Leporidae que viu als territoris fronterers entre Laos i el Vietnam. Est\u00E0 amena\u00E7ada d'extinci\u00F3 per la p\u00E8rdua del seu h\u00E0bitat natural." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Het Annamitisch gestreept konijn (Nesolagus timminsi), is een zoogdier uit de familie van de hazen en konijnen (Leporidae). De wetenschappelijke naam van de soort werd voor het eerst geldig gepubliceerd door Averianov, Abramov & Tikhonov in 2000." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC548\uB0A8\uC904\uBB34\uB2AC\uD1A0\uB07C(Nesolagus timminsi)\uB294 \uC904\uBB34\uB2AC\uD1A0\uB07C\uC18D\uC5D0 \uC18D\uD558\uB294 \uD1A0\uB07C\uC758 \uC77C\uC885\uC774\uB2E4. \uB77C\uC624\uC2A4\uC640 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uACBD\uC758 \uC548\uB0A8 \uC0B0\uB9E5 \uC9C0\uC5ED\uC758 \uD1A0\uCC29\uC885\uC774\uB2E4. \uC774 \uD1A0\uB07C\uB294 \uC904\uBB34\uB2AC\uAC00 \uC788\uC73C\uBA70, \uC5C9\uB369\uC774\uAC00 \uBE68\uAC1B\uACE0 \uC218\uB9C8\uD2B8\uB77C\uC904\uBB34\uB2AC\uD1A0\uB07C\uC640 \uAC89\uBAA8\uC2B5\uC774 \uBE44\uC2B7\uD558\uB2E4. \uC11C\uAD6C \uACFC\uD559\uC790\uB4E4\uC5D0 \uC758\uD574 \uCD5C\uADFC\uC5D0 \uC54C\uB824\uC84C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u043D\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0441\u0430\u0442\u044B\u0439 \u043A\u0440\u043E\u043B\u0438\u043A, \u0438\u043B\u0438 \u0437\u0430\u044F\u0446 \u0422\u0438\u043C\u043C\u0438\u043D\u0441\u0430 (\u043B\u0430\u0442. Nesolagus timminsi), \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043C\u043B\u0435\u043A\u043E\u043F\u0438\u0442\u0430\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0437\u0430\u0439\u0446\u0435\u0432\u044B\u0445. \u0412\u0438\u0434\u043E\u0432\u043E\u0435 \u043B\u0430\u0442\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u0434\u0430\u043D\u043E \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0431\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433\u0430 \u0420\u043E\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0422\u0438\u043C\u043C\u0438\u043D\u0441\u0430, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439 \u043E\u0431\u043D\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043B \u0448\u043A\u0443\u0440\u043A\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u044D\u043A\u0437\u0435\u043C\u043F\u043B\u044F\u0440\u043E\u0432 \u044D\u0442\u043E\u0433\u043E \u0432\u0438\u0434\u0430 \u043D\u0430 \u043E\u0434\u043D\u043E\u043C \u0438\u0437 \u0440\u044B\u043D\u043A\u043E\u0432. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u043E\u043A\u0440\u0430\u0441\u043A\u0438 \u0441\u0435\u0440\u044B\u0439. \u041D\u0430 \u0441\u043F\u0438\u043D\u0435, \u043F\u043E \u0431\u043E\u043A\u0430\u043C \u0438 \u0432\u0434\u043E\u043B\u044C \u043C\u043E\u0440\u0434\u044B \u043F\u0440\u043E\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0442\u0451\u043C\u043D\u043E-\u043A\u043E\u0440\u0438\u0447\u043D\u0435\u0432\u044B\u0445 \u0438\u043B\u0438 \u0447\u0451\u0440\u043D\u044B\u0445 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0441. \u0411\u0440\u044E\u0445\u043E \u0431\u0435\u043B\u043E\u0435, \u0445\u0432\u043E\u0441\u0442 \u0440\u044B\u0436\u0435\u0432\u0430\u0442\u043E\u0433\u043E \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430. \u0412\u043D\u0435\u0448\u043D\u0435 \u043D\u0430\u043F\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u0435\u0442 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0441\u0430\u0442\u043E\u0433\u043E \u0437\u0430\u0439\u0446\u0430 (Nesolagus netscheri), \u043E\u0434\u043D\u0430\u043A\u043E \u043E\u0431\u0430 \u0432\u0438\u0434\u0430 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0435 8 \u043C\u043B\u043D \u043B\u0435\u0442 \u044D\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0438 \u043D\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043C\u043E. \u042D\u0442\u043E\u0442 \u0432\u0438\u0434 \u043E\u0431\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0435 \u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0435. \u041E\u043D \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0432\u043E \u0432\u043B\u0430\u0436\u043D\u044B\u0445 \u0432\u0435\u0447\u043D\u043E\u0437\u0435\u043B\u0451\u043D\u044B\u0445 \u043B\u0435\u0441\u0430\u0445 \u043D\u0430 \u0441\u043A\u043B\u043E\u043D\u0430\u0445 \u0410\u043D\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0433\u043E\u0440, \u043E\u0431\u0440\u0430\u0449\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043A \u043C\u043E\u0440\u044E. \u0423\u0433\u0440\u043E\u0437\u0443 \u0434\u043B\u044F \u0432\u0438\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442 \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0432\u0443\u044E \u043E\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044C \u043E\u0445\u043E\u0442\u0430 \u0441 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u043B\u043E\u0432\u0443\u0448\u0435\u043A, \u0438\u043B\u0438, \u0432\u043E\u0437\u043C\u043E\u0436\u043D\u043E \u0432 \u043C\u0435\u043D\u044C\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043F\u0435\u043D\u0438, \u0441\u043E\u0431\u0430\u043A\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0631\u0646\u0628 \u0623\u0646\u0627\u0645\u064A\u062A\u064A \u0645\u062E\u0637\u0637 (\u0627\u0644\u0625\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064A:Nesolagus timminsi)\u060C \u0647\u0648 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062B\u062F\u064A\u064A\u0627\u062A \u064A\u062A\u0628\u0639 \u0641\u0635\u064A\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0646\u0628 \u0636\u0645\u0646 \u0631\u062A\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0646\u0628\u064A\u0627\u062A. \u0647\u0648 \u0623\u062D\u062F \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062E\u0637\u0637\u0629\u060C \u064A\u0633\u062A\u0648\u0637\u0646 \u062C\u0628\u0627\u0644 \u0623\u0646\u0627\u0645\u064A\u062A\u064A \u0628\u064A\u0646 \u0644\u0627\u0648\u0633 \u0648\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El conejo rayado annamita (Nesolagus timminsi) es una especie de mam\u00EDfero lagomorfo de la familia Leporidae.\u200B La existencia de esta especie era desconocida para la ciencia hasta 1995, cuando el bi\u00F3logo ingl\u00E9s [cita requerida] descubri\u00F3 individuos muertos que iban a ser vendidos para carne en un mercado del sur de la Cordillera Annamita, en Vietnam. Su distribuci\u00F3n y costumbres contin\u00FAan siendo un misterio; se han encontrado m\u00E1s ejemplares entre Vietnam y Laos." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il coniglio striato annamita (Nesolagus timminsi , & , 2000 \u00E8 un mammifero lagomorfo della famiglia dei Leporidi, scoperto solo recentemente." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Annamite striped rabbit (Nesolagus timminsi) is a species of rabbit native to the Annamite mountain range on the Laos-Vietnam border. The rabbit is striped, with a red rump, and resembles the Sumatran striped rabbit. It only recently became known to Western scientists: striped rabbits were first observed in 1996 by biologist Rob Timmins in a market in Bak Lak in Laos, and the species was described in 2000 and named after Timmins' find. Its range includes the Northern and Central Annamites, and possibly the Southern Annamites. Very little is known of its ecology, nor why there is a thousand-mile gap between it and its nearest relative, the Sumatran striped rabbit (Nesolagus netscheri). Molecular analysis indicates that the two diverged from a common ancestor about eight million years ago. They may have survived in forested refugia that remained when glacial ice sheets retreated after the last ice age. Threats to the species are hunting, either by snare or less likely by dogs and habitat loss which makes it more vulnerable to hunters. The most significant threats are snares, and cultivation at lower altitudes and agriculture throughout and the least but increasing threats are extensive road building which opens undisturbed area to farmers and timber harvesters, dams and mining. It Is found in conservation areas Phong Nha-K\u1EBB B\u00E0ng National Park, Nakai\u2013Nam Theun and Umat. Laos and Vietnam both have no conservation measures for this species. Records show Annamite striped rabbits can be common in suitable habitats and other areas show as uncommon and rare. The International Union for Conservation of Nature has assessed its conservation status as endangered based on the high level of snaring activity in Vietnam, which is causing sharp declines in all ground-dwelling small mammals in the region." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexei_V._Abramov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_described_in_2000" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_Chain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxa_named_by_Alexei_V._Abramov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rabbit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phong_Nha-K\u1EBB_B\u00E0ng_National_Park" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leporidae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Refugium_(population_biology)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sumatran_striped_rabbit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bbc.co.uk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nakai\u2013Nam_Theun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Union_for_Conservation_of_Nature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phys.org" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Endangered_species" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Speciesbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Taxonbar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Lagomorpha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikispecies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Annamite_Striped_Rabbit_area.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1114412842 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.physorg.com/news104502216.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://news.bbc.co.uk/1/hi/sci/tech/422674.stm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150604115912/http:/www.dailyhypeonline.com/british-expedition-set-out-on-a-three-month-trip-to-track-down-the-worlds-rarest-rabbit-finds-it-on-the-first-night/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4478" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 3447799 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Annamite striped rabbit" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC548\uB0A8\uC904\uBB34\uB2AC\uD1A0\uB07C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0623\u0631\u0646\u0628_\u0623\u0646\u0627\u0645\u064A\u062A\u064A_\u0645\u062E\u0637\u0637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Annamitisches_Streifenkaninchen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Annamitisch_gestreept_konijn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Konikl_Annam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Th\u1ECF_v\u1EB1n_Tr\u01B0\u1EDDng_S\u01A1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u043D\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439_\u043F\u043E\u043B\u043E\u0441\u0430\u0442\u044B\u0439_\u043A\u0440\u043E\u043B\u0438\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u0631\u0646\u0628_\u0627\u0646\u0627\u0645\u064A\u062A\u0649_\u0645\u062E\u0637\u0637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Kelinci_belang_annam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q564479" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lod.geospecies.org/ses/qnXTH" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4kgUt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Annami_\u00FCreginy\u00FAl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0410\u043D\u0430\u043C\u0438\u0442\u0441\u043A\u0438_\u043F\u0440\u0443\u0433\u0430\u0441\u0442\u0438_\u043A\u0443\u043D\u0438\u045B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Annamitkanin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.09cyq8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rabbit" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Annamite_striped_rabbit?oldid=1114412842&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Annamite_striped_rabbit" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "EN" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/statusSystem" : [ { "type" : "literal", "value" : "IUCN3.1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/authority" : [ { "type" : "literal", "value" : "Averianov, Abramov, & Tikhonov, 2000" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genus" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nesolagus" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/species" : [ { "type" : "literal", "value" : "timminsi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rangeMap" : [ { "type" : "literal", "value" : "Annamite Striped Rabbit area.png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rangeMapCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Annamite striped rabbit range" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sumatran_striped_rabbit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nesolagus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_mammals_described_in_the_2000s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saola" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nesolagus_timminsi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indo-Burma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_leporids" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/P\u00F9_M\u00E1t_National_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_lagomorphs_described_in_the_2000s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Protected_areas_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khammouane_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annamite_Striped_Rabbit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annamite_rabbit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_striped_rabbit" } ] }}