{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Annamit_myotis" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamit_myotis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_mammals_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamit_myotis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_bats" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamit_myotis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annamit_myotis" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Placental101886756" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMammalsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mouse-earedBat102141611" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Chordate101466257" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vertebrate101471682" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mammal101861778" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Mammal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CarnivorousBat102141306" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMouse-earedBats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Bat102139199" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Animal100015388" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnimalsDescribedIn2001" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC548\uB0A8\uC717\uC218\uC5FC\uBC15\uC950" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Annamit myotis" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus generoko animalia da. Chiropteraren barruko azpifamilia eta Vespertilionidae familian sailkatuta dago" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u0440\u043E\u0434\u0443 \u041D\u0456\u0447\u043D\u0438\u0446\u044F (Myotis)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC548\uB0A8\uC717\uC218\uC5FC\uBC15\uC950(Myotis annamiticus)\uB294 \uC560\uAE30\uBC15\uC950\uACFC \uC717\uC218\uC5FC\uBC15\uC950\uC18D\uC5D0 \uC18D\uD558\uB294 \uBC15\uC950\uC774\uB2E4. \uCF54\uBAA8\uB85C\uC5D0\uC11C\uB9CC \uBC1C\uACAC\uB41C\uB2E4. 2001\uB144\uC5D0 \uAE30\uC7AC\uB418\uC5C8\uACE0, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBD81\uBD80 \uD574\uC548 \uBBFC\uD638\uC544 \uD604\uC758 \uD1A0\uCC29\uC885\uC774\uB2E4. \uD401\uB098\uCF00\uBC29 \uAD6D\uB9BD\uACF5\uC6D0\uC5D0\uC11C\uB9CC \uBC1C\uACAC\uB418\uBA70 \uBCF4\uD638\uB418\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Annamit myotis (Myotis annamiticus) is a species of mouse-eared bat in the family Vespertilionidae, described in 2001, and indigenous to the Minh H\u00F3a Districton the northern coast of Vietnam. Following its description, investigators succeeded in locating M. annamiticus only in Phong Nha-K\u1EBB B\u00E0ng National Park, and the data regarding the distribution, population, and range of the species is otherwise inadequate to determine its conservation requirements. However it is protected by Phong Nha-K\u1EBB B\u00E0ng National Park." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus is een vleermuis uit het geslacht Myotis die voorkomt in Vietnam. Deze soort is alleen gevonden in een vallei bij aan de voet van het Annamitisch Gebergte in het district van de provincie . De naam annamiticus is ook afgeleid van het Annamitisch Gebergte Deze soort is het nauwst verwant aan twee soorten uit de Himalaya, M. longipes en M. csorbai. De soort is bekend van slechts 13 exemplaren, die in maart en april 1999 zijn gevangen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus es una especie de murci\u00E9lago perteneciente a la familia de los vespertili\u00F3nidos. Es end\u00E9mico de Vietnam.\u200B Su h\u00E1bitat natural son los valles con r\u00EDos peque\u00F1os. Se desconoce si hay alguna amenaza significativa para la supervivencia de esta especie.\u200B El nombre espec\u00EDfico annamiticus deriva del nombre de la cordillera Annamita, de los avantmunts surorientales donde se descubri\u00F3 este murci\u00E9lago." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus \u00E9s una esp\u00E8cie de ratpenat de la fam\u00EDlia dels vespertili\u00F2nids. \u00C9s end\u00E8mic del Vietnam. El seu h\u00E0bitat natural s\u00F3n les valls amb rius petits. Es desconeix si hi ha cap amena\u00E7a significativa per a la superviv\u00E8ncia d'aquesta esp\u00E8cie. El nom espec\u00EDfic annamiticus deriva del nom de la serralada Annamita, als avantmunts sud-orientals de la qual es va descobrir aquest ratpenat." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus \u00E4r en fladdermus i familjen l\u00E4derlappar som f\u00F6rekommer i Sydostasien. Artepitet i det vetenskapliga namnet syftar p\u00E5 den Annamitiska bergskedjan. Arten \u00E4r med 30,6 till 34,3 mm l\u00E5nga underarmar en liten fladdermus i sl\u00E4ktet Myotis. Den f\u00F6rsta unders\u00F6kta individen (holotyp) hade en kroppsl\u00E4ngd (huvud och b\u00E5l) av 36 mm, en svansl\u00E4ngd av 33 mm, 13,7 mm l\u00E5nga \u00F6ron och 6,9 mm l\u00E5nga bakf\u00F6tter (utan klor). Den cirka 2 mm l\u00E5nga svansspetsen ligger utanf\u00F6r svansflyghuden. Den ganska korta p\u00E4lsen bildas av gr\u00E5bruna h\u00E5r som har vita spetsar p\u00E5 undersidan." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus ( & , 2001) \u00E8 un pipistrello della famiglia dei Vespertilionidi diffuso in Indocina." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Myotis_annamiticus_distribution_(colored).png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_described_in_2001" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mouse-eared_bats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bats_of_Southeast_Asia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus \u00E4r en fladdermus i familjen l\u00E4derlappar som f\u00F6rekommer i Sydostasien. Artepitet i det vetenskapliga namnet syftar p\u00E5 den Annamitiska bergskedjan. Arten \u00E4r med 30,6 till 34,3 mm l\u00E5nga underarmar en liten fladdermus i sl\u00E4ktet Myotis. Den f\u00F6rsta unders\u00F6kta individen (holotyp) hade en kroppsl\u00E4ngd (huvud och b\u00E5l) av 36 mm, en svansl\u00E4ngd av 33 mm, 13,7 mm l\u00E5nga \u00F6ron och 6,9 mm l\u00E5nga bakf\u00F6tter (utan klor). Den cirka 2 mm l\u00E5nga svansspetsen ligger utanf\u00F6r svansflyghuden. Den ganska korta p\u00E4lsen bildas av gr\u00E5bruna h\u00E5r som har vita spetsar p\u00E5 undersidan. Denna fladdermus beskrev enligt exemplar som hittades i v\u00E4stra delen av provinsen Quang Binh i centrala Vietnam. Tv\u00E5 individer som f\u00F6rvaras i ett museum och som hittades tidigare i Laos tillh\u00F6r troligen denna art. Myotis annamiticus lever i l\u00E5glandet i n\u00E4rheten av vattenansamlingar. Jakten sker ovanf\u00F6r vattenansamlingar. Uppt\u00E4ckten skedde i ett naturreservat. I angr\u00E4nsande regioner hotas best\u00E5ndet troligen av landskapsf\u00F6r\u00E4ndringar. IUCN listar arten med kunskapsbrist (DD)." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC548\uB0A8\uC717\uC218\uC5FC\uBC15\uC950(Myotis annamiticus)\uB294 \uC560\uAE30\uBC15\uC950\uACFC \uC717\uC218\uC5FC\uBC15\uC950\uC18D\uC5D0 \uC18D\uD558\uB294 \uBC15\uC950\uC774\uB2E4. \uCF54\uBAA8\uB85C\uC5D0\uC11C\uB9CC \uBC1C\uACAC\uB41C\uB2E4. 2001\uB144\uC5D0 \uAE30\uC7AC\uB418\uC5C8\uACE0, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBD81\uBD80 \uD574\uC548 \uBBFC\uD638\uC544 \uD604\uC758 \uD1A0\uCC29\uC885\uC774\uB2E4. \uD401\uB098\uCF00\uBC29 \uAD6D\uB9BD\uACF5\uC6D0\uC5D0\uC11C\uB9CC \uBC1C\uACAC\uB418\uBA70 \uBCF4\uD638\uB418\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus es una especie de murci\u00E9lago perteneciente a la familia de los vespertili\u00F3nidos. Es end\u00E9mico de Vietnam.\u200B Su h\u00E1bitat natural son los valles con r\u00EDos peque\u00F1os. Se desconoce si hay alguna amenaza significativa para la supervivencia de esta especie.\u200B El nombre espec\u00EDfico annamiticus deriva del nombre de la cordillera Annamita, de los avantmunts surorientales donde se descubri\u00F3 este murci\u00E9lago." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus \u00E9s una esp\u00E8cie de ratpenat de la fam\u00EDlia dels vespertili\u00F2nids. \u00C9s end\u00E8mic del Vietnam. El seu h\u00E0bitat natural s\u00F3n les valls amb rius petits. Es desconeix si hi ha cap amena\u00E7a significativa per a la superviv\u00E8ncia d'aquesta esp\u00E8cie. El nom espec\u00EDfic annamiticus deriva del nom de la serralada Annamita, als avantmunts sud-orientals de la qual es va descobrir aquest ratpenat." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u0440\u043E\u0434\u0443 \u041D\u0456\u0447\u043D\u0438\u0446\u044F (Myotis)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus ( & , 2001) \u00E8 un pipistrello della famiglia dei Vespertilionidi diffuso in Indocina." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus generoko animalia da. Chiropteraren barruko azpifamilia eta Vespertilionidae familian sailkatuta dago" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Annamit myotis (Myotis annamiticus) is a species of mouse-eared bat in the family Vespertilionidae, described in 2001, and indigenous to the Minh H\u00F3a Districton the northern coast of Vietnam. Following its description, investigators succeeded in locating M. annamiticus only in Phong Nha-K\u1EBB B\u00E0ng National Park, and the data regarding the distribution, population, and range of the species is otherwise inadequate to determine its conservation requirements. However it is protected by Phong Nha-K\u1EBB B\u00E0ng National Park." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus is een vleermuis uit het geslacht Myotis die voorkomt in Vietnam. Deze soort is alleen gevonden in een vallei bij aan de voet van het Annamitisch Gebergte in het district van de provincie . De naam annamiticus is ook afgeleid van het Annamitisch Gebergte Deze soort is het nauwst verwant aan twee soorten uit de Himalaya, M. longipes en M. csorbai. De soort is bekend van slechts 13 exemplaren, die in maart en april 1999 zijn gevangen. M. annamiticus is een kleine soort. De korte vacht is donker grijsbruin. De staart en de oren zijn vrij lang, maar de oren zijn ook smal. Ongeveer 2 mm van de staart steekt uit het uropatagium (het membraan tussen de achterpoten). De voorarmlengte bedraagt 30,6 tot 34,3 mm en de schedellengte 11,99 tot 12,42 mm. Dit dier weegt zo'n 4 g. Net als de watervleermuis (Myotis daubentonii) foerageert M. annamiticus boven water. Het vliegpatroon lijkt op dat van de watervleermuis. Voor de echolocatie gebruikt deze soort een frequentie rond de 45 kHz." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IUCN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_mammals_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tragus_(ear)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Species_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vesper_bat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eponym" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mouse-eared_bat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bats_of_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Data_deficient" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K.A._Tsytsulina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergey_V._Kruskop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_described_in_2001" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Animal_echolocation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Specific_epithet_(zoology)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phong_Nha-K\u1EBB_B\u00E0ng_National_Park" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minh_H\u00F3a_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamite_Range" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mouse-eared_bats" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Taxonbar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Myotinae_nav" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Speciesbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Myotis_annamiticus_distribution_(colored).png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1056057739 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3654" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 37136032 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Annamit myotis" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0n4774t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Myotis_annamiticus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4q2cU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u0646\u0627\u0645\u064A\u062A_\u0645\u064A\u0648\u062A\u064A\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Myotis_annamiticus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Myotis_annamiticus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Myotis_annamiticus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Annamit_myotis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC548\uB0A8\uC717\uC218\uC5FC\uBC15\uC950" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Myotis_annamiticus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamit_myotis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pnb.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0626\u06CC\u0648\u0679\u0633_\u0627\u0646\u0627\u0645\u06CC\u0679\u06CC\u06A9\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Myotis_annamiticus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/Myotis_annamiticus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Myotis_annamiticus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Myotis_annamiticus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q652330" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bat" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Annamit_myotis?oldid=1056057739&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Annamit_myotis" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "DD" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/statusSystem" : [ { "type" : "literal", "value" : "IUCN3.1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/taxon" : [ { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/authority" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kruskop and Tsytsulina, 2001" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rangeMap" : [ { "type" : "literal", "value" : "Myotis annamiticus distribution .png" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Myotis_annamiticus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamit_myotis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamit_myotis" } ] }}