{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ant\u00F3nio_de_Faria" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Faria" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED9i_An" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Faria" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mekong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Faria" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_dynasty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Faria" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Faria" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Faria" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ant\u00F3nio de Faria" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ant\u00F3nio de Faria" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antonio de Faria" , "lang" : "nl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Antonio de Faria was de eerste Europeaan (Portugees) die een vestigingsplaats stichtte in het huidige Vietnam. Hij deed dit bij het kustplaatsje in 1535. Dit lag ongeveer 20 kilometer van het huidige \u0110\u00E0 N\u1EB5ng (Tourane). De Faria hoopte van dit gebied een permanente Portugese enclave te maken, net als Macau en Goa. De havenstad floreerde echter nooit. Hij is verantwoordelijk voor de verkeerde benaming van Vietnam. Hij noemde Vietnam Cauchi, dat afstamt van de Chinese karakters voor Vietnam: Giao Chi. Om verwarring te voorkomen met hun kolonie Cochin in India voegde hij hier China aan toe. Zo werd de naam Cochin China geboren. Later zouden de Fransen dit alleen gebruiken als naam van het zuidelijke gedeelte van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ant\u00F3nio de Faria was a 16th-century Portuguese explorer and privateer. He was the first European to encounter the Mekong River of Southeast Asia in 1540. He anchored in Da Nang in 1535 and later tried to establish a major trading centre at the port village of Fai-Fo (current day H\u1ED9i An, Vietnam)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ant\u00F3nio de Faria (Figueira da Foz, Alqueid\u00E3o, , primeira d\u00E9cada do s\u00E9culo XVI \u2013 Goa, p. d. 2 de Junho de 1548), foi um fidalgo, aventureiro, capit\u00E3o, mercador, embaixador, navegador, guerreiro, pirata e cors\u00E1rio portugu\u00EAs do s\u00E9culo XVI." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ant\u00F3nio de Faria" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_Portuguese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1548_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Year_of_birth_unknown" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_explorers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_explorers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Explorers_of_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Figueira_da_Foz" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ant\u00F3nio de Faria was a 16th-century Portuguese explorer and privateer. He was the first European to encounter the Mekong River of Southeast Asia in 1540. He anchored in Da Nang in 1535 and later tried to establish a major trading centre at the port village of Fai-Fo (current day H\u1ED9i An, Vietnam)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Antonio de Faria was de eerste Europeaan (Portugees) die een vestigingsplaats stichtte in het huidige Vietnam. Hij deed dit bij het kustplaatsje in 1535. Dit lag ongeveer 20 kilometer van het huidige \u0110\u00E0 N\u1EB5ng (Tourane). De Faria hoopte van dit gebied een permanente Portugese enclave te maken, net als Macau en Goa. De havenstad floreerde echter nooit. Hij is verantwoordelijk voor de verkeerde benaming van Vietnam. Hij noemde Vietnam Cauchi, dat afstamt van de Chinese karakters voor Vietnam: Giao Chi. Om verwarring te voorkomen met hun kolonie Cochin in India voegde hij hier China aan toe. Zo werd de naam Cochin China geboren. Later zouden de Fransen dit alleen gebruiken als naam van het zuidelijke gedeelte van Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ant\u00F3nio de Faria (Figueira da Foz, Alqueid\u00E3o, , primeira d\u00E9cada do s\u00E9culo XVI \u2013 Goa, p. d. 2 de Junho de 1548), foi um fidalgo, aventureiro, capit\u00E3o, mercador, embaixador, navegador, guerreiro, pirata e cors\u00E1rio portugu\u00EAs do s\u00E9culo XVI." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tariff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Factory_(trading_post)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1548_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Borneo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Figueira_da_Foz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Will_and_testament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED9i_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Figueira_da_Foz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Got\u014D_Islands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Typhoon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monsoon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Year_of_birth_unknown" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_III_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ponte_de_Lima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Casa_da_Miseric\u00F3rdia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Explorers_of_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ashlar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emperor_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montemor-o-Velho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kochi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_explorers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Privateer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Last_rites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marsh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hainan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nanjing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Da_Nang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sultan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jasper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_Portuguese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peregrina\u00E7\u00E3o_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alqueid\u00E3o_da_Serra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Junk_(ship)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_sword" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Garcia_de_Noronha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_explorers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ningbo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1111418417 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "17462" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 67912468 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ant\u00F3nio de Faria" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Faria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Antonio_de_Faria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Faria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/uoP5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2018390" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ant\u00F3nio_de_Faria?oldid=1111418417&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ant\u00F3nio_de_Faria" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Figueira_da_Foz" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Figueira_da_Foz" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Faria__PersonFunction__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Privateer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Explorer, privateer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1548-06-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1548-06-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1548" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Da_Nang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Faria" } ] }}