{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Arc-et-Senans" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1996_Tour_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_Tour_de_France,_Prologue_to_Stage_10" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Buffard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_the_Doubs_department" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_Saltworks_at_Arc-et-Senans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q486972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunesOfDoubs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Commune108541609" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Settlement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/District108552138" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AdministrativeDistrict108491826" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Location" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u963F\u5C14\u514B\u548C\u745F\u5357" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0440\u043A-\u0435-\u0421\u0435\u043D\u0430\u043D" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans is een gemeente in het Franse departement Doubs in de regio Bourgogne-Franche-Comt\u00E9 en telt 1448 inwoners (2008). De plaats maakt deel uit van het arrondissement Besan\u00E7on. In Arc-et-Senans bevindt zich de koninklijke zoutziederij van Arc-et-Senans, die door UNESCO op de Werelderfgoedlijst is geplaatst. In de gemeente ligt spoorwegstation Arc-et-Senans." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans \u00E9 uma comuna francesa na regi\u00E3o administrativa de Borgonha-Franco-Condado, no departamento de Doubs. Estende-se por uma \u00E1rea de 14,98 km\u00B2. Em 2010 a comuna tinha 1 648 habitantes (densidade: 110 hab./km\u00B2)." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans ist eine franz\u00F6sische Gemeinde mit 1619 Einwohnern (Stand: 1. Januar 2019) im D\u00E9partement Doubs in der Region Bourgogne-Franche-Comt\u00E9. Sie geh\u00F6rt zum Arrondissement Besan\u00E7on und zum Gemeindeverband Loue-Lison." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans \u00E8 un comune francese di 1.510 abitanti situato nel dipartimento del Doubs nella regione della Borgogna-Franca Contea. Presso Arc-et-Senans si trovano le omonime Saline Reali, dichiarate Patrimonio dell'umanit\u00E0 dell'UNESCO nel 1982." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans \u00E4r en stad i departementet Doubs i \u00F6stra Frankrike. \u00C5r 2019 hade Arc-et-Senans 1 619 inv\u00E5nare. Arkitekten Claude-Nicolas Ledoux fick i uppdrag av Ludvig XV att skapa en industristad vid Arc-et-Senans f\u00F6r de kungliga saltbruken i regionen och d\u00E4rf\u00F6r att det d\u00E4r fanns gott om ved/skog till saltproduktionen. Ledoux p\u00E5b\u00F6rjade skapandet av saltbruket 1775 som en idealstad med fabriker f\u00F6r saltproduktion, bost\u00E4der f\u00F6r de anst\u00E4llda, kyrkor och andra byggnader. Det finns en stor ansats till utopisk helhetsm\u00E4ssig l\u00F6sning och samtidigt en ton av anstalt \u00F6ver Ledouxs stad. Projektet fullbordades aldrig. 1982 blev Saline Royale i Arc-et-Senans av utsett till v\u00E4rldsarv." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u963F\u5C14\u514B\u548C\u745F\u5357\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AArc-et-Senans\uFF0C\u6CD5\u8BED\u53D1\u97F3\uFF1A[a\u0281k e s\u0259n\u0251\u0303]\uFF09\u662F\u6CD5\u56FD\u675C\u7701\u7684\u4E00\u4E2A\u5E02\u9547\uFF0C\u4F4D\u4E8E\u8BE5\u7701\u897F\u90E8\uFF0C\u5C5E\u4E8E\u8D1D\u6851\u677E\u533A\u3002\u963F\u723E\u514B-\u745F\u5357\u7684\u7687\u5BB6\u9E7D\u5834\u4F4D\u4E8E\u6B64\u5730\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans Frantziako udalerria da, Doubs departamenduan dagoena, Franche-Comt\u00E9 eskualdean. 2013an 1.586 biztanle zituen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans [a\u0281kesn\u0251\u0303] estas franca komunumo situanta en departemento Doubs, regiono Burgonjo-Fran\u0109konteo. \u011Ciaj enlo\u011Dantoj nomi\u011Das Arc-et-Senanais." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans \u00E9s un municipi franc\u00E8s situat al departament del Doubs i a la regi\u00F3 de Borgonya - Franc Comtat. L'any 2007 tenia 1.438 habitants." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans, prononc\u00E9 [a\u0281kes(\u0259)n\u0251\u0303], est une commune fran\u00E7aise situ\u00E9e dans le d\u00E9partement du Doubs, en r\u00E9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00E9. Elle abrite la saline royale d'Arc-et-Senans de Claude-Nicolas Ledoux, architecte fran\u00E7ais, inscrite sur la liste du patrimoine mondial de l'Unesco depuis 1982." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0440\u043A-\u0435-\u0421\u0435\u043D\u0430\u0301\u043D (\u0444\u0440. Arc-et-Senans) \u2014 \u043C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457, \u0443 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D\u0456 \u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043D\u0434\u0456\u044F-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0448-\u041A\u043E\u043D\u0442\u0435, \u0434\u0435\u043F\u0430\u0440\u0442\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u0414\u0443. \u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u2014 1512 \u043E\u0441\u0456\u0431 (2011). \u041C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0430 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u0430\u043D\u0456 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 330 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, 30 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u0411\u0435\u0437\u0430\u043D\u0441\u043E\u043D\u0430." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans \u2013 miejscowo\u015B\u0107 i gmina we Francji, w regionie Burgundia-Franche-Comt\u00E9, w departamencie Doubs. Wed\u0142ug danych na rok 1990 gmin\u0119 zamieszkiwa\u0142o 1277 os\u00F3b, a g\u0119sto\u015B\u0107 zaludnienia wynosi\u0142a 85 os\u00F3b/km\u00B2 (w\u015Br\u00F3d 1786 gmin Franche-Comt\u00E9 Arc-et-Senans plasuje si\u0119 na 125. miejscu pod wzgl\u0119dem liczby ludno\u015Bci, natomiast pod wzgl\u0119dem powierzchni na miejscu 209.). Na terenie gminy 14 wrze\u015Bnia 2003 roku mia\u0142 miejsce start 47 edycji Pucharu Gordona Bennetta" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans es una poblaci\u00F3n y comuna francesa, en la regi\u00F3n de Franco Condado, departamento de Doubs, en el distrito de Besan\u00E7on y cant\u00F3n de Quingey." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans (French pronunciation: \u200B[a\u0281k e s\u0259n\u0251\u0303]) is a commune in the Doubs department in the Bourgogne-Franche-Comt\u00E9 region of eastern France. The Royal Saltworks, a UNESCO World Heritage Site since 1982, is located here." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.arc-et-senans.com/" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 47.03310012817383 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 5.779200077056885 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/World_Heritage_Logo_global.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Koenigliche_Saline_in_Arc-et-Senans_Bild7_800px.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Koenigliche_Saline_in_Arc-et-Senans_Bild2_800px.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Z2_Arc_et_Senans.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blason_ville_fr_Arc-et-Senans_(Doubs).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B\u00E2timent_de_graduation.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arc_et_Senans_02.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arc_et_Senans_Jardin_02.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arc-et-Senans_-_Saline_Royale_(09).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arc-et-Senans_-_Saline_Royale_(11).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arc-et-Senans_-_Saline_Royale_(05).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arc-et-Senans_-_Saline_Royale_(08).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arc-et-Senans_-_Saline_Royale_(01).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chateau_Roche-sur-Loue.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SalinesRoyales-PortailMaisonDirecteur.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arc-et-Senans_-_Plan_de_la_saline_royale.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communes_of_Doubs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u963F\u5C14\u514B\u548C\u745F\u5357\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AArc-et-Senans\uFF0C\u6CD5\u8BED\u53D1\u97F3\uFF1A[a\u0281k e s\u0259n\u0251\u0303]\uFF09\u662F\u6CD5\u56FD\u675C\u7701\u7684\u4E00\u4E2A\u5E02\u9547\uFF0C\u4F4D\u4E8E\u8BE5\u7701\u897F\u90E8\uFF0C\u5C5E\u4E8E\u8D1D\u6851\u677E\u533A\u3002\u963F\u723E\u514B-\u745F\u5357\u7684\u7687\u5BB6\u9E7D\u5834\u4F4D\u4E8E\u6B64\u5730\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans ist eine franz\u00F6sische Gemeinde mit 1619 Einwohnern (Stand: 1. Januar 2019) im D\u00E9partement Doubs in der Region Bourgogne-Franche-Comt\u00E9. Sie geh\u00F6rt zum Arrondissement Besan\u00E7on und zum Gemeindeverband Loue-Lison." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans es una poblaci\u00F3n y comuna francesa, en la regi\u00F3n de Franco Condado, departamento de Doubs, en el distrito de Besan\u00E7on y cant\u00F3n de Quingey." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans, prononc\u00E9 [a\u0281kes(\u0259)n\u0251\u0303], est une commune fran\u00E7aise situ\u00E9e dans le d\u00E9partement du Doubs, en r\u00E9gion Bourgogne-Franche-Comt\u00E9. Elle abrite la saline royale d'Arc-et-Senans de Claude-Nicolas Ledoux, architecte fran\u00E7ais, inscrite sur la liste du patrimoine mondial de l'Unesco depuis 1982." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans [a\u0281kesn\u0251\u0303] estas franca komunumo situanta en departemento Doubs, regiono Burgonjo-Fran\u0109konteo. \u011Ciaj enlo\u011Dantoj nomi\u011Das Arc-et-Senanais." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans is een gemeente in het Franse departement Doubs in de regio Bourgogne-Franche-Comt\u00E9 en telt 1448 inwoners (2008). De plaats maakt deel uit van het arrondissement Besan\u00E7on. In Arc-et-Senans bevindt zich de koninklijke zoutziederij van Arc-et-Senans, die door UNESCO op de Werelderfgoedlijst is geplaatst. In de gemeente ligt spoorwegstation Arc-et-Senans." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans \u00E9 uma comuna francesa na regi\u00E3o administrativa de Borgonha-Franco-Condado, no departamento de Doubs. Estende-se por uma \u00E1rea de 14,98 km\u00B2. Em 2010 a comuna tinha 1 648 habitantes (densidade: 110 hab./km\u00B2)." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0440\u043A-\u0435-\u0421\u0435\u043D\u0430\u0301\u043D (\u0444\u0440. Arc-et-Senans) \u2014 \u043C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457, \u0443 \u0440\u0435\u0433\u0456\u043E\u043D\u0456 \u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043D\u0434\u0456\u044F-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0448-\u041A\u043E\u043D\u0442\u0435, \u0434\u0435\u043F\u0430\u0440\u0442\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442 \u0414\u0443. \u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u2014 1512 \u043E\u0441\u0456\u0431 (2011). \u041C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0430 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u0430\u043D\u0456 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 330 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, 30 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u0411\u0435\u0437\u0430\u043D\u0441\u043E\u043D\u0430." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans (French pronunciation: \u200B[a\u0281k e s\u0259n\u0251\u0303]) is a commune in the Doubs department in the Bourgogne-Franche-Comt\u00E9 region of eastern France. The Royal Saltworks, a UNESCO World Heritage Site since 1982, is located here." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans \u00E8 un comune francese di 1.510 abitanti situato nel dipartimento del Doubs nella regione della Borgogna-Franca Contea. Presso Arc-et-Senans si trovano le omonime Saline Reali, dichiarate Patrimonio dell'umanit\u00E0 dell'UNESCO nel 1982." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans \u00E4r en stad i departementet Doubs i \u00F6stra Frankrike. \u00C5r 2019 hade Arc-et-Senans 1 619 inv\u00E5nare. Arkitekten Claude-Nicolas Ledoux fick i uppdrag av Ludvig XV att skapa en industristad vid Arc-et-Senans f\u00F6r de kungliga saltbruken i regionen och d\u00E4rf\u00F6r att det d\u00E4r fanns gott om ved/skog till saltproduktionen. Ledoux p\u00E5b\u00F6rjade skapandet av saltbruket 1775 som en idealstad med fabriker f\u00F6r saltproduktion, bost\u00E4der f\u00F6r de anst\u00E4llda, kyrkor och andra byggnader. Det finns en stor ansats till utopisk helhetsm\u00E4ssig l\u00F6sning och samtidigt en ton av anstalt \u00F6ver Ledouxs stad. Projektet fullbordades aldrig. 1982 blev Saline Royale i Arc-et-Senans av utsett till v\u00E4rldsarv." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans \u2013 miejscowo\u015B\u0107 i gmina we Francji, w regionie Burgundia-Franche-Comt\u00E9, w departamencie Doubs. Wed\u0142ug danych na rok 1990 gmin\u0119 zamieszkiwa\u0142o 1277 os\u00F3b, a g\u0119sto\u015B\u0107 zaludnienia wynosi\u0142a 85 os\u00F3b/km\u00B2 (w\u015Br\u00F3d 1786 gmin Franche-Comt\u00E9 Arc-et-Senans plasuje si\u0119 na 125. miejscu pod wzgl\u0119dem liczby ludno\u015Bci, natomiast pod wzgl\u0119dem powierzchni na miejscu 209.). Na terenie gminy 14 wrze\u015Bnia 2003 roku mia\u0142 miejsce start 47 edycji Pucharu Gordona Bennetta" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans Frantziako udalerria da, Doubs departamenduan dagoena, Franche-Comt\u00E9 eskualdean. 2013an 1.586 biztanle zituen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans \u00E9s un municipi franc\u00E8s situat al departament del Doubs i a la regi\u00F3 de Borgonya - Franc Comtat. L'any 2007 tenia 1.438 habitants." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mysore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sichuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hierapolis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangalore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Raj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pulpit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SNCF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dole,_Jura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TER" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pleurisy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doubs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dijon\u2013Vallorbe_railway" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benignus_of_Dijon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Heritage_Sites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_Saltworks_at_Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jura_(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_the_Doubs_department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Besan\u00E7on" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude-Nicolas_Ledoux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franche-Comt\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Banque_de_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communes_of_Doubs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Chateau_Roche-sur-Loue.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doubs_(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:B\u00E2timent_de_graduation.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belmont,_Jura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Falletans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cramans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chissey-sur-Loue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Port-Lesney" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Villers-Farlay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Z2_Arc_et_Senans.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:World_Heritage_Logo_global.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rans,_Jura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buffard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cholera_epidemic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Burgundy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Departments_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liesle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Molay,_Jura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_g\u00E9ographique_national" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bourgogne-Franche-Comt\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNESCO" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Stn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Incomplete_list" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:M\u00E9rim\u00E9e_Icon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France_metadata_Wikidata" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Palissy_Icon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_French_commune" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Historical_populations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Doubs_communes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Geographic_location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blazon-arms" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arc_et_Senans_02.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123770885 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.arc-et-senans.com/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20071004231839/http:/www.ign.fr/affiche_rubrique.asp%3Frbr_id=1087&CommuneId=26002" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rumsey.geogarage.com/maps/cassinige.html%3Flat=47.0331&lon=5.7792&zoom=13" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.geoportail.gouv.fr/accueil%3Fc=5.7792,47.0331&z=7.92265E-5&l=GEOGRAPHICALGRIDSYSTEMS.MAPS.3D$GEOPORTAIL:OGC:WMTS@aggregate(1)&l=ADMINISTRATIVEUNITS.BOUNDARIES$GEOPORTAIL:OGC:WMTS(1)&permalink=yes" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "16854" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 15578534 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arc-et-Senans" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Royal Saltworks" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4228605-0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0410\u0440\u043A-\u0435-\u0421\u0435\u043D\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u963F\u5C14\u514B\u548C\u745F\u5357" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0410\u0440\u043A_\u0435_\u0421\u0435\u043D\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sws.geonames.org/3037224/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vec.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1046002-0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ce.dbpedia.org/resource/\u0410\u0433\u04C0\u043A-\u0435-\u0421\u0435\u043D\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://linkedgeodata.org/triplify/node291414980" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/area/f53f6d4d-2198-4ce9-9520-0284958a53d9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0627\u0631\u06A9-\u0627-\u0633\u0646\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q630932" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4p7vW" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tt.dbpedia.org/resource/\u0410\u0440\u043A-\u0435-\u0421\u0435\u043D\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/133558433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03mgbn8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pms.dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "47.0331 5.7792" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commune" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/133558433" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Arc-et-Senans?oldid=1123770885&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/text" : [ { "type" : "literal", "value" : "Blazon:" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Quarterly, at 1 Gules a fleur-de-lis bendy; at 2 Or, 3 bunches of grapes Argent leaved in Vert and posed 2 and 1; at 3 Or, a chevron Sable between 3 doves Vert in flight; at 4 Gules, 3 falcons Or perched of Sable posed 2 and 1." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Arc-et-Senans" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/arrondissement" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Besan\u00E7on" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/img" : [ { "type" : "literal", "value" : "Blason ville fr Arc-et-Senans .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(5.7792000770569 47.033100128174)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/west" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chissey-sur-Loue" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/south" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cramans" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/east" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buffard" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/northeast" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liesle" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/north" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rans,_Jura" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace/area" : [ { "type" : "literal", "value" : "14.98" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/squareKilometre" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canton" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saint-Vit" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/inseeCode" : [ { "type" : "literal", "value" : "25610" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/maximumElevation" : [ { "type" : "literal", "value" : 292 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/arrondissement" : [ { "type" : "literal", "value" : "Besan\u00E7on" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/term" : [ { "type" : "literal", "value" : 2020 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/elevationMaxM" : [ { "type" : "literal", "value" : 292 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/insee" : [ { "type" : "literal", "value" : 25610 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/elevationMinM" : [ { "type" : "literal", "value" : 226 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/communeStatus" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communes_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/intercommunality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Loue-Lison" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mayor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jacques Maurice" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/area" : [ { "type" : "literal", "value" : 14980000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/areaKm" : [ { "type" : "literal", "value" : 14.98 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageCoatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Blason ville fr Arc-et-Senans .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/minimumElevation" : [ { "type" : "literal", "value" : 226 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/southwest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Villers-Farlay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/southeast" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Port-Lesney" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/centre" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arcs-et-Senans" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/northwest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Falletans" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/postalCode" : [ { "type" : "literal", "value" : 39210 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/postalCode" : [ { "type" : "literal", "value" : "39210" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : "auto" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/legend" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arms of Arc-et-Senans" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canton_of_Saint-Vit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Hot_Air_Balloon_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forges_de_Syam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gordon_Bennett_Cup_(ballooning)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrondissement_of_Besan\u00E7on" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Graduation_tower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1996_Tour_de_France,_Prologue_to_Stage_10" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Huet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mini-Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_Heritage_Sites_in_Western_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rattle_That_Lock_Tour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_Tour_de_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_Tour_de_France,_Stage_1_to_Stage_11" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ch\u00E2teaux_in_Franche-Comt\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arc-et-Senans" } ] }}