{  "http://dbpedia.org/resource/Eurasia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_visits_made_by_Kolinda_Grabar-Kitarovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Benigno_Aquino_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Vladimir_Putin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Antonis_Samaras" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Romania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany\u2013Malaysia_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Normandy_Format" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nawaz_Sharif" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/COEX_Convention_&_Exhibition_Center" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asia-Europe_Meeting_(ASEM)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASEM" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Asia\u2013Europe_Meeting" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_security_of_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_in_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucinda_Creighton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goguryeo_controversies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_in_Philippine_law_and_politics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting_(ASEM)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Hunger_March" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Singapore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASEM_Tower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q6256" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Di\u00E0leg \u00C0sia-Europa" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Asia-Europe Meeting" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Stosunki Unii Europejskiej z pa\u0144stwami Azji" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC544\uC2DC\uC544\u00B7\uC720\uB7FD \uC815\uC0C1\uD68C\uC758" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Asia-Europe Meeting" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pertemuan Asia\u2013Eropa" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dialogue Asie-Europe" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Asia-Europe Meeting" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Asia\u2013Europe Meeting" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Di\u00E1logo \u00C1sia-Europa" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0421\u0415\u041C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u043E\u0440\u0443\u043C \u00AB\u0410\u0437\u0456\u044F \u2014 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u00BB" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E9A\u6B27\u4F1A\u8BAE" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30B8\u30A2\u6B27\u5DDE\u4F1A\u5408" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "De Asia-Europe Meeting (ASEM; Nederlands: Aziatisch-Europese Vergadering) is een interregionaal forum voor landen uit Azi\u00EB en Europa. De eerste conventie vond in 1996 plaats in Bangkok, Thailand. Bij de oprichting bestond het uit de 16 leden van de Europese Unie (EU), de Europese Commissie, de 7 leden van ASEAN, het secretariaat van ASEAN, China, Japan, en Zuid-Korea. Later werden ook de nieuwe leden van de Europese Unie en ASEAN lid. In 2008 voegden India, Mongoli\u00EB en Pakistan zich bij het overleg, in 2010 Australi\u00EB, Rusland en Nieuw-Zeeland, en in 2012 Bangladesh, Noorwegen en Zwitserland." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Asia-Europe Meeting (ASEM) \u00E8 un forum interregionale, i cui membri sono: la Commissione europea, i 28 membri dell'Unione europea (UE), i dieci membri dell'Association of South-East Asian Nations (ASEAN), il Segretariato dell'ASEAN , la Cina, il Giappone e la repubblica di Corea. \u00C8 stato ufficialmente istituito nel 1996, il primo vertice si tenne a Bangkok.In seguito sono entrati a farne parte altri stati: \n* dal 2008, India, Mongolia e Pakistan \n* dal 2010, Australia, Russia e Nuova Zelanda \n* dal 2012 Svizzera, Norvegia e Bangladesh \n* dal 2014, Kazakistan" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Asia\u2013Europe Meeting (ASEM) is an Asian\u2013European political dialogue forum to enhance relations and various forms of cooperation between its partners. It was officially established on 1 March 1996 at the 1st ASEM Summit (ASEM1) in Bangkok, Thailand, by the then 15 Member States of the European Union (EU) and the European Commission, the then 7 Member States of the Association of Southeast Asian Nations (ASEAN), and the individual countries of China, Japan, and South Korea. A series of enlargements saw additional EU Member States join as well as India, Mongolia, Pakistan and the ASEAN Secretariat in 2008, Australia, New Zealand and Russia in 2010, Bangladesh, Norway, and Switzerland in 2012, as well as Croatia, and Kazakhstan in 2014." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "ASEM (\u0430\u043D\u0433\u043B. Asia\u2013Europe Meeting), \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C \u00AB\u0410\u0437\u0456\u044F \u2014 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u00BB \u2014 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F, \u0449\u043E \u043E\u0431'\u0454\u0434\u043D\u0443\u0454 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u0421\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0410\u0437\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0438. \u0417\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 1996 \u0440\u043E\u0446\u0456. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u044E \u043C\u0435\u0442\u043E\u044E \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C\u0443 \u0454 \u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0442\u043E\u043A \u0441\u043F\u0456\u0432\u0440\u043E\u0431\u0456\u0442\u043D\u0438\u0446\u0442\u0432\u0430 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D-\u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u0438\u0446\u044C \u0443 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0456 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A\u0438, \u0431\u0435\u0437\u043F\u0435\u043A\u0438, \u0444\u0456\u043D\u0430\u043D\u0441\u043E\u0432\u043E-\u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u0447\u043D\u043E\u0457, \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E-\u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E\u0457 \u0441\u0444\u0435\u0440 \u0456 \u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0443. \u041D\u0430 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432 \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C\u0443 \u043F\u0440\u0438\u043F\u0430\u0434\u0430\u0454 2/3 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0442\u043E\u0440\u0433\u0456\u0432\u043B\u0456 \u0442\u0430 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 60 % \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0432\u0430\u043B\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0443\u043A\u0442\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pertemuan Asia-Eropa (Asia-Europe Meeting: ASEM) adalah forum yang dibentuk untuk membicarakan permasalahan-permasalahan yang melibatkan negara-negara Eropa dan Asia. Forum ini membahas berbagai hal yang tidak dibatasi tetapi selama ini membicarakan aspek ekonomi, politik, strategi pertahanan, pendidikan, kebudayaan, dan lingkungan hidup." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Dialogue Asie-Europe ou ASEM (Asia-Europe Meeting) a \u00E9t\u00E9 cr\u00E9\u00E9 en 1996 au sommet de Bangkok. L'ASEM est un forum interr\u00E9gional qui regroupe d'une part la Commission europ\u00E9enne et les 27 membres de l'Union europ\u00E9enne, et d'autre part les 13 membres de l'ASEAN plus trois, c'est-\u00E0-dire le secr\u00E9tariat de l'ASEAN ainsi que la Chine, le Japon et la Cor\u00E9e du Sud auxquels se sont joints la Mongolie, l'Inde et le Pakistan. \u00C0 l'occasion du sommet de Bruxelles en 2010, l'Australie, la Nouvelle-Z\u00E9lande et la Russie deviennent membres de l'organisation. En 2012, le sommet de Vientiane ent\u00E9rine l'adh\u00E9sion de trois nouveaux membres : le Bangladesh, la Norv\u00E8ge et la Suisse. Le sommet de Milan officialise l'adh\u00E9sion de la Croatie et du Kazakhstan." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0421\u0415\u041C (ASEM \u2014 Asia-Europe Meeting) \u2014 \u0424\u043E\u0440\u0443\u043C \u00AB\u0410\u0437\u0438\u044F \u2014 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u00BB \u2014 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F, \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u044F\u044E\u0449\u0430\u044F \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B. \u0412 \u0410\u0421\u0415\u041C \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 51 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043E, \u043D\u0430 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u0441\u044F 2/3 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0442\u043E\u0440\u0433\u043E\u0432\u043B\u0438 \u0438 \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 60 % \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0432\u0430\u043B\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0443\u043A\u0442\u0430, \u0438 2 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u044B\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 (\u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0430\u044F \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u044F \u0438 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442 \u0410\u0421\u0415\u0410\u041D)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uC544\uC148\uC740 \uC5EC\uAE30\uB85C \uC5F0\uACB0\uB429\uB2C8\uB2E4. \uC0AC\uBB34\uC6A9 \uAC74\uBB3C\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uC544\uC148\uD0C0\uC6CC \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.) \uC544\uC2DC\uC544 \uC720\uB7FD \uC815\uC0C1\uD68C\uC758(Asia-Europe Meeting) \uC57D\uCE6D \uC544\uC148(ASEM)\uC740 1996\uB144 \uD0DC\uAD6D \uBC29\uCF55\uC5D0\uC11C \uCC98\uC74C \uC5F0 \uC815\uC0C1\uD68C\uC758\uC774\uB2E4. \uC544\uC148\uC740 1996\uB144\uC5D0 \uB3D9\uB0A8\uC544\uC2DC\uC544 \uAD6D\uAC00 \uC5F0\uD569 7\uAC1C\uAD6D\uACFC \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D, \uC77C\uBCF8, \uC911\uD654\uC778\uBBFC\uACF5\uD654\uAD6D, \uC720\uB7FD \uC5F0\uD569 \uD68C\uC6D0\uAD6D 15\uAC1C\uAD6D\uC774 \uBAA8\uC5EC \uCC98\uC74C \uD68C\uC758\uB97C \uC5F4\uC5C8\uB2E4. \uC544\uC148\uC740 2\uB144\uC5D0 \uD55C \uBC88\uC529 \uC544\uC2DC\uC544\uC640 \uC720\uB7FD\uC744 \uC624\uAC00\uBA70 \uD68C\uC758\uB97C \uAC1C\uCD5C\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "W relacjach z pa\u0144stwami azjatyckimi Unia Europejska podejmuje dzia\u0142ania przede wszystkim w kwestiach politycznych i handlowych. Jej wysi\u0142ki maj\u0105 na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa i stabilno\u015Bci w Azji poprzez redukcj\u0119 napi\u0119\u0107 i promowanie rozbrojenia. UE pomaga w budowaniu demokracji i rz\u0105d\u00F3w prawa, oraz zabiega o przestrzeganie praw cz\u0142owieka. D\u0105\u017Cy tak\u017Ce do wzmocnienia wzajemnego handlu i znoszenia barier celnych. W mniejszym stopniu prowadzi r\u00F3wnie\u017C dzia\u0142ania na rzecz rozwoju kultury i nauki." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30B8\u30A2\u6B27\u5DDE\u4F1A\u5408\uFF08\u30A2\u30B8\u30A2\u304A\u3046\u3057\u3085\u3046\u304B\u3044\u3054\u3046\u3001Asia-Europe Meeting, ASEM\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30B8\u30A2\uFF08\u6771\u30A2\u30B8\u30A2\u30FB\u6771\u5357\u30A2\u30B8\u30A2\u30FB\u5357\u30A2\u30B8\u30A2\uFF09\u3068\u6B27\u5DDE\u306B\u304A\u3051\u308B\u7D4C\u6E08\u3001\u653F\u6CBB\u3001\u6587\u5316\u306A\u3069\u306E\u5206\u91CE\u306E\u5BFE\u8A71\u3068\u5354\u529B\u306E\u305F\u3081\u306E\u4F1A\u5408\u3067\u3042\u308B\u3002\u30A2\u30B8\u30A2\u6B27\u5DDE\u4F1A\u8B70\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\u3053\u3068\u3082\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E9A\u6B27\u4F1A\u8BAE\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AAsia-Europe Meeting\uFF0CASEM\uFF09\u662F\u4E9A\u6D32\u56FD\u5BB6\u548C\u6B27\u6D32\u56FD\u5BB6\u7684\u653F\u5E9C\u95F4\u8BBA\u575B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Asien-Europa-Treffen (Asia-Europe Meeting: ASEM) ist ein interregionales Gespr\u00E4chsforum, das f\u00FCr den multilateralen Austausch zwischen Europa und Asien in den Bereichen Politik, Finanzen und Wirtschaft, Kultur, Bildung, Umwelt- und Klimaschutz, Arbeit sowie Transport genutzt wird." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Di\u00E1logo \u00C1sia-Europa (em ingl\u00EAs: Asia\u2013Europe Meeting - ASEM) foi criado oficialmente em 1996, na primeira reuni\u00E3o de c\u00FApula em Bangkok, Tail\u00E2ndia. O ASEM \u00E9 um f\u00F3rum da Eur\u00E1sia, que consiste dos 28 membros da Uni\u00E3o Europeia (UE), dez membros da Associa\u00E7\u00E3o de Na\u00E7\u00F5es do Sudeste Asi\u00E1tico (ASEAN), al\u00E9m de China, Jap\u00E3o e Coreia do Sul, \u00CDndia, Mong\u00F3lia, Paquist\u00E3o, Austr\u00E1lia, R\u00FAssia, Nova Zel\u00E2ndia, Bangladesh, Noruega, Su\u00ED\u00E7a e Cazaquist\u00E3o. Os principais objetivos do ASEM s\u00E3o os tr\u00EAs pilares: pilar pol\u00EDtico; pilar econ\u00F4mico e o pilar social, cultural e educacional." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Di\u00E0leg \u00C0sia-Europa (en angl\u00E8s, Asia\u2013Europe Meeting, tamb\u00E9 conegut per les sigles ASEM) \u00E9s un f\u00F2rum de di\u00E0leg pol\u00EDtic entre Europa i \u00C0sia per millorar les relacions i les diverses formes de cooperaci\u00F3 entre els seus socis. Els components principals de l'ASEM es poden resumir en el seg\u00FCent 3 pilars: \n* Pilar Pol\u00EDtic \n* Pilar Econ\u00F2mico-Financer \n* Pilar Social, Cultural i Educatiu" , "lang" : "ca" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Asia\u2013Europe Meeting (ASEM)" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ASEMinfoboard.org" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ASEM_Map_2019_-_53_ASEM_Partners.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ASEM_Stacked_Full_Colour_RGB.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_diplomatic_conferences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_diplomatic_conferences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Union_and_third_organisations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_associated_with_ASEAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:ASEAN_meetings" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "L'Asia-Europe Meeting (ASEM) \u00E8 un forum interregionale, i cui membri sono: la Commissione europea, i 28 membri dell'Unione europea (UE), i dieci membri dell'Association of South-East Asian Nations (ASEAN), il Segretariato dell'ASEAN , la Cina, il Giappone e la repubblica di Corea. \u00C8 stato ufficialmente istituito nel 1996, il primo vertice si tenne a Bangkok.In seguito sono entrati a farne parte altri stati: \n* dal 2008, India, Mongolia e Pakistan \n* dal 2010, Australia, Russia e Nuova Zelanda \n* dal 2012 Svizzera, Norvegia e Bangladesh \n* dal 2014, Kazakistan I componenti principali del processo ASEM, che \u00E8 stato poco organizzato, includono i 3 pilastri: \n* Dialogo politico \n* Sicurezza e economia \n* Istruzione e cultura In generale, il processo \u00E8 considerato dalle parti interessate un modo di approfondire i rapporti tra l'Asia e l'Europa a tutti i livelli, che si ritiene necessario per il raggiungimento di un ordine mondiale pi\u00F9 equilibrato politicamente ed economicamente. Il processo \u00E8 arricchito da incontri biennali dei capi di Stato, alternativamente in Europa e in Asia, e incontri politici, economici e culturali e di manifestazioni di altri livelli." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Asien-Europa-Treffen (Asia-Europe Meeting: ASEM) ist ein interregionales Gespr\u00E4chsforum, das f\u00FCr den multilateralen Austausch zwischen Europa und Asien in den Bereichen Politik, Finanzen und Wirtschaft, Kultur, Bildung, Umwelt- und Klimaschutz, Arbeit sowie Transport genutzt wird." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "ASEM (\u0430\u043D\u0433\u043B. Asia\u2013Europe Meeting), \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C \u00AB\u0410\u0437\u0456\u044F \u2014 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u00BB \u2014 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F, \u0449\u043E \u043E\u0431'\u0454\u0434\u043D\u0443\u0454 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 \u0421\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0410\u0437\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0438. \u0417\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0432 1996 \u0440\u043E\u0446\u0456. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u044E \u043C\u0435\u0442\u043E\u044E \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C\u0443 \u0454 \u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0442\u043E\u043A \u0441\u043F\u0456\u0432\u0440\u043E\u0431\u0456\u0442\u043D\u0438\u0446\u0442\u0432\u0430 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D-\u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u0438\u0446\u044C \u0443 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0456 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A\u0438, \u0431\u0435\u0437\u043F\u0435\u043A\u0438, \u0444\u0456\u043D\u0430\u043D\u0441\u043E\u0432\u043E-\u0435\u043A\u043E\u043D\u043E\u043C\u0456\u0447\u043D\u043E\u0457, \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E-\u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E\u0457 \u0441\u0444\u0435\u0440 \u0456 \u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0443. \u0414\u043E \u0441\u043A\u043B\u0430\u0434\u0443 ASEM \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C 51 \u0447\u043B\u0435\u043D, \u0432 \u0442\u043E\u043C\u0443 \u0447\u0438\u0441\u043B\u0456 30 \u0432\u0456\u0434 \u0454\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0433\u0440\u0443\u043F\u0438 (27 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432-\u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432 \u0404\u0421 \u0442\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043A\u043E\u043C\u0456\u0441\u0456\u044F, \u041D\u043E\u0440\u0432\u0435\u0433\u0456\u044F \u0442\u0430 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0456\u044F) \u0456 18 \u0432\u0456\u0434 \u0430\u0437\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 (10 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432-\u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432 \u0410\u0421\u0415\u0410\u041D, \u041A\u0438\u0442\u0430\u0439, \u042F\u043F\u043E\u043D\u0456\u044F, \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0430 \u041A\u043E\u0440\u0435\u044F, \u0406\u043D\u0434\u0456\u044F, \u041F\u0430\u043A\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D, \u041C\u043E\u043D\u0433\u043E\u043B\u0456\u044F, \u0411\u0430\u043D\u0433\u043B\u0430\u0434\u0435\u0448 \u0456 \u0421\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0456\u0430\u0442 \u0410\u0421\u0415\u0410\u041D), \u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043B\u0456\u044F, \u041D\u043E\u0432\u0430 \u0417\u0435\u043B\u0430\u043D\u0434\u0456\u044F \u0442\u0430 \u0420\u043E\u0441\u0456\u044F. \u041D\u0430 \u0447\u043B\u0435\u043D\u0456\u0432 \u0444\u043E\u0440\u0443\u043C\u0443 \u043F\u0440\u0438\u043F\u0430\u0434\u0430\u0454 2/3 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0442\u043E\u0440\u0433\u0456\u0432\u043B\u0456 \u0442\u0430 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 60 % \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0432\u0430\u043B\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0443\u043A\u0442\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Di\u00E0leg \u00C0sia-Europa (en angl\u00E8s, Asia\u2013Europe Meeting, tamb\u00E9 conegut per les sigles ASEM) \u00E9s un f\u00F2rum de di\u00E0leg pol\u00EDtic entre Europa i \u00C0sia per millorar les relacions i les diverses formes de cooperaci\u00F3 entre els seus socis. Fou oficialment establert l'1 de mar\u00E7 de 1996 a la 1a Cimera ASEM (ASEM1) a Bangkok, Tail\u00E0ndia, pels aleshores 15 Estats Membre de la Uni\u00F3 Europea (UE) i la Comissi\u00F3 Europea, els aleshores 7 Estats Membre de l'Associaci\u00F3 de Nacions del Sud-est Asi\u00E0tic (ASEAN), i els pa\u00EFsos individuals de la Xina, Jap\u00F3, i Corea del Sud. Ha tingut diverses ampliacions conforme s'ampliava la Uni\u00F3 Europea, a m\u00E9s d'haver-s'hi afegit \u00CDndia, Mong\u00F2lia, Pakistan i el Secretariat d'ASEAN el 2008, Austr\u00E0lia, Nova Zelanda i R\u00FAssia el 2010, Bangladesh, Noruega i Su\u00EFssa el 2012, aix\u00ED com Cro\u00E0cia i Kazakhstan el 2014. Els components principals de l'ASEM es poden resumir en el seg\u00FCent 3 pilars: \n* Pilar Pol\u00EDtic \n* Pilar Econ\u00F2mico-Financer \n* Pilar Social, Cultural i Educatiu En general, les trobades d'ASEM s\u00F3n considerades pels seus socis com una manera de millorar les relacions entre \u00C0sia i Europa en tots els nivells, les quals s\u00F3n necess\u00E0ries per tal d'aconseguir un ordre mundial pol\u00EDtic i econ\u00F2mic m\u00E9s equilibrat. El proc\u00E9s de di\u00E0leg s'articulen mitjan\u00E7ant les reunions biennals dels Caps d'estat i de Govern, que se celebren de manera alterna a \u00C0sia i a Europa, i amb reunions biennals dels Ministres d'Afers Exteriors, aix\u00ED com altres reunions ministerials, i altres esdeveniments pol\u00EDtics, econ\u00F2mics, i socials de diferent caire." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pertemuan Asia-Eropa (Asia-Europe Meeting: ASEM) adalah forum yang dibentuk untuk membicarakan permasalahan-permasalahan yang melibatkan negara-negara Eropa dan Asia. Forum ini membahas berbagai hal yang tidak dibatasi tetapi selama ini membicarakan aspek ekonomi, politik, strategi pertahanan, pendidikan, kebudayaan, dan lingkungan hidup." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Dialogue Asie-Europe ou ASEM (Asia-Europe Meeting) a \u00E9t\u00E9 cr\u00E9\u00E9 en 1996 au sommet de Bangkok. L'ASEM est un forum interr\u00E9gional qui regroupe d'une part la Commission europ\u00E9enne et les 27 membres de l'Union europ\u00E9enne, et d'autre part les 13 membres de l'ASEAN plus trois, c'est-\u00E0-dire le secr\u00E9tariat de l'ASEAN ainsi que la Chine, le Japon et la Cor\u00E9e du Sud auxquels se sont joints la Mongolie, l'Inde et le Pakistan. \u00C0 l'occasion du sommet de Bruxelles en 2010, l'Australie, la Nouvelle-Z\u00E9lande et la Russie deviennent membres de l'organisation. En 2012, le sommet de Vientiane ent\u00E9rine l'adh\u00E9sion de trois nouveaux membres : le Bangladesh, la Norv\u00E8ge et la Suisse. Le sommet de Milan officialise l'adh\u00E9sion de la Croatie et du Kazakhstan." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Di\u00E1logo \u00C1sia-Europa (em ingl\u00EAs: Asia\u2013Europe Meeting - ASEM) foi criado oficialmente em 1996, na primeira reuni\u00E3o de c\u00FApula em Bangkok, Tail\u00E2ndia. O ASEM \u00E9 um f\u00F3rum da Eur\u00E1sia, que consiste dos 28 membros da Uni\u00E3o Europeia (UE), dez membros da Associa\u00E7\u00E3o de Na\u00E7\u00F5es do Sudeste Asi\u00E1tico (ASEAN), al\u00E9m de China, Jap\u00E3o e Coreia do Sul, \u00CDndia, Mong\u00F3lia, Paquist\u00E3o, Austr\u00E1lia, R\u00FAssia, Nova Zel\u00E2ndia, Bangladesh, Noruega, Su\u00ED\u00E7a e Cazaquist\u00E3o. Os principais objetivos do ASEM s\u00E3o os tr\u00EAs pilares: pilar pol\u00EDtico; pilar econ\u00F4mico e o pilar social, cultural e educacional. Em geral, o f\u00F3rum \u00E9 considerado por seus membros como uma maneira de aprofundar as rela\u00E7\u00F5es entre a \u00C1sia e a Europa em todos os aspectos, o que \u00E9 considerado necess\u00E1rio para alcan\u00E7ar uma ordem mundial pol\u00EDtica e econ\u00F4mica mais equilibrada. O ASEM \u00E9 refor\u00E7ada por reuni\u00F5es bienais dos chefes de Estado, alternadamente na Europa e na \u00C1sia, e em reuni\u00F5es bienais dos ministros das rela\u00E7\u00F5es exteriores dos pa\u00EDses membros, al\u00E9m de reuni\u00F5es pol\u00EDticas, econ\u00F4micas e socioculturais e eventos em v\u00E1rios n\u00EDveis." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E9A\u6B27\u4F1A\u8BAE\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AAsia-Europe Meeting\uFF0CASEM\uFF09\u662F\u4E9A\u6D32\u56FD\u5BB6\u548C\u6B27\u6D32\u56FD\u5BB6\u7684\u653F\u5E9C\u95F4\u8BBA\u575B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Asia-Europe Meeting (ASEM; Nederlands: Aziatisch-Europese Vergadering) is een interregionaal forum voor landen uit Azi\u00EB en Europa. De eerste conventie vond in 1996 plaats in Bangkok, Thailand. Bij de oprichting bestond het uit de 16 leden van de Europese Unie (EU), de Europese Commissie, de 7 leden van ASEAN, het secretariaat van ASEAN, China, Japan, en Zuid-Korea. Later werden ook de nieuwe leden van de Europese Unie en ASEAN lid. In 2008 voegden India, Mongoli\u00EB en Pakistan zich bij het overleg, in 2010 Australi\u00EB, Rusland en Nieuw-Zeeland, en in 2012 Bangladesh, Noorwegen en Zwitserland. ASEM richt zich op drie gebieden: \n* Politiek \n* Economie \n* Sociale zaken, cultuur en educatie Het doel van de conventies is om de relaties tussen Azi\u00EB en Europa op alle gebieden te verbeteren, wat als belangrijk gezien wordt voor een stabiele wereldorde en economie. Dit proces wordt ondersteund door tweejaarlijkse conferenties van de staatshoofden, afwisselend in Europa en Azi\u00EB, en tweejaarlijkse ontmoetingen van de ministers van buitenlandse zaken, en tevens politieke, economische, en sociaal-culturele ontmoetingen en evenementen op verschillende niveaus." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A2\u30B8\u30A2\u6B27\u5DDE\u4F1A\u5408\uFF08\u30A2\u30B8\u30A2\u304A\u3046\u3057\u3085\u3046\u304B\u3044\u3054\u3046\u3001Asia-Europe Meeting, ASEM\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30B8\u30A2\uFF08\u6771\u30A2\u30B8\u30A2\u30FB\u6771\u5357\u30A2\u30B8\u30A2\u30FB\u5357\u30A2\u30B8\u30A2\uFF09\u3068\u6B27\u5DDE\u306B\u304A\u3051\u308B\u7D4C\u6E08\u3001\u653F\u6CBB\u3001\u6587\u5316\u306A\u3069\u306E\u5206\u91CE\u306E\u5BFE\u8A71\u3068\u5354\u529B\u306E\u305F\u3081\u306E\u4F1A\u5408\u3067\u3042\u308B\u3002\u30A2\u30B8\u30A2\u6B27\u5DDE\u4F1A\u8B70\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\u3053\u3068\u3082\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0421\u0415\u041C (ASEM \u2014 Asia-Europe Meeting) \u2014 \u0424\u043E\u0440\u0443\u043C \u00AB\u0410\u0437\u0438\u044F \u2014 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u00BB \u2014 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F, \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u044F\u044E\u0449\u0430\u044F \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0412\u043E\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B. \u0412 \u0410\u0421\u0415\u041C \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 51 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043E, \u043D\u0430 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u0441\u044F 2/3 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0442\u043E\u0440\u0433\u043E\u0432\u043B\u0438 \u0438 \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 60 % \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0432\u0430\u043B\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0443\u043A\u0442\u0430, \u0438 2 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u044B\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 (\u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435\u0439\u0441\u043A\u0430\u044F \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u044F \u0438 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442 \u0410\u0421\u0415\u0410\u041D)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uC544\uC148\uC740 \uC5EC\uAE30\uB85C \uC5F0\uACB0\uB429\uB2C8\uB2E4. \uC0AC\uBB34\uC6A9 \uAC74\uBB3C\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uC544\uC148\uD0C0\uC6CC \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.) \uC544\uC2DC\uC544 \uC720\uB7FD \uC815\uC0C1\uD68C\uC758(Asia-Europe Meeting) \uC57D\uCE6D \uC544\uC148(ASEM)\uC740 1996\uB144 \uD0DC\uAD6D \uBC29\uCF55\uC5D0\uC11C \uCC98\uC74C \uC5F0 \uC815\uC0C1\uD68C\uC758\uC774\uB2E4. \uC544\uC148\uC740 1996\uB144\uC5D0 \uB3D9\uB0A8\uC544\uC2DC\uC544 \uAD6D\uAC00 \uC5F0\uD569 7\uAC1C\uAD6D\uACFC \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D, \uC77C\uBCF8, \uC911\uD654\uC778\uBBFC\uACF5\uD654\uAD6D, \uC720\uB7FD \uC5F0\uD569 \uD68C\uC6D0\uAD6D 15\uAC1C\uAD6D\uC774 \uBAA8\uC5EC \uCC98\uC74C \uD68C\uC758\uB97C \uC5F4\uC5C8\uB2E4. \uC544\uC148\uC740 2\uB144\uC5D0 \uD55C \uBC88\uC529 \uC544\uC2DC\uC544\uC640 \uC720\uB7FD\uC744 \uC624\uAC00\uBA70 \uD68C\uC758\uB97C \uAC1C\uCD5C\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Asia\u2013Europe Meeting (ASEM) is an Asian\u2013European political dialogue forum to enhance relations and various forms of cooperation between its partners. It was officially established on 1 March 1996 at the 1st ASEM Summit (ASEM1) in Bangkok, Thailand, by the then 15 Member States of the European Union (EU) and the European Commission, the then 7 Member States of the Association of Southeast Asian Nations (ASEAN), and the individual countries of China, Japan, and South Korea. A series of enlargements saw additional EU Member States join as well as India, Mongolia, Pakistan and the ASEAN Secretariat in 2008, Australia, New Zealand and Russia in 2010, Bangladesh, Norway, and Switzerland in 2012, as well as Croatia, and Kazakhstan in 2014. The main components of the ASEM Process rest on the following 3 pillars: \n* Political Pillar \n* Economic & Financial Pillar \n* Social, Cultural & Educational Pillar In general, the ASEM Process is considered by the Partners involved to be a way of deepening the relations between Asia and Europe at all levels, which is deemed necessary to achieve a more balanced political and economic world order. The process is enhanced by the biennial meetings of Heads of State and Government, alternately in Asia and Europe, and biennial meetings of Foreign Ministers as well as other Ministerial Meetings, and other political, economic, and socio-cultural events at various levels." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "W relacjach z pa\u0144stwami azjatyckimi Unia Europejska podejmuje dzia\u0142ania przede wszystkim w kwestiach politycznych i handlowych. Jej wysi\u0142ki maj\u0105 na celu zapewnienie bezpiecze\u0144stwa i stabilno\u015Bci w Azji poprzez redukcj\u0119 napi\u0119\u0107 i promowanie rozbrojenia. UE pomaga w budowaniu demokracji i rz\u0105d\u00F3w prawa, oraz zabiega o przestrzeganie praw cz\u0142owieka. D\u0105\u017Cy tak\u017Ce do wzmocnienia wzajemnego handlu i znoszenia barier celnych. W mniejszym stopniu prowadzi r\u00F3wnie\u017C dzia\u0142ania na rzecz rozwoju kultury i nauki. Unia Europejska anga\u017Cuje si\u0119 w dzia\u0142ania zwi\u0105zane z nieproliferacj\u0105 broni nuklearnej. W dniach 24-25 czerwca 1994 r. podczas spotkania w Korfu jej przyw\u00F3dcy zaapelowali do w\u0142adz Korei P\u00F3\u0142nocnej, by przestrzega\u0142a postanowie\u0144 uk\u0142adu o nierozprzestrzenianiu broni j\u0105drowej. 5 marca 1996 podj\u0119\u0142a wsp\u00F3lne dzia\u0142anie dotycz\u0105ce technologicznej i finansowej pomocy KRLD, by wesprze\u0107 j\u0105 w poszukiwania alternatywnych \u017Ar\u00F3de\u0142 energii. UE pot\u0119pi\u0142a r\u00F3wnie\u017C testy nuklearne Indii i Pakistanu, przeprowadzone w maju 1994 r. Na odbywaj\u0105cym si\u0119 miesi\u0105c p\u00F3\u017Aniej spotkaniu w Cardiff, Rada Europejska o\u015Bwiadczy\u0142a, \u017Ce zniszczy\u0142y one stabilno\u015B\u0107 w regionie i zaapelowa\u0142a o przyst\u0105pienie obu kraj\u00F3w do traktatu o ca\u0142kowitym zakazie pr\u00F3b z broni\u0105 j\u0105drow\u0105. W 2002 r. UE pot\u0119pi\u0142a indyjskie testy rakietowe i ataki terrorystyczne islamskich fundamentalist\u00F3w w Kaszmirze, apeluj\u0105c o pokojowe rozwi\u0105zanie konfliktu indyjsko-pakista\u0144skiego. Jedne z najwa\u017Cniejszych wydarze\u0144 we wzajemnych relacjach to szczyty ASEM. S\u0105 to spotkania pa\u0144stw cz\u0142onkowskich UE, Komisji Europejskiej, cz\u0142onkowie ASEAN, Chin, Japonii i Korei Po\u0142udniowej, a od szczytu w 2006 r. tak\u017Ce Indii, Pakistanu, Mongolii i Sekretariat ASEAN. Pierwsze spotkanie mia\u0142o miejsce w Bangkoku w dniach 1-2 marca 1996 r. i odt\u0105d odbywaj\u0105 si\u0119 one co 2 lata. Dialog w ich ramach jest prowadzony na zasadach r\u00F3wnoprawnego partnerstwa i obejmuje 3 grupy zagadnie\u0144: \n* Kwestie polityczne: dyskutuje si\u0119 nt. praw cz\u0142owieka, w tym tak\u017Ce dzieci oraz omawia si\u0119 znaczenie i skutki globalizacji. W zwi\u0105zku z tym m.in. co roku odbywaj\u0105 si\u0119 seminaria nt. praw cz\u0142owieka; rozwija si\u0119 tak\u017Ce wsp\u00F3\u0142prac\u0119 w kwestii walki z seksualnym wykorzystywaniem dzieci. \n* Kwestie ekonomiczno-finansowe: maj\u0105 one prowadzi\u0107 do liberalizacji handlu, wzrostu inwestycji i rozwoju polityki reform finansowych. By tego dokona\u0107 realizuje si\u0119 Plan Dzia\u0142ania w sprawie U\u0142atwie\u0144 Handlowych oraz Plan Dzia\u0142ania w dziedzinie Promowania Inwestycji, kt\u00F3re maj\u0105 usprawni\u0107 i przyspieszy\u0107 wprowadzanie zmian. \n* Kwestie kulturalno-intelektualne: m.in. ochrona dziedzictwa kulturalnego. Chocia\u017C w ramach ASEM nie ma \u017Cadnych formalnych instytucji, a podczas szczytu w Helsinkach 10-11 wrze\u015Bnia 2006 r. podkre\u015Blono, \u017Ce najwi\u0119ksze znaczenie we wzajemnej wsp\u00F3\u0142pracy maj\u0105 metody nieformalne, istniej\u0105 2 organy bezpo\u015Brednio zwi\u0105zane za inicjatywy ASEM. S\u0105 to: \n* \u2013 Azjatycko-Europejska Fundacja, z siedzib\u0105 w Singapurze, maj\u0105ca na celu kulturalny i naukowy rozw\u00F3j kontakt\u00F3w mi\u0119dzyludzkich \n* AEETC \u2013 Europejskie Centrum Technologii \u015Arodowiska, z siedzib\u0105 w Bangkoku W 2000 r. na podczas szczytu w Singapurze powo\u0142ano Azjatycko-Europejsk\u0105 Struktur\u0119 Wsp\u00F3\u0142pracy (AECF), w ramach kt\u00F3rej ustalono wizj\u0119 wsp\u00F3\u0142pracy na XXI wiek. Zak\u0142ada ona umacnianie pokoju i stabilno\u015Bci, wspieranie zr\u00F3wnowa\u017Conego rozwoju gospodarczego i post\u0119pu spo\u0142ecznego oraz rozwijanie wsp\u00F3\u0142pracy we wszystkich dziedzinach: handlu, inwestycji, nauki, kultury, przedsi\u0119biorczo\u015Bci itp." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yogyakarta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ASEAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chengdu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Australia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gwangju" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bucharest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vientiane" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangladesh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mongolia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Estonia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Makuhari" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:ASEM_Map_2019_-_53_ASEM_Partners.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:ASEM_Stacked_Full_Colour_RGB.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_diplomatic_conferences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_associated_with_ASEAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_diplomatic_conferences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia-Europe_Foundation_(ASEF)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:ASEAN_meetings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greece" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Copenhagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croatia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latvia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lithuania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tianjin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulaanbaatar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vilnius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeju_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Denmark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dhaka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Association_of_Southeast_Asian_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kuala_Lumpur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dalian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leiden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bulgaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norway" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Finland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vienna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Helsinki" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beijing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pozna\u0144" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cyprus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Zealand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Delhi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Union_and_third_organisations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phnom_Penh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pakistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indonesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sofia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Potsdam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lecce" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangkok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brussels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Myanmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kazakhstan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Riga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kildare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brunei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00F6d\u00F6ll\u0151" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kobe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kyoto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rotterdam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naypyidaw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malaysia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ireland" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refimprove" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Association_of_Southeast_Asian_Nations_(ASEAN)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagdeco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Multiple_issues" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:External_links" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Geopolitical_organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Foreign_relations_of_the_European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:EngvarB" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ASEM_Stacked_Full_Colour_RGB.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1097571767 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.ASEF.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160807041928/http:/www.asefuan.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110901214045/http:/asemus.museum/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160821215127/http:/www.jcie.or.jp/books/abstracts/A/asem10.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eeas.europa.eu/asem/index_en.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.asem-education.org" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20070715022724/http:/ccm.um.edu.my/ccm/navigation/academics/institute/asia-europe-institute/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.culture360.asef.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aepf.info/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.jcie.or.jp/books/abstracts/A/asem10.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20121113222120/http:/www.aec.asef.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://asemus.museum/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ASEMinfoboard.org" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/7th-asem-culture-ministers-meeting-asem-cmm7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.ituc-csi.org/aelf%3Flang=en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/1st-asem-summit-asem1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/2nd-asem-education-ministers-meeting-asem-me2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/2nd-asem-foreign-ministers-meeting-fmm2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/2nd-asem-labour-and-employment-ministers-conference-asem-lemc2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/13th-asem-foreign-ministers-meeting-asem-fmm13" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/1st-asem-education-ministers-meeting-asem-me1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/1st-asem-foreign-ministers-meeting-fmm1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/1st-asem-labour-and-employment-ministers-conference-asem-lemc1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/11th-asem-foreign-ministers-meeting-fmm11" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/11th-asem-summit-asem11" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/12th-asem-foreign-ministers-meeting-asem-fmm12" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/12th-asem-summit-asem12" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/10th-asem-foreign-ministers-meeting-fmm10" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/10th-asem-summit-asem10" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/2nd-asem-culture-ministers-meeting-asem-cmm2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/2nd-asem-economic-ministers-meeting-asem-emm2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/2nd-asem-environment-ministers-meeting-asem-env-mm2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/2nd-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/1st-asem-environment-ministers-meeting-asem-env-mm1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/1st-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/1st-asem-ministerial-conference-on-energy-security" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/1st-asem-transport-ministers-meeting-asem-tmm1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/13th-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm13" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/13th-asem-summit-asem13" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/14th-asem-foreign-ministers-meeting-asem-fmm14" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/1st-asem-culture-ministers-meeting-asem-cmm1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/10th-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm10" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/11th-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm11" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/12th-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm12" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/asem-6-summit-0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/8th-asem-foreign-ministers-meeting-fmm8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/9th-asem-foreign-ministers-meeting-fmm9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/9th-asem-summit-asem9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/asem-4-summit-0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/6th-asem-education-ministers-meeting-asem-me6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/6th-asem-foreign-ministers-meeting-fmm6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/7th-asem-foreign-ministers-meeting-fmm7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/7th-asem-summit-asem7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/5th-asem-education-ministers-meeting-asem-me5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/5th-asem-foreign-ministers-meeting-fmm5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/5th-asem-labour-and-employment-ministers-conference-asem-lemc5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/5th-asem-summit-asem5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/3rd-asem-summit-asem3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/4th-asem-education-ministers-meeting-asem-me4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/4th-asem-foreign-ministers-meeting-fmm4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/4th-asem-labour-and-employment-ministers-conference-asem-lemc4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/2nd-asem-summit-asem2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/3rd-asem-education-ministers-meeting-asem-me3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/8th-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/3rd-asem-foreign-ministers-meeting-fmm3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/9th-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/3rd-asem-labour-and-employment-ministers-conference-asem-lemc3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/asem-5th-transport-ministers-meeting-asem-tmm5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/high-level-meeting-within-the-framework-of-the-asem-economic-ministers-meeting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/7th-asem-economic-ministers-meeting-asem-emm7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/7th-asem-education-ministers-meeting-asem-me7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/7th-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/8th-asem-culture-ministers-meeting-asem-cmm8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/5th-asem-economic-ministers-meeting-asem-emm5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/5th-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/6th-asem-culture-ministers-meeting-asem-cmm6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/events/8th-asem-summit-asem8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/6th-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/4th-asem-environment-ministers-meeting-asem-env-mm4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/4th-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/4th-asem-transport-ministers-meeting-asem-tmm4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/5th-asem-culture-ministers-meeting-asem-cmm5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/3rd-asem-finance-ministers-meeting-asem-fin-mm3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/3rd-asem-transport-ministers-meeting-asem-tmm3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/4th-asem-culture-ministers-meeting-asem-cmm4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/4th-asem-economic-ministers-meeting-asem-emm4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/2nd-asem-transport-ministers-meeting-asem-tmm2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/3rd-asem-culture-ministers-meeting-asem-cmm3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/3rd-asem-economic-ministers-meeting-asem-emm3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.aseminfoboard.org/events/3rd-asem-environment-ministers-meeting-asem-env-mm3" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "21004" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1774821 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0410\u0421\u0415\u041C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Asia-Europe_Meeting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Di\u00E0leg_\u00C0sia-Europa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Aasia_ja_Euroopa_koost\u00F6\u00F6foorum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4tN9A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Stosunki_Unii_Europejskiej_z_pa\u0144stwami_Azji" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0424\u043E\u0440\u0443\u043C_\u00AB\u0410\u0437\u0456\u044F_\u2014_\u0415\u045E\u0440\u043E\u043F\u0430\u00BB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u4E9A\u6B27\u4F1A\u8BAE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E01\u0E32\u0E23\u0E1B\u0E23\u0E30\u0E0A\u0E38\u0E21\u0E40\u0E2D\u0E40\u0E0A\u0E35\u0E22\u2013\u0E22\u0E38\u0E42\u0E23\u0E1B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Asia-Europe_Meeting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u0421\u0415\u041C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mn.dbpedia.org/resource/\u0410\u0437\u0438-\u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B\u043D_\u0443\u0443\u043B\u0437\u0430\u043B\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Asia-Europe_Meeting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D0F\u0D37\u0D4D\u0D2F\u2013\u0D2F\u0D42\u0D31\u0D4B\u0D2A\u0D4D\u0D2A\u0D4D_\u0D2E\u0D40\u0D31\u0D4D\u0D31\u0D3F\u0D19\u0D4D\u0D19\u0D4D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/H\u1ED9i_ngh\u1ECB_th\u01B0\u1EE3ng_\u0111\u1EC9nh_\u00C1_-_\u00C2u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Dialogue_Asie-Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0424\u043E\u0440\u0443\u043C_\u00AB\u0410\u0437\u0456\u044F_\u2014_\u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0430\u00BB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC544\uC2DC\uC544\u00B7\uC720\uB7FD_\uC815\uC0C1\uD68C\uC758" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Di\u00E1logo_\u00C1sia-Europa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/ASEM" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Asia-Europe_Meeting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Asia-Europe_Meeting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Pertemuan_Asia\u2013Eropa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A2\u30B8\u30A2\u6B27\u5DDE\u4F1A\u5408" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Mesyuarat_Asia\u2013Eropah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q726746" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Asia\u2013Europe_Meeting?oldid=1097571767&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/url" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110901214045/http:/asemus.museum/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160821215127/http:/www.jcie.or.jp/books/abstracts/A/asem10.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/membership" : [ { "type" : "literal", "value" : 53 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/membership" : [ { "type" : "literal", "value" : "53 ASEM Partners" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/established" : [ { "type" : "literal", "value" : 1996 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-09-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-08-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/conventionalLongName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Asia\u2013Europe Meeting" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/symbolType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Logo" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/symbolWidth" : [ { "type" : "literal", "value" : 150 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/membershipType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Partnership" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/linkingName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Asia\u2013Europe Meeting" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officialWebsite" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.aseminfoboard.org/" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/orgType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Political Dialogue Forum" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Squatting_in_Hamburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leif_Pagrotsky" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosemary_Thomas_(diplomat)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iceland\u2013Philippines_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_reactions_to_the_2016_Turkish_coup_d'\u00E9tat_attempt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Petro_Poroshenko" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_integration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asia-Europe_Meeting" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anarchism_in_Finland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brunei\u2013Laos_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00F6d\u00F6ll\u0151" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Museum_Kimchikan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shanghai_Cooperation_Organisation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ASEAN" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matteo_Renzi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conference_on_Interaction_and_Confidence-Building_Measures_in_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asia_Cooperation_Dialogue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Emmanuel_Macron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_presidential_trips_made_by_Fran\u00E7ois_Hollande" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Mark_Rutte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_the_European_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_Palace_of_Brussels" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Denmark\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia\u2013Europe_Meeting" } ] }}