{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Aurelio_D\u00EDaz" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aurelio_D\u00EDaz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aurelio_D\u00EDaz" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0648\u0631\u064A\u0644\u064A\u0648 \u062F\u064A\u0627\u0632" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aurelio D\u00EDaz" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aurelio D\u00EDaz" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0648\u0631\u064A\u0644\u064A\u0648 \u062F\u064A\u0627\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Aurelio D\u00EDaz)\u200F \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 1950 \u0641\u064A Villa Berthet \u200F \u0641\u064A \u0627\u0644\u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646. \u0646\u0634\u0637 \u062D\u0632\u0628\u064A\u0627\u064B \u0641\u064A Workers' Party \u200F." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aurelio D\u00EDaz (born c. 1950) is a militant in the Workers' Party (Argentina) (PO) and a construction worker. He was elected to the Chaco Province Assembly in the provincial capital of Resistencia, Chaco in July 2017, when the PO won 6% of the vote across the province, and 11% in Resistencia. On 24 July 2017 he gave an interview where he was discovering some facts from his biography. The interview was taken soon after his being elected as a deputy from local branch of the Workers' Party (Argentina) and the Left front." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aurelio Heriberto D\u00EDaz (n. Villa Berthet, 3 de agosto de 1950) es un alba\u00F1il y pol\u00EDtico argentino,\u200B perteneciente al Partido Obrero (PO) que ocup\u00F3 entre 2017 y 2021 una banca en la C\u00E1mara de Diputados de la Provincia del Chaco, siendo elegido en 2017 por el Frente de Izquierda y de los Trabajadores (FIT).\u200B" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aurelio_D\u00EDaz_(boxer)" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aurelio_D\u00EDaz_(cropped).png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_builders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1950_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Workers'_Party_(Argentina)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Resistencia,_Chaco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Aurelio D\u00EDaz (born c. 1950) is a militant in the Workers' Party (Argentina) (PO) and a construction worker. He was elected to the Chaco Province Assembly in the provincial capital of Resistencia, Chaco in July 2017, when the PO won 6% of the vote across the province, and 11% in Resistencia. On 24 July 2017 he gave an interview where he was discovering some facts from his biography. The interview was taken soon after his being elected as a deputy from local branch of the Workers' Party (Argentina) and the Left front." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0648\u0631\u064A\u0644\u064A\u0648 \u062F\u064A\u0627\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Aurelio D\u00EDaz)\u200F \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 1950 \u0641\u064A Villa Berthet \u200F \u0641\u064A \u0627\u0644\u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646. \u0646\u0634\u0637 \u062D\u0632\u0628\u064A\u0627\u064B \u0641\u064A Workers' Party \u200F." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aurelio Heriberto D\u00EDaz (n. Villa Berthet, 3 de agosto de 1950) es un alba\u00F1il y pol\u00EDtico argentino,\u200B perteneciente al Partido Obrero (PO) que ocup\u00F3 entre 2017 y 2021 una banca en la C\u00E1mara de Diputados de la Provincia del Chaco, siendo elegido en 2017 por el Frente de Izquierda y de los Trabajadores (FIT).\u200B" , "lang" : "es" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lenin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_builders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Aurelio_D\u00EDaz_(cropped).png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Resistencia,_Chaco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Ongan\u00EDa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1950_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Villa_Berthet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Resistencia,_Chaco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cordobazo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Construction_worker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Bautista_Alberdi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_(Argentina)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chaco_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Workers'_Party_(Argentina)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:BLP_sources" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Orphan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aurelio_D\u00EDaz_(cropped).png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 972549926 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3448" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 54642366 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q33296395" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Aurelio_D\u00EDaz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aurelio_D\u00EDaz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/352x7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0623\u0648\u0631\u064A\u0644\u064A\u0648_\u062F\u064A\u0627\u0632" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Aurelio_D\u00EDaz?oldid=972549926&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Aurelio_D\u00EDaz" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aurelio_Diaz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aurelio_D\u00EDaz" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aurelio_D\u00EDaz" } ] }}