{  "http://dbpedia.org/resource/Macht_kaputt,_was_euch_kaputt_macht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beate_Klarsfeld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Neuss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Petra_Schelm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Germany_(1945\u20131990)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grips-Theater" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inge_Viett" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rolf_Ludwig_Pohle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hadayatullah_H\u00FCbsch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Extra-parliamentary_opposition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tilman_Z\u00FClch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_coalition_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spa\u00DFguerilla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicole_Gohlke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Alexander_Rauter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parlamentarische_Linke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Moltmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scientia_potentia_est" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Emergency_Acts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horst_Mahler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ausserparlamentarische_Opposition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_German_student_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hot_Autumn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Au\u00DFerparlamentarische Opposition" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Au\u00DFerparlamentarische Opposition" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Oposici\u00F3n Extraparlamentaria" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Oposici\u00F3 Extraparlament\u00E0ria" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Au\u00DFerparlamentarische Opposition" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Opposition extra-parlementaire" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eksterparlamenta opozicio (APO)" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Au\u00DFerparlamentarische Opposition" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Au\u00DFerparlamentarische Opposition, spesso indicata semplicemente con l'acronimo APO, \u00E8 stato un movimento politico tedesco di opposizione extraparlamentare. Si \u00E8 formato nel 1966, come risposta al governo di Grosse Koalition guidato da Kurt Georg Kiesinger, che inglobava tutti i maggiori partiti politici dell'epoca, e che fu in carica fino al 1969. Era costituito da vari movimenti di diverso orientamento politico, anche se il gruppo principale era rappresentato dall'organizzazione studentesca socialista (SDS)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'opposition extra-parlementaire est une opposition qui n'a pas de repr\u00E9sentants au parlement et de porte-paroles." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Au\u00DFerparlamentarische Opposition (German for extra-parliamentary opposition, commonly known as the APO), was a political protest movement in West Germany during the latter half of the 1960s and early 1970s, forming a central part of the German student movement. Its membership consisted mostly of young people disillusioned with the grand coalition (Gro\u00DFe Koalition) of the Social Democratic Party of Germany (SPD) and the Christian Democratic Union (CDU). Since the coalition controlled 95 percent of the Bundestag, the APO provided a more effective outlet for student dissent. Its most prominent member and unofficial spokesman was Rudi Dutschke." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Oposici\u00F3 Extraparlamentaria (en alemany: Au\u00DFerparlamentarische Opposition, APO) va ser un moviment pol\u00EDtic de protesta existent a l'Alemanya Occidental entre finals dels anys 1960 i inicis dels 1970, formant un component rellevant del moviment estudiantil alemany." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Au\u00DFerparlamentarische Opposition (APO) beschreibt eine Opposition (lateinisch oppositio \u201AEntgegensetzung\u2018), die au\u00DFerhalb des Parlamentes stattfindet, weil die APO entweder durch die im Parlament vertretenen oder sonstigen Parteien (noch) kein Sprachrohr hat oder auch nicht haben will." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Au\u00DFerparlamentarische Opposition eller APO, var en del av den radikala v\u00E4sttyska studentr\u00F6relsen i slutet av 1960-talet. Namnet kommer fr\u00E5n att medlemmarna inte ans\u00E5g sig f\u00E5 sin r\u00F6st h\u00F6rd i det v\u00E4sttyska parlamentet, och helt enkelt st\u00E4llde sig i opposition utanf\u00F6r parlamentet. Detta inte minst som en f\u00F6ljd av storkoalitionen mellan SPD (socialdemokratiska partiet) och CDU/CSU (kristdemokratiska unionspartierna) 1966\u20131969. En av r\u00F6relsens mest k\u00E4nda frontfigurer var Rudi Dutschke." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Oposici\u00F3n Extraparlamentaria (en alem\u00E1n: Au\u00DFerparlamentarische Opposition, APO) es un t\u00E9rmino que hace referencia al movimiento pol\u00EDtico de protesta que existi\u00F3 en la Alemania Occidental entre finales de la d\u00E9cada de 1960 y principios de la de 1970, formando un importante componente del movimiento estudiantil alem\u00E1n." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Eksterparlamenta opozicio (germane; Au\u00DFerparlamentarische Opposition, mallongigo: APO) estis opozicia movado en FRG kiu celis realigi celojn politikajn per eksterparlamenta agado. \u0108io komenci\u011Dis post la formi\u011Do de la granda koalicio inter CDU kaj SPD en 1966 kaj la opinio de multaj, ke ekde tiam platformo por politikaj alternativoj en asembleoj oficialaj perdi\u011Dus. Similaj protestaj agadoj estis anka\u016D ekster de Germanlando." , "lang" : "eo" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Advocacy_groups_in_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Oposici\u00F3 Extraparlamentaria (en alemany: Au\u00DFerparlamentarische Opposition, APO) va ser un moviment pol\u00EDtic de protesta existent a l'Alemanya Occidental entre finals dels anys 1960 i inicis dels 1970, formant un component rellevant del moviment estudiantil alemany." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'opposition extra-parlementaire est une opposition qui n'a pas de repr\u00E9sentants au parlement et de porte-paroles." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Au\u00DFerparlamentarische Opposition eller APO, var en del av den radikala v\u00E4sttyska studentr\u00F6relsen i slutet av 1960-talet. Namnet kommer fr\u00E5n att medlemmarna inte ans\u00E5g sig f\u00E5 sin r\u00F6st h\u00F6rd i det v\u00E4sttyska parlamentet, och helt enkelt st\u00E4llde sig i opposition utanf\u00F6r parlamentet. Detta inte minst som en f\u00F6ljd av storkoalitionen mellan SPD (socialdemokratiska partiet) och CDU/CSU (kristdemokratiska unionspartierna) 1966\u20131969. En av r\u00F6relsens mest k\u00E4nda frontfigurer var Rudi Dutschke." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Au\u00DFerparlamentarische Opposition (APO) beschreibt eine Opposition (lateinisch oppositio \u201AEntgegensetzung\u2018), die au\u00DFerhalb des Parlamentes stattfindet, weil die APO entweder durch die im Parlament vertretenen oder sonstigen Parteien (noch) kein Sprachrohr hat oder auch nicht haben will." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Au\u00DFerparlamentarische Opposition, spesso indicata semplicemente con l'acronimo APO, \u00E8 stato un movimento politico tedesco di opposizione extraparlamentare. Si \u00E8 formato nel 1966, come risposta al governo di Grosse Koalition guidato da Kurt Georg Kiesinger, che inglobava tutti i maggiori partiti politici dell'epoca, e che fu in carica fino al 1969. Era costituito da vari movimenti di diverso orientamento politico, anche se il gruppo principale era rappresentato dall'organizzazione studentesca socialista (SDS). Le mobilitazioni di piazza toccarono la punta massima nel 1968, in opposizione ad alcune leggi speciali che aumentavano i poteri esecutivi del governo, e che venivano viste dal movimento come una minaccia alla democrazia e un passo verso la dittatura. Il movimento si dissolse poco dopo la promulgazione delle leggi, in seguito ai dissidi tra componenti moderate e componenti radicali." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Oposici\u00F3n Extraparlamentaria (en alem\u00E1n: Au\u00DFerparlamentarische Opposition, APO) es un t\u00E9rmino que hace referencia al movimiento pol\u00EDtico de protesta que existi\u00F3 en la Alemania Occidental entre finales de la d\u00E9cada de 1960 y principios de la de 1970, formando un importante componente del movimiento estudiantil alem\u00E1n." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Au\u00DFerparlamentarische Opposition (German for extra-parliamentary opposition, commonly known as the APO), was a political protest movement in West Germany during the latter half of the 1960s and early 1970s, forming a central part of the German student movement. Its membership consisted mostly of young people disillusioned with the grand coalition (Gro\u00DFe Koalition) of the Social Democratic Party of Germany (SPD) and the Christian Democratic Union (CDU). Since the coalition controlled 95 percent of the Bundestag, the APO provided a more effective outlet for student dissent. Its most prominent member and unofficial spokesman was Rudi Dutschke." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Eksterparlamenta opozicio (germane; Au\u00DFerparlamentarische Opposition, mallongigo: APO) estis opozicia movado en FRG kiu celis realigi celojn politikajn per eksterparlamenta agado. \u0108io komenci\u011Dis post la formi\u011Do de la granda koalicio inter CDU kaj SPD en 1966 kaj la opinio de multaj, ke ekde tiam platformo por politikaj alternativoj en asembleoj oficialaj perdi\u011Dus. Similaj protestaj agadoj estis anka\u016D ekster de Germanlando." , "lang" : "eo" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jutta_Ditfurth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kosovo_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Meinhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army_Faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Extra-parliamentary_opposition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Langhans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mohammad_Reza_Pahlavi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Bloch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kabarett" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Springer_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dieter_Kunzelmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theodor_W._Adorno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benno_Ohnesorg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_coalition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fritz_Teufel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundestag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K-Gruppen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Sun_(United_Kingdom)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_in_Afghanistan_(2001\u2013present)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bild_Zeitung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gudrun_Ensslin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Baader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Herbert_Marcuse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Georg_Kiesinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_'90/The_Greens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kommune_1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Advocacy_groups_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_social_movements" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hitler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Josef_Bachmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Bundestag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Green_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sozialistischer_Deutscher_Studentenbund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_student_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Emergency_Acts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_Democratic_Party_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary_Cells_(German_group)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Movement_2_June" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joschka_Fischer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-nuclear_movement_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democratic_Union_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Sartre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Cohn-Bendit" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Moresources" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118853542 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "10453" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 4039684 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Parlamenten_K\u00EDv\u00FCli_Ellenz\u00E9k" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Oposici\u00F3n_Extraparlamentaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Eksterparlamenta_opozicio_(APO)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Udenomsparlamentarisk_opposition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Opposition_extra-parlementaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Oposici\u00F3_Extraparlament\u00E0ria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q531996" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0bdzdj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4143638-6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4j1BV" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Movement" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition?oldid=1118853542&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Rainer_R\u00F6hl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sozialistischer_Deutscher_Studentenbund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Otto_Brenner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Axel_Springer_SE" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chausseestra\u00DFe_131" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helga_Einsele" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prison_deaths" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/K-Gruppen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antifa_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudi_Dutschke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gretchen_Dutschke-Klotz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Au\u00DFerparlamentarische_Opposition" } ] }}