{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Babetida_Sadjo" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/And_Breathe_Normally" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_Magritte_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Paradise_Suite_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9_Month_Stretch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guinea-Bissau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_LGBT-related_films_of_2018" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Into_the_Night_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magritte_Award_for_Best_Supporting_Actress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo, nacida el 19 de septiembre de 1983 en Bafat\u00E1, Guinea-Bissau, es una actriz belga." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo, n\u00E9e \u00E0 Bafat\u00E1, en Guin\u00E9e-Bissau, est une actrice belge." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo, born on September 19, 1983 in Bafat\u00E1, Guinea-Bissau, is a Belgian actress." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo (1983-presente), \u00E9 uma actriz belga de origem guineense. Ganhou o Pr\u00E9mio de Melhor Actriz Secund\u00E1ria, nos Pr\u00E9mios Ensors pelo o seu papel no filme Land do realizador belga Pieter Van Hees em 2021 foi considerada uma das personalidades negras mais influentes pela revista Bantumen." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Belgian_actresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1983_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo (1983-presente), \u00E9 uma actriz belga de origem guineense. Ganhou o Pr\u00E9mio de Melhor Actriz Secund\u00E1ria, nos Pr\u00E9mios Ensors pelo o seu papel no filme Land do realizador belga Pieter Van Hees em 2021 foi considerada uma das personalidades negras mais influentes pela revista Bantumen." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo, nacida el 19 de septiembre de 1983 en Bafat\u00E1, Guinea-Bissau, es una actriz belga." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo, born on September 19, 1983 in Bafat\u00E1, Guinea-Bissau, is a Belgian actress." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo, n\u00E9e \u00E0 Bafat\u00E1, en Guin\u00E9e-Bissau, est une actrice belge." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2012_in_film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00E9r\u00E9mie_Renier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_in_film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guinea-Bissau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Paradise_Suite_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Belgian_actresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1983_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2015_in_film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_in_film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_fran\u00E7ais_Alexandre_Yersin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2013_in_film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/9_Month_Stretch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bafat\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ostend_Film_Festival" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Dupontel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_in_film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Herstal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netflix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ric_Lavaine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Magritte_Award_for_Best_Supporting_Actress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_in_film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Into_the_Night_(TV_series)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/And_Breathe_Normally" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Imdb_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:AlloCin\u00E9_name" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1063284473 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6404" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 63979056 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Babetida Sadjo" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/imdbId" : [ { "type" : "literal", "value" : "nm3447751" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/13144782694164502966" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q60711585" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/9YQfB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Babetida_Sadjo?oldid=1063284473&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Babetida_Sadjo" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/notableWorks" : [ { "type" : "literal", "value" : "Waste Land" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "And Breathe Normally" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bafat\u00E1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1983-09-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bafat\u00E1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1983-09-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Babetida_Sadjo__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Actress" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1983" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ] }}