{  "http://dbpedia.org/resource/Land_reform_in_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_V\u0103n_Nh\u1EF1t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u01B0\u1EDBc_V\u0129nh_L\u1ED9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EF3nh_L\u01B0u_uprising" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Bao_Dai" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1950" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_1950" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Vulture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Scout_Association" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John-Baptiste_Nguy\u1EC5n_B\u1EEDu_\u0110\u1ED3ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Quang_\u0110\u00E1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Land_reform_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D0\u30AA\u30FB\u30C0\u30A4" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u0627\u0648 \u062F\u0627\u064A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4FDD\u5927\u5E1D" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bao-Dai" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0430\u043E-\u0434\u0430\u0439-\u0434\u0435" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bao Dai" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC14\uC624\uB2E4\uC774" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0430\u043E \u0414\u0430\u0439" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i" , "lang" : "in" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (\u4FDD\u5927) (22 d'octubre de 1913- 30 de juliol de 1997) fou el nom de regnat que adopt\u00E0 el pr\u00EDncep Nguy\u1EC5n V\u0129nh Th\u1EE5y, emperador (1926-1945) i cap d'estat del Vietnam (1949-1955), va ser el tretz\u00E8 i darrer monarca de la Dinastia Nguyen." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0430\u043E-\u0434\u0430\u0439-\u0434\u0435 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. B\u1EA3o-\u0111\u1EA1i \u0111\u1EBF, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u4FDD\u5927\u5E1D) (22 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1913, \u0425\u044E\u044D \u2014 31 \u0438\u044E\u043B\u044F 1997, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 13-\u0439 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0434\u0438\u043D\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D, \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0439 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u0440\u043E\u044F\u043F\u043E\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0430\u0440\u0438\u043E\u043D\u0435\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0430\u044F \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u044F \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0430\u0440\u0438\u043E\u043D\u0435\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u043F\u043E \u0441\u0432\u043E\u0435\u043C\u0443 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0437\u0443 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u2014 \u0411\u0430\u043E-\u0434\u0430\u0439 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. B\u1EA3o-\u0111\u1EA1i, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u4FDD\u5927, \u00AB\u0445\u0440\u0430\u043D\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0438\u044F\u00BB). \u041D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u043B\u0438\u0447\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043C\u044F \u2014 \u0424\u0443\u043A \u0412\u0438\u043D\u044C \u0422\u0445\u044E\u0438 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u798F\u6C38\u745E)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (Hu\u1EBF, 22 ottobre 1913 \u2013 Parigi, 30 luglio 1997) \u00E8 stato un imperatore e politico vietnamita. Fu l'ultimo imperatore del Vietnam, tra il 1926 e il 1945, nonch\u00E9 l'imperatore del Vietnam del Sud fino al 1955 (prima della divisione del paese in Vietnam del Sud e Vietnam del Nord e prima della proclamazione della Repubblica del Vietnam)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kaiser B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (H\u00E1n t\u1EF1: \u4FDD\u5927; * 22. Oktober 1913 in Hu\u1EBF; \u2020 30. Juli 1997 in Paris) war der dreizehnte und letzte Kaiser der vietnamesischen Nguy\u1EC5n-Dynastie. Am 8. Januar 1926 wurde er als Kaiser inthronisiert und bekleidete dieses Amt bis zu seiner Abdankung am 25. August 1945. Von 1949 bis 1955 war er nochmals Staats- und bis 1950 Regierungschef des Staats Vietnam. Sein eigentlicher Name war Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y, auch Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc Thi\u1EC3n, als \u00C4rabezeichnung w\u00E4hlte er \u201EB\u1EA3o \u0110\u1EA1i\u201C, in etwa \u201EGr\u00F6\u00DFe bewahren\u201C. Seine unter diese Devise gestellte \u00C4ra begann am 13. Februar 1926 und endete mit dem 30. August 1945." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (du vietnamien : \u4FDD\u5927\u5E1D en caract\u00E8res anciens) est le nom d'intronisation du prince Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y, fils unique de l'empereur Kh\u1EA3i \u0110\u1ECBnh (\u555F\u5B9A\u5E1D), n\u00E9 le 22 octobre 1913 au palais Doan Trang Vien de Hu\u1EBF et mort le 31 juillet 1997 \u00E0 l'h\u00F4pital militaire du Val-de-Gr\u00E2ce \u00E0 Paris. Treizi\u00E8me et dernier monarque de la dynastie des Nguy\u1EC5n, il est aussi le dernier empereur du Vi\u00EAt Nam ; il r\u00E8gne sous la colonisation fran\u00E7aise, alors que la dynastie n'exerce plus qu'une souverainet\u00E9 symbolique sur les protectorats de l'Annam et du Tonkin." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0430\u043E \u0414\u0430\u0439 (\u0432'\u0454\u0442. B\u1EA3o \u0110\u1EA1i, \u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u043B\u0456\u0442. \u4FDD\u5927; 22 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1913, \u0425\u044E\u0435 \u2014 30 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 1997, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F) \u2014 \u043E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u0456\u0439 \u0456\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443, 13-\u0439 \u0456\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0434\u0438\u043D\u0430\u0441\u0442\u0456\u0457 , \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u0440\u043E\u044F\u043F\u043E\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043C\u0430\u0440\u0456\u043E\u043D\u0435\u0442\u043A\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0456\u043C\u043F\u0435\u0440\u0456\u044F." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i, Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y (ur. 22 pa\u017Adziernika 1913 w Hu\u1EBF, zm. 30 lipca 1997 w Pary\u017Cu) \u2013 ostatni cesarz Wietnamu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D0\u30AA\u30FB\u30C0\u30A4\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AB\u1EA3o \u0110\u1EA1i / \u4FDD\u5927\u30011913\u5E7410\u670822\u65E5 - 1997\u5E747\u670830\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u962E\u671D\u5927\u5357\u56FD\u306E\u7B2C13\u4EE3\u306B\u3057\u3066\u6700\u5F8C\u306E\u7687\u5E1D\uFF08\u5728\u4F4D\uFF1A1926\u5E741\u67088\u65E5 - 1945\u5E743\u670811\u65E5\uFF09\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5E1D\u56FD\u7687\u5E1D\uFF08\u5728\u4F4D\uFF1A1945\u5E743\u670811\u65E5 - 1945\u5E748\u670830\u65E5\uFF09\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u6700\u9AD8\u9867\u554F\uFF081945\u5E749\u6708 - 1946\u5E743\u670816\u65E5\uFF09\u3001\u5F8C\u306B\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u56FD\u9577\uFF08\u5728\u4EFB\uFF1A1949\u5E746\u670814\u65E5 - 1955\u5E744\u670830\u65E5\uFF09\u3002\u59D3\u30FB\u8AF1\u306F\u962E\u798F\u6C38\u745E\uFF08\u3052\u3093\u3000\u3075\u304F\u3048\u3044\u305A\u3044\u3001\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30D5\u30AF\u30FB\u30F4\u30A3\u30F3\u30FB\u30C8\u30A5\u30A4\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y\uFF09\u3001\u5F8C\u306B\u962E\u798F\u666A\uFF08\u3052\u3093 \u3075\u304F\u3066\u3093\u3001\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30D5\u30AF\u30FB\u30C6\u30A3\u30A8\u30F3\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc Thi\u1EC3n\u3001\u666A\u306F\u65E5\u504F\u306B\u5178\uFF09\u3068\u6539\u3081\u305F\u3002\u30D0\u30AA\u30FB\u30C0\u30A4\u306E\u540D\u306F\u6CBB\u4E16\u306E\u5E74\u53F7\u3067\u3042\u308B\u4FDD\u5927\uFF081926\u5E74 - 1945\u5E74\uFF09\u306B\u7531\u6765\u3057\u3001\u4FDD\u5927\u5E1D\uFF08\u307B\u3060\u3044\u3066\u3044\u3001\u30DB\u30A2\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30D0\u30AA\u30FB\u30C0\u30A4\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AHo\u00E0ng \u0111\u1EBF B\u1EA3o \u0110\u1EA1i / \u7687\u5E1D\u4FDD\u5927\uFF09\u3068\u3082\u79F0\u3055\u308C\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i, Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y jaioa, (Hu\u1EBF, Frantziar Indotxina, 1913ko urriaren\u202F22a - Paris, Frantzia, 1997ko uztailaren\u202F30a) Vietnamgo azken enperadorea izan zen, 1925etik 1945era bitartean. 1925ean bere aita hil zelarik, enperadore-titulua heredatu zuen. Hala ere, 1932ra arte Frantzian jarraitu zuen ikasketak egiten. Hurrengo urtean bertan, bere agintea eskuratu nahiz, lehen ministroaren kargua kendu zuen, eta bera geratu zen enperadore. Hasieran herriarekin bateraturik nahi izan zuen gobernatu: monarkia konstituzionala eta mandarin-sistema aldarrikatu zituen, eta justizia eta irakaskuntza eraberritu nahi izan zituen. Hala ere, Frantziaren administrazio kolonialari men egin zion. 1945ean, japoniarrek Vietnam hartu zutelarik, Frantziarekiko itunak eten eta Asiako Sortalde Handiaren alde" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (H\u00E1n t\u1EF1: \u4FDD\u5927, lit. \"keeper of greatness\", 22 Oktober 1913 \u2013 30 Juli 1997) adalah pemimpin ke-13 dan pemimpin terakhir dari Dinasti Nguy\u1EC5n. Dari tahun 1926 hingga tahun 1945 ia menjadi Kaisar Annam di bawah perlindungan Prancis." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u0627\u0648 \u062F\u0627\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629:B\u1EA3o \u0110\u1EA1i) \u0648\u0647\u0648 \u0622\u062E\u0631 \u062D\u0643\u0627\u0645 \u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064A\u0629 \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0633\u0644\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0646\u062C\u0648\u064A\u0646 \u060C \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 22 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1913 \u060C \u0648\u0639\u0627\u0634 \u0641\u062A\u0631\u0629 \u062D\u0643\u0645\u0647 \u0645\u0644\u0643\u0627\u064B \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0627\u064A\u063A\u0648\u0646\u060C \u0648\u0627\u0633\u062A\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0645 \u0628\u062F\u0627\u064A\u0629 \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 13 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1945\u0645 \u0648\u062A\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0644\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u064A\u062F \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 30 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1955\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (\u4FDD\u5927, ou Bao Dai na escrita ocidentalizada; Hu\u1EBF, 22 de outubro de 1913 \u2013 Paris, 30 de julho de 1997) foi o \u00FAltimo imperador do Vietn\u00E3 (1926\u20131945), d\u00E9cimo-terceiro da dinastia Nguyen." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i, Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y (senare Nguy\u1EC5n V\u0129nh Th\u1EE5y), f\u00F6dd 22 oktober 1913 i Hue, Vietnam, d\u00F6d 31 juli 1997 i Paris, Frankrike, var Vietnams siste kejsare 1925-1945. Regeringschef (1949-50) och statschef (1949-55) i Sydvietnam. Han var son till kejsare Kh\u1EA3i \u0110\u1ECBnh." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uC5F0\uD638\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uBC14\uC624\uB2E4\uC774 (\uC5F0\uD638) \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.) \uBCF4\uB300 \uD669\uC81C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ho\u00E0ng \u0111\u1EBF B\u1EA3o \u0110\u1EA1i / \u4FDD\u5927 \uBCF4\uB300, 1913\uB144 10\uC6D4 22\uC77C ~ 1997\uB144 7\uC6D4 31\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uB9C8\uC9C0\uB9C9 \uD669\uC81C(\uC7AC\uC704: 1925\uB144 11\uC6D4 13\uC77C(\uC815\uC2DD \uC989\uC704\uB294 1926\uB144 1\uC6D4 8\uC77C) ~ 1945\uB144 3\uC6D4 11\uC77C)\uC774\uC790 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC81C\uAD6D\uC758 \uD669\uC81C(\uC7AC\uC704: 1945\uB144 3\uC6D4 11\uC77C ~ 1945\uB144 8\uC6D4 23\uC77C)\uC774\uACE0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uAD6D(\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D)\uC758 \uAD6D\uAC00\uC6D0\uC218(\uC7AC\uC784: 1949\uB144 6\uC6D4 13\uC77C ~ 1955\uB144 4\uC6D4 30\uC77C)\uC774\uB2E4. \uC7AC\uC704\uAE30\uAC04 \uC911 \uD504\uB791\uC2A4\uC640 \uC77C\uBCF8\uC758 \uC2DD\uBBFC\uD1B5\uCE58 \uD558\uC5D0\uC11C \uD615\uC2DD\uC801\uC73C\uB85C \uD669\uC704\uB97C \uC720\uC9C0\uD558\uC600\uB2E4. 2\uCC28 \uC138\uACC4\uB300\uC804 \uC774\uD6C4 \uBC14\uC624\uB2E4\uC774\uB294 \uB2E4\uC2DC \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C \uD328\uAD8C\uC758 \uBC1C\uD1B1\uC744 \uB4DC\uB7EC\uB0B4\uB358 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC9C0\uC6D0\uC73C\uB85C \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uAD6D\uC758 \uAD6D\uAC00 \uC6D0\uC218\uAC00 \uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, 1949\uB144 \uD504\uB791\uC2A4\uC640 \uC870\uC57D\uC744 \uB9FA\uACE0 \uD1B5\uCE58\uAD8C\uC744 \uC778\uC815\uBC1B\uC9C0\uB9CC, 1955\uB144 \uBBF8\uAD6D\uC758 \uC9C0\uC6D0\uC744 \uBC1B\uC740 \uCD1D\uB9AC \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0\uC774 \uAD6D\uBBFC\uD22C\uD45C\uB97C \uD1B5\uD574 \uAD70\uC8FC\uC81C\uB97C \uD3D0\uC9C0\uD558\uC790 \uD504\uB791\uC2A4\uB85C \uB9DD\uBA85\uD588\uB2E4. \uBCF8\uBA85\uC740 \uC751\uC6B0\uC60C\uD479\uD2F0\uC5D4(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc Thi\u1EC3n), \uBCC4\uBA85\uC740 \uC751\uC6B0\uC60C\uD479\uBE48\uD22C\uC774(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y/ \u962E\u798F\u6C38\u745E \uC644\uBCF5\uC601\uC11C )\uC774\uB2E4. \uB9D0\uD669\uC81C(M\u1EA1t Ho\u00E0ng \u0110\u1EBF)\uB77C\uACE0\uB3C4 \uBD88\uB9B0\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y naski\u011Dis la 22-an de oktobro 1913, mortis la 30-an de julio 1997) estis la lasta imperiestro de la Imperio de Vjetnamio. Li surtroni\u011Dis la 8-an de januaro 1926 alprenante la nomon B\u1EA3o \u0110\u1EA1i. Sub la premo de revoluciaj fortoj la 30-an de a\u016Dgusto 1945 li solene abdikis. En la jaroj 1946-1949, kiel ordinara civitano li estis parlamentano kaj konsilanto de la registaro de Ho Chi Minh. En 1949 li i\u011Dis \u0109efministro de porfranca registaro de Vjetnamio, kaj balda\u016D poste denove \u015Dtatestro (vjetname: Qu\u1ED1c tr\u01B0\u1EDFng). Post la falo de francoj kaj disdivido de la lando, rezulte de la referendumo farita en 1955, li estis denove devigita abdiki. De tiu tempo li elmigris kaj ne plu ludis politikan rolon. Fervora bri\u011Disto." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4FDD\u5927\u5E1D\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AVua B\u1EA3o \u0110\u1EA1i\uFF0F\uD852\uDD30\u4FDD\u5927\uFF0C1913\u5E7410\u670822\u65E5\uFF0D1997\u5E747\u670830\u65E5\uFF09\uFF0C\u540D\u962E\u798F\u6C38\u745E\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y\uFF0F\u962E\u798F\u6C38\u745E\uFF09\uFF0C\u539F\u540D\u962E\u798F\u6C38\u9D53\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh B\u1ED9t\uFF0F\u962E\u798F\u6C38\u9D53\uFF09\uFF0C\u555F\u5B9A\u5143\u5E74\uFF081916\u5E74\uFF09\u6539\u540D\u962E\u798F\u6C38\u745E\uFF0C\u5728\u4F4D\u671F\u95F4\u540D\u962E\u798F\u666A\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc Thi\u1EC3n\uFF0F\u962E\u798F\u666A\uFF09\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u5386\u53F2\u4E0A\u6700\u540E\u4E00\u4E2A\u738B\u671D\u962E\u671D\u7B2C13\u4EFB\u3001\u4E5F\u662F\u672B\u4EE3\u541B\u4E3B\uFF0C1926\u5E74\u81F31945\u5E74\u5728\u4F4D\u3002\u5E74\u865F\u4FDD\u5927\u3002\u5176\u4E00\u751F\u7D93\u6B77\u6DF1\u53D7\u6642\u4EE3\u653F\u6CBB\u683C\u5C40\u8B8A\u9077\u7684\u5F71\u97FF\uFF0C\u5728\u4F4D\u4E8C\u5341\u5E74\u9593\u6C92\u6709\u591A\u5927\u7684\u653F\u6CBB\u5BE6\u6B0A\u3002 \u5553\u5B9A\u5341\u5E74\uFF081925\u5E74\uFF09\uFF0C\u555F\u5B9A\u5E1D\u901D\u4E16\u5F8C\uFF0C\u7E7C\u4F4D\u4E3A\u201C\u5927\u5357\u7687\u5E1D\u201D\u3002\u4FDD\u5927\u4E8C\u5341\u5E74\uFF081945\u5E74\uFF09\uFF0C\u65E5\u8ECD\u5165\u4FB5\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u4ED6\u767C\u52D5\u653F\u8B8A\uFF0C\u5BA3\u4F48\u8D8A\u5357\u812B\u96E2\u6CD5\u570B\u7368\u7ACB\uFF0C\u6539\u570B\u865F\u70BA\u8D8A\u5357\u5E1D\u570B\uFF0C\u7A31\u201C\u8D8A\u5357\u7687\u5E1D\u201D\u3002\u4E0D\u4E45\uFF0C\u65E5\u672C\u6230\u6557\u6295\u964D\uFF0C\u800C\u80E1\u5FD7\u660E\u6240\u9818\u5C0E\u7684\u8D8A\u76DF\u5247\u767C\u52D5\u516B\u6708\u9769\u547D\uFF0C\u8981\u6C42\u4FDD\u5927\u5E1D\u9000\u4F4D\u3002\u5982Stanley Karnow\u5728\u201CVietnam - A History\u201D\u4E2D\u6240\u8FF0\uFF0C\u4FDD\u5927\u5E1D\u81EA\u613F\u5C06\u8C61\u5F81\u5929\u5B50\u5730\u4F4D\u7684\u56FD\u73BA\u548C\u5B9D\u5251\u4EA4\u7D66\u8D8A\u76DF\u4EE3\u8868\uFF0C\u4ECE\u800C\u5C06\u6743\u529B\u548C\u5E73\u5730\u79FB\u4EA4\u7ED9\u80E1\u5FD7\u660E\uFF0C\u4F7F\u5F97\u8D8A\u76DF\u548C\u80E1\u5FD7\u660E\u83B7\u5F97\u6240\u6025\u9700\u7684\u53D7\u4EBA\u6C11\u8BA4\u53EF\u4E3A\u9886\u5BFC\u8005\u8EAB\u4EFD\u7684\u666E\u904D\u5408\u6CD5\u6027\u3002\u6CA1\u6709\u4FDD\u5927\u7684\u8C26\u8BA9\uFF0C\u8D8A\u76DF\u548C\u80E1\u5FD7\u660E\u5E76\u4E0D\u4E00\u5B9A\u6709\u8DB3\u591F\u7684\u529B\u91CF\u5373\u523B\u7EDF\u9886\u8D8A\u5357\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (\u4FDD\u5927) (22 de octubre de 1913 - 30 de julio de 1997) fue el \u00FAltimo emperador de Vietnam, el decimotercero y \u00FAltimo de la dinast\u00EDa Nguy\u1EC5n. En 1925 se convirti\u00F3 en emperador t\u00EDtere del Imperio de Vietnam, un estado t\u00EDtere establecido por los franceses en su colonia de la Indochina francesa. Durante la Segunda Guerra Mundial, el R\u00E9gimen de Vichy, sometido a la Alemania Nazi, permiti\u00F3 la ocupaci\u00F3n de la Indochina por el Imperio japon\u00E9s, aliado de Alemania. Despu\u00E9s de la rendici\u00F3n de Jap\u00F3n, B\u1EA3o \u0110\u1EA1i se vio superado por los acontecimientos y debi\u00F3 abdicar, partiendo al exilio. Las autoridades coloniales francesas lo recuperaron en 1949 y le nombraron jefe de Estado del Vietnam Unido, pero, tras la derrota de estas en la batalla de \u0110i\u1EC7n Bi\u00EAn Ph\u1EE7, volvi\u00F3 a verse abandonado y parti\u00F3 nuevamente" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (Hu\u1EBF, 22 oktober 1913 \u2013 Parijs, 30 juli 1997) was, in opvolging van Kh\u1EA3i \u0110\u1ECBnh, de 13de en laatste keizer van de Nguyen-dynastie in Vietnam, een dynastie die begonnen was met keizer Gia Long in 1802. Hij werd gekroond in 1926 op twaalfjarige leeftijd maar regeerde pas in 1932 zelfstandig. Tijdens de Tweede Wereldoorlog werkte hij samen met de Japanners. Op 11 maart 1945 proclameerde hij de onafhankelijkheid van het Keizerrijk Vietnam, na toezeggingen van Japan. Op 23 augustus 1945 trad hij af en werd tijdelijk lid van de Vietminh van H\u1ED3 Ch\u00ED Minh." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u4FDD\u5927\u5E1D\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AVua B\u1EA3o \u0110\u1EA1i\uFF0F\uD852\uDD30\u4FDD\u5927\uFF0C1913\u5E7410\u670822\u65E5\uFF0D1997\u5E747\u670830\u65E5\uFF09\uFF0C\u540D\u962E\u798F\u6C38\u745E\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y\uFF0F\u962E\u798F\u6C38\u745E\uFF09\uFF0C\u539F\u540D\u962E\u798F\u6C38\u9D53\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh B\u1ED9t\uFF0F\u962E\u798F\u6C38\u9D53\uFF09\uFF0C\u555F\u5B9A\u5143\u5E74\uFF081916\u5E74\uFF09\u6539\u540D\u962E\u798F\u6C38\u745E\uFF0C\u5728\u4F4D\u671F\u95F4\u540D\u962E\u798F\u666A\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc Thi\u1EC3n\uFF0F\u962E\u798F\u666A\uFF09\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u5386\u53F2\u4E0A\u6700\u540E\u4E00\u4E2A\u738B\u671D\u962E\u671D\u7B2C13\u4EFB\u3001\u4E5F\u662F\u672B\u4EE3\u541B\u4E3B\uFF0C1926\u5E74\u81F31945\u5E74\u5728\u4F4D\u3002\u5E74\u865F\u4FDD\u5927\u3002\u5176\u4E00\u751F\u7D93\u6B77\u6DF1\u53D7\u6642\u4EE3\u653F\u6CBB\u683C\u5C40\u8B8A\u9077\u7684\u5F71\u97FF\uFF0C\u5728\u4F4D\u4E8C\u5341\u5E74\u9593\u6C92\u6709\u591A\u5927\u7684\u653F\u6CBB\u5BE6\u6B0A\u3002 \u5553\u5B9A\u5341\u5E74\uFF081925\u5E74\uFF09\uFF0C\u555F\u5B9A\u5E1D\u901D\u4E16\u5F8C\uFF0C\u7E7C\u4F4D\u4E3A\u201C\u5927\u5357\u7687\u5E1D\u201D\u3002\u4FDD\u5927\u4E8C\u5341\u5E74\uFF081945\u5E74\uFF09\uFF0C\u65E5\u8ECD\u5165\u4FB5\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u4ED6\u767C\u52D5\u653F\u8B8A\uFF0C\u5BA3\u4F48\u8D8A\u5357\u812B\u96E2\u6CD5\u570B\u7368\u7ACB\uFF0C\u6539\u570B\u865F\u70BA\u8D8A\u5357\u5E1D\u570B\uFF0C\u7A31\u201C\u8D8A\u5357\u7687\u5E1D\u201D\u3002\u4E0D\u4E45\uFF0C\u65E5\u672C\u6230\u6557\u6295\u964D\uFF0C\u800C\u80E1\u5FD7\u660E\u6240\u9818\u5C0E\u7684\u8D8A\u76DF\u5247\u767C\u52D5\u516B\u6708\u9769\u547D\uFF0C\u8981\u6C42\u4FDD\u5927\u5E1D\u9000\u4F4D\u3002\u5982Stanley Karnow\u5728\u201CVietnam - A History\u201D\u4E2D\u6240\u8FF0\uFF0C\u4FDD\u5927\u5E1D\u81EA\u613F\u5C06\u8C61\u5F81\u5929\u5B50\u5730\u4F4D\u7684\u56FD\u73BA\u548C\u5B9D\u5251\u4EA4\u7D66\u8D8A\u76DF\u4EE3\u8868\uFF0C\u4ECE\u800C\u5C06\u6743\u529B\u548C\u5E73\u5730\u79FB\u4EA4\u7ED9\u80E1\u5FD7\u660E\uFF0C\u4F7F\u5F97\u8D8A\u76DF\u548C\u80E1\u5FD7\u660E\u83B7\u5F97\u6240\u6025\u9700\u7684\u53D7\u4EBA\u6C11\u8BA4\u53EF\u4E3A\u9886\u5BFC\u8005\u8EAB\u4EFD\u7684\u666E\u904D\u5408\u6CD5\u6027\u3002\u6CA1\u6709\u4FDD\u5927\u7684\u8C26\u8BA9\uFF0C\u8D8A\u76DF\u548C\u80E1\u5FD7\u660E\u5E76\u4E0D\u4E00\u5B9A\u6709\u8DB3\u591F\u7684\u529B\u91CF\u5373\u523B\u7EDF\u9886\u8D8A\u5357\u3002 \u4E0D\u904E\uFF0C\u4FDD\u5927\u5E1D\u7684\u653F\u6CBB\u751F\u6DAF\u4E26\u672A\u7D50\u675F\u3002\u4ED6\u57281949\u5E74\u56DE\u5230\u897F\u8CA2\uFF08\u4ECA\u80E1\u5FD7\u660E\u5E02\uFF09\uFF0C\u6210\u70BA\u8D8A\u5357\u56FD\u7684\u81E8\u6642\u56FD\u5BB6\u5143\u9996\uFF0C\u63A7\u5236\u8D8A\u5357\u5357\u65B9\u30021955\u5E74\uFF0C\u5728\u9996\u76F8\u5433\u5EF7\u7430\u79C1\u4E0B\u64CD\u7E31\u7684\u516C\u6C11\u6295\u7968\u4E2D\uFF0C\u8D8A\u5357\u7684\u541B\u4E3B\u5236\u88AB\u5EE2\u9664\uFF0C\u4FDD\u5927\u5E1D\u96A8\u5F8C\u6D41\u4EA1\u6CD5\u570B\u76F4\u81F3\u901D\u4E16\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (Hu\u1EBF, 22 oktober 1913 \u2013 Parijs, 30 juli 1997) was, in opvolging van Kh\u1EA3i \u0110\u1ECBnh, de 13de en laatste keizer van de Nguyen-dynastie in Vietnam, een dynastie die begonnen was met keizer Gia Long in 1802. Hij werd gekroond in 1926 op twaalfjarige leeftijd maar regeerde pas in 1932 zelfstandig. Tijdens de Tweede Wereldoorlog werkte hij samen met de Japanners. Op 11 maart 1945 proclameerde hij de onafhankelijkheid van het Keizerrijk Vietnam, na toezeggingen van Japan. Op 23 augustus 1945 trad hij af en werd tijdelijk lid van de Vietminh van H\u1ED3 Ch\u00ED Minh. Hij leefde vervolgens in ballingschap in Hongkong en Frankrijk. In 1949 werd hij door de Fransen weer als staatshoofd ge\u00EFnstalleerd, ditmaal als president. In 1955 werd hij bij verkiezingen verslagen door Ngo Dinh Diem. Sindsdien woonde hij in Frankrijk, waar hij gestorven is in het militaire ziekenhuis Val-de-Gr\u00E2ce. Hij ligt begraven in het Cimeti\u00E8re de Passy." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0430\u043E \u0414\u0430\u0439 (\u0432'\u0454\u0442. B\u1EA3o \u0110\u1EA1i, \u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u043B\u0456\u0442. \u4FDD\u5927; 22 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1913, \u0425\u044E\u0435 \u2014 30 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 1997, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F) \u2014 \u043E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u0456\u0439 \u0456\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443, 13-\u0439 \u0456\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0434\u0438\u043D\u0430\u0441\u0442\u0456\u0457 , \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u0440\u043E\u044F\u043F\u043E\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043C\u0430\u0440\u0456\u043E\u043D\u0435\u0442\u043A\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0456\u043C\u043F\u0435\u0440\u0456\u044F." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0430\u043E-\u0434\u0430\u0439-\u0434\u0435 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. B\u1EA3o-\u0111\u1EA1i \u0111\u1EBF, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u4FDD\u5927\u5E1D) (22 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1913, \u0425\u044E\u044D \u2014 31 \u0438\u044E\u043B\u044F 1997, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 13-\u0439 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0434\u0438\u043D\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D, \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u043D\u0438\u0439 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u0440\u043E\u044F\u043F\u043E\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0430\u0440\u0438\u043E\u043D\u0435\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0430\u044F \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u044F \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043C\u0430\u0440\u0438\u043E\u043D\u0435\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u043F\u043E \u0441\u0432\u043E\u0435\u043C\u0443 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0437\u0443 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u2014 \u0411\u0430\u043E-\u0434\u0430\u0439 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. B\u1EA3o-\u0111\u1EA1i, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u4FDD\u5927, \u00AB\u0445\u0440\u0430\u043D\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0438\u044F\u00BB). \u041D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u043B\u0438\u0447\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043C\u044F \u2014 \u0424\u0443\u043A \u0412\u0438\u043D\u044C \u0422\u0445\u044E\u0438 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u798F\u6C38\u745E)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (H\u00E1n t\u1EF1: \u4FDD\u5927, lit. \"keeper of greatness\", 22 Oktober 1913 \u2013 30 Juli 1997) adalah pemimpin ke-13 dan pemimpin terakhir dari Dinasti Nguy\u1EC5n. Dari tahun 1926 hingga tahun 1945 ia menjadi Kaisar Annam di bawah perlindungan Prancis." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (du vietnamien : \u4FDD\u5927\u5E1D en caract\u00E8res anciens) est le nom d'intronisation du prince Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y, fils unique de l'empereur Kh\u1EA3i \u0110\u1ECBnh (\u555F\u5B9A\u5E1D), n\u00E9 le 22 octobre 1913 au palais Doan Trang Vien de Hu\u1EBF et mort le 31 juillet 1997 \u00E0 l'h\u00F4pital militaire du Val-de-Gr\u00E2ce \u00E0 Paris. Treizi\u00E8me et dernier monarque de la dynastie des Nguy\u1EC5n, il est aussi le dernier empereur du Vi\u00EAt Nam ; il r\u00E8gne sous la colonisation fran\u00E7aise, alors que la dynastie n'exerce plus qu'une souverainet\u00E9 symbolique sur les protectorats de l'Annam et du Tonkin. Partisan de l'ind\u00E9pendance, il abdique malgr\u00E9 lui le 25 ao\u00FBt 1945, remettant les symboles de sa souverainet\u00E9, le sceau et l'\u00E9p\u00E9e d'or, \u00E0 une d\u00E9l\u00E9gation Vi\u1EC7t Minh, alors que l'Indochine fran\u00E7aise se trouve en plein chaos (\u00E9pisode dit de la r\u00E9volution d'ao\u00FBt). Il est conserv\u00E9 par les ind\u00E9pendantistes comme \u00AB conseiller politique \u00BB. En 1949, durant la guerre d'Indochine, il est ramen\u00E9 au pouvoir par les Fran\u00E7ais, non plus avec le titre d'empereur mais avec celui de chef de l'\u00C9tat du Vi\u00EAt Nam. En 1955, il est renvers\u00E9 par son Premier ministre, Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, et passe le reste de sa vie en exil." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u0627\u0648 \u062F\u0627\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629:B\u1EA3o \u0110\u1EA1i) \u0648\u0647\u0648 \u0622\u062E\u0631 \u062D\u0643\u0627\u0645 \u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064A\u0629 \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0633\u0644\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0646\u062C\u0648\u064A\u0646 \u060C \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 22 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1913 \u060C \u0648\u0639\u0627\u0634 \u0641\u062A\u0631\u0629 \u062D\u0643\u0645\u0647 \u0645\u0644\u0643\u0627\u064B \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0627\u064A\u063A\u0648\u0646\u060C \u0648\u0627\u0633\u062A\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0645 \u0628\u062F\u0627\u064A\u0629 \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 13 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1945\u0645 \u0648\u062A\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0644\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u064A\u062F \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 30 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1955\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i, Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y (senare Nguy\u1EC5n V\u0129nh Th\u1EE5y), f\u00F6dd 22 oktober 1913 i Hue, Vietnam, d\u00F6d 31 juli 1997 i Paris, Frankrike, var Vietnams siste kejsare 1925-1945. Regeringschef (1949-50) och statschef (1949-55) i Sydvietnam. Han var son till kejsare Kh\u1EA3i \u0110\u1ECBnh. N\u00E4r han var nio \u00E5r gammal flyttade han till Frankrike f\u00F6r att studera. N\u00E4r hans far dog 1925 blev han kejsare under namnet B\u1EA3o \u0110\u1EA1i men p\u00E5 grund av sin l\u00E5ga \u00E5lder fortsatte han sina studier i Frankrike. Han gifte sig med Nam Ph\u01B0\u01A1ng (som var katolik och hade det kristna namnet Marie-Therese) som han fick fem barn tillsammans med. Han hade \u00E4ven fyra andra fruar (Phu Anh, Hoang, Bui Mong Diep och Monique Baudot). Under andra v\u00E4rldskriget samarbetade han med japanerna och lyckades sitta kvar p\u00E5 tronen men avgick efter samtal med Ho Chi Minh 1945. Fransm\u00E4nnen \u00F6vertalade honom att komma tillbaka 1949 som statschef men han tr\u00F6ttnade snart och brydde sig v\u00E4ldigt lite om vad som h\u00E4nde i Vietnam. Efter att ha blivit avsatt av Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m levde han resten av sitt liv i Paris." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (\u4FDD\u5927) (22 de octubre de 1913 - 30 de julio de 1997) fue el \u00FAltimo emperador de Vietnam, el decimotercero y \u00FAltimo de la dinast\u00EDa Nguy\u1EC5n. En 1925 se convirti\u00F3 en emperador t\u00EDtere del Imperio de Vietnam, un estado t\u00EDtere establecido por los franceses en su colonia de la Indochina francesa. Durante la Segunda Guerra Mundial, el R\u00E9gimen de Vichy, sometido a la Alemania Nazi, permiti\u00F3 la ocupaci\u00F3n de la Indochina por el Imperio japon\u00E9s, aliado de Alemania. Despu\u00E9s de la rendici\u00F3n de Jap\u00F3n, B\u1EA3o \u0110\u1EA1i se vio superado por los acontecimientos y debi\u00F3 abdicar, partiendo al exilio. Las autoridades coloniales francesas lo recuperaron en 1949 y le nombraron jefe de Estado del Vietnam Unido, pero, tras la derrota de estas en la batalla de \u0110i\u1EC7n Bi\u00EAn Ph\u1EE7, volvi\u00F3 a verse abandonado y parti\u00F3 nuevamente al exilio." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i, Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y (ur. 22 pa\u017Adziernika 1913 w Hu\u1EBF, zm. 30 lipca 1997 w Pary\u017Cu) \u2013 ostatni cesarz Wietnamu." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kaiser B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (H\u00E1n t\u1EF1: \u4FDD\u5927; * 22. Oktober 1913 in Hu\u1EBF; \u2020 30. Juli 1997 in Paris) war der dreizehnte und letzte Kaiser der vietnamesischen Nguy\u1EC5n-Dynastie. Am 8. Januar 1926 wurde er als Kaiser inthronisiert und bekleidete dieses Amt bis zu seiner Abdankung am 25. August 1945. Von 1949 bis 1955 war er nochmals Staats- und bis 1950 Regierungschef des Staats Vietnam. Sein eigentlicher Name war Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y, auch Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc Thi\u1EC3n, als \u00C4rabezeichnung w\u00E4hlte er \u201EB\u1EA3o \u0110\u1EA1i\u201C, in etwa \u201EGr\u00F6\u00DFe bewahren\u201C. Seine unter diese Devise gestellte \u00C4ra begann am 13. Februar 1926 und endete mit dem 30. August 1945." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (Hu\u1EBF, 22 ottobre 1913 \u2013 Parigi, 30 luglio 1997) \u00E8 stato un imperatore e politico vietnamita. Fu l'ultimo imperatore del Vietnam, tra il 1926 e il 1945, nonch\u00E9 l'imperatore del Vietnam del Sud fino al 1955 (prima della divisione del paese in Vietnam del Sud e Vietnam del Nord e prima della proclamazione della Repubblica del Vietnam)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (\u4FDD\u5927) (22 d'octubre de 1913- 30 de juliol de 1997) fou el nom de regnat que adopt\u00E0 el pr\u00EDncep Nguy\u1EC5n V\u0129nh Th\u1EE5y, emperador (1926-1945) i cap d'estat del Vietnam (1949-1955), va ser el tretz\u00E8 i darrer monarca de la Dinastia Nguyen." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (\u4FDD\u5927, ou Bao Dai na escrita ocidentalizada; Hu\u1EBF, 22 de outubro de 1913 \u2013 Paris, 30 de julho de 1997) foi o \u00FAltimo imperador do Vietn\u00E3 (1926\u20131945), d\u00E9cimo-terceiro da dinastia Nguyen." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D0\u30AA\u30FB\u30C0\u30A4\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AB\u1EA3o \u0110\u1EA1i / \u4FDD\u5927\u30011913\u5E7410\u670822\u65E5 - 1997\u5E747\u670830\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u962E\u671D\u5927\u5357\u56FD\u306E\u7B2C13\u4EE3\u306B\u3057\u3066\u6700\u5F8C\u306E\u7687\u5E1D\uFF08\u5728\u4F4D\uFF1A1926\u5E741\u67088\u65E5 - 1945\u5E743\u670811\u65E5\uFF09\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5E1D\u56FD\u7687\u5E1D\uFF08\u5728\u4F4D\uFF1A1945\u5E743\u670811\u65E5 - 1945\u5E748\u670830\u65E5\uFF09\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u6700\u9AD8\u9867\u554F\uFF081945\u5E749\u6708 - 1946\u5E743\u670816\u65E5\uFF09\u3001\u5F8C\u306B\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u56FD\u9577\uFF08\u5728\u4EFB\uFF1A1949\u5E746\u670814\u65E5 - 1955\u5E744\u670830\u65E5\uFF09\u3002\u59D3\u30FB\u8AF1\u306F\u962E\u798F\u6C38\u745E\uFF08\u3052\u3093\u3000\u3075\u304F\u3048\u3044\u305A\u3044\u3001\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30D5\u30AF\u30FB\u30F4\u30A3\u30F3\u30FB\u30C8\u30A5\u30A4\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y\uFF09\u3001\u5F8C\u306B\u962E\u798F\u666A\uFF08\u3052\u3093 \u3075\u304F\u3066\u3093\u3001\u30B0\u30A8\u30F3\u30FB\u30D5\u30AF\u30FB\u30C6\u30A3\u30A8\u30F3\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc Thi\u1EC3n\u3001\u666A\u306F\u65E5\u504F\u306B\u5178\uFF09\u3068\u6539\u3081\u305F\u3002\u30D0\u30AA\u30FB\u30C0\u30A4\u306E\u540D\u306F\u6CBB\u4E16\u306E\u5E74\u53F7\u3067\u3042\u308B\u4FDD\u5927\uFF081926\u5E74 - 1945\u5E74\uFF09\u306B\u7531\u6765\u3057\u3001\u4FDD\u5927\u5E1D\uFF08\u307B\u3060\u3044\u3066\u3044\u3001\u30DB\u30A2\u30F3\u30FB\u30C7\u30FB\u30D0\u30AA\u30FB\u30C0\u30A4\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AHo\u00E0ng \u0111\u1EBF B\u1EA3o \u0110\u1EA1i / \u7687\u5E1D\u4FDD\u5927\uFF09\u3068\u3082\u79F0\u3055\u308C\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i (Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y naski\u011Dis la 22-an de oktobro 1913, mortis la 30-an de julio 1997) estis la lasta imperiestro de la Imperio de Vjetnamio. Li surtroni\u011Dis la 8-an de januaro 1926 alprenante la nomon B\u1EA3o \u0110\u1EA1i. Sub la premo de revoluciaj fortoj la 30-an de a\u016Dgusto 1945 li solene abdikis. En la jaroj 1946-1949, kiel ordinara civitano li estis parlamentano kaj konsilanto de la registaro de Ho Chi Minh. En 1949 li i\u011Dis \u0109efministro de porfranca registaro de Vjetnamio, kaj balda\u016D poste denove \u015Dtatestro (vjetname: Qu\u1ED1c tr\u01B0\u1EDFng). Post la falo de francoj kaj disdivido de la lando, rezulte de la referendumo farita en 1955, li estis denove devigita abdiki. De tiu tempo li elmigris kaj ne plu ludis politikan rolon. Fervora bri\u011Disto." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "B\u1EA3o \u0110\u1EA1i, Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y jaioa, (Hu\u1EBF, Frantziar Indotxina, 1913ko urriaren\u202F22a - Paris, Frantzia, 1997ko uztailaren\u202F30a) Vietnamgo azken enperadorea izan zen, 1925etik 1945era bitartean. 1925ean bere aita hil zelarik, enperadore-titulua heredatu zuen. Hala ere, 1932ra arte Frantzian jarraitu zuen ikasketak egiten. Hurrengo urtean bertan, bere agintea eskuratu nahiz, lehen ministroaren kargua kendu zuen, eta bera geratu zen enperadore. Hasieran herriarekin bateraturik nahi izan zuen gobernatu: monarkia konstituzionala eta mandarin-sistema aldarrikatu zituen, eta justizia eta irakaskuntza eraberritu nahi izan zituen. Hala ere, Frantziaren administrazio kolonialari men egin zion. 1945ean, japoniarrek Vietnam hartu zutelarik, Frantziarekiko itunak eten eta Asiako Sortalde Handiaren alde azaldu zen. Ho Chi Minhek errepublika aldarrikatu zuenean, bere kargua utzi eta Hong Kongera alde egin zuen. 1948an Frantziak Vietnamen burujabetasuna onetsi zuenean, gobernua antolatu nahi izan zuen berriro, baina huts eginik, Frantziara erretiratu zen, bere titulua galdu gabe, hala ere. 1954an, Estatu Batuetako gobernuak hala eskaturik, Ngo Dinh Diem gobernuburu izendatu zuten. Hark, 1955eko erreferendumean, monarkia ezabatu zuen. Orduz geroztik, Bao-Dai Frantzian bizi izan zen, erbesteraturik, eta 1997an hil zen, Nizatik gertu." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uC5F0\uD638\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uBC14\uC624\uB2E4\uC774 (\uC5F0\uD638) \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.) \uBCF4\uB300 \uD669\uC81C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Ho\u00E0ng \u0111\u1EBF B\u1EA3o \u0110\u1EA1i / \u4FDD\u5927 \uBCF4\uB300, 1913\uB144 10\uC6D4 22\uC77C ~ 1997\uB144 7\uC6D4 31\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uB9C8\uC9C0\uB9C9 \uD669\uC81C(\uC7AC\uC704: 1925\uB144 11\uC6D4 13\uC77C(\uC815\uC2DD \uC989\uC704\uB294 1926\uB144 1\uC6D4 8\uC77C) ~ 1945\uB144 3\uC6D4 11\uC77C)\uC774\uC790 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC81C\uAD6D\uC758 \uD669\uC81C(\uC7AC\uC704: 1945\uB144 3\uC6D4 11\uC77C ~ 1945\uB144 8\uC6D4 23\uC77C)\uC774\uACE0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uAD6D(\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D)\uC758 \uAD6D\uAC00\uC6D0\uC218(\uC7AC\uC784: 1949\uB144 6\uC6D4 13\uC77C ~ 1955\uB144 4\uC6D4 30\uC77C)\uC774\uB2E4. \uC7AC\uC704\uAE30\uAC04 \uC911 \uD504\uB791\uC2A4\uC640 \uC77C\uBCF8\uC758 \uC2DD\uBBFC\uD1B5\uCE58 \uD558\uC5D0\uC11C \uD615\uC2DD\uC801\uC73C\uB85C \uD669\uC704\uB97C \uC720\uC9C0\uD558\uC600\uB2E4. 2\uCC28 \uC138\uACC4\uB300\uC804 \uC774\uD6C4 \uBC14\uC624\uB2E4\uC774\uB294 \uB2E4\uC2DC \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0\uC11C \uD328\uAD8C\uC758 \uBC1C\uD1B1\uC744 \uB4DC\uB7EC\uB0B4\uB358 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC9C0\uC6D0\uC73C\uB85C \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uAD6D\uC758 \uAD6D\uAC00 \uC6D0\uC218\uAC00 \uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, 1949\uB144 \uD504\uB791\uC2A4\uC640 \uC870\uC57D\uC744 \uB9FA\uACE0 \uD1B5\uCE58\uAD8C\uC744 \uC778\uC815\uBC1B\uC9C0\uB9CC, 1955\uB144 \uBBF8\uAD6D\uC758 \uC9C0\uC6D0\uC744 \uBC1B\uC740 \uCD1D\uB9AC \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0\uC774 \uAD6D\uBBFC\uD22C\uD45C\uB97C \uD1B5\uD574 \uAD70\uC8FC\uC81C\uB97C \uD3D0\uC9C0\uD558\uC790 \uD504\uB791\uC2A4\uB85C \uB9DD\uBA85\uD588\uB2E4. \uBCF8\uBA85\uC740 \uC751\uC6B0\uC60C\uD479\uD2F0\uC5D4(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc Thi\u1EC3n), \uBCC4\uBA85\uC740 \uC751\uC6B0\uC60C\uD479\uBE48\uD22C\uC774(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh Th\u1EE5y/ \u962E\u798F\u6C38\u745E \uC644\uBCF5\uC601\uC11C )\uC774\uB2E4. \uB9D0\uD669\uC81C(M\u1EA1t Ho\u00E0ng \u0110\u1EBF)\uB77C\uACE0\uB3C4 \uBD88\uB9B0\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:R_from_move" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Redirect_category_shell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:R_from_title_without_diacritics" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 785085495 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "106" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 40954568 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10D1\u10D0\u10DD-\u10D3\u10D0\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBC14\uC624\uB2E4\uC774" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Bao-Dai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0411\u0430\u043E-\u0434\u0430\u0439-\u0434\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0628\u0627\u0626\u0648_\u062F\u0627\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/18117640" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u4FDD\u5927\u5E1D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q223771" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D0\u30AA\u30FB\u30C0\u30A4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u0411\u0430\u043E_\u0414\u0430\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0411\u0430\u043E_\u0414\u0430\u0458" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D2C\u0D3E\u0D12_\u0D26\u0D48" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0411\u0430\u043E_\u0414\u0430\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D1\u05D0\u05D5_\u05D3\u05D0\u05D9,_\u05E7\u05D9\u05E1\u05E8_\u05D5\u05D9\u05D9\u05D8\u05E0\u05D0\u05DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E08\u0E31\u0E01\u0E23\u0E1E\u0E23\u0E23\u0E14\u0E34\u0E1A\u0E4B\u0E32\u0E27_\u0E14\u0E31\u0E48\u0E22" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bar.dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fy.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i_vietn\u00E1mi_cs\u00E1sz\u00E1r" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0628\u0627\u0648_\u062F\u0627\u064A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0628\u0627\u0648_\u062F\u0627\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Bao_Dai_av_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://azb.dbpedia.org/resource/\u0628\u0627\u0626\u0648_\u062F\u0627\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/122912799" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/287J4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Bao_Dai?oldid=785085495&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lak_Lake" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_country-name_etymologies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Passy_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_in_Vietnam_(1945\u20131946)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9d\u00E9ration_indochinoise_des_associations_du_scoutisme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_monarchs_who_lost_their_thrones_in_the_20th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kh\u01B0\u01A1ng_H\u1EEFu_Long" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dalat_Palace_Hotel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bao_Dai" } ] }}