{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Christian_missions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Esprit-Marie-Joseph_Florens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Bangkok" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laurent-Joseph-Marius_Imbert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seoul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brugui\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uBC14\uB974\uD154\uB808\uBBF8 \uBE0C\uB93C\uAE30\uC5D0\uB974" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Barth\u00E9lemy Brugui\u00E8re" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Barth\u00E9lemy Brugui\u00E8re" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Barth\u00E9lemy Brugui\u00E8re" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uBC14\uB974\uD154\uB974\uBBF8 \uBE0C\uB93C\uAE30\uC5D0\uB974(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: Barth\u00E9lemy Brugui\u00E9re, 1792\uB144 2\uC6D4 12\uC77C - 1835\uB144 10\uC6D4 20\uC77C, \uD55C\uAD6D\uC131 \uC18C(\u8607))\uB294 \uD504\uB791\uC2A4 \uD30C\uB9AC \uC678\uBC29\uC804\uAD50\uD68C\uC758 \uC120\uAD50\uC0AC\uC774\uC790 \uCC9C\uC8FC\uAD50 \uC870\uC120\uAD50\uAD6C\uC758 \uCD08\uB300 \uAD50\uAD6C\uC7A5(\uCE74\uD504\uC0AC\uC758 \uBA85\uC758 \uC8FC\uAD50)\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Barth\u00E9lemy Brugui\u00E8re (ur. 12 lutego 1792 w Raissac-d\u2019Aude, zm. 20 pa\u017Adziernika 1835 w ) \u2013 francuski duchowny rzymskokatolicki, biskup, misjonarz, pierwszy wikariusz apostolski Korei." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Barth\u00E9lemy Brugui\u00E8re MEP (* 12. Februar 1792 in Raissac-d\u2019Aude, Frankreich; \u2020 20. Oktober 1835) war ein franz\u00F6sischer Bischof der Pariser Mission in Korea und Siam." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Barth\u00E9lemy Brugui\u00E8re (February 12, 1792 \u2013 October 20, 1835) was the first Apostolic Vicar of Korea and former Coadjutor Vicar Apostolic of Siam." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Barth\u00E9lemy Brugui\u00E8re" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1792_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bishops_appointed_by_Pope_Gregory_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bishops_appointed_by_Pope_Leo_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Apostolic_vicars_of_Siam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_bishops_of_Seoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1835_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Barth\u00E9lemy Brugui\u00E8re (February 12, 1792 \u2013 October 20, 1835) was the first Apostolic Vicar of Korea and former Coadjutor Vicar Apostolic of Siam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Barth\u00E9lemy Brugui\u00E8re MEP (* 12. Februar 1792 in Raissac-d\u2019Aude, Frankreich; \u2020 20. Oktober 1835) war ein franz\u00F6sischer Bischof der Pariser Mission in Korea und Siam." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Barth\u00E9lemy Brugui\u00E8re (ur. 12 lutego 1792 w Raissac-d\u2019Aude, zm. 20 pa\u017Adziernika 1835 w ) \u2013 francuski duchowny rzymskokatolicki, biskup, misjonarz, pierwszy wikariusz apostolski Korei." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBC14\uB974\uD154\uB974\uBBF8 \uBE0C\uB93C\uAE30\uC5D0\uB974(\uD504\uB791\uC2A4\uC5B4: Barth\u00E9lemy Brugui\u00E9re, 1792\uB144 2\uC6D4 12\uC77C - 1835\uB144 10\uC6D4 20\uC77C, \uD55C\uAD6D\uC131 \uC18C(\u8607))\uB294 \uD504\uB791\uC2A4 \uD30C\uB9AC \uC678\uBC29\uC804\uAD50\uD68C\uC758 \uC120\uAD50\uC0AC\uC774\uC790 \uCC9C\uC8FC\uAD50 \uC870\uC120\uAD50\uAD6C\uC758 \uCD08\uB300 \uAD50\uAD6C\uC7A5(\uCE74\uD504\uC0AC\uC758 \uBA85\uC758 \uC8FC\uAD50)\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raissac-d'Aude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Esprit-Marie-Joseph_Florens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Boucho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carcassonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurent-Joseph-Marius_Imbert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thai_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Philibert_Maubant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Siam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques-Honor\u00E9_Chastan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bishops_appointed_by_Pope_Gregory_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manila" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Bishops_appointed_by_Pope_Leo_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1835_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Bangkok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Gregory_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_bishops_of_Seoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Pallegoix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chongli_County" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Penang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shanxi_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Apostolic_vicars_of_Siam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fujian_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assumption_Cathedral,_Bangkok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1792_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Soci\u00E9t\u00E9_des_Missions_Etrang\u00E8res" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thai_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_bishops" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1119448373 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5408" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 48501899 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Barth\u00E9lemy Brugui\u00E8re" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Apostolic Vicar of Korea" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q12596419" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/HkaM" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBC14\uB974\uD154\uB808\uBBF8_\uBE0C\uB93C\uAE30\uC5D0\uB974" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/198028364" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0628\u0627\u0631\u062A\u0644\u064A\u0645\u0649_\u0628\u0631\u0648\u062C\u064A\u064A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicar" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re?oldid=1119448373&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Barth\u00E9lemy_Brugui\u00E8re" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Apostolic Vicar of Korea" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raissac-d'Aude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1792-02-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raissac-d'Aude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1792-02-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurent-Joseph-Marius_Imbert" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurent-Joseph-Marius_Imbert" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "None" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Bangkok" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1815-12-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Esprit-Marie-Joseph_Florens" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1829-06-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1835-10-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1835-10-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seoul" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seoul" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "Most Reverend" , "lang" : "en" } ] }}