{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Beqir_Balluku" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Tirana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Soldier110622053" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlbanianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlbanianPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlbanianGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EnlistedPerson110058777" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTirana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGeneralStaffAcademy(SovietUnion)Alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlbanianPeopleExecutedByFiringSquad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlbanianSoldiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByAlbaniaByFiringSquad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfAlbania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlbanianExpatriatesInTheSovietUnion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByFiringSquad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D1D\u57FA\u5C14\u00B7\u5DF4\u5362\u5E93" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0430\u043B\u0443\u043A\u0443, \u0411\u0435\u043A\u0438\u0440" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku (* 14. Februar 1917 in Tirana; \u2020 5. November 1974) war ein albanischer Generaloberst, Politiker der Partei der Arbeit Albaniens und langj\u00E4hriger Verteidigungsminister, der 1974 von Enver Hoxha wegen eines angeblich versuchten Staatsstreichs abgesetzt und kurz darauf hingerichtet wurde." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku (ur. 14 lutego 1917 w Tiranie, zm. 5 listopada 1975 w k. Tirany) \u2013 alba\u0144ski komunista i oficer armii alba\u0144skiej." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku, f\u00F6dd 14 februari 1917 i Tirana, d\u00F6d (avr\u00E4ttad) 5 november 1975 i Tirana, var en albansk general och politiker. Balluku gick med i den kommunistiska motst\u00E5ndsr\u00F6relsen 1940 och verkade bland annat som politisk kommissarie. Efter kriget var han fr\u00E5n 1948 ledamot av Albaniens arbetarpartis politbyr\u00E5. Politiskt var Balluku lojal med Enver Hoxhas politiska linje och genomf\u00F6rde 1956, tillsammans med Hoxha och Mehmet Shehu, utrensningar av dennes motst\u00E5ndare inom partiet." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku (14. \u00FAnora 1917, Tirana, Alb\u00E1nie \u2013 5. listopadu 1974, Tirana, Alb\u00E1nie) byl alb\u00E1nsk\u00FD komunistick\u00FD politik, kter\u00FD v 50. letech zast\u00E1val post ministra obrany Alb\u00E1nie. Balluku byl jedn\u00EDm z partyz\u00E1n\u016F, kte\u0159\u00ED bojovali za druh\u00E9 sv\u011Btov\u00E9 v\u00E1lky proti okupant\u016Fm. Pod\u00EDlel se na \u010Distk\u00E1ch v komunistick\u00E9 stran\u011B v roce 1956; pot\u00E9, co do\u0161lo k roztr\u017Ece mezi Enverem Hod\u017Eou a sov\u011Btsk\u00FDm v\u016Fdcem Nikitou Chru\u0161\u010Dovem. Balluku spolupracoval s Mehmetem Shehu a Enverem Hod\u017Eou v odstran\u011Bn\u00ED v\u0161ech pro-sov\u011Btsky lad\u011Bn\u00FDch \u010Dlen\u016F komunistick\u00E9 strany. S\u00E1m Balluku po roce 1960 zast\u00E1val rozhodn\u00E1 pro-\u010D\u00EDnsk\u00E1 stanoviska a odsuzoval SSSR." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku (14 February 1917 \u2013 5 November 1975) was an Albanian politician, military leader, and Minister of Defense of Albania. Balluku assisted Enver Hoxha in carrying out the 1956 purge within the Labour Party. However, in 1974, Balluku himself, along with a group of other government members was accused by Hoxha of an attempted coup d'\u00E9tat against the Albanian People's Republic. He was executed the next year." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku (Tirana, 14 febbraio 1917 \u2013 Tirana, 5 novembre 1975) \u00E8 stato un generale e politico albanese. Fu Ministro della Difesa della Repubblica Popolare Socialista d'Albania dal 1953 al 1974 e membro della Resistenza comunista albanese durante la Seconda guerra mondiale. Assisti Enver Hoxha nell'orchestrare la purga che invest\u00EC il Partito del Lavoro d'Albania nel 1956. Per\u00F2 nel 1974 fin\u00EC lui stesso vittima insieme ad altri ufficiali comunisti albanesi (Petrit Dume e Hito \u00C7ako), con l'accusa di aver orchestrato un colpo di stato contro il governo comunista albanese. Fu giustiziato dopo un processo sommario nel 1975." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D1D\u57FA\u5C14\u00B7\u5DF4\u5362\u5E93\uFF08\u963F\u723E\u5DF4\u5C3C\u4E9E\u8A9E\uFF1ABeqir Balluku 1917\u5E742\u670814\u65E5\uFF0D1975\u5E7411\u67085\u65E5\uFF09\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u519B\u4E8B\u9886\u5BFC\u4EBA\uFF0C\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u524D\u56FD\u9632\u90E8\u957F\u30021956\u5E74\uFF0C\u5DF4\u5362\u5E93\u534F\u52A9\u970D\u67E5\u5728\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u5171\u4EA7\u515A\u5185\u8FDB\u884C\u6E05\u6D17\uFF0C\u66FE\u4E8E1958\u5E74\u30011963\u5E74\u30011964\u5E74\u30011967\u5E74\u30011968\u5E74\u30011972\u5E74\u516D\u6B21\u7387\u56E2\u8BBF\u95EE\u4E2D\u56FD\uFF0C\u591A\u6B21\u4E0E\u4E2D\u56FD\u5171\u4EA7\u515A\u9AD8\u5C42\u9886\u5BFC\u4EBA\u4F1A\u9762\u30021974\u5E74\uFF0C\u5DF4\u5362\u5E93\u4E0E\u8BB8\u591A\u5176\u4ED6\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u653F\u5E9C\u6210\u5458\u88AB\u970D\u67E5\u6307\u63A7\u8BD5\u56FE\u53D1\u52A8\u653F\u53D8\uFF0C\u6B21\u5E74\u88AB\u5904\u51B3\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0435\u043A\u0438\u0440 \u0411\u0430\u043B\u0443\u043A\u0443 (\u0430\u043B\u0431. Beqir Balluku; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1917, \u0422\u0438\u0440\u0430\u043D\u0430 \u2014 5 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1975, \u0422\u0438\u0440\u0430\u043D\u0430) \u2014 \u0430\u043B\u0431\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A, \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0447\u043B\u0435\u043D \u041F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0431\u044E\u0440\u043E \u0426\u041A \u0410\u041F\u0422, \u0431\u043B\u0438\u0437\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043F\u043E\u0434\u0432\u0438\u0436\u043D\u0438\u043A \u042D\u043D\u0432\u0435\u0440\u0430 \u0425\u043E\u0434\u0436\u0438. \u0412 1953\u20141974 \u2014 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043E\u0431\u043E\u0440\u043E\u043D\u044B \u041D\u0420\u0410. \u0410\u043A\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043F\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0439. \u041E\u0431\u0432\u0438\u043D\u0451\u043D \u0432 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u043C \u0437\u0430\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0435, \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0451\u043D \u043A \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u043E\u0439 \u043A\u0430\u0437\u043D\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u0440\u0435\u043B\u044F\u043D." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beqir_Balluku_(n\u00EBnshkrim).svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Labour_Party_of_Albania_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Labour_Party_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Albanian_military_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Tirana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1917_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Albanian_expatriates_in_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Albanian_soldiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1974_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_Academy_of_the_General_Staff_of_the_Armed_Forces_of_the_Soviet_Union_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Defence_ministers_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_Albania_by_firing_squad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Parliament_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Albanian_people_executed_by_the_communist_regime" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0435\u043A\u0438\u0440 \u0411\u0430\u043B\u0443\u043A\u0443 (\u0430\u043B\u0431. Beqir Balluku; 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1917, \u0422\u0438\u0440\u0430\u043D\u0430 \u2014 5 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1975, \u0422\u0438\u0440\u0430\u043D\u0430) \u2014 \u0430\u043B\u0431\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A, \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0447\u043B\u0435\u043D \u041F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0431\u044E\u0440\u043E \u0426\u041A \u0410\u041F\u0422, \u0431\u043B\u0438\u0437\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043F\u043E\u0434\u0432\u0438\u0436\u043D\u0438\u043A \u042D\u043D\u0432\u0435\u0440\u0430 \u0425\u043E\u0434\u0436\u0438. \u0412 1953\u20141974 \u2014 \u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043E\u0431\u043E\u0440\u043E\u043D\u044B \u041D\u0420\u0410. \u0410\u043A\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0440\u0435\u043F\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0439. \u041E\u0431\u0432\u0438\u043D\u0451\u043D \u0432 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u043C \u0437\u0430\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0435, \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0451\u043D \u043A \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u043E\u0439 \u043A\u0430\u0437\u043D\u0438 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u0440\u0435\u043B\u044F\u043D." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku, f\u00F6dd 14 februari 1917 i Tirana, d\u00F6d (avr\u00E4ttad) 5 november 1975 i Tirana, var en albansk general och politiker. Balluku gick med i den kommunistiska motst\u00E5ndsr\u00F6relsen 1940 och verkade bland annat som politisk kommissarie. Efter kriget var han fr\u00E5n 1948 ledamot av Albaniens arbetarpartis politbyr\u00E5. Politiskt var Balluku lojal med Enver Hoxhas politiska linje och genomf\u00F6rde 1956, tillsammans med Hoxha och Mehmet Shehu, utrensningar av dennes motst\u00E5ndare inom partiet. 1952 uts\u00E5gs Balluku till Albaniens f\u00F6rsvarsminister. Han innehade denna post till 1974, d\u00E5 han anklagades f\u00F6r att ha deltagit i planerandet av en statskupp och st\u00E4lldes inf\u00F6r r\u00E4tta. Balluku d\u00F6mdes till d\u00F6den och avr\u00E4ttades \u00E5ret d\u00E4rp\u00E5." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku (* 14. Februar 1917 in Tirana; \u2020 5. November 1974) war ein albanischer Generaloberst, Politiker der Partei der Arbeit Albaniens und langj\u00E4hriger Verteidigungsminister, der 1974 von Enver Hoxha wegen eines angeblich versuchten Staatsstreichs abgesetzt und kurz darauf hingerichtet wurde." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku (Tirana, 14 febbraio 1917 \u2013 Tirana, 5 novembre 1975) \u00E8 stato un generale e politico albanese. Fu Ministro della Difesa della Repubblica Popolare Socialista d'Albania dal 1953 al 1974 e membro della Resistenza comunista albanese durante la Seconda guerra mondiale. Assisti Enver Hoxha nell'orchestrare la purga che invest\u00EC il Partito del Lavoro d'Albania nel 1956. Per\u00F2 nel 1974 fin\u00EC lui stesso vittima insieme ad altri ufficiali comunisti albanesi (Petrit Dume e Hito \u00C7ako), con l'accusa di aver orchestrato un colpo di stato contro il governo comunista albanese. Fu giustiziato dopo un processo sommario nel 1975." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku (14 February 1917 \u2013 5 November 1975) was an Albanian politician, military leader, and Minister of Defense of Albania. Balluku assisted Enver Hoxha in carrying out the 1956 purge within the Labour Party. However, in 1974, Balluku himself, along with a group of other government members was accused by Hoxha of an attempted coup d'\u00E9tat against the Albanian People's Republic. He was executed the next year." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D1D\u57FA\u5C14\u00B7\u5DF4\u5362\u5E93\uFF08\u963F\u723E\u5DF4\u5C3C\u4E9E\u8A9E\uFF1ABeqir Balluku 1917\u5E742\u670814\u65E5\uFF0D1975\u5E7411\u67085\u65E5\uFF09\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u519B\u4E8B\u9886\u5BFC\u4EBA\uFF0C\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u524D\u56FD\u9632\u90E8\u957F\u30021956\u5E74\uFF0C\u5DF4\u5362\u5E93\u534F\u52A9\u970D\u67E5\u5728\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u5171\u4EA7\u515A\u5185\u8FDB\u884C\u6E05\u6D17\uFF0C\u66FE\u4E8E1958\u5E74\u30011963\u5E74\u30011964\u5E74\u30011967\u5E74\u30011968\u5E74\u30011972\u5E74\u516D\u6B21\u7387\u56E2\u8BBF\u95EE\u4E2D\u56FD\uFF0C\u591A\u6B21\u4E0E\u4E2D\u56FD\u5171\u4EA7\u515A\u9AD8\u5C42\u9886\u5BFC\u4EBA\u4F1A\u9762\u30021974\u5E74\uFF0C\u5DF4\u5362\u5E93\u4E0E\u8BB8\u591A\u5176\u4ED6\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u653F\u5E9C\u6210\u5458\u88AB\u970D\u67E5\u6307\u63A7\u8BD5\u56FE\u53D1\u52A8\u653F\u53D8\uFF0C\u6B21\u5E74\u88AB\u5904\u51B3\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku (14. \u00FAnora 1917, Tirana, Alb\u00E1nie \u2013 5. listopadu 1974, Tirana, Alb\u00E1nie) byl alb\u00E1nsk\u00FD komunistick\u00FD politik, kter\u00FD v 50. letech zast\u00E1val post ministra obrany Alb\u00E1nie. Balluku byl jedn\u00EDm z partyz\u00E1n\u016F, kte\u0159\u00ED bojovali za druh\u00E9 sv\u011Btov\u00E9 v\u00E1lky proti okupant\u016Fm. Pod\u00EDlel se na \u010Distk\u00E1ch v komunistick\u00E9 stran\u011B v roce 1956; pot\u00E9, co do\u0161lo k roztr\u017Ece mezi Enverem Hod\u017Eou a sov\u011Btsk\u00FDm v\u016Fdcem Nikitou Chru\u0161\u010Dovem. Balluku spolupracoval s Mehmetem Shehu a Enverem Hod\u017Eou v odstran\u011Bn\u00ED v\u0161ech pro-sov\u011Btsky lad\u011Bn\u00FDch \u010Dlen\u016F komunistick\u00E9 strany. S\u00E1m Balluku po roce 1960 zast\u00E1val rozhodn\u00E1 pro-\u010D\u00EDnsk\u00E1 stanoviska a odsuzoval SSSR. Roku 1974 byl nicm\u00E9n\u011B obvin\u011Bn samotn\u00FDm Hod\u017Eou z p\u0159\u00EDpravy politick\u00E9ho p\u0159evratu za pomoci arm\u00E1dy, a ve vykonstruovan\u00E9m procesu odsouzen k smrti zast\u0159elen\u00EDm. Ve funkci ministra obrany ho po 22 letech slu\u017Eby nahradil Mehmet Shehu. Balluku byl od roku 1952 a\u017E do sv\u00E9 smrti poslancem parlamentu. Od roku 1948 a\u017E do sv\u00E9 smrti byl \u010Dlenem alb\u00E1nsk\u00E9ho politbyra." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku (ur. 14 lutego 1917 w Tiranie, zm. 5 listopada 1975 w k. Tirany) \u2013 alba\u0144ski komunista i oficer armii alba\u0144skiej." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albanian_parliamentary_election,_1974" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shkod\u00EBr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vranisht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albanian_resistance_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Staff_Academy_(Russia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Triumvirate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albanians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Premier_of_the_People's_Republic_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politika" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greek_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Tirana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Albanian_military_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Government_ministers_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1917_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Labour_Party_of_Albania_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Labour_Party_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tirana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Liberation_Movement_(Albania)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revisionism_(Marxism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lavrentiy_Beria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlor\u00EB_County" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_Academy_of_the_General_Staff_of_the_Armed_Forces_of_the_Soviet_Union_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coup_d'\u00E9tat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Defence_(Albania)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Stalin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sino-Albanian_split" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Albanian_people_executed_by_the_communist_regime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sino-Soviet_split" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Defence_ministers_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Party_of_Labour_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Parliament_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_of_Labour_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_A._Volpe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mehmet_Shehu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enver_Hoxha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albanian\u2013Yugoslav_conflict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albanian_People's_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albanian_parliament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington,_D._C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beijing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nexhmije_Hoxha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hito_\u00C7ako" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zhou_Enlai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Albanian_soldiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Albanian_expatriates_in_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_Albania_by_firing_squad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1974_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdyl_K\u00EBllezi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hysni_Kapo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nikita_Khrushchev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albanian_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Petrit_Dume" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_the_Soviet_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Tree_list/end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Tree_list" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Dda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Politburo_of_the_Party_of_Labour_of_Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Who" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beqir_Balluku_(n\u00EBnshkrim).svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118246020 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.shekulli.com.al/news/51/ARTICLE/16512/2007-10-08.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20100313091900/http:/www.shekulli.com.al/2010/02/01/akuza-plani-i-dumes-per-te-asgjesuar-komitetin-qendror-dhe-udheheqjen.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080207165215/http:/www.shekulli.com.al/news/51/ARTICLE/17371/2007-11-03.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20100328012211/http:/www.shekulli.com.al/2010/01/29/hoxha-ja-si-do-ta-sherojme-ne-beqirin.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20100330204842/http:/www.shekulli.com.al/2010/02/02/hoxha-ja-denimet-per-gjeneralet-tradhtare.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20100330225201/http:/www.shekulli.com.al/news/51/ARTICLE/16512/2007-10-08.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=D4wx7kQp4bgC&dq=beqir+balluku&pg=PA505" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.shekulli.com.al/2010/01/28/enver-hoxha-si-ma-dridhte-llafin-beqir-balluku-1.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110113113633/http:/www.shekulli.com.al/2010/01/28/enver-hoxha-si-ma-dridhte-llafin-beqir-balluku-1.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.shekulli.com.al/2010/01/29/hoxha-ja-si-do-ta-sherojme-ne-beqirin.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.shekulli.com.al/2010/02/01/akuza-plani-i-dumes-per-te-asgjesuar-komitetin-qendror-dhe-udheheqjen.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.shekulli.com.al/2010/02/02/hoxha-ja-denimet-per-gjeneralet-tradhtare.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.shekulli.com.al/news/51/ARTICLE/17371/2007-11-03.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "14791" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 26348470 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q567315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0411\u0430\u043B\u0443\u043A\u0443,_\u0411\u0435\u043A\u0438\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0628\u0643\u064A\u0631_\u0628\u0644\u0648\u0643\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Beqir_Balluku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4kf4V" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8D1D\u57FA\u5C14\u00B7\u5DF4\u5362\u5E93" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118506293" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/40169515" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0bbv2gp" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/40169515" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Beqir_Balluku?oldid=1118246020&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Beqir_Balluku" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1953-08-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Defence_(Albania)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1974-10-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mehmet_Shehu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enver_Hoxha" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albanian_People's_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albanian_People's_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tirana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albania" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1917-02-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albanian\u2013Yugoslav_conflict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greek_Civil_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "literal", "value" : "*World War II in Albania\n*Greek Civil War\n**Albanian-Greek border incident\n*Vietnam War" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mehmet_Shehu" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enver_Hoxha" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tirana, Albania" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1975-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Beqir Balluku .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 32 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "0032" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_General" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "0032" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Petrit_Dume" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foto_\u00C7ami" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ko\u00E7o_Theodhosi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_Congress_of_the_Party_of_Labour_of_Albania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commander_of_the_Naval_Force_(Albania)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/altOfficeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Defence_(Albania)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_Academy_of_the_General_Staff_of_the_Armed_Forces_of_Russia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kadri_Hazbiu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hito_\u00C7ako" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Albania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1951_executions_in_Albania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Albania)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hero_of_the_People" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bashkim_Muhedini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Party_of_Labour_of_Albania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_1917" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_attack_on_the_Soviet_naval_presence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Special_Court_of_Albania,_1945" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Moisiu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bunkers_in_Albania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albanian_People's_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albanian_Air_Force_Academy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enver_Hoxha__Tenure__4" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enver_Hoxha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mehmet_Shehu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_1975" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_ranks_of_Albania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kristo_Kirka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pirro_Kondi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mehmet_Shehu__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beqir_Balluku" } ] }}