{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Black-faced_spoonbill" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lee_Chin-lung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_endangered_and_protected_species_of_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBirdsOfTaiwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBirdsOfSoutheastAsia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBirdsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Animal100015388" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/BiologicalLivingObject" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Bird" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Chordate101466257" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vertebrate101471682" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/EukaryoticCell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBirdsOfHongKong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBirdsOfNorthKorea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBirdsOfAsia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Bird101503061" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ibis sendok berwajah hitam" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Platalea minor" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Platalea minor" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Esp\u00E0tula menor" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Warz\u0119cha ma\u0142a" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Platalea minor" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Black-faced spoonbill" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Petite Spatule" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC800\uC5B4\uC0C8" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AF\u30ED\u30C4\u30E9\u30D8\u30E9\u30B5\u30AE" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u043B\u0430\u044F \u043A\u043E\u043B\u043F\u0438\u0446\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Koreaskedstork" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0628\u0648 \u0645\u0644\u0639\u0642\u0629 \u0635\u063A\u064A\u0631" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Corr bheag" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u0441\u0430\u0440 \u043C\u0430\u043B\u0438\u0439" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ED1\u8138\u7435\u9E6D" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Orienta plataleo" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Schwarzstirnl\u00F6ffler" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kleine lepelaar" , "lang" : "nl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0301\u043B\u0430\u044F \u043A\u043E\u0301\u043B\u043F\u0438\u0446\u0430 (\u043B\u0430\u0442. Platalea minor) \u2014 \u043A\u0440\u0430\u0439\u043D\u0435 \u0440\u0435\u0434\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u043F\u0442\u0438\u0446 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0431\u0438\u0441\u043E\u0432\u044B\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De kleine lepelaar (Platalea minor) is een vogelsoort uit de familie Ibissen en lepelaars. Het is een bedreigde vogelsoort die voorkomt in Korea en noordoostelijk China." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'esp\u00E0tula menor o becplaner menut (Platalea minor) \u00E9s un ocell d'ambients humits. T\u00E9 l'\u00E0rea de distribuci\u00F3 m\u00E9s redu\u00EFt de totes les esp\u00E0tules i actualment \u00E9s l'\u00FAnica considerada en perill d'extinci\u00F3. El seu h\u00E0bitat est\u00E0 restringit a les regions costaneres de l'est d'\u00C0sia i sembla que havia estat anteriorment com\u00FA en la seva \u00E0rea de distribuci\u00F3. Es creu que la principal causa del declivi d'aquesta esp\u00E8cie \u00E9s la destrucci\u00F3 del seu h\u00E0bitat, especialment l'aprofitament de les zones cobertes per les marees per l'agricultura i m\u00E9s recentment tamb\u00E9 per piscicultura i ind\u00FAstria." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The black-faced spoonbill (Platalea minor) is a species of wading bird in the ibis and spoonbill family Threskiornithidae, found in eastern Asia. This species has the most restricted distribution of the six spoonbill species, and it is the only one regarded as endangered. Spoonbills are large water birds with dorso-ventrally flattened, spatulate bills. These birds use a tactile method of feeding, wading in the water and sweeping their beaks from side-to-side to detect prey. Confined to the coastal areas of eastern Asia, it seems that it was once common throughout its area of distribution. It currently breeds only on a few small rocky islands off the west coast of North Korea, with four wintering sites at Macau, Hong Kong, Taiwan and Vietnam, as well as other places where they have been obs" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC800\uC5B4\uC0C8(\uC601\uC5B4: black-faced spoonbill)\uB294 \uC0AC\uB2E4\uC0C8\uBAA9 \uC800\uC5B4\uC0C8\uACFC\uC5D0 \uC18D\uD558\uB294 \uC0C8\uC774\uB2E4. \uBAB8 \uAE38\uC774\uB294 75~80 cm \uC815\uB3C4 \uB418\uBA70, \uC218\uCEF7\uC774 \uB354 \uD06C\uC9C0\uB9CC \uADF8 \uCC28\uC774\uB294 \uD06C\uC9C0 \uC54A\uB2E4. \uC5BC\uAD74, \uBD80\uB9AC, \uB2E4\uB9AC\uB294 \uAC80\uC740\uC0C9\uC774\uBA70 \uBAB8\uC740 \uD770\uC0C9\uC758 \uAE43\uD138\uB85C \uB36E\uC5EC\uC788\uB2E4. \uBC88\uC2DD\uAE30\uAC00 \uB418\uBA74 \uBA38\uB9AC \uB4A4\uC5D0 \uB178\uB780\uC0C9 \uBCBC\uC2AC\uAE43\uC774 \uC0DD\uAE30\uACE0 \uAC00\uC2B4\uBD80\uBD84\uC758 \uAE43\uD138\uC774 \uB178\uB797\uAC8C \uBCC0\uD55C\uB2E4. \uC5B4\uB9B0\uC0C8\uC758 \uACBD\uC6B0 \uD64D\uCC44\uAC00 \uBD89\uC740 \uC131\uC870\uC640 \uB2EC\uB9AC \uAC80\uC740\uC0C9\uC774\uBA70 \uB0A0\uAC1C \uB05D \uAE43\uD138\uC774 \uAC80\uC740\uC0C9\uC774\uB2E4. \uB610\uD55C \uC5B4\uB9B0\uC0C8\uC758 \uBD80\uB9AC\uB294 \uBD84\uD64D\uBE5B\uC744 \uB760\uBA70 \uC8FC\uB984\uC774 \uC5C6\uACE0, \uB098\uC774\uB97C \uBA39\uC744\uC218\uB85D \uBD80\uB9AC\uAC00 \uAC80\uAC8C \uBCC0\uD558\uBA74\uC11C \uBD80\uB9AC \uB05D\uBD80\uBD84\uBD80\uD130 \uC8FC\uB984\uC774 \uC0DD\uAE34\uB2E4. \uBD80\uB9AC \uAE38\uC774\uB294 \uC218\uCEF7\uC774 19~21 cm, \uC554\uCEF7\uC774 16~18cm \uC815\uB3C4 \uB41C\uB2E4. \uBB3C \uC18D\uC5D0\uC11C \uC21F\uAC00\uB77D \uBAA8\uC591\uC758 \uBD80\uB9AC\uB97C \uC88C\uC6B0\uB85C \uD754\uB4E4\uBA74\uC11C \uBB3C\uACE0\uAE30, \uC218\uC0DD\uACE4\uCDA9 \uBC0F \uC791\uC740 \uAC8C \uB4F1\uC744 \uC7A1\uC544\uBA39\uACE0 \uC0B0\uB2E4. \uC911\uAD6D \uB3D9\uBD81\uBD80\uC640 \uB3D9\uBD80, \uD55C\uAD6D \uC11C\uD574\uC548 \uBB34\uC778\uB3C4 \uB4F1\uC9C0\uC5D0\uC11C \uBC88\uC2DD\uD558\uBA70, \uB300\uBD80\uBD84\uC758 \uAC1C\uCCB4\uB4E4\uC774 \uC6B0\uB9AC\uB098\uB77C\uC5D0\uC11C \uBC88\uC2DD\uD55C\uB2E4. \uC77C\uBCF8\uC758 \uB958\uD050 \uC81C\uB3C4, \uC911\uAD6D\uC758 \uD64D\uCF69\uACFC \uD0C0\uC774\uC644\uC12C, \uD558\uC774\uB09C\uC12C, \uADF8\uB9AC\uACE0 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098\uBC18\uB3C4\uC5D0\uC11C \uACA8\uC6B8\uC744 \uB09C\uB2E4. \uC77C\uBD80\uB294 \uC81C\uC8FC\uB3C4 \uBD80\uADFC\uC5D0\uC11C \uACA8\uC6B8\uC744 \uB098\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La esp\u00E1tula menor (Platalea minor) es una especie de ave pelecaniforme de la familia Threskiornithidae\u200B\u200B propia de ambientes h\u00FAmedos. Tiene el \u00E1rea de distribuci\u00F3n m\u00E1s reducida de todas las esp\u00E1tulas y actualmente es la \u00FAnica considerada en peligro de extinci\u00F3n.\u200B La poblaci\u00F3n mundial seg\u00FAn recuentos invernales realizados en 1988 - 1990 se estima en tan s\u00F3lo 288 individuos. No se conocen subespecies." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ibis sendok berwajah hitam (Platalea minor) adalah sebuah spesies unggas dalam keluarga , yang ditemukan di Asia timur. Spoesies tersebut memiliki persebaran yang paling terbatas dari enam spesies , dan merupakan satu-satunya spesies yang dinyatakan sebagai terancam. Spesies tersebut sekarang hanya melakukan pembuahan di beberapa pulau bebatuan kecil di lepas pantai barat Korea Utara, dan menjalani musim dingin di Makau, Hong Kong, Taiwan dan Vietnam, serta tempat-tempat lain dimana spesies tersebut bermigrasi. Spesies tersebut juga menjalani musim dingin di Jeju, Korea Selatan, Kyushu dan Okinawa, Jepang, dan delta Sungai Merah di Vietnam. Saat ini, spesies tersebut juga terlihat di Thailand, Filipina dan belahan Tiongkok lainnya." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Platalea minor Platalea generoko animalia da. Hegaztien barruko Threskiornithidae familian sailkatua dago." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Schwarzstirnl\u00F6ffler (Platalea minor) ist eine extrem seltene Vogelart aus der Familie der Ibisse und L\u00F6ffler (Threskiornithidae)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Koreaskedstork (Platalea minor) \u00E4r en utrotningshotad skedstork som f\u00F6rekommer vid kustomr\u00E5den i \u00D6stasien och vars population under 2000-talet l\u00E5ngsamt \u00E5terh\u00E4mtat sig." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AF\u30ED\u30C4\u30E9\u30D8\u30E9\u30B5\u30AE\uFF08\u9ED2\u9762\u7B86\u9DFA\u3001Platalea minor\uFF09\u306F\u3001\u9CE5\u7DB1\u30DA\u30EA\u30AB\u30F3\u76EE\u30C8\u30AD\u79D1\u30D8\u30E9\u30B5\u30AE\u5C5E\u306B\u5206\u985E\u3055\u308C\u308B\u9CE5\u985E\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La spatola minore o spatola dalla maschera nera (Platalea minor Temminck & Schlegel, 1849) \u00E8 un uccello della famiglia dei Treschiornitidi. Ha l'areale meno esteso di tutte le spatole, ed \u00E8 l'unica a essere considerata come specie minacciata." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u0441\u0430\u0440 \u043C\u0430\u043B\u0438\u0439 (Platalea minor) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043F\u0435\u043B\u0456\u043A\u0430\u043D\u043E\u043F\u043E\u0434\u0456\u0431\u043D\u0438\u0445 \u043F\u0442\u0430\u0445\u0456\u0432 \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0456\u0431\u0456\u0441\u043E\u0432\u0438\u0445 (Threskiornithidae)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Warz\u0119cha ma\u0142a (Platalea minor) \u2013 gatunek du\u017Cego, brodz\u0105cego ptaka z rodziny ibis\u00F3w (Threskiornithidae). Ma najbardziej ograniczony zasi\u0119g wyst\u0119powania i jest jedynym gatunkiem spo\u015Br\u00F3d warz\u0119ch uwa\u017Canym obecnie za zagro\u017Cony wygini\u0119ciem. Zasi\u0119g wyst\u0119powania tego ptaka jest ograniczony do nadbrze\u017Cnych obszar\u00F3w Azji Wschodniej. Niewielkie, rozproszone populacje wybieraj\u0105 tereny l\u0119gowe na kilku ma\u0142ych skalistych wysepkach, po\u0142o\u017Conych wzd\u0142u\u017C zachodnich wybrze\u017Cy Korei P\u00F3\u0142nocnej i Po\u0142udniowej. Trzy g\u0142\u00F3wne miejsca zimowania to tereny Hongkongu, Tajwanu i Wietnamu. Nie wyr\u00F3\u017Cnia si\u0119 podgatunk\u00F3w." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ED1\u9762\u7435\u9DFA\uFF08\u5B78\u540D\uFF1APlatalea minor\uFF09\uFF0C\u53C8\u540D\u9ED1\u9762\u7435\u9E6D\u3001\u5C0F\u7435\u9DFA\u3001\u9ED1\u9762\u9E6D\u3001\u9ED1\u7435\u9DFA\u3001\u7435\u7436\u5634\u9E6D\uFF0C\u4FD7\u7A31\u98EF\u5319\u9CE5\u3001\u9ED1\u9762\u52FA\u5634\uFF0C\u53F0\u7063\u8CDE\u9CE5\u4EBA\u58EB\u5247\u4FD7\u7A31\u70BA\u300C\u9ED1\u7435\u300D\u3002\u56E0\u5176\u6241\u5E73\u5982\u6E6F\u5319\u72C0\u7684\u9577\u5634\uFF0C\u8207\u4E2D\u570B\u6A02\u5668\u4E2D\u7684\u7435\u7436\u6975\u70BA\u76F8\u4F3C\uFF0C\u56E0\u800C\u5F97\u540D\uFF1B\u4EA6\u56E0\u5176\u59FF\u614B\u512A\u96C5\uFF0C\u53C8\u6709\u300C\u9ED1\u9762\u5929\u4F7F\u300D\u548C\u300C\u9ED1\u9762\u821E\u8005\u300D\u7684\u96C5\u7A31\uFF1B\u5C6C\u65BC\u9E1B\u5F62\u76EE\u3001\u9E6E\u79D1\u3001\u7435\u9DFA\u4E9E\u79D1\uFF0C\u7435\u9DFA\u4E9E\u79D1\u7684\u9CE5\u985E\u5168\u4E16\u754C\u5171\u516D\u7A2E\uFF0C\u5176\u4E2D\u4EE5\u9ED1\u9762\u7435\u9DFA\u6578\u91CF\u6700\u70BA\u7A00\u5C11\uFF08\u5DF2\u77E5\u516D\u7A2E\u7435\u9DFA\u7576\u4E2D\u552F\u9ED1\u81C9\u7435\u9DFA\u5C6C\u7015\u5371\u7269\u7A2E\uFF09\uFF0C\u5C6C\u5168\u7403\u7015\u5371\u7269\u7A2E\u985E\u5225\u4E4B\u4E00\uFF0C\u56E0\u6B64\u7576\u9ED1\u9762\u7435\u9DFA\u5728\u6BCF\u5E74\u4E00\u6708\u81F3\u4E09\u6708\u5EA6\u51AC\u6642\uFF0C\u6771\u5357\u4E9E\u89C0\u9CE5\u8005\u6703\u5728\u591A\u5730\u89C0\u6E2C\u95DC\u6CE8\u5176\u904E\u51AC\u72C0\u6CC1\u4E26\u7D71\u8A08\u6578\u91CF\u3002\u9ED1\u9762\u7435\u9DFA\u73FE\u6642\u53EA\u5206\u5E03\u65BC\u6771\u4E9E\u53CA\u6771\u5357\u4E9E\u5730\u5340\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Speiceas lapaire san fhine Threskiornithidae is ea an chorr bheag (Platalea minor), a bh\u00EDonn le f\u00E1il in oirthear na h\u00C1ise. T\u00E1 an d\u00E1ileadh is srianta ag an speiceas seo de na s\u00E9 speiceas Platalea , agus is \u00E9 an t-aon cheann a mheastar a bheith i mbaol. Is \u00E9in mh\u00F3ra uisce iad le goba leacaithe \u00F3 ch\u00FAl go tosaigh. Baineann na h\u00E9in seo \u00FAs\u00E1id as modh tadhlach chun beath\u00FA, ag lapada\u00EDl san uisce agus ag scuabadh a gcuid gob \u00F3 thaobh go taobh chun creiche a aimsi\u00FA. Agus \u00E9 teoranta do cheantair ch\u00F3sta oirthear na h\u00C1ise, is cos\u00FAil go raibh s\u00E9 coitianta uair amh\u00E1in ar fud a r\u00E9imse d\u00E1ilte. Faoi l\u00E1thair n\u00ED ph\u00F3ra\u00EDonn s\u00E9 ach ar ch\u00FApla oile\u00E1n beag creagach amach \u00F3 ch\u00F3sta thiar na C\u00F3ir\u00E9 Thuaidh, le ceithre shu\u00EDomh geimhridh ag Macao, Hong Cong, an T\u00E9av\u00E1in agus Vietnam, chomh maith le h\u00E1iteanna eile inar bre" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Platalea minor Platalea minor Petite Spatule (Platalea minor) Esp\u00E8ce Platalea minorTemminck & Schlegel, 1849 Statut de conservation UICN EN A3ce : En danger La Petite Spatule (Platalea minor) a l\u2019aire de r\u00E9partition la plus restreinte de toutes les spatules, et c\u2019est la seule \u00E0 \u00EAtre actuellement consid\u00E9r\u00E9e comme menac\u00E9e. Confin\u00E9e aux r\u00E9gions c\u00F4ti\u00E8res d\u2019Asie orientale, il semble qu\u2019elle \u00E9tait jadis commune dans la majeure partie de son aire de r\u00E9partition. Actuellement, elle n\u2019est connue comme nicheuse que sur quelques petites \u00EEles rocheuses au large de la c\u00F4te occidentale de la Cor\u00E9e du Nord (ex.: ile Tok), tandis qu\u2019il existe trois sites d\u2019hivernage situ\u00E9s \u00E0 Hong Kong, \u00E0 Ta\u00EFwan et au Vi\u00EAt Nam, ainsi que quelques autres endroits o\u00F9 on l\u2019a observ\u00E9e en migration." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0628\u0648 \u0645\u0644\u0639\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063A\u064A\u0631 (Platalea minor) \u0647\u064A \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u064A\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062A\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u062C\u0646\u0633 \u0623\u0628\u0648 \u0645\u0644\u0639\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064A \u064A\u0646\u062A\u0645\u064A \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0623\u0628\u0648 \u0645\u0646\u062C\u0644\u064A\u0627\u062A. \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0648\u062D\u064A\u062F \u0627\u0644\u0645\u0647\u062F\u062F\u060C \u064A\u0642\u062A\u0635\u0631 \u062A\u0648\u0627\u062C\u062F\u0647 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0648\u0627\u062D\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0633\u064A\u0648\u064A\u0629 \u0648\u0647\u064A \u062A\u0639\u0634\u0634 \u0641\u064A \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062C\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062E\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063A\u064A\u0631\u0629 \u0642\u0628\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062D\u0644 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A \u0644\u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062D\u064A\u0646 \u0623\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062B\u0644\u0627\u062B\u0629 \u0645\u0648\u0627\u0642\u0639 \u0623\u062E\u0631\u0649 \u062A\u062A\u0648\u0627\u062C\u062F \u0641\u064A\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0634\u062A\u0627\u0621 \u0643\u0647\u0648\u0646\u063A \u0643\u0648\u0646\u063A \u0648\u062A\u0627\u064A\u0648\u0627\u0646 \u0648\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C \u0648\u063A\u064A\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0644\u064A\u0644\u0629 \u062D\u064A\u062B \u0644\u0648\u062D\u0638 \u0647\u062C\u0631\u062A\u0647\u0627 \u0646\u062D\u0648\u0647\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Orienta plataleo a\u016D Nigraviza\u011Da plataleo (Platalea minor) estas birdospecio de la genro de plataleoj kaj havas la plej limigitan distribuadon el \u0109iuj plataleoj, sekve \u011Di estas la ununura konsiderata kiel endan\u011Derita. Limigita en malbordaj areoj de orienta Azio, \u015Dajne \u011Di estis iam komuna tra sia distribuareo. \u011Ci havas ni\u0109an ekziston nur \u0109e kelkaj malgrandaj rokaj insuloj \u0109e la okcidenta marbordo de Norda Koreio, kaj kelkajn vintrejojn \u0109e Makao, Hongkongo, Tajvano kaj Vjetnamio, same kiel \u0109e aliaj lokoj kie ili estis observataj dum migrado. Oni ne agnoskis subspeciojn." , "lang" : "eo" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Black_faced_spoonbill_at_Niigata.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aogu_Wetlands_and_Forest_Part_Yi-Cheng,_Chen_555593995_-_4.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Platalea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_described_in_1849" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Koreaskedstork (Platalea minor) \u00E4r en utrotningshotad skedstork som f\u00F6rekommer vid kustomr\u00E5den i \u00D6stasien och vars population under 2000-talet l\u00E5ngsamt \u00E5terh\u00E4mtat sig." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Platalea minor Platalea generoko animalia da. Hegaztien barruko Threskiornithidae familian sailkatua dago." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Warz\u0119cha ma\u0142a (Platalea minor) \u2013 gatunek du\u017Cego, brodz\u0105cego ptaka z rodziny ibis\u00F3w (Threskiornithidae). Ma najbardziej ograniczony zasi\u0119g wyst\u0119powania i jest jedynym gatunkiem spo\u015Br\u00F3d warz\u0119ch uwa\u017Canym obecnie za zagro\u017Cony wygini\u0119ciem. Zasi\u0119g wyst\u0119powania tego ptaka jest ograniczony do nadbrze\u017Cnych obszar\u00F3w Azji Wschodniej. Niewielkie, rozproszone populacje wybieraj\u0105 tereny l\u0119gowe na kilku ma\u0142ych skalistych wysepkach, po\u0142o\u017Conych wzd\u0142u\u017C zachodnich wybrze\u017Cy Korei P\u00F3\u0142nocnej i Po\u0142udniowej. Trzy g\u0142\u00F3wne miejsca zimowania to tereny Hongkongu, Tajwanu i Wietnamu. Nie wyr\u00F3\u017Cnia si\u0119 podgatunk\u00F3w. D\u0142ugo\u015B\u0107 cia\u0142a 60\u201378,5 cm; rozpi\u0119to\u015B\u0107 skrzyde\u0142 oko\u0142o 110 cm; masa cia\u0142a oko\u0142o 1,2 kg." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'esp\u00E0tula menor o becplaner menut (Platalea minor) \u00E9s un ocell d'ambients humits. T\u00E9 l'\u00E0rea de distribuci\u00F3 m\u00E9s redu\u00EFt de totes les esp\u00E0tules i actualment \u00E9s l'\u00FAnica considerada en perill d'extinci\u00F3. El seu h\u00E0bitat est\u00E0 restringit a les regions costaneres de l'est d'\u00C0sia i sembla que havia estat anteriorment com\u00FA en la seva \u00E0rea de distribuci\u00F3. Actualment es coneix com ocupant d'alguns n\u00EDnxols ecol\u00F2gics a part d'algunes petites illes rocoses al llarg de la costa occidental de Corea del Nord mentre que existeixen tres llocs on hiberna a Hong Kong, Taiwan i a Vietnam a m\u00E9s d'alguns altres llocs on es pot observar durant la seva migraci\u00F3. La poblaci\u00F3 mundial segons recomptes hivernals realitzats de 1988 a 1990 s'estima en tan sols 288 individus. La poblaci\u00F3 en n\u00EDnxols a Corea del Nord no passa dels trenta ocells la qual cosa significa que ha d'existir una altra col\u00F2nia que encara no ha estat localitzada i que es troba potser al nord-est de la Xina, per exemple en les illes de Liaoning (proper als llocs on nia a Corea). Es creu que la principal causa del declivi d'aquesta esp\u00E8cie \u00E9s la destrucci\u00F3 del seu h\u00E0bitat, especialment l'aprofitament de les zones cobertes per les marees per l'agricultura i m\u00E9s recentment tamb\u00E9 per piscicultura i ind\u00FAstria. Tamb\u00E9 la guerra de Corea va haver de suposar un impacte negatiu en la poblaci\u00F3 a l'\u00E8poca. Al mateix temps es converteix en esp\u00E8cie rara al Jap\u00F3 on havia hivernat habitualment i en els \u00FAltims anys no ha estat albirat mai a l'hivern a les illes nipones. Ara l'esp\u00E8cie es troba bastant b\u00E9 protegida a Corea del Nord on les illes on nia l'au s'han declarat zona protegida i l'acc\u00E9s ha estat restringit. De totes maneres persisteixen amenaces en les zones d'hibernaci\u00F3. A Taiwan persisteix una forta pressi\u00F3 industrial sobre les zones necess\u00E0ries mentre que a Vietnam es converteixen aquestes zones en vivers de gambes i llagost\u00ED encara que siguin zones protegides per la Convenci\u00F3 de Ramsar. A Hong Kong les mol\u00E8sties per pescadors i recogidors de mariscs impedeixen sovint als ocells nodrir-se com cal. La continuada expansi\u00F3 de la poblaci\u00F3 humana i la conseg\u00FCent pol\u00B7luci\u00F3 es convertir\u00E0 tamb\u00E9, probablement, en un altre problema important." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ED1\u9762\u7435\u9DFA\uFF08\u5B78\u540D\uFF1APlatalea minor\uFF09\uFF0C\u53C8\u540D\u9ED1\u9762\u7435\u9E6D\u3001\u5C0F\u7435\u9DFA\u3001\u9ED1\u9762\u9E6D\u3001\u9ED1\u7435\u9DFA\u3001\u7435\u7436\u5634\u9E6D\uFF0C\u4FD7\u7A31\u98EF\u5319\u9CE5\u3001\u9ED1\u9762\u52FA\u5634\uFF0C\u53F0\u7063\u8CDE\u9CE5\u4EBA\u58EB\u5247\u4FD7\u7A31\u70BA\u300C\u9ED1\u7435\u300D\u3002\u56E0\u5176\u6241\u5E73\u5982\u6E6F\u5319\u72C0\u7684\u9577\u5634\uFF0C\u8207\u4E2D\u570B\u6A02\u5668\u4E2D\u7684\u7435\u7436\u6975\u70BA\u76F8\u4F3C\uFF0C\u56E0\u800C\u5F97\u540D\uFF1B\u4EA6\u56E0\u5176\u59FF\u614B\u512A\u96C5\uFF0C\u53C8\u6709\u300C\u9ED1\u9762\u5929\u4F7F\u300D\u548C\u300C\u9ED1\u9762\u821E\u8005\u300D\u7684\u96C5\u7A31\uFF1B\u5C6C\u65BC\u9E1B\u5F62\u76EE\u3001\u9E6E\u79D1\u3001\u7435\u9DFA\u4E9E\u79D1\uFF0C\u7435\u9DFA\u4E9E\u79D1\u7684\u9CE5\u985E\u5168\u4E16\u754C\u5171\u516D\u7A2E\uFF0C\u5176\u4E2D\u4EE5\u9ED1\u9762\u7435\u9DFA\u6578\u91CF\u6700\u70BA\u7A00\u5C11\uFF08\u5DF2\u77E5\u516D\u7A2E\u7435\u9DFA\u7576\u4E2D\u552F\u9ED1\u81C9\u7435\u9DFA\u5C6C\u7015\u5371\u7269\u7A2E\uFF09\uFF0C\u5C6C\u5168\u7403\u7015\u5371\u7269\u7A2E\u985E\u5225\u4E4B\u4E00\uFF0C\u56E0\u6B64\u7576\u9ED1\u9762\u7435\u9DFA\u5728\u6BCF\u5E74\u4E00\u6708\u81F3\u4E09\u6708\u5EA6\u51AC\u6642\uFF0C\u6771\u5357\u4E9E\u89C0\u9CE5\u8005\u6703\u5728\u591A\u5730\u89C0\u6E2C\u95DC\u6CE8\u5176\u904E\u51AC\u72C0\u6CC1\u4E26\u7D71\u8A08\u6578\u91CF\u3002\u9ED1\u9762\u7435\u9DFA\u73FE\u6642\u53EA\u5206\u5E03\u65BC\u6771\u4E9E\u53CA\u6771\u5357\u4E9E\u5730\u5340\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0301\u043B\u0430\u044F \u043A\u043E\u0301\u043B\u043F\u0438\u0446\u0430 (\u043B\u0430\u0442. Platalea minor) \u2014 \u043A\u0440\u0430\u0439\u043D\u0435 \u0440\u0435\u0434\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u043F\u0442\u0438\u0446 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0431\u0438\u0441\u043E\u0432\u044B\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La spatola minore o spatola dalla maschera nera (Platalea minor Temminck & Schlegel, 1849) \u00E8 un uccello della famiglia dei Treschiornitidi. Ha l'areale meno esteso di tutte le spatole, ed \u00E8 l'unica a essere considerata come specie minacciata." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AF\u30ED\u30C4\u30E9\u30D8\u30E9\u30B5\u30AE\uFF08\u9ED2\u9762\u7B86\u9DFA\u3001Platalea minor\uFF09\u306F\u3001\u9CE5\u7DB1\u30DA\u30EA\u30AB\u30F3\u76EE\u30C8\u30AD\u79D1\u30D8\u30E9\u30B5\u30AE\u5C5E\u306B\u5206\u985E\u3055\u308C\u308B\u9CE5\u985E\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Orienta plataleo a\u016D Nigraviza\u011Da plataleo (Platalea minor) estas birdospecio de la genro de plataleoj kaj havas la plej limigitan distribuadon el \u0109iuj plataleoj, sekve \u011Di estas la ununura konsiderata kiel endan\u011Derita. Limigita en malbordaj areoj de orienta Azio, \u015Dajne \u011Di estis iam komuna tra sia distribuareo. \u011Ci havas ni\u0109an ekziston nur \u0109e kelkaj malgrandaj rokaj insuloj \u0109e la okcidenta marbordo de Norda Koreio, kaj kelkajn vintrejojn \u0109e Makao, Hongkongo, Tajvano kaj Vjetnamio, same kiel \u0109e aliaj lokoj kie ili estis observataj dum migrado. Oni ne agnoskis subspeciojn." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Platalea minor Platalea minor Petite Spatule (Platalea minor) Esp\u00E8ce Platalea minorTemminck & Schlegel, 1849 Statut de conservation UICN EN A3ce : En danger La Petite Spatule (Platalea minor) a l\u2019aire de r\u00E9partition la plus restreinte de toutes les spatules, et c\u2019est la seule \u00E0 \u00EAtre actuellement consid\u00E9r\u00E9e comme menac\u00E9e. Confin\u00E9e aux r\u00E9gions c\u00F4ti\u00E8res d\u2019Asie orientale, il semble qu\u2019elle \u00E9tait jadis commune dans la majeure partie de son aire de r\u00E9partition. Actuellement, elle n\u2019est connue comme nicheuse que sur quelques petites \u00EEles rocheuses au large de la c\u00F4te occidentale de la Cor\u00E9e du Nord (ex.: ile Tok), tandis qu\u2019il existe trois sites d\u2019hivernage situ\u00E9s \u00E0 Hong Kong, \u00E0 Ta\u00EFwan et au Vi\u00EAt Nam, ainsi que quelques autres endroits o\u00F9 on l\u2019a observ\u00E9e en migration. La population mondiale de cette esp\u00E8ce, bas\u00E9e sur les comptages hivernaux effectu\u00E9s en 1988-1990 dans tous les sites connus, est estim\u00E9e \u00E0 288 individus. La population nicheuse de Cor\u00E9e du Nord ne d\u00E9passe pas trente oiseaux, ce qui implique qu\u2019il doit exister une autre colonie qui n\u2019a pas encore \u00E9t\u00E9 d\u00E9couverte, et qui se situe peut-\u00EAtre dans le Nord-Est de la Chine, par exemple sur les \u00EEles du Liaoning (proches de la zone de nidification cor\u00E9enne). On pense que la cause principale du d\u00E9clin de cette esp\u00E8ce est la destruction de son habitat, plus particuli\u00E8rement la \u00AB valorisation \u00BB des vasi\u00E8res intertidales pour l\u2019agriculture, et plus r\u00E9cemment pour l\u2019aquaculture et l\u2019industrialisation. La guerre de Cor\u00E9e (1950-1953) a d\u00FB elle aussi avoir un impact n\u00E9gatif sur l\u2019esp\u00E8ce, car les oiseaux cess\u00E8rent de nicher en Cor\u00E9e du Sud \u00E0 cette \u00E9poque. Au Japon, o\u00F9 elle \u00E9tait un hivernant commun, elle devint fort rare \u00E0 cette m\u00EAme \u00E9poque, et au cours des derni\u00E8res ann\u00E9es il n\u2019y a jamais eu un hiver o\u00F9 l\u2019on ait observ\u00E9 plus de cinq oiseaux. Actuellement, l\u2019esp\u00E8ce est raisonnablement bien prot\u00E9g\u00E9e en Cor\u00E9e du Nord, o\u00F9 les \u00EElots de nidification au large des c\u00F4tes ont \u00E9t\u00E9 d\u00E9clar\u00E9s Zone de Protection avec restriction d\u2019acc\u00E8s. Il subsiste n\u00E9anmoins plusieurs menaces, principalement dans les zones d\u2019hivernage. La demande de terrains \u00E0 affecter \u00E0 l\u2019industrie est grande dans les sites d\u2019hivernage de Ta\u00EFwan, alors que ceux situ\u00E9s au Vi\u00EAt Nam sont convertis en \u00E9levages de crevettes bien qu\u2019ils se trouvent au sein d\u2019une r\u00E9serve soumise \u00E0 la Convention de Ramsar. \u00C0 Hong Kong, les d\u00E9rangements par les p\u00EAcheurs et les r\u00E9colteurs de coquillages emp\u00EAchent souvent les oiseaux de se nourrir \u00E0 mar\u00E9e basse. Par-dessus le march\u00E9, avec l\u2019expansion continue des populations humaines d\u2019Extr\u00EAme-Orient, la pollution va probablement devenir un probl\u00E8me important." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC800\uC5B4\uC0C8(\uC601\uC5B4: black-faced spoonbill)\uB294 \uC0AC\uB2E4\uC0C8\uBAA9 \uC800\uC5B4\uC0C8\uACFC\uC5D0 \uC18D\uD558\uB294 \uC0C8\uC774\uB2E4. \uBAB8 \uAE38\uC774\uB294 75~80 cm \uC815\uB3C4 \uB418\uBA70, \uC218\uCEF7\uC774 \uB354 \uD06C\uC9C0\uB9CC \uADF8 \uCC28\uC774\uB294 \uD06C\uC9C0 \uC54A\uB2E4. \uC5BC\uAD74, \uBD80\uB9AC, \uB2E4\uB9AC\uB294 \uAC80\uC740\uC0C9\uC774\uBA70 \uBAB8\uC740 \uD770\uC0C9\uC758 \uAE43\uD138\uB85C \uB36E\uC5EC\uC788\uB2E4. \uBC88\uC2DD\uAE30\uAC00 \uB418\uBA74 \uBA38\uB9AC \uB4A4\uC5D0 \uB178\uB780\uC0C9 \uBCBC\uC2AC\uAE43\uC774 \uC0DD\uAE30\uACE0 \uAC00\uC2B4\uBD80\uBD84\uC758 \uAE43\uD138\uC774 \uB178\uB797\uAC8C \uBCC0\uD55C\uB2E4. \uC5B4\uB9B0\uC0C8\uC758 \uACBD\uC6B0 \uD64D\uCC44\uAC00 \uBD89\uC740 \uC131\uC870\uC640 \uB2EC\uB9AC \uAC80\uC740\uC0C9\uC774\uBA70 \uB0A0\uAC1C \uB05D \uAE43\uD138\uC774 \uAC80\uC740\uC0C9\uC774\uB2E4. \uB610\uD55C \uC5B4\uB9B0\uC0C8\uC758 \uBD80\uB9AC\uB294 \uBD84\uD64D\uBE5B\uC744 \uB760\uBA70 \uC8FC\uB984\uC774 \uC5C6\uACE0, \uB098\uC774\uB97C \uBA39\uC744\uC218\uB85D \uBD80\uB9AC\uAC00 \uAC80\uAC8C \uBCC0\uD558\uBA74\uC11C \uBD80\uB9AC \uB05D\uBD80\uBD84\uBD80\uD130 \uC8FC\uB984\uC774 \uC0DD\uAE34\uB2E4. \uBD80\uB9AC \uAE38\uC774\uB294 \uC218\uCEF7\uC774 19~21 cm, \uC554\uCEF7\uC774 16~18cm \uC815\uB3C4 \uB41C\uB2E4. \uBB3C \uC18D\uC5D0\uC11C \uC21F\uAC00\uB77D \uBAA8\uC591\uC758 \uBD80\uB9AC\uB97C \uC88C\uC6B0\uB85C \uD754\uB4E4\uBA74\uC11C \uBB3C\uACE0\uAE30, \uC218\uC0DD\uACE4\uCDA9 \uBC0F \uC791\uC740 \uAC8C \uB4F1\uC744 \uC7A1\uC544\uBA39\uACE0 \uC0B0\uB2E4. \uC911\uAD6D \uB3D9\uBD81\uBD80\uC640 \uB3D9\uBD80, \uD55C\uAD6D \uC11C\uD574\uC548 \uBB34\uC778\uB3C4 \uB4F1\uC9C0\uC5D0\uC11C \uBC88\uC2DD\uD558\uBA70, \uB300\uBD80\uBD84\uC758 \uAC1C\uCCB4\uB4E4\uC774 \uC6B0\uB9AC\uB098\uB77C\uC5D0\uC11C \uBC88\uC2DD\uD55C\uB2E4. \uC77C\uBCF8\uC758 \uB958\uD050 \uC81C\uB3C4, \uC911\uAD6D\uC758 \uD64D\uCF69\uACFC \uD0C0\uC774\uC644\uC12C, \uD558\uC774\uB09C\uC12C, \uADF8\uB9AC\uACE0 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098\uBC18\uB3C4\uC5D0\uC11C \uACA8\uC6B8\uC744 \uB09C\uB2E4. \uC77C\uBD80\uB294 \uC81C\uC8FC\uB3C4 \uBD80\uADFC\uC5D0\uC11C \uACA8\uC6B8\uC744 \uB098\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La esp\u00E1tula menor (Platalea minor) es una especie de ave pelecaniforme de la familia Threskiornithidae\u200B\u200B propia de ambientes h\u00FAmedos. Tiene el \u00E1rea de distribuci\u00F3n m\u00E1s reducida de todas las esp\u00E1tulas y actualmente es la \u00FAnica considerada en peligro de extinci\u00F3n.\u200B La poblaci\u00F3n mundial seg\u00FAn recuentos invernales realizados en 1988 - 1990 se estima en tan s\u00F3lo 288 individuos. No se conocen subespecies." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The black-faced spoonbill (Platalea minor) is a species of wading bird in the ibis and spoonbill family Threskiornithidae, found in eastern Asia. This species has the most restricted distribution of the six spoonbill species, and it is the only one regarded as endangered. Spoonbills are large water birds with dorso-ventrally flattened, spatulate bills. These birds use a tactile method of feeding, wading in the water and sweeping their beaks from side-to-side to detect prey. Confined to the coastal areas of eastern Asia, it seems that it was once common throughout its area of distribution. It currently breeds only on a few small rocky islands off the west coast of North Korea, with four wintering sites at Macau, Hong Kong, Taiwan and Vietnam, as well as other places where they have been observed in migration. Wintering also occurs in Jeju, South Korea, Kyushu and Okinawa, Japan, and the Red River delta in Vietnam. More recently, sightings of black-faced spoonbill birds were noted in Thailand, the Philippines, and additional sites in China. The black-faced spoonbill was internationally classified as an endangered species by the IUCN in 2000. Nearly driven to global extirpation in the 1980s, conservation efforts amongst various Asian countries in recent years has helped in bringing its population back onto a steadily increasing trend. The black-faced spoonbill population in the 2012 census was recorded at 2,693 birds, with an estimation of 1,600 mature birds. Breeding colonies occur between March and August, on small islands. In the 2022 global census, the black-faced spoonbill population was recorded at 6,162 individuals. Black-faced spoonbills are known to be crepuscular eaters, using intertidal mudflats. Conservation efforts on protecting breeding sites and wintering sites have been made since, and surveys were taken in order to determine the opinions and awareness of the local residents, residing close to the black-faced spoonbill's natural habitats. One survey taken by Jin et al. 2008, inquired upon the \u2018Willingness-To-Pay\u201D factor in the locals, as well as understanding effects on mandatory surcharges compared to voluntary payments." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Schwarzstirnl\u00F6ffler (Platalea minor) ist eine extrem seltene Vogelart aus der Familie der Ibisse und L\u00F6ffler (Threskiornithidae)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Speiceas lapaire san fhine Threskiornithidae is ea an chorr bheag (Platalea minor), a bh\u00EDonn le f\u00E1il in oirthear na h\u00C1ise. T\u00E1 an d\u00E1ileadh is srianta ag an speiceas seo de na s\u00E9 speiceas Platalea , agus is \u00E9 an t-aon cheann a mheastar a bheith i mbaol. Is \u00E9in mh\u00F3ra uisce iad le goba leacaithe \u00F3 ch\u00FAl go tosaigh. Baineann na h\u00E9in seo \u00FAs\u00E1id as modh tadhlach chun beath\u00FA, ag lapada\u00EDl san uisce agus ag scuabadh a gcuid gob \u00F3 thaobh go taobh chun creiche a aimsi\u00FA. Agus \u00E9 teoranta do cheantair ch\u00F3sta oirthear na h\u00C1ise, is cos\u00FAil go raibh s\u00E9 coitianta uair amh\u00E1in ar fud a r\u00E9imse d\u00E1ilte. Faoi l\u00E1thair n\u00ED ph\u00F3ra\u00EDonn s\u00E9 ach ar ch\u00FApla oile\u00E1n beag creagach amach \u00F3 ch\u00F3sta thiar na C\u00F3ir\u00E9 Thuaidh, le ceithre shu\u00EDomh geimhridh ag Macao, Hong Cong, an T\u00E9av\u00E1in agus Vietnam, chomh maith le h\u00E1iteanna eile inar breathna\u00EDodh orthu ar imirce. B\u00EDonn siad ag geimhreadh freisin i Jeju, sa Ch\u00F3ir\u00E9 Theas, i Kyushu agus in Okinawa, sa tSeap\u00E1in, agus i ndeilt na hAbhann Deirge i V\u00EDtneam. N\u00EDos d\u00E9ana\u00ED, tugadh na h\u00E9in faoi deara sa T\u00E9alainn, sna hOile\u00E1in Fhilip\u00EDneacha, agus i su\u00EDomhanna breise sa tS\u00EDn. Rangaigh Aontas Idirn\u00E1isi\u00FAnta do Chaomhn\u00FA an D\u00FAlra iad go hidirn\u00E1isi\u00FAnta mar speiceas i mbaol sa bhliain 2000. T\u00E1thar ag tuar go mbeidh laghduithe ina ndaonra sa todhcha\u00ED, go pr\u00EDomha mar gheall ar an m\u00E9id d\u00EDfhoraoisithe, truaillithe agus tionscail eile de dh\u00E9ant\u00FAs an duine." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u0441\u0430\u0440 \u043C\u0430\u043B\u0438\u0439 (Platalea minor) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043F\u0435\u043B\u0456\u043A\u0430\u043D\u043E\u043F\u043E\u0434\u0456\u0431\u043D\u0438\u0445 \u043F\u0442\u0430\u0445\u0456\u0432 \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0456\u0431\u0456\u0441\u043E\u0432\u0438\u0445 (Threskiornithidae)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0623\u0628\u0648 \u0645\u0644\u0639\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063A\u064A\u0631 (Platalea minor) \u0647\u064A \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u064A\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062A\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0644\u062C\u0646\u0633 \u0623\u0628\u0648 \u0645\u0644\u0639\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064A \u064A\u0646\u062A\u0645\u064A \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0623\u0628\u0648 \u0645\u0646\u062C\u0644\u064A\u0627\u062A. \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0648\u062D\u064A\u062F \u0627\u0644\u0645\u0647\u062F\u062F\u060C \u064A\u0642\u062A\u0635\u0631 \u062A\u0648\u0627\u062C\u062F\u0647 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0648\u0627\u062D\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0633\u064A\u0648\u064A\u0629 \u0648\u0647\u064A \u062A\u0639\u0634\u0634 \u0641\u064A \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062C\u0632\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062E\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0635\u063A\u064A\u0631\u0629 \u0642\u0628\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062D\u0644 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A \u0644\u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062D\u064A\u0646 \u0623\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062B\u0644\u0627\u062B\u0629 \u0645\u0648\u0627\u0642\u0639 \u0623\u062E\u0631\u0649 \u062A\u062A\u0648\u0627\u062C\u062F \u0641\u064A\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0634\u062A\u0627\u0621 \u0643\u0647\u0648\u0646\u063A \u0643\u0648\u0646\u063A \u0648\u062A\u0627\u064A\u0648\u0627\u0646 \u0648\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C \u0648\u063A\u064A\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0644\u064A\u0644\u0629 \u062D\u064A\u062B \u0644\u0648\u062D\u0638 \u0647\u062C\u0631\u062A\u0647\u0627 \u0646\u062D\u0648\u0647\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ibis sendok berwajah hitam (Platalea minor) adalah sebuah spesies unggas dalam keluarga , yang ditemukan di Asia timur. Spoesies tersebut memiliki persebaran yang paling terbatas dari enam spesies , dan merupakan satu-satunya spesies yang dinyatakan sebagai terancam. Spesies tersebut sekarang hanya melakukan pembuahan di beberapa pulau bebatuan kecil di lepas pantai barat Korea Utara, dan menjalani musim dingin di Makau, Hong Kong, Taiwan dan Vietnam, serta tempat-tempat lain dimana spesies tersebut bermigrasi. Spesies tersebut juga menjalani musim dingin di Jeju, Korea Selatan, Kyushu dan Okinawa, Jepang, dan delta Sungai Merah di Vietnam. Saat ini, spesies tersebut juga terlihat di Thailand, Filipina dan belahan Tiongkok lainnya." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De kleine lepelaar (Platalea minor) is een vogelsoort uit de familie Ibissen en lepelaars. Het is een bedreigde vogelsoort die voorkomt in Korea en noordoostelijk China." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Endangered_species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shanghai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spoonbill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jiuduansha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_described_in_1849" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taiwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ramsar_Convention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Aogu_Wetlands_and_Forest_Part_Yi-Cheng,_Chen_555593995_-_4.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_protected_species_in_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coenraad_Jacob_Temminck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hermann_Schlegel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aquaculture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shinkansen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Threskiornithidae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Niigata,_Niigata" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_protected_species_in_Hong_Kong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_spoonbill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islands_of_Shanghai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yatsushiro_Sea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Largescale_mullet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeju_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Platalea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Okinawa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kyushu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_River_(Asia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Po_Marshes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IUCN" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Threskiornithidae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Speciesbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Taxonbar" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Black_faced_spoonbill_at_Niigata.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118719793 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.taipeitimes.com/News/taiwan/archives/2008/03/14/2003405428" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20090524163828/http:/www.bfsa.org.tw/tc/colorband/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20060422091229/http:/www.arkive.org/species/GES/birds/Platalea_minor/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.birdlife.org/news/news/2010/03/new_action_plans.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20090326002752/http:/www.wwf.org.hk/eng/maipo/wildlife/birds/bfs.php" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "14432" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2089678 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Black-faced spoonbill" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05DB\u05E4\u05DF_\u05E9\u05D7\u05D5\u05E8-\u05E4\u05E0\u05D9\u05DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Warz\u0119cha_ma\u0142a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/Corr_bheag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Platalea_minor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Ibis_sendok_berwajah_hitam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Platalea_minor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Kleine_lepelaar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.06lfxg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nn.dbpedia.org/resource/Kinaskeistork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q494544" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Schwarzstirnl\u00F6ffler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mrj.dbpedia.org/resource/\u0418\u0437\u0438_\u0441\u0430\u0432\u0430\u043B\u0430\u043D\u0435\u0440_\u0438\u0431\u0438\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC800\uC5B4\uC0C8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Mala_\u017Eli\u010Darka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Platalea_minor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u0628\u0648_\u0645\u0644\u0639\u0642\u0629_\u0627\u0644\u0635\u063A\u064A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Koreaskedstork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041A\u043E\u0441\u0430\u0440_\u043C\u0430\u043B\u0438\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0623\u0628\u0648_\u0645\u0644\u0639\u0642\u0629_\u0635\u063A\u064A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Platalea_minor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4atQw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://scn.dbpedia.org/resource/Sp\u00E0tula_nica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u043B\u043A\u0430_\u043B\u043E\u043F\u0430\u0442\u0430\u0440\u043A\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u06A9\u0641\u0686\u0647\u200C\u0646\u0648\u06A9_\u0631\u062E\u200C\u0633\u06CC\u0627\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9ED1\u8138\u7435\u9E6D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Orienta_plataleo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Lop\u0103tar_cu_fa\u021B\u0103_neagr\u0103" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Petite_Spatule" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Koreai_kanalasg\u00E9m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30AF\u30ED\u30C4\u30E9\u30D8\u30E9\u30B5\u30AE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Spanell_dremm_zu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u043B\u0430\u044F_\u043A\u043E\u043B\u043F\u0438\u0446\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Platalea_minor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Platalea_minor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Esp\u00E0tula_menor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/C\u00F2_th\u00ECa_m\u1EB7t_\u0111en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Llwybig_wynebddu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Lille_skestork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ecowlim.tfri.gov.tw/lode/resource/taibnet/Species/Platalea_minor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Pikkukapustahaikara" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Black-faced_spoonbill?oldid=1118719793&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Summer plumage at Niigata" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Black-faced_spoonbill" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "EN" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/statusSystem" : [ { "type" : "literal", "value" : "IUCN3.1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/taxon" : [ { "type" : "literal", "value" : "Platalea minor" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/authority" : [ { "type" : "literal", "value" : "Temminck & Schlegel, 1849" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurasian_spoonbill" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eugene_Jao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Cambodia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Asian_Games_mascots" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Ciconiiformes_by_population" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_Asian_Para_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asian_Para_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_Spoonbill" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Protected_areas_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giao_Xu\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Endangered_Species_(Japan)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dinghai_District" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inokashira_Park_Zoo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong_Wetland_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jiading_Wetlands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jurong_Bird_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cigu_District" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Southwest_Coast_National_Scenic_Area" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Platalea_minor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_protected_species_in_Taiwan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Taipei_Zoo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_List_of_Threatened_Terrestrial_Fauna_of_the_Philippines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gwangpo_Bay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M._Philip_Kahl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_spoonbill" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Protected_species_of_South_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spoonbill" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ganghwa_Maehwamarum_Habitat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suncheon_Bay_Ecological_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Threskiornithidae" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wild_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amrok_River_estuary_Important_Bird_Area" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Weizhou_Island" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wild_Bird_Society_of_Japan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jiuduansha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Taiwan_Wild_Bird_Federation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong_Bird_Watching_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Xu\u00E2n_Th\u1EE7y_National_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Su_Huan-chih" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong_Zoological_and_Botanical_Gardens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Upo_Wetland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dalian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Japan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tama_Zoological_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/River_Wonders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kuai_Kuai_culture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wildlife_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mai_Po_Marshes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Brunei" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Hong_Kong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Macau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_North_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Palau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Russia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_South_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Taiwan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Thailand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_the_Philippines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laem_Phak_Bia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luk_Keng_Chan_Uk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ongjin_Bay_Important_Bird_Area" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daedong_Bay_Important_Bird_Area" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sogam-do,_Daegam-do,_Zung-do,_Ae-do_and_Hyengzedo_Islands_Important_Bird_Area" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Batoggisem,_Dansem_and_Zamori_Islands_Important_Bird_Area" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chongdan_Field" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dok-do" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Onchon_Field" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kangryong_Field" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Korea_Federation_for_Environmental_Movements" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oksem,_Dongsolbatsem,_Sesolbatsem_and_Namsolbatsem_Islands_Important_Bird_Area" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chongchon_River" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Unnyul_Kumsanpo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Unmu-do" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_by_common_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nam_Sang_Wai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zengwen_River" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-faced_spoonbill" } ] }}