{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Black-headed_woodpecker" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_woodpecker_species" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khao_Noi\u2013Khao_Pradu_Non-hunting_Area" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Picus_(bird)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_Woodpecker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Cambodia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Thailand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Picus_erythropygius" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_by_common_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Myanmar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vertebrate101471682" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWoodpeckers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woodpecker101838598" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Chordate101466257" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PiciformBird101838038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnimalsDescribedIn1865" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Bird101503061" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Bird" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBirdsOfAsia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Animal100015388" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Picus erythropygius" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nigrakapa verdpego" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pic \u00E0 t\u00EAte noire" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u0642\u0627\u0631 \u062E\u0634\u0628 \u0623\u0633\u0648\u062F \u0627\u0644\u0631\u0623\u0633" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Zwartkopspecht" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rotb\u00FCrzelspecht" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Svarthuvad gr\u00F6ng\u00F6ling" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Picus erythropygius" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Picot verd emmascarat" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Black-headed woodpecker" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "The black-headed woodpecker (Picus erythropygius) is a species of bird in the family Picidae. It typically inhabits deciduous and coniferous forests and is found in Cambodia, Laos, Myanmar, Thailand, and Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u0642\u0627\u0631 \u0623\u0633\u0648\u062F \u0627\u0644\u0631\u0623\u0633 (\u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064A: Picus erythropygius) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Black-headed Woodpecker)\u200F \u0647\u0648 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u064A\u0648\u0631 \u064A\u062A\u0628\u0639 \u062C\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0642\u064A\u0642\u064A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0635\u064A\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0642\u064A\u0642\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El picot verd emmascarat (Picus erythropygius) \u00E9s una esp\u00E8cie d'ocell de la fam\u00EDlia dels p\u00EDcids (Picidae) que habita boscos de les terres baixes a Birm\u00E0nia, sud-oest, nord-oest i nord-est de Tail\u00E0ndia, centre i sud de Laos, Cambodja i sud del Vietnam." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El pito cabecinegro (Picus erythropygius)\u200B es una especie de ave de la familia Picidae.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Rotb\u00FCrzelspecht (Picus erythropygius) ist eine Vogelart aus der Familie der Spechte (Picidae). Die mittelgro\u00DFe Spechtart besiedelt Teile S\u00FCdostasiens und bewohnt Laubw\u00E4lder und offenes Buschland. \u00DCber die Lebensweise gibt es kaum Angaben. Die in der oberen und der unteren Baumschicht sowie auf dem Boden gesuchte Nahrung besteht, soweit bekannt, wohl vor allem aus Termiten, au\u00DFerdem werden auch Ameisen und andere Wirbellose verzehrt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Nigrakapa verdpego a\u016D Ru\u011Dpuga verdpego (Picus erythropygius) estas granda birdo de la familio de pegedoj kaj genro de Pegoj, kiu estas disvastigita en sudorienta Azio, nome Kambo\u011Do, Laoso, Birmo, Tajlando kaj Vietnamio. Ties natura habitato estas mezvarmaj arbaroj kaj subtropikaj a\u016D tropikaj humidaj malaltaj arbaroj de tiu mondoregiono." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Svarthuvad gr\u00F6ng\u00F6ling (Picus erythropygius) \u00E4r en f\u00E5gel i familjen hackspettar inom ordningen hackspettartade f\u00E5glar." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Picus erythropygius Picus generoko animalia da. Hegaztien barruko Picidae familian sailkatua dago." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De zwartkopspecht (Picus erythropygius) is een vogelsoort uit het geslacht Picus van de familie van de spechten (de Picidae)." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Picus erythropygius Cet article est une \u00E9bauche concernant les oiseaux. Vous pouvez partager vos connaissances en l\u2019am\u00E9liorant (comment ?) selon les recommandations du projet ornithologie. Pic \u00E0 t\u00EAte noire Picus erythropygius Esp\u00E8ce Picus erythropygius(Elliot, 1865) Statut de conservation UICN LC : Pr\u00E9occupation mineure Le Pic \u00E0 t\u00EAte noire (Picus erythropygius) est une esp\u00E8ce d'oiseaux de la famille des Picidae. Cet oiseau vit en Indochine." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GecinusErythropygiusSmit.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Black-headed_Woodpecker_fem_-_Kang_Kra_Chan_-_Thailand_S4E5487_(14072150080).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Black-headed_Woodpecker.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Black-headed_Woodpecker_Picus_erythropygius_1200px.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Picus_(genus)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_described_in_1865" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxonomy_articles_created_by_Polbot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Laos" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Nigrakapa verdpego a\u016D Ru\u011Dpuga verdpego (Picus erythropygius) estas granda birdo de la familio de pegedoj kaj genro de Pegoj, kiu estas disvastigita en sudorienta Azio, nome Kambo\u011Do, Laoso, Birmo, Tajlando kaj Vietnamio. Ties natura habitato estas mezvarmaj arbaroj kaj subtropikaj a\u016D tropikaj humidaj malaltaj arbaroj de tiu mondoregiono. Tiu \u0109i pego montras tute malkutiman aspekton inter pegoj de la genro Picus pro du eroj: nigra kapo kaj tre ru\u011Da pugo. Krom tio, kiel aliaj pegoj, tiu \u0109i specio havas mallar\u011Dan pintakran bekon, fortan voston por teni sin kontra\u016D la arbotrunkoj, kaj zigodaktilajn piedojn, ku du fingroj anta\u016Den kaj du malanta\u016Den. La longa lango povas esti lan\u0109ita kapti insekctojn. La\u016D koloro \u011Di montras, kiel aliaj pegoj, verdajn dorson kaj flugilojn kaj nigrecajn fortan voston kaj flugilpintojn, sed la nigra kapo tute distingas la specion. En tiu nigra kapo ege kontrastas ru\u011Da frunto kaj helaj okuloj. La gor\u011Do kaj kolo estas flavaj (ne la nigra nuko) kaj en la verdeca dorso ege kontrastas la ru\u011Dega pugo, kiu tutcerte utilas por rekoni la specion dumfluge." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0646\u0642\u0627\u0631 \u0623\u0633\u0648\u062F \u0627\u0644\u0631\u0623\u0633 (\u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064A: Picus erythropygius) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Black-headed Woodpecker)\u200F \u0647\u0648 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u064A\u0648\u0631 \u064A\u062A\u0628\u0639 \u062C\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0642\u064A\u0642\u064A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0635\u064A\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0642\u064A\u0642\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El picot verd emmascarat (Picus erythropygius) \u00E9s una esp\u00E8cie d'ocell de la fam\u00EDlia dels p\u00EDcids (Picidae) que habita boscos de les terres baixes a Birm\u00E0nia, sud-oest, nord-oest i nord-est de Tail\u00E0ndia, centre i sud de Laos, Cambodja i sud del Vietnam." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De zwartkopspecht (Picus erythropygius) is een vogelsoort uit het geslacht Picus van de familie van de spechten (de Picidae)." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Picus erythropygius Cet article est une \u00E9bauche concernant les oiseaux. Vous pouvez partager vos connaissances en l\u2019am\u00E9liorant (comment ?) selon les recommandations du projet ornithologie. Pic \u00E0 t\u00EAte noire Picus erythropygius Esp\u00E8ce Picus erythropygius(Elliot, 1865) Statut de conservation UICN LC : Pr\u00E9occupation mineure Le Pic \u00E0 t\u00EAte noire (Picus erythropygius) est une esp\u00E8ce d'oiseaux de la famille des Picidae. Cet oiseau vit en Indochine." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Svarthuvad gr\u00F6ng\u00F6ling (Picus erythropygius) \u00E4r en f\u00E5gel i familjen hackspettar inom ordningen hackspettartade f\u00E5glar." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The black-headed woodpecker (Picus erythropygius) is a species of bird in the family Picidae. It typically inhabits deciduous and coniferous forests and is found in Cambodia, Laos, Myanmar, Thailand, and Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Rotb\u00FCrzelspecht (Picus erythropygius) ist eine Vogelart aus der Familie der Spechte (Picidae). Die mittelgro\u00DFe Spechtart besiedelt Teile S\u00FCdostasiens und bewohnt Laubw\u00E4lder und offenes Buschland. \u00DCber die Lebensweise gibt es kaum Angaben. Die in der oberen und der unteren Baumschicht sowie auf dem Boden gesuchte Nahrung besteht, soweit bekannt, wohl vor allem aus Termiten, au\u00DFerdem werden auch Ameisen und andere Wirbellose verzehrt. Die Art gilt als selten bis wenig h\u00E4ufig, der Bestand wird jedoch als stabil eingesch\u00E4tzt und wesentliche Gef\u00E4hrdungsfaktoren sind nicht erkennbar. Der Rotb\u00FCrzelspecht wird von der IUCN daher als ungef\u00E4hrdet (\u201Eleast concern\u201C) eingestuft." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Picus erythropygius Picus generoko animalia da. Hegaztien barruko Picidae familian sailkatua dago." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El pito cabecinegro (Picus erythropygius)\u200B es una especie de ave de la familia Picidae.\u200B" , "lang" : "es" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mixed-species_foraging_flock" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allan_Octavian_Hume" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deciduous" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evergreen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Habitat_destruction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grey-headed_woodpecker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chiang_Mai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cornell_Lab_of_Ornithology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Termite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxonomy_articles_created_by_Polbot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Invertebrate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greater_racket-tailed_drongo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Insectivore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White-crested_laughingthrush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_described_in_1865" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Savanna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syringophilidae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Insect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feather" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macaulay_Library" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Picus_(bird)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Picidae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Picus_(genus)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Giraud_Elliot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ischnocera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haemoproteidae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mainland_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lesser_necklaced_laughingthrush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Myanmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dipterocarpaceae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conifer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_green_woodpecker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:GecinusErythropygiusSmit.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Black-headed_Woodpecker.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bird" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Laos" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Speciesbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Taxonbar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Black-headed_Woodpecker_fem_-_Kang_Kra_Chan_-_Thailand_S4E5487_(14072150080).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1120352038 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://search.macaulaylibrary.org/catalog%3FtaxonCode=blhwoo1&mediaType=a&sort=rating_rank_desc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "13388" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 12492436 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://my.dbpedia.org/resource/\u101E\u1005\u103A\u1010\u1031\u102C\u1000\u103A\u1005\u102D\u1019\u103A\u1038_\u1001\u1031\u102B\u1004\u103A\u1038\u1019\u1032" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/G\u00F5_ki\u1EBFn_xanh_h\u00F4ng_\u0111\u1ECF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Naamiovihertikka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Picus_erythropygius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Nigrakapa_verdpego" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Picus_erythropygius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0646\u0642\u0627\u0631_\u062E\u0634\u0628_\u0623\u0633\u0648\u062F_\u0627\u0644\u0631\u0623\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02w8wtb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Picus_erythropygius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/Picus_erythropygius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Rotb\u00FCrzelspecht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Cnocell_benddu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0646\u0642\u0627\u0631_\u062E\u0634\u0628_\u0627\u0633\u0648\u062F_\u0627\u0644\u0631\u0627\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3c1MP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pnb.dbpedia.org/resource/\u06A9\u0644\u0633\u0631\u0627_\u0686\u0691\u06CC_\u062A\u0631\u06A9\u06BE\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Picus_erythropygius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Svarthuvad_gr\u00F6ng\u00F6ling" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Pic_\u00E0_t\u00EAte_noire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Picus_erythropygius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Picus_erythropygius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Picus_erythropygius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q39023" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Zwartkopspecht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Picot_verd_emmascarat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E19\u0E01\u0E2B\u0E31\u0E27\u0E02\u0E27\u0E32\u0E19\u0E40\u0E02\u0E35\u0E22\u0E27\u0E15\u0E30\u0E42\u0E1E\u0E01\u0E41\u0E14\u0E07" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bird" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Black-headed_woodpecker?oldid=1120352038&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Female" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Black-headed_woodpecker" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "LC" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/statusSystem" : [ { "type" : "literal", "value" : "IUCN3.1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/authority" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genus" : [ { "type" : "literal", "value" : "Picus" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/species" : [ { "type" : "literal", "value" : "erythropygius" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/image" : [ { "type" : "literal", "value" : "Black-headed Woodpecker Picus erythropygius 1200px.jpg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/image2Caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Male" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_woodpecker" } ] }}