{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Black-headed_greenfinch" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gulbenkian_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_Greenfinch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_India" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_South_Asia:_part_4" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Thailand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carduelis_ambigua" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chloris_ambigua" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black-Headed_Greenfinch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_by_common_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mishmi_Hills" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Myanmar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnimalsDescribedIn1896" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Bird" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Bird" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Animal100015388" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Verdilh\u00E3o-de-cabe\u00E7a-preta" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Black-headed greenfinch" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chloris ambigua" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdum capnegre" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Yunnangroenling" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Schwarzkopf-Gr\u00FCnfink" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0435\u043B\u0435\u043D\u044F\u043A \u0447\u043E\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u0438\u0439" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chloris ambigua" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ED1\u5934\u91D1\u7FC5\u96C0" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Svarthuvad gr\u00F6nfink" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chloris ambigua" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Verdier d'Oustalet" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nigrakapa fringo" , "lang" : "eo" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "O verdilh\u00E3o-de-cabe\u00E7a-preta (Carduelis ambigua ou Chloris ambigua) \u00E9 um Passeriforme da fam\u00EDlia Fringillidae." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The black-headed greenfinch (Chloris ambigua) is a small passerine bird in the family Fringillidae.It is found in the Chinese province of Yunnan, northern Laos, eastern Myanmar and adjacent areas of Vietnam, Thailand and Northeast India.Its natural habitats are subtropical or tropical dry forest and subtropical or tropical dry shrubland. The black-headed greenfinch is a medium-sized finch with a length of 12.4\u201314 cm (4.9\u20135.5 in). It has a dark blackish-olive head, a pale pinkish-brown conical bill and a yellow patch on the wings. The sexes are similar." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chloris ambigua generoko animalia da. Hegaztien barruko Fringillidae familian sailkatua dago." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chloris ambigua Chloris ambigua Chloris ambigua Esp\u00E8ce Chloris ambigua(Oustalet, 1896) Statut de conservation UICN LC : Pr\u00E9occupation mineure Le Verdier d'Oustalet (Chloris ambigua, anciennement Carduelis ambigua) est une esp\u00E8ce de passereau de la famille des fringillid\u00E9s (ou Fringillidae)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El verder\u00F3n cabecinegro (Chloris ambigua)\u200B es una especie de ave paseriforme de la familia Fringillidae propia del sureste de Asia." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Nigrakapa fringo a\u016D Junana kardelo (Carduelis ambigua) estas specio de birdo de la familio de Fringedoj. \u011Ci trovi\u011Das en \u0108inio, orienta Barato, Laoso, Birmo, Tajlando kaj Vjetnamio. Ties natura habitato estas montaraj subtropikaj a\u016D tropikaj sekaj malfermaj arbaroj kaj arbustaroj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Schwarzkopf-Gr\u00FCnfink (Chloris ambigua, Syn.: Carduelis ambigua), auch Schwarzkopfgr\u00FCnling, ist eine Art aus der Unterfamilie der Stieglitzartigen. Die Art kommt ausschlie\u00DFlich in Asien vor. Seit den 1990er Jahren wird der Schwarzkopfgr\u00FCnfink im Handel auch als Ziervogel angeboten." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0435\u043B\u0435\u043D\u044F\u043A \u0447\u043E\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u0438\u0439 (Chloris ambigua) \u2014 \u043C\u0430\u043B\u0435\u043D\u044C\u043A\u0430 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0431\u0446\u0435\u043F\u043E\u0434\u0456\u0431\u043D\u0430 \u043F\u0442\u0430\u0448\u043A\u0430 \u0437 \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0432'\u044E\u0440\u043A\u043E\u0432\u0438\u0445. \u041F\u0442\u0430\u0445 \u0437\u0443\u0441\u0442\u0440\u0456\u0447\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432 \u043A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0456\u043D\u0446\u0456\u0457 \u042E\u043D\u044C\u043D\u0430\u043D\u044C, \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u043C\u0443 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0456, \u0441\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u041C'\u044F\u043D\u043C\u0456 \u0442\u0430 \u043F\u0440\u0438\u043B\u0435\u0433\u043B\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D\u0430\u0445 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443, \u0422\u0430\u0457\u043B\u0430\u043D\u0434\u0443 \u0442\u0430 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E-\u0421\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0406\u043D\u0434\u0456\u0457. \u0419\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u043D\u0435 \u043E\u0441\u0435\u043B\u0438\u0449\u0435 \u2014 \u0446\u0435 \u0441\u0443\u0431\u0442\u0440\u043E\u043F\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0430\u0431\u043E \u0442\u0440\u043E\u043F\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0443\u0445\u0438\u0439 \u043B\u0456\u0441 \u0442\u0430 \u0441\u0443\u0431\u0442\u0440\u043E\u043F\u0456\u0447\u043D\u0456 \u0430\u0431\u043E \u0442\u0440\u043E\u043F\u0456\u0447\u043D\u0456 \u0441\u0443\u0445\u0456 \u0447\u0430\u0433\u0430\u0440\u043D\u0438\u043A\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El verdum capnegre (Chloris ambigua) \u00E9s una esp\u00E8cie d'ocell de la fam\u00EDlia dels fring\u00EDl\u00B7lids (Fringillidae) del mateix g\u00E8nere que el verdum europeu, habitual als Pa\u00EFsos Catalans." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De yunnangroenling (Chloris ambigua synoniem:Carduelis ambigua) is een zangvogel uit de familie van vinkachtigen (Fringillidae)." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ED1\u5934\u91D1\u7FC5\u96C0\uFF08\u5B66\u540D\uFF1AChloris ambigua\uFF09\u4E3A\u71D5\u96C0\u79D1\u7EFF\u91D1\u7FC5\u96C0\u5C5E\u7684\u9E1F\u7C7B\u3002\u5206\u5E03\u4E8E\u4E2D\u5357\u534A\u5C9B\u3001\u7F05\u7538\u3001\u5370\u5EA6\u4EE5\u53CA\u4E2D\u56FD\u5927\u9646\u7684\u56DB\u5DDD\u3001\u8D35\u5DDE\u3001\u4E91\u5357\u3001\u897F\u85CF\u7B49\u5730\uFF0C\u4E3B\u8981\u6816\u606F\u4E8E\u677E\u6797\u4EE5\u53CA\u4E5F\u51FA\u6CA1\u4E8E\u9AD8\u5C71\u8352\u91CE\u3001\u9AD8\u5C71\u8349\u7538\u3001\u6751\u65C1\u8352\u5730\u548C\u519C\u7530\u4E2D\u3002\u8BE5\u7269\u79CD\u7684\u6A21\u5F0F\u4EA7\u5730\u5728\u4E91\u5357\u4E34\u6CA7\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Svarthuvad gr\u00F6nfink (Chloris ambigua) \u00E4r en asiatisk f\u00E5gel i familjen finkar inom ordningen t\u00E4ttingar. Den f\u00F6rekommer i bergstrakter i s\u00F6dra Kina och norra Sydostasien. IUCN kategoriserar den som livskraftig." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il verdone testa nera o verdone di Cina testa nera (Chloris ambigua (Oustalet, 1896)) \u00E8 un uccello passeriforme della famiglia dei Fringillidi." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chloris_ambigua,_captive.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chloris_(bird)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxonomy_articles_created_by_Polbot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Myanmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Yunnan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_described_in_1896" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0435\u043B\u0435\u043D\u044F\u043A \u0447\u043E\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u0438\u0439 (Chloris ambigua) \u2014 \u043C\u0430\u043B\u0435\u043D\u044C\u043A\u0430 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0431\u0446\u0435\u043F\u043E\u0434\u0456\u0431\u043D\u0430 \u043F\u0442\u0430\u0448\u043A\u0430 \u0437 \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0432'\u044E\u0440\u043A\u043E\u0432\u0438\u0445. \u041F\u0442\u0430\u0445 \u0437\u0443\u0441\u0442\u0440\u0456\u0447\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432 \u043A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u044C\u043A\u0456\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0456\u043D\u0446\u0456\u0457 \u042E\u043D\u044C\u043D\u0430\u043D\u044C, \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u043C\u0443 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0456, \u0441\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u041C'\u044F\u043D\u043C\u0456 \u0442\u0430 \u043F\u0440\u0438\u043B\u0435\u0433\u043B\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D\u0430\u0445 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443, \u0422\u0430\u0457\u043B\u0430\u043D\u0434\u0443 \u0442\u0430 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E-\u0421\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u0457 \u0406\u043D\u0434\u0456\u0457. \u0419\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u043D\u0435 \u043E\u0441\u0435\u043B\u0438\u0449\u0435 \u2014 \u0446\u0435 \u0441\u0443\u0431\u0442\u0440\u043E\u043F\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0430\u0431\u043E \u0442\u0440\u043E\u043F\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0443\u0445\u0438\u0439 \u043B\u0456\u0441 \u0442\u0430 \u0441\u0443\u0431\u0442\u0440\u043E\u043F\u0456\u0447\u043D\u0456 \u0430\u0431\u043E \u0442\u0440\u043E\u043F\u0456\u0447\u043D\u0456 \u0441\u0443\u0445\u0456 \u0447\u0430\u0433\u0430\u0440\u043D\u0438\u043A\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The black-headed greenfinch (Chloris ambigua) is a small passerine bird in the family Fringillidae.It is found in the Chinese province of Yunnan, northern Laos, eastern Myanmar and adjacent areas of Vietnam, Thailand and Northeast India.Its natural habitats are subtropical or tropical dry forest and subtropical or tropical dry shrubland. The black-headed greenfinch is a medium-sized finch with a length of 12.4\u201314 cm (4.9\u20135.5 in). It has a dark blackish-olive head, a pale pinkish-brown conical bill and a yellow patch on the wings. The sexes are similar." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El verdum capnegre (Chloris ambigua) \u00E9s una esp\u00E8cie d'ocell de la fam\u00EDlia dels fring\u00EDl\u00B7lids (Fringillidae) del mateix g\u00E8nere que el verdum europeu, habitual als Pa\u00EFsos Catalans." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il verdone testa nera o verdone di Cina testa nera (Chloris ambigua (Oustalet, 1896)) \u00E8 un uccello passeriforme della famiglia dei Fringillidi." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El verder\u00F3n cabecinegro (Chloris ambigua)\u200B es una especie de ave paseriforme de la familia Fringillidae propia del sureste de Asia." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chloris ambigua Chloris ambigua Chloris ambigua Esp\u00E8ce Chloris ambigua(Oustalet, 1896) Statut de conservation UICN LC : Pr\u00E9occupation mineure Le Verdier d'Oustalet (Chloris ambigua, anciennement Carduelis ambigua) est une esp\u00E8ce de passereau de la famille des fringillid\u00E9s (ou Fringillidae)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O verdilh\u00E3o-de-cabe\u00E7a-preta (Carduelis ambigua ou Chloris ambigua) \u00E9 um Passeriforme da fam\u00EDlia Fringillidae." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De yunnangroenling (Chloris ambigua synoniem:Carduelis ambigua) is een zangvogel uit de familie van vinkachtigen (Fringillidae)." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chloris ambigua generoko animalia da. Hegaztien barruko Fringillidae familian sailkatua dago." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Nigrakapa fringo a\u016D Junana kardelo (Carduelis ambigua) estas specio de birdo de la familio de Fringedoj. \u011Ci trovi\u011Das en \u0108inio, orienta Barato, Laoso, Birmo, Tajlando kaj Vjetnamio. Ties natura habitato estas montaraj subtropikaj a\u016D tropikaj sekaj malfermaj arbaroj kaj arbustaroj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Svarthuvad gr\u00F6nfink (Chloris ambigua) \u00E4r en asiatisk f\u00E5gel i familjen finkar inom ordningen t\u00E4ttingar. Den f\u00F6rekommer i bergstrakter i s\u00F6dra Kina och norra Sydostasien. IUCN kategoriserar den som livskraftig." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ED1\u5934\u91D1\u7FC5\u96C0\uFF08\u5B66\u540D\uFF1AChloris ambigua\uFF09\u4E3A\u71D5\u96C0\u79D1\u7EFF\u91D1\u7FC5\u96C0\u5C5E\u7684\u9E1F\u7C7B\u3002\u5206\u5E03\u4E8E\u4E2D\u5357\u534A\u5C9B\u3001\u7F05\u7538\u3001\u5370\u5EA6\u4EE5\u53CA\u4E2D\u56FD\u5927\u9646\u7684\u56DB\u5DDD\u3001\u8D35\u5DDE\u3001\u4E91\u5357\u3001\u897F\u85CF\u7B49\u5730\uFF0C\u4E3B\u8981\u6816\u606F\u4E8E\u677E\u6797\u4EE5\u53CA\u4E5F\u51FA\u6CA1\u4E8E\u9AD8\u5C71\u8352\u91CE\u3001\u9AD8\u5C71\u8349\u7538\u3001\u6751\u65C1\u8352\u5730\u548C\u519C\u7530\u4E2D\u3002\u8BE5\u7269\u79CD\u7684\u6A21\u5F0F\u4EA7\u5730\u5728\u4E91\u5357\u4E34\u6CA7\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Schwarzkopf-Gr\u00FCnfink (Chloris ambigua, Syn.: Carduelis ambigua), auch Schwarzkopfgr\u00FCnling, ist eine Art aus der Unterfamilie der Stieglitzartigen. Die Art kommt ausschlie\u00DFlich in Asien vor. Seit den 1990er Jahren wird der Schwarzkopfgr\u00FCnfink im Handel auch als Ziervogel angeboten." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Passerine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Molecular_phylogenetic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norman_Boyd_Kinnear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chloris_(bird)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chloris_(bird)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fringillidae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9mile_Oustalet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxonomy_articles_created_by_Polbot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Genus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_greenfinch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Yunnan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Binomial_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Cuvier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Subtropical_or_tropical_dry_forest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carduelis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Species_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yunnan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northeast_India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Habitat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Myanmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Subtropical_or_tropical_dry_shrubland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_of_Myanmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birds_described_in_1896" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Speciesbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Taxonbar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cvt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chloris_ambigua,_captive.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123737363 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.xeno-canto.org/species/Chloris-ambigua" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6294" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 12178482 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Black-headed greenfinch" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0417\u0435\u043B\u0435\u043D\u044F\u043A_\u0447\u043E\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u0438\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Llinos_werdd_Yunnan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9ED1\u5934\u91D1\u7FC5\u96C0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Carduelis_ambigua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Chloris_ambigua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Verdum_capnegre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/trQT" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/S\u1EBB_th\u00F4ng_\u0111\u1EA7u_\u0111en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Kiinanvihervarpunen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Verdier_d'Oustalet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0633\u0647\u0631\u0647_\u0633\u0628\u0632_\u0633\u0631\u0633\u06CC\u0627\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Carduelis_ambigua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02vt1h3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Schwarzkopf-Gr\u00FCnfink" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0427\u0435\u0440\u043D\u043E\u0433\u043B\u0430\u0432_\u0449\u0438\u0433\u043B\u0435\u0446" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Chloris_ambigua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q27075791" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Chloris_ambigua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2000647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Chloris_ambigua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Verdilh\u00E3o-de-cabe\u00E7a-preta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://my.dbpedia.org/resource/\u1010\u1031\u102C\u1004\u103A\u1015\u1031\u102B\u103A\u1005\u102C\u1001\u1031\u102B\u1004\u103A\u1038\u1019\u1032" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Chloris_ambigua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Chloris_ambigua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Svarthuvad_gr\u00F6nfink" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Nigrakapa_fringo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Yunnangroenling" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Finch" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Black-headed_greenfinch?oldid=1123737363&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Black-headed_greenfinch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "LC" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/statusSystem" : [ { "type" : "literal", "value" : "IUCN3.1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/authority" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genus" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chloris" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/species" : [ { "type" : "literal", "value" : "ambigua" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/synonyms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Carduelis ambigua" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Greenfinch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_birds_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_true_finch_species" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black-headed_greenfinch" } ] }}