{  "http://dbpedia.org/resource/Amrita_Sher-Gil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Boris_Taslitzky" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prisoners_of_Buchenwald" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_burials_at_Montparnasse_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Gaillard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Boris Taslitzky" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boris Taslitzky" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boris Taslitzky" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u0430\u0441\u043B\u0438\u0446\u043A\u0438\u0439, \u0411\u043E\u0440\u0438\u0441" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boris Taslitzky" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Boris Taslitzky (ur. 30 wrze\u015Bnia 1911 w Pary\u017Cu, zm. 9 grudnia 2005 tam\u017Ce) \u2013 francuski malarz, wi\u0119zie\u0144 obozu koncentracyjnego Buchenwald" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boris Taslitzky, sometimes Boris Tazlitsky (September 30, 1911 \u2013 December 9, 2005), was a French painter with left-wing sympathies, best known for his figurative depictions of some difficult moments in the history of the twentieth century. His work is considered as representative of Socialist realism in art in France." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u043E\u0440\u0438\u0441 \u0422\u0430\u0441\u043B\u0438\u0446\u043A\u0438\u0439 (30 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1911 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 9 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2005 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043E\u0436\u043D\u0438\u043A \u0441 \u043B\u0435\u0432\u044B\u043C\u0438 \u0432\u0437\u0433\u043B\u044F\u0434\u0430\u043C\u0438, \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0432\u043E\u0438\u043C\u0438 \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F\u043C\u0438 \u043D\u0435\u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u0441\u043B\u043E\u0436\u043D\u044B\u0445 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442\u043E\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 XX \u0432\u0435\u043A\u0430. \u0415\u0433\u043E \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u044B \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0430\u043C\u0438 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0440\u0435\u0430\u043B\u0438\u0437\u043C\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u043A\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boris Taslitzky (* 30. November 1911 in Paris; \u2020 9. Dezember 2005 ebenda) war ein franz\u00F6sischer Maler und ein Vertreter des Sozialistischen Realismus." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boris Taslitzky, n\u00E9 le 30 septembre 1911 \u00E0 Paris et mort dans la m\u00EAme ville le 9 d\u00E9cembre 2005, est un peintre fran\u00E7ais dont l'\u0153uvre s'inscrit dans le courant du r\u00E9alisme socialiste." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://boris-taslitzky.fr/anglais/accueil.htm" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_a_Young_Man_-_1930_by_Amrita_Sher-Gil.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Buchenwald_concentration_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_painters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Russian-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chevaliers_of_the_L\u00E9gion_d'honneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chevaliers_of_the_Ordre_des_Arts_et_des_Lettres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_male_artists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Croix_de_Guerre_1939\u20131945_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1911_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2005_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u043E\u0440\u0438\u0441 \u0422\u0430\u0441\u043B\u0438\u0446\u043A\u0438\u0439 (30 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1911 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 9 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2005 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043E\u0436\u043D\u0438\u043A \u0441 \u043B\u0435\u0432\u044B\u043C\u0438 \u0432\u0437\u0433\u043B\u044F\u0434\u0430\u043C\u0438, \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0432\u043E\u0438\u043C\u0438 \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043D\u044B\u043C\u0438 \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F\u043C\u0438 \u043D\u0435\u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u0441\u043B\u043E\u0436\u043D\u044B\u0445 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442\u043E\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 XX \u0432\u0435\u043A\u0430. \u0415\u0433\u043E \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u044B \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u0430\u043C\u0438 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0440\u0435\u0430\u043B\u0438\u0437\u043C\u0430 \u0432 \u0438\u0441\u043A\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boris Taslitzky, n\u00E9 le 30 septembre 1911 \u00E0 Paris et mort dans la m\u00EAme ville le 9 d\u00E9cembre 2005, est un peintre fran\u00E7ais dont l'\u0153uvre s'inscrit dans le courant du r\u00E9alisme socialiste." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boris Taslitzky, sometimes Boris Tazlitsky (September 30, 1911 \u2013 December 9, 2005), was a French painter with left-wing sympathies, best known for his figurative depictions of some difficult moments in the history of the twentieth century. His work is considered as representative of Socialist realism in art in France." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boris Taslitzky (* 30. November 1911 in Paris; \u2020 9. Dezember 2005 ebenda) war ein franz\u00F6sischer Maler und ein Vertreter des Sozialistischen Realismus." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boris Taslitzky (ur. 30 wrze\u015Bnia 1911 w Pary\u017Cu, zm. 9 grudnia 2005 tam\u017Ce) \u2013 francuski malarz, wi\u0119zie\u0144 obozu koncentracyjnego Buchenwald" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pushkin_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_Guerre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coup_d'\u00E9tat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Paul_Rubens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2005_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marseille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Congo_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Internment_camps_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Front_(French_Resistance)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Croix_de_Guerre_1939\u20131945_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lur\u00E7at" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1911_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9daille_militaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Aragon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auschwitz_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montparnasse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Occupation_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Resistance_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Special_Brigades" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Picasso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guernica_(Picasso)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piet\u00E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_des_Beaux-Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augusto_Pinochet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federico_Garc\u00EDa_Lorca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apartheid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_painters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_Nationale_Sup\u00E9rieure_des_Arts_D\u00E9coratifs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cit\u00E9_nationale_de_l'histoire_de_l'immigration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Portrait_of_a_Young_Man_-_1930_by_Amrita_Sher-Gil.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Danielle_Casanova" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buchenwald_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Exposition_Internationale_des_Arts_et_Techniques_dans_la_Vie_Moderne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louvre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vel'_d'Hiv_Roundup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chevaliers_of_the_L\u00E9gion_d'honneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salon_d'Automne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ward_of_the_nation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_Honor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mus\u00E9e_d'Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Buchenwald_concentration_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_realism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Russian-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eug\u00E8ne_Delacroix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_male_artists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Popular_Front_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mus\u00E9e_National_d'Art_Moderne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Lipchitz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Chevaliers_of_the_Ordre_des_Arts_et_des_Lettres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9odore_G\u00E9ricault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Sulpice-la-Pointe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Casanova" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prix_Blumenthal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gustave_Courbet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1905_Russian_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucien_Simon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control_(arts)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_a_Young_Man_-_1930_by_Amrita_Sher-Gil.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1087708774 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://boris-taslitzky.fr/anglais/accueil.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8279" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 54631511 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0422\u0430\u0441\u043B\u0438\u0446\u043A\u0438\u0439,_\u0411\u043E\u0440\u0438\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/52YxP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0628\u0648\u0631\u064A\u0633_\u062A\u0627\u0633\u0644\u064A\u062A\u0633\u0643\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/11723169X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/95856485" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0628\u0648\u0631\u06CC\u0633_\u062A\u0627\u0633\u0644\u06CC\u062A\u0632\u06A9\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q877494" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/95856485" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Boris_Taslitzky?oldid=1087708774&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Boris_Taslitzky" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prix_Blumenthal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christophe_Cognet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Museum_of_Fine_Arts_of_Algiers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Taslitzky" } ] }}