{  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Haymond" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/11th_National_Congress_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_National_Assembly_of_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phankham_Viphavanh__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Bounnhang_Vorachit" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bounthong_Chitmany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phankham_Viphavanh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/China\u2013Laos_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u672C\u626C\u00B7\u6C83\u62C9\u5409" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u0648\u0646\u063A \u0646\u0627\u0646\u063A \u0641\u0648\u0631\u0627\u0634\u064A\u062B" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBD84\uB0E5 \uC6D4\uB77C\uCC1F" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u043E\u0440\u0430\u0447\u0438\u0442, \u0411\u0443\u043D\u043D\u044F\u043D\u0433" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachit" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bunnhang Vora\u010Dith" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039C\u03C0\u03BF\u03C5\u03BD\u03C7\u03AC\u03BD\u03B3\u03BA \u0392\u03BF\u03C1\u03B1\u03C3\u03AF\u03B8" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boungnang Vorachith" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boungnang Vorachith" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boungnang Vorachit" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u043D\u043D\u044F\u043D\u0433 \u0412\u043E\u0440\u0430\u0447\u0456\u0442" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D6\u30F3\u30CB\u30E3\u30F3\u30FB\u30A6\u30A9\u30FC\u30E9\u30C1\u30C3\u30C8" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith (Savannakhet, 15 de agosto de 1938) \u00E9 um pol\u00EDtico laociano. Foi presidente de seu pa\u00EDs de 19 de abril de 2016 a 22 de mar\u00E7o de 2021, selecionado pelo seu partido para concorrer \u00E0s elei\u00E7\u00F5es como sucessor de Choummaly Sayasone, o qual era vice-presidente em sua gest\u00E3o. Anteriormente, ele atuou como vice primeiro ministro de 1996 a 2001, como primeiro-ministro de 2001 a 2006 e como vice-presidente do Laos de 2006 a 2016." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith (lahir 15 Agustus 1937) adalah Mantan Presiden Laos. Selain sebagai Wakil Perdana Menteri pada 1996 hingga 2001, ia juga terpilih sebagai Perdana Menteri. Dia terpilih sebagai Presiden Laos pada tanggal 20 April 2016 sampai 22 Maret 2021. Ia adalah anggota Partai Revolusioner Rakyat Lao (Lao People's Revolutionary Party)." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boungnang Vorachith (ur. 15 sierpnia 1937) \u2013 laota\u0144ski polityk, w latach 2016\u20132021 prezydent kraju, premier w latach 2001\u20132006, wiceprezydent w latach 2006\u20132016. Sekretarz generalny Komitetu Centralnego Laota\u0144skiej Partii Ludowo-Rewolucyjnej od 2016 do 2021." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u043D\u043D\u044F\u043D\u0433 \u0412\u043E\u0440\u0430\u0447\u0438\u0442 (\u043B\u0430\u043E\u0441. \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94; \u0440\u043E\u0434. 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1937, \u0421\u0430\u0432\u0430\u043D\u043D\u0430\u043A\u0445\u0435\u0442) \u2014 \u043B\u0430\u043E\u0441\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439, \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0430 \u0441 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 2021 \u0433\u043E\u0434. \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043C\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E-\u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0430 \u0441 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 2021 \u0433\u043E\u0434. \u0412 1996\u20142001 \u2014 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440, 27 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2001 \u2014 8 \u0438\u044E\u043D\u044F 2006 \u2014 \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440, \u0441 8 \u0438\u044E\u043D\u044F 2006 \u043F\u043E 20 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2016 \u2014 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith (en laosi\u00E0 \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94) (nascut el 15 d'agost de 1937) \u00E9s el president de Laos i Secretari General del Partit Popular Revolucionari de Laos des de 2016. Es va exercir com viceprimer ministre des de 1996 fins a 2001, i despr\u00E9s va ser nomenat primer ministre. Es va convertir en vicepresident el 8 de juny de 2006, quan Bouasone Bouphavanh va ser nomenat primer ministre. El 19 d'abril de 2016 va accedir a la presid\u00E8ncia del pa\u00EDs." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachit (Lao: \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94; born 15 August 1937) is a Laotian politician. He was previously General Secretary of the Lao People's Revolutionary Party and President of Laos from 2016 to 2021." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u672C\u626C\u00B7\u6C83\u62C9\u5409\uFF08\u5BEE\u8A9E\uFF1A\u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94 / Boungnang Vorachith\uFF0C1937\u5E748\u670815\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8001\u631D\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u539F\u8001\u631D\u4EBA\u6C11\u9769\u547D\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u603B\u4E66\u8BB0\u3001\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3001\u8001\u631D\u4EBA\u6C11\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u57282016\u5E74\u81F32021\u5E74\u671F\u95F4\u662F\u8001\u631D\u7684\u6700\u9AD8\u9886\u5BFC\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u0648\u0646\u063A \u0646\u0627\u0646\u063A \u0641\u0648\u0631\u0627\u0634\u064A\u062B (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 15 \u0627\u063A\u0633\u0637\u0633 1937) \u0647\u0648 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064A \u0644\u0627\u0648\u0633 \u0643\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u064B \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0646 1996 \u0625\u0644\u0649 2001 \u062B\u0645 \u0623\u0635\u0628\u062D \u0631\u0626\u064A\u0633\u0627\u064B \u0644\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646. \u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064A ." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D6\u30F3\u30CB\u30E3\u30F3\u30FB\u30A6\u30A9\u30FC\u30E9\u30C1\u30C3\u30C8\uFF08\u30E9\u30FC\u30AA\u8A9E: \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94 / Bounnyang Vorachit, 1937\u5E748\u670815\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30E9\u30AA\u30B9\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C6\u4EE3\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u3001\u7B2C4\u4EE3\u9996\u76F8\u3001\u7B2C4\u4EE3\u56FD\u5BB6\u526F\u4E3B\u5E2D\u3001\u30E9\u30AA\u30B9\u4EBA\u6C11\u9769\u547D\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u9577\uFF08\u6700\u9AD8\u6307\u5C0E\u8005\u306E\u5F79\u8077\uFF09\u3092\u6B74\u4EFB\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boungnang Vorachith (* 15. August 1937 in Na, in der Provinz Savannakhet) ist ein laotischer Politiker. Er geh\u00F6rt der Laotischen Revolution\u00E4ren Volkspartei (LRVP) an." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith (laotien : \u0E97\u0EC8\u0EB2\u0E99 \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94), n\u00E9 le 15 ao\u00FBt 1937 dans le district de Thapanthong, est un homme d'\u00C9tat laotien, membre du Parti r\u00E9volutionnaire populaire lao, pr\u00E9sident du Conseil des ministres de 2001 \u00E0 2006 puis pr\u00E9sident de la R\u00E9publique de 2016 \u00E0 2021." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u043D\u043D\u044F\u043D\u0433 \u0412\u043E\u0440\u0430\u0447\u0456\u0442 (\u043B\u0430\u043E\u0441. \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94; 15 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1937) \u2014 \u043B\u0430\u043E\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A, \u043F'\u044F\u0442\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 (20 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 2016 \u2013 22 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 2021) \u0456 \u0434\u0435\u0432'\u044F\u0442\u043D\u0430\u0434\u0446\u044F\u0442\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0443 (27 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 2001 \u2013 8 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 2006). \u041E\u0431\u0456\u0439\u043C\u0430\u0432 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0438 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0443\u043F\u043D\u0438\u043A\u0430 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u0438 \u0420\u0430\u0434\u0438 \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 (1996\u20142001), \u0432\u0456\u0446\u0435\u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0443 (2006\u20142016) \u0442\u0430 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u041D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E-\u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 (\u0432\u0456\u0434 2006)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bunnhang Vora\u010Dith (anglicky p\u0159episov\u00E1no jako Bounnhang Vorachith; laosky: \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94; narozen 15. srpna 1938) je laosk\u00FD politik, v letech 2016 - 2021 byl prezidentem Laosu a z\u00E1rove\u0148 gener\u00E1ln\u00EDm tajemn\u00EDkemvl\u00E1dnouc\u00ED . Do t\u00E9to funkce byl zvolen u\u017E v lednu t\u00E9ho\u017E roku p\u0159i X. sjezdu strany. V letech 2001-2006 byl p\u0159edsedou vl\u00E1dy, mezi roky 2006 a 2016 pak viceprezidentem Laosu. V obou sou\u010Dasn\u00FDch funkc\u00EDch nahradil sv\u00E9ho p\u0159edch\u016Fdce \u010Cumalyho Sayasona." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith, f\u00F6dd 15 augusti 1937 i Savannakhet, \u00E4r den nuvarande presidenten i Laos och generalsekreterare f\u00F6r Laotiska revolution\u00E4ra folkpartiet. Han var Laos premi\u00E4rminister mellan 2001 och 2006 och mellan 2006 och 2016." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith (nacido el 15 de agosto de 1937) es el ex presidente de Laos y ex Secretario General del Partido Popular Revolucionario de Laos desde 2016 hasta 2021. Se desempe\u00F1\u00F3 como viceprimer ministro desde 1996 hasta 2001, y luego fue nombrado primer ministro. Se convirti\u00F3 en vicepresidente el 8 de junio de 2006, cuando Bouasone Bouphavanh fue nombrado primer ministro. El 19 de abril de 2016 accedi\u00F3 a la presidencia del pa\u00EDs, ejerciendo el cargo hasta 2021." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBD84\uB0E5 \uC6D4\uB77C\uCC1F(\uB77C\uC624\uC5B4: \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94 \uBD84\uB0E5 \uC6D4\uB77C\uCC1F, \uBB38\uD654\uC5B4: \uBD84\uB0E5 \uC6CC\uB77C\uCC1F, 1937\uB144 8\uC6D4 15\uC77C~ )\uC740 \uB77C\uC624\uC2A4\uC758 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC774\uB2E4. 1996\uB144\uBD80\uD130 2001\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1 \uB300\uB9AC\uB85C \uC77C\uD558\uB2E4\uAC00 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC73C\uB85C \uC784\uBA85\uB418\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB294 \uBD80\uC544\uC190 \uBD80\uD30C\uBC18\uC774 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC73C\uB85C \uC784\uBA85\uB41C 2006\uB144 6\uC6D4 8\uC77C \uAD6D\uAC00\uBD80\uC8FC\uC11D\uC774 \uB418\uC5C8\uB2E4. 2016\uB144\uBD80\uD130 2021\uB144\uAE4C\uC9C0 \uB77C\uC624\uC2A4\uC758 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D \uC9C1\uBB34\uB97C \uC218\uD589\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039C\u03C0\u03BF\u03C5\u03BD\u03C7\u03AC\u03BD\u03B3\u03BA \u0392\u03BF\u03C1\u03B1\u03C3\u03AF\u03B8 (Bounnhang Vorachith) \u03BA\u03B1\u03B9 \u0392\u03BF\u03C1\u03B1\u03C3\u03AF\u03C4 (15 \u0391\u03C5\u03B3\u03BF\u03CD\u03C3\u03C4\u03BF\u03C5 1937-) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u039B\u03AC\u03BF\u03C2, \u0393\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u0393\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0395\u03C0\u03B1\u03BD\u03B1\u03C3\u03C4\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039B\u03B1\u03CA\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039B\u03AC\u03BF\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 22 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 2016. \u03A5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2006 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2016 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C9\u03C2 \u03C0\u03C1\u03C9\u03B8\u03C5\u03C0\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03CC\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2001 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2006." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith (in lao \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94; Savannakhet, 15 agosto 1937) \u00E8 un politico ed ex militare laotiano, che dal 2016 al 2021 ha ricoperto le cariche di Presidente del Laos e di segretario generale del Partito Rivoluzionario del Popolo Lao. In precedenza, dal marzo 2001 al giugno 2006 era stato il Primo ministro del Laos e dal giugno 2006 all'aprile 2016 era stato invece il Vice-Presidente del Paese sotto la presidenza di Choummaly Sayasone." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachit" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emblem_of_Lao_People's_Army.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/10.LPAF-COL.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Laos.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bounnhang_Vorachith_2016_(cropped).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_6th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_6th_Politburo_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_7th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_8th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_7th_Politburo_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_8th_Executive_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_9th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_9th_Secretariat_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lao_People's_Revolutionary_Party_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_9th_Politburo_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_rulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Finance_Ministers_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1938_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heads_of_the_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_3rd_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_4th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_5th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_8th_Politburo_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_10th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_10th_Politburo_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_10th_Secretariat_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Savannakhet_province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Boungnang Vorachith (* 15. August 1937 in Na, in der Provinz Savannakhet) ist ein laotischer Politiker. Er geh\u00F6rt der Laotischen Revolution\u00E4ren Volkspartei (LRVP) an." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bunnhang Vora\u010Dith (anglicky p\u0159episov\u00E1no jako Bounnhang Vorachith; laosky: \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94; narozen 15. srpna 1938) je laosk\u00FD politik, v letech 2016 - 2021 byl prezidentem Laosu a z\u00E1rove\u0148 gener\u00E1ln\u00EDm tajemn\u00EDkemvl\u00E1dnouc\u00ED . Do t\u00E9to funkce byl zvolen u\u017E v lednu t\u00E9ho\u017E roku p\u0159i X. sjezdu strany. V letech 2001-2006 byl p\u0159edsedou vl\u00E1dy, mezi roky 2006 a 2016 pak viceprezidentem Laosu. V obou sou\u010Dasn\u00FDch funkc\u00EDch nahradil sv\u00E9ho p\u0159edch\u016Fdce \u010Cumalyho Sayasona." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u0648\u0646\u063A \u0646\u0627\u0646\u063A \u0641\u0648\u0631\u0627\u0634\u064A\u062B (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064A\u062F 15 \u0627\u063A\u0633\u0637\u0633 1937) \u0647\u0648 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064A \u0644\u0627\u0648\u0633 \u0643\u0627\u0646 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u064B \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0646 1996 \u0625\u0644\u0649 2001 \u062B\u0645 \u0623\u0635\u0628\u062D \u0631\u0626\u064A\u0633\u0627\u064B \u0644\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646. \u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064A ." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith (en laosi\u00E0 \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94) (nascut el 15 d'agost de 1937) \u00E9s el president de Laos i Secretari General del Partit Popular Revolucionari de Laos des de 2016. Es va exercir com viceprimer ministre des de 1996 fins a 2001, i despr\u00E9s va ser nomenat primer ministre. Es va convertir en vicepresident el 8 de juny de 2006, quan Bouasone Bouphavanh va ser nomenat primer ministre. El 19 d'abril de 2016 va accedir a la presid\u00E8ncia del pa\u00EDs." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u672C\u626C\u00B7\u6C83\u62C9\u5409\uFF08\u5BEE\u8A9E\uFF1A\u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94 / Boungnang Vorachith\uFF0C1937\u5E748\u670815\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8001\u631D\u653F\u6CBB\u5BB6\uFF0C\u539F\u8001\u631D\u4EBA\u6C11\u9769\u547D\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u603B\u4E66\u8BB0\u3001\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u59D4\u5458\u3001\u8001\u631D\u4EBA\u6C11\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u57282016\u5E74\u81F32021\u5E74\u671F\u95F4\u662F\u8001\u631D\u7684\u6700\u9AD8\u9886\u5BFC\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boungnang Vorachith (ur. 15 sierpnia 1937) \u2013 laota\u0144ski polityk, w latach 2016\u20132021 prezydent kraju, premier w latach 2001\u20132006, wiceprezydent w latach 2006\u20132016. Sekretarz generalny Komitetu Centralnego Laota\u0144skiej Partii Ludowo-Rewolucyjnej od 2016 do 2021." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBD84\uB0E5 \uC6D4\uB77C\uCC1F(\uB77C\uC624\uC5B4: \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94 \uBD84\uB0E5 \uC6D4\uB77C\uCC1F, \uBB38\uD654\uC5B4: \uBD84\uB0E5 \uC6CC\uB77C\uCC1F, 1937\uB144 8\uC6D4 15\uC77C~ )\uC740 \uB77C\uC624\uC2A4\uC758 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC774\uB2E4. 1996\uB144\uBD80\uD130 2001\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1 \uB300\uB9AC\uB85C \uC77C\uD558\uB2E4\uAC00 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC73C\uB85C \uC784\uBA85\uB418\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB294 \uBD80\uC544\uC190 \uBD80\uD30C\uBC18\uC774 \uC815\uBD80\uC218\uC0C1\uC73C\uB85C \uC784\uBA85\uB41C 2006\uB144 6\uC6D4 8\uC77C \uAD6D\uAC00\uBD80\uC8FC\uC11D\uC774 \uB418\uC5C8\uB2E4. 2016\uB144\uBD80\uD130 2021\uB144\uAE4C\uC9C0 \uB77C\uC624\uC2A4\uC758 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D \uC9C1\uBB34\uB97C \uC218\uD589\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u043D\u043D\u044F\u043D\u0433 \u0412\u043E\u0440\u0430\u0447\u0438\u0442 (\u043B\u0430\u043E\u0441. \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94; \u0440\u043E\u0434. 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1937, \u0421\u0430\u0432\u0430\u043D\u043D\u0430\u043A\u0445\u0435\u0442) \u2014 \u043B\u0430\u043E\u0441\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439, \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0430 \u0441 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 2021 \u0433\u043E\u0434. \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043C\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E-\u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0430 \u0441 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 2021 \u0433\u043E\u0434. \u0412 1996\u20142001 \u2014 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440, 27 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2001 \u2014 8 \u0438\u044E\u043D\u044F 2006 \u2014 \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440, \u0441 8 \u0438\u044E\u043D\u044F 2006 \u043F\u043E 20 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2016 \u2014 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u043D\u043D\u044F\u043D\u0433 \u0412\u043E\u0440\u0430\u0447\u0456\u0442 (\u043B\u0430\u043E\u0441. \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94; 15 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1937) \u2014 \u043B\u0430\u043E\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A, \u043F'\u044F\u0442\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 (20 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 2016 \u2013 22 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 2021) \u0456 \u0434\u0435\u0432'\u044F\u0442\u043D\u0430\u0434\u0446\u044F\u0442\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C'\u0454\u0440-\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0443 (27 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 2001 \u2013 8 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 2006). \u041E\u0431\u0456\u0439\u043C\u0430\u0432 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0438 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0443\u043F\u043D\u0438\u043A\u0430 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u0438 \u0420\u0430\u0434\u0438 \u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 (1996\u20142001), \u0432\u0456\u0446\u0435\u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0443 (2006\u20142016) \u0442\u0430 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044F \u041D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E-\u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 (\u0432\u0456\u0434 2006)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachit (Lao: \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94; born 15 August 1937) is a Laotian politician. He was previously General Secretary of the Lao People's Revolutionary Party and President of Laos from 2016 to 2021." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith (lahir 15 Agustus 1937) adalah Mantan Presiden Laos. Selain sebagai Wakil Perdana Menteri pada 1996 hingga 2001, ia juga terpilih sebagai Perdana Menteri. Dia terpilih sebagai Presiden Laos pada tanggal 20 April 2016 sampai 22 Maret 2021. Ia adalah anggota Partai Revolusioner Rakyat Lao (Lao People's Revolutionary Party)." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith (Savannakhet, 15 de agosto de 1938) \u00E9 um pol\u00EDtico laociano. Foi presidente de seu pa\u00EDs de 19 de abril de 2016 a 22 de mar\u00E7o de 2021, selecionado pelo seu partido para concorrer \u00E0s elei\u00E7\u00F5es como sucessor de Choummaly Sayasone, o qual era vice-presidente em sua gest\u00E3o. Anteriormente, ele atuou como vice primeiro ministro de 1996 a 2001, como primeiro-ministro de 2001 a 2006 e como vice-presidente do Laos de 2006 a 2016." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith (nacido el 15 de agosto de 1937) es el ex presidente de Laos y ex Secretario General del Partido Popular Revolucionario de Laos desde 2016 hasta 2021. Se desempe\u00F1\u00F3 como viceprimer ministro desde 1996 hasta 2001, y luego fue nombrado primer ministro. Se convirti\u00F3 en vicepresidente el 8 de junio de 2006, cuando Bouasone Bouphavanh fue nombrado primer ministro. El 19 de abril de 2016 accedi\u00F3 a la presidencia del pa\u00EDs, ejerciendo el cargo hasta 2021." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith (laotien : \u0E97\u0EC8\u0EB2\u0E99 \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94), n\u00E9 le 15 ao\u00FBt 1937 dans le district de Thapanthong, est un homme d'\u00C9tat laotien, membre du Parti r\u00E9volutionnaire populaire lao, pr\u00E9sident du Conseil des ministres de 2001 \u00E0 2006 puis pr\u00E9sident de la R\u00E9publique de 2016 \u00E0 2021." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D6\u30F3\u30CB\u30E3\u30F3\u30FB\u30A6\u30A9\u30FC\u30E9\u30C1\u30C3\u30C8\uFF08\u30E9\u30FC\u30AA\u8A9E: \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94 / Bounnyang Vorachit, 1937\u5E748\u670815\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30E9\u30AA\u30B9\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C6\u4EE3\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\u3001\u7B2C4\u4EE3\u9996\u76F8\u3001\u7B2C4\u4EE3\u56FD\u5BB6\u526F\u4E3B\u5E2D\u3001\u30E9\u30AA\u30B9\u4EBA\u6C11\u9769\u547D\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u54E1\u4F1A\u66F8\u8A18\u9577\uFF08\u6700\u9AD8\u6307\u5C0E\u8005\u306E\u5F79\u8077\uFF09\u3092\u6B74\u4EFB\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith, f\u00F6dd 15 augusti 1937 i Savannakhet, \u00E4r den nuvarande presidenten i Laos och generalsekreterare f\u00F6r Laotiska revolution\u00E4ra folkpartiet. Han var Laos premi\u00E4rminister mellan 2001 och 2006 och mellan 2006 och 2016." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachith (in lao \u0E9A\u0EB8\u0E99\u0E8D\u0EB1\u0E87 \u0EA7\u0ECD\u0EA5\u0EB0\u0E88\u0EB4\u0E94; Savannakhet, 15 agosto 1937) \u00E8 un politico ed ex militare laotiano, che dal 2016 al 2021 ha ricoperto le cariche di Presidente del Laos e di segretario generale del Partito Rivoluzionario del Popolo Lao. In precedenza, dal marzo 2001 al giugno 2006 era stato il Primo ministro del Laos e dal giugno 2006 all'aprile 2016 era stato invece il Vice-Presidente del Paese sotto la presidenza di Choummaly Sayasone." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u039C\u03C0\u03BF\u03C5\u03BD\u03C7\u03AC\u03BD\u03B3\u03BA \u0392\u03BF\u03C1\u03B1\u03C3\u03AF\u03B8 (Bounnhang Vorachith) \u03BA\u03B1\u03B9 \u0392\u03BF\u03C1\u03B1\u03C3\u03AF\u03C4 (15 \u0391\u03C5\u03B3\u03BF\u03CD\u03C3\u03C4\u03BF\u03C5 1937-) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF \u039B\u03AC\u03BF\u03C2, \u0393\u03B5\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u0393\u03C1\u03B1\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03AD\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0395\u03C0\u03B1\u03BD\u03B1\u03C3\u03C4\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039B\u03B1\u03CA\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039B\u03AC\u03BF\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 22 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 2016. \u03A5\u03C0\u03B7\u03C1\u03AD\u03C4\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C9\u03C2 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2006 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2016 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C9\u03C2 \u03C0\u03C1\u03C9\u03B8\u03C5\u03C0\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03CC\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 2001 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 2006." , "lang" : "el" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_10th_Secretariat_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_10th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_10th_Politburo_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Association_of_Southeast_Asian_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretariat_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lao_People's_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Choummaly_Sayasone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Savannakhet_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Najib_Razak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bouasone_Bouphavanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lao_People's_Revolutionary_Party_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_7th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_7th_Politburo_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_6th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_6th_Politburo_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thongloun_Sisoulith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Finance_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_4th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_5th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_3rd_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1938_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heads_of_the_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sisavath_Keobounphanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khamphoui_Keoboualapha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Duterte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prime_Ministers_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khamtai_Siphandon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_rulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Finance_(Laos)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Finance_Ministers_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_Laos.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Savannakhet_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pathet_Lao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soukanh_Mahalath" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:10.LPAF-COL.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Emblem_of_Lao_People's_Army.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounkham_Vorachit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phankham_Viphavan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_9th_Politburo_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_8th_Executive_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_9th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_8th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_9th_Secretariat_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/11th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_8th_Politburo_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Protectorate_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phankham_Viphavanh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:LPPRGenSecs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ppo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:LaosPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:LaosVPs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-dip" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Heads_of_State_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bounnhang_Vorachith_2016_(cropped).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109645996 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20031212114857/http:/www.myanmar.gov.mm/NLM-2001/enlm/August19.htm%23(1)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "10420" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 394983 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bounnhang Vorachit" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Laos" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chairperson of ASEAN" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q470024" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Boungnang_Vorachit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Boungnang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D6\u30F3\u30CB\u30E3\u30F3\u30FB\u30A6\u30A9\u30FC\u30E9\u30C1\u30C3\u30C8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039C\u03C0\u03BF\u03C5\u03BD\u03C7\u03AC\u03BD\u03B3\u03BA_\u0392\u03BF\u03C1\u03B1\u03C3\u03AF\u03B8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Boungnang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ur.dbpedia.org/resource/\u0628\u0648\u0646_\u06C1\u0646\u06AF_\u0648\u0648\u0631\u0627\u0686\u06CC\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u043E\u0440\u0430\u0447\u0438\u0442,_\u0411\u0443\u043D\u043D\u044F\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mn.dbpedia.org/resource/\u0411\u0443\u043D\u043D\u044F\u043D\u0433_\u0412\u043E\u0440\u0430\u0447\u0438\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E1A\u0E38\u0E19\u0E22\u0E31\u0E07_\u0E27\u0E2D\u0E25\u0E30\u0E08\u0E34\u0E14" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Bougnang_Vorachit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0628\u0648\u0646\u0647\u0627\u0646\u06AF_\u0648\u0648\u0631\u0627\u0686\u06CC\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0628\u0648\u0646\u062C_\u0646\u0627\u0646\u062C_\u0641\u0648\u0631\u0627\u0634\u064A\u062B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u092C\u094B\u0928\u094D\u0939\u0902\u0917_\u0935\u094B\u0930\u093E\u091A\u093F\u0924" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0628\u0648\u0646\u063A_\u0646\u0627\u0646\u063A_\u0641\u0648\u0631\u0627\u0634\u064A\u062B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4MxG9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBD84\uB0E5_\uC6D4\uB77C\uCC1F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Bunnhang_Vora\u010Dith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0411\u0443\u043D\u044F\u043D\u0433_\u0412\u0430\u0440\u0430\u0447\u044B\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D1\u05D5\u05E0\u05D4\u05D0\u05E0\u05D2_\u05D5\u05D5\u05E8\u05E6'\u05D9\u05D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Buonnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0411\u0443\u043D\u043D\u044F\u043D\u0433_\u0412\u043E\u0440\u0430\u0447\u0456\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u672C\u626C\u00B7\u6C83\u62C9\u5409" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Bounnhang_Vorachit?oldid=1109645996&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Choummaly_Sayasone" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1999-08-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-01-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2006-06-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2001-03-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-04-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 14 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Finance_(Laos)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-01-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2006-06-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2001-03-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-03-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-01-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2016-04-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit__Tenure__5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit__Tenure__6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit__Tenure__3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lao_People's_Revolutionary_Party" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lao_People's_Revolutionary_Party" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1blankname" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "General Secretary" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sisavath_Keobounphanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thongloun_Sisoulith" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rows" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Protectorate_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Savannakhet_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-08-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Savannakhet_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Protectorate_of_Laos" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-08-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2001 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2006 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2016 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Khammeung Vorachit" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bouasone_Bouphavanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soukanh_Mahalath" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phankham_Viphavan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thongloun_Sisoulith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phankham_Viphavanh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sisavath_Keobounphanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khamphoui_Keoboualapha" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Post established" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Choummaly_Sayasone" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phankham_Viphavan" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phankham_Viphavan" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : 15 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Choummaly_Sayasone" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khamtai_Siphandon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Choummaly_Sayasone" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit__MilitaryService__1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Choummaly_Sayasone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Laotian_parliamentary_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beforeElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Laotian_parliamentary_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/afterElection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chansy_Phosikham" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phankham_Viphavanh__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_of_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Laos_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/11th_Central_Committee_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Laos)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Congress_of_the_Lao_People's_Revolutionary_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bounhang_Vorachit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_vorachith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vorachith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boun-gnang_Volachit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boungnang_Vorachit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bounnyang_Vorachit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boungnang_Volachit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boungnang_Vorachith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ] }}