{  "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Hu\u1EBF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/McNamara\u2013Taylor_mission" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Winne_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norman_Morrison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_John_F._Kennedy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_Crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_Revolt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis,_1963" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Buddhist_crisis" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_McNamara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/X\u00E1_L\u1EE3i_Pagoda_raids" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Halberstam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_Hilsman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam_Special_Forces" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Nhu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_Tung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Forrestal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_in_Vietnam" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrest_and_assassination_of_Ngo_Dinh_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_self-immolations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neil_Sheehan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_24" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_coups_and_coup_attempts_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_visit_by_Ngo_Dinh_Diem_to_the_United_States" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tet_Offensive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_temples_in_Hu\u1EBF" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Arnett" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Self-immolation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1963" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem_presidential_visit_to_Australia" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_M\u1EABu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Kim_Tuy\u1EBFn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_Allen_LaPorte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_8" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Cabot_Lodge_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_McGovern" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_16" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_20th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alice_Herz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169ng_T\u00E0u_Charter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nh\u1EA5t_Linh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Vietnamese_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED5ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nianfo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Nh\u1EA5t_H\u1EA1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Double_Seven_Day_scuffle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ellen_Hammer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Ng\u1ECDc_Ch\u00E2u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Browne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Krulak\u2013Mendenhall_mission" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_Uprising" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_\u0110\u00EDnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joint_Communiqu\u00E9" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Passage_to_Freedom" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Di\u1EC7u_\u0110\u1EBF_Temple" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_flag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Vietnam_War_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Buddhism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Religious_intolerance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_C\u1EA9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1963" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_C._Trueheart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_in_Southeast_Asia" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_A._Mendenhall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maxwell_D._Taylor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_chemical_attacks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_parliamentary_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_30" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1965_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thi\u1EC7u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/isPartOfMilitaryConflict" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Buddhist crisis" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1963\uB144 \uBD88\uAD50 \uBC95\uB09C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Krisis Buddha" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4ECF\u6559\u5F92\u5371\u6A5F" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Crisi buddhista del Vietnam" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Buddhistenkrise" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u0434\u0434\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0430 \u043A\u0440\u0438\u0437\u0430" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Budhana krizo" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Incidente budista en 1963" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Crise bouddhiste" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4F5B\u6559\u5F92\u5371\u673A" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u4ECF\u6559\u5F92\u5371\u6A5F\uFF08\u3076\u3063\u304D\u3087\u3046\u3068\u304D\u304D\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ABi\u1EBFn c\u1ED1 Ph\u1EADt gi\u00E1o / \u8B8A\u6545\u4F5B\u6559 \u82F1\u8A9E: Buddhist crisis\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF09\u30671963\u5E745\u6708\u304B\u3089\u540C\u5E7411\u6708\u307E\u3067\u7D9A\u3044\u305F\u3001\u653F\u6CBB\u7684\u3001\u5B97\u6559\u7684\u306A\u7DCA\u5F35\u3067\u3042\u308B\u3002\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u653F\u5E9C\u306B\u3088\u3063\u3066\u884C\u308F\u308C\u305F\u6570\u3005\u306E\u5F3E\u5727\u884C\u70BA\u306B\u5BFE\u3057\u3001\u4E3B\u306B\u4ECF\u6559\u306E\u50E7\u4FB6\u306B\u3088\u3063\u3066\u4E3B\u5C0E\u3055\u308C\u305F\u5E02\u6C11\u7684\u4E0D\u670D\u5F93\u306B\u3088\u3063\u3066\u767A\u751F\u3057\u305F\u3002 \u3053\u306E\u5371\u6A5F\u306F5\u67088\u65E5\u306B\u4E2D\u90E8\u306E\u90FD\u5E02\u30D5\u30A8\u3067\u3001\u4ECF\u65D7\u306E\u7981\u6B62\u306B\u6297\u8B70\u3057\u305F9\u4EBA\u306E\u975E\u6B66\u88C5\u5E02\u6C11\u304C\u9283\u6483\u3055\u308C\u3066\u767A\u751F\u3057\u305F\uFF08Hu\u1EBF Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n shootings\uFF09\u3002 \u4ECF\u6559\u5F92\u5371\u6A5F\u306F\u30011963\u5E7411\u6708\u306B\u767A\u751F\u3057\u305F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\u9678\u8ECD\u306E\u30BA\u30AA\u30F3\u30FB\u30D0\u30F3\u30FB\u30DF\u30F3\u5C06\u8ECD\u306B\u3088\u308B\u8ECD\u4E8B\u30AF\u30FC\u30C7\u30BF\u30FC\u3092\u3082\u3063\u3066\u7D42\u7D50\u3057\u305F\u3002\u3053\u306E\u30AF\u30FC\u30C7\u30BF\u30FC\u3067\u3001\u30B4\u30FB\u30C7\u30A3\u30F3\u30FB\u30B8\u30A8\u30E0\u5927\u7D71\u9818\u304A\u3088\u3073\u5B9F\u5F1F\u306E\u30B4\u30FB\u30C7\u30A3\u30F3\u30FB\u30CC\u30FC\u79D8\u5BC6\u8B66\u5BDF\u9577\u5B98\u304C\u6BBA\u5BB3\u3055\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1963\uB144 \uBD88\uAD50 \uBC95\uB09C(Bi\u1EBFn c\u1ED1 Ph\u1EADt gi\u00E1o 1963)\uC740 1963\uB144 5\uC6D4\uBD80\uD130 11\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D \uC815\uBD80\uC640 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uBD88\uAD50 \uC138\uB825\uAC04\uC5D0 \uC788\uC5C8\uB358 \uC815\uCE58\uC801, \uC885\uAD50\uC801 \uAE34\uC7A5\uACFC \uCDA9\uB3CC \uC0AC\uAC74\uC774\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0 \uC815\uBD80\uAC00 \uBD88\uAD50\uB97C \uD0C4\uC555\uD558\uB294 \uAC83\uC5D0 \uBC18\uBC1C\uD558\uC5EC \uC2B9\uB824\uB4E4\uC774 \uC8FC\uCD95\uC774 \uB418\uC5B4 \uC2DC\uBBFC \uC800\uD56D \uC6B4\uB3D9\uC744 \uC774\uB04C\uC5C8\uB2E4. 1963\uB144 5\uC6D4 8\uC77C, \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC911\uBD80 \uB3C4\uC2DC \uD6C4\uC5D0\uC2DC\uC5D0\uC11C \uBD88\uAD50\uAE30 \uC0AC\uC6A9\uAE08\uC9C0\uC5D0 \uBC18\uB300\uD558\uB294 \uC2DC\uC704\uB97C \uBC8C\uC774\uB358 \uBBFC\uAC04\uC778 9\uBA85\uC774 \uD53C\uACA9\uB2F9\uD558\uB294 \uC77C\uC774 \uC77C\uC5B4\uB098 \uC0AC\uD0DC\uAC00 \uC2EC\uD654\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC815\uAD8C\uACFC \uBD88\uAD50 \uC138\uB825\uAC04\uC758 \uAE34\uC7A5\uACFC \uB9C8\uCC30\uC740 1963\uB144 \uCFE0\uB370\uD0C0\uAC00 \uC77C\uC5B4\uB098 \uBC95\uB09C\uC744 \uCD09\uBC1C\uC2DC\uCF30\uB358 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0\uC774 \uC0B4\uD574\uB2F9\uD558\uBA74\uC11C \uC885\uB8CC\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La budhana krizo estis periodo de politikaj kaj religiaj stre\u0109i\u011Doj en Suda Vjetnamio de majo 1963 al novembro 1963 markita per sinsekvo de subpremaj agadoj fare de la Sudvjetnama registaro kaj aktivado de civila rezisto, direktita \u0109efe de budhismaj mona\u0125oj. La krizo komenci\u011Dis la 8-an de majo en la centra urbo de Hu\u1EBF per mortpafo de na\u016D nearmitaj civiluloj, kiuj estis protestantaj kontra\u016D la malpermeso de la budhista flago. La krizo fini\u011Dis per pu\u0109o en novembro 1963 fare de la Armeo de la Respubliko de Vjetnamio, kaj la aresto kaj murdo de prezidento Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m la 2-an de novembro 1963." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La crisi buddhista del Vietnam fu un periodo di tensione politica e religiosa in Vietnam del Sud tra maggio e novembre 1963 e nel 1966, caratterizzato da una serie di atti di repressione da parte del governo sudvietnamita e una campagna di resistenza civile, nonviolenta, guidata principalmente da monaci buddhisti, guidati dal monaco . Le amministrazioni americane di Kennedy, nel 1963 e di Johnson, nel 1966, erano contrarie a un impegno di forze militari, per reprimere le rivolte, perch\u00E9 ci\u00F2 influiva e bloccava la guerra del Vietnam in corso." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441 \u2014 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0438 \u0440\u0435\u043B\u0438\u0433\u0438\u043E\u0437\u043D\u043E\u0439 \u043D\u0430\u043F\u0440\u044F\u0436\u0451\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0435 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u0432 1963 \u0433\u043E\u0434\u0443." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Krisis Buddha merupakan sebuah periode ketegangan politik dan keagamaan di Vietnam Selatan antara bulan Mei sampai November 1963, ditandai dengan serangkaian tindakan represif dari pemerintahan Vietnam Selatan dan sebuah kampanye , terutama dipimpin oleh biksu Buddhis." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La crisis budista fue un per\u00EDodo de tensi\u00F3n pol\u00EDtica y religiosa en Vietnam del Sur que se extendi\u00F3 desde mayo de 1963 hasta noviembre de 1963, el mismo se caracteriz\u00F3 por una serie de actos de represi\u00F3n por parte del gobierno de Vietnam del Sur y una campa\u00F1a de resistencia civil, liderada principalmente por los monjes budistas.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4F5B\u6559\u5F92\u5371\u673A\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ABi\u1EBFn c\u1ED1 Ph\u1EADt gi\u00E1o\uFF0F\u8B8A\u6545\u4F5B\u6559?\uFF09\u662F\u4ECE1963\u5E745\u6708\u523011\u6708\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5357\u8D8A\uFF09\u6240\u7ECF\u5386\u7684\u4E00\u4E2A\u653F\u6CBB\u548C\u5B97\u6559\u7D27\u5F20\u7684\u65F6\u671F\uFF0C\u5176\u5BFC\u706B\u7EBF\u662F\u987A\u5316\u4F5B\u8BDE\u67AA\u51FB\u6848\u3002\u8D8A\u5357\u4EBA\u53E3\u591A\u6570\u662F\u4F5B\u6559\u5F92\uFF0C\u7136\u800C\u5434\u5EF7\u7430\u7684\u5929\u4E3B\u6559\u72EC\u88C1\u653F\u6743\u7981\u6B62\u60AC\u6302\u4F5B\u6559\u65D7\u5E1C\uFF0C5\u67088\u65E5\u4F5B\u8BDE\u65E5\u5728\u987A\u5316\u6709\u4E5D\u540D\u5E73\u6C11\u6297\u8BAE\u800C\u88AB\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u67AA\u6740\u3002\u5434\u5EF7\u7430\u6B67\u89C6\u4F5B\u6559\u7684\u653F\u7B56\uFF0C\u5BFC\u81F4\u5927\u89C4\u6A21\u7684\u53CD\u653F\u5E9C\u793A\u5A01\u3002\u6297\u8BAE\u8FD0\u52A8\u5C0E\u81F4\u7F8E\u570B\u653F\u5E9C\u79C1\u4E0B\u5411\u99D0\u8D8A\u5927\u4F7F\u5C0F\u4EA8\u5229\u00B7\u5361\u6CE2\u7279\u00B7\u6D1B\u5947\u767C\u4E86243\u53F7\u7535\u62A5\uFF08Cable 243\uFF09\uFF0C\u6C7A\u5B9A\u4E0D\u518D\u652F\u6301\u5434\u5EF7\u7430\uFF0C\u9019\u63A8\u52A8\u4E86\u519B\u65B9\u534A\u5E74\u540E\u7684\u653F\u53D8\uFF0C\u4E5F\u5BFC\u81F4\u4E86\u5434\u5EF7\u7430\u9047\u523A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: The Buddhist crisis)\u200F \u0643\u0627\u0646\u062A \u0641\u062A\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0648\u062A\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0648\u0627\u0644\u062F\u064A\u0646\u064A \u0641\u064A \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0628\u064A\u0646 \u0645\u0627\u064A\u0648 \u0648\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1963\u060C \u062A\u0645\u064A\u0632\u062A \u0628\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0642\u0627\u0645\u062A \u0628\u0647\u0627 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629 \u0636\u062F \u0645\u062D\u062A\u062C\u064A\u0646 \u0648\u062D\u0645\u0644\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u0629 \u0645\u062F\u0646\u064A\u0629 \u0642\u0627\u062F\u0647\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0626\u064A\u0633\u064A \u0627\u0644\u0631\u0647\u0628\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A\u0648\u0646. \u0648\u0642\u062F \u062A\u0641\u0627\u0642\u0645\u062A \u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0628\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062A\u0633\u0639\u0629 \u0645\u062F\u0646\u064A\u064A\u0646 \u0639\u0632\u0644 \u0641\u064A 8 \u0645\u0627\u064A\u0648 \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u00AB\u0647\u0648\u0648\u00BB \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062F \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0627 \u064A\u062D\u062A\u062C\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062D\u0638\u0631 . \u0627\u0646\u062A\u0647\u062A \u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u0641\u064A \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1963 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u062C\u064A\u0634 \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0623\u062F\u064E\u0651\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0639\u062A\u0642\u0627\u0644 \u0648\u0627\u063A\u062A\u064A\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0646\u063A\u0648 \u062F\u064A\u0646\u0647 \u062F\u064A\u0645 \u0641\u064A 2 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1963." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Buddhistenkrise war ein Zeitraum politisch-religi\u00F6ser Anspannungen in S\u00FCdvietnam vom 8. Mai bis 2. November 1963. Sie wurde durch das Verbot der buddhistischen Flagge durch die Regierung Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7ms ausgel\u00F6st, und endete mit einem Putsch der Armee der Republik Vietnam, wobei Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m festgenommen und sp\u00E4ter get\u00F6tet wurde." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Buddhist crisis (Vietnamese: Bi\u1EBFn c\u1ED1 Ph\u1EADt gi\u00E1o) was a period of political and religious tension in South Vietnam between May and November 1963, characterized by a series of repressive acts by the South Vietnamese government and a campaign of civil resistance, led mainly by Buddhist monks." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La crise bouddhiste (en vietnamien : Bi\u1EBFn c\u1ED1 Ph\u1EADt gi\u00E1o) est une p\u00E9riode de tension politique et religieuse au Sud-Vietnam situ\u00E9e entre mai et novembre 1963, caract\u00E9ris\u00E9e par une s\u00E9rie d'actes de r\u00E9pression du gouvernement sud-vietnamien, dont le pr\u00E9sident, Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, est catholique, proche des \u00C9tats-Unis, et une campagne de r\u00E9sistance civile, men\u00E9e principalement par les moines bouddhistes, dont Th\u00EDch Tr\u00ED Quang \u00E9tait l'un des principales figures." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u0434\u0434\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0430 \u043A\u0440\u0438\u0437\u0430 (\u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u043E\u044E\u02D0 Bi\u1EBFn c\u1ED1 Ph\u1EADt gi\u00E1o) \u2014 \u043F\u0435\u0440\u0456\u043E\u0434 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0442\u0430 \u0440\u0435\u043B\u0456\u0433\u0456\u0439\u043D\u043E\u0457 \u043D\u0430\u043F\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u043E\u0441\u0442\u0456 \u0432 \u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0456 \u0437 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F \u043F\u043E \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434 1963 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u0449\u043E \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0432\u0430\u0432\u0441\u044F \u043D\u0438\u0437\u043A\u043E\u044E \u0440\u0435\u043F\u0440\u0435\u0441\u0438\u0432\u043D\u0438\u0445 \u0434\u0456\u0439 \u0443\u0440\u044F\u0434\u0443 \u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0442\u0430 \u043A\u0430\u043C\u043F\u0430\u043D\u0456\u0454\u044E \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043E\u043F\u043E\u0440\u0443, \u0432 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043A\u0435\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E\u044E \u041A\u0440\u0438\u0437\u0430 \u0431\u0443\u043B\u0430 \u0441\u043F\u0440\u0438\u0447\u0438\u043D\u0435\u043D\u0430 \u0440\u043E\u0437\u0441\u0442\u0440\u0456\u043B\u043E\u043C \u0434\u0435\u0432'\u044F\u0442\u0438 \u043D\u0435\u043E\u0437\u0431\u0440\u043E\u0454\u043D\u0438\u0445 \u043C\u0438\u0440\u043D\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043B\u0456\u0432, \u044F\u043A\u0456 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u0442\u0443\u0432\u0430\u043B\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u0437\u0430\u0431\u043E\u0440\u043E\u043D\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440\u0443, 8 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F \u0432 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0456 \u043C\u0456\u0441\u0442\u0430 \u0425\u044E\u0435. \u041A\u0440\u0438\u0437\u0430 \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u043F\u0435\u0440\u0435\u0432\u043E\u0440\u043E\u0442\u043E\u043C \u0443 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0456 1963 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0430\u0440\u043C\u0456\u0454\u044E \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C, \u0430\u0440\u0435\u0448\u0442\u043E\u043C \u0442\u0430 \u0432\u0431\u0438\u0432\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u041D\u0433\u043E \u0414\u0456\u043D\u044C \u0417'\u0454\u043C 2 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 1963 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c_self-immolation.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Buddhism.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1963_in_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Protests_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Opposition_to_Buddhism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1963_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Persecution_of_Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "La crisi buddhista del Vietnam fu un periodo di tensione politica e religiosa in Vietnam del Sud tra maggio e novembre 1963 e nel 1966, caratterizzato da una serie di atti di repressione da parte del governo sudvietnamita e una campagna di resistenza civile, nonviolenta, guidata principalmente da monaci buddhisti, guidati dal monaco . Le amministrazioni americane di Kennedy, nel 1963 e di Johnson, nel 1966, erano contrarie a un impegno di forze militari, per reprimere le rivolte, perch\u00E9 ci\u00F2 influiva e bloccava la guerra del Vietnam in corso. La crisi precipit\u00F2 nella citt\u00E0 di Hu\u00E9, sede dell'arcivescovato, l'8 maggio 1963: una sparatoria della polizia uccise nove civili inermi, che protestavano contro il divieto di esporre la bandiera buddhista. La crisi si aggrav\u00F2 per responsabilit\u00E0 del presidente sudvietnamita Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m che non volle sospendere le aggressioni ai buddhisti, malgrado i molteplici avvisi di John Fitzgerald Kennedy, che gli consigliava di rappacificarsi e di convivere civilmente, altrimenti avrebbe ritirato il suo appoggio alla dittatura del presidente Diem. Diem rispose intensificando le rappresaglie e l'amministrazione Kennedy, alla fine, sospese gli aiuti al presidente sudvietnamita Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. Questo fu un segnale forte per i generali dell'Esercito della Repubblica del Vietnam del Sud, guidati da D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh, che praticamente progettarono un colpo di Stato ed eseguirono l'assassinio di Diem, il 2 novembre del 1963. Dopo il colpo di Stato, il Vietnam del Sud divenne ancor pi\u00F9 instabile. I generali erano poco esperti di questioni politiche ed erano ancora pi\u00F9 corrotti e inefficienti di Diem. Su questa base i buddhisti iniziarono, il 12 marzo 1966, una nuova protesta capeggiata dal monaco buddhista Thich Tri Quang, che chiedeva un governo civile del paese ma quando si trasform\u00F2 in rivolta, venne soffocata nel sangue dal colonnello Nguyen Ngoc Loan." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4ECF\u6559\u5F92\u5371\u6A5F\uFF08\u3076\u3063\u304D\u3087\u3046\u3068\u304D\u304D\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1ABi\u1EBFn c\u1ED1 Ph\u1EADt gi\u00E1o / \u8B8A\u6545\u4F5B\u6559 \u82F1\u8A9E: Buddhist crisis\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF09\u30671963\u5E745\u6708\u304B\u3089\u540C\u5E7411\u6708\u307E\u3067\u7D9A\u3044\u305F\u3001\u653F\u6CBB\u7684\u3001\u5B97\u6559\u7684\u306A\u7DCA\u5F35\u3067\u3042\u308B\u3002\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u653F\u5E9C\u306B\u3088\u3063\u3066\u884C\u308F\u308C\u305F\u6570\u3005\u306E\u5F3E\u5727\u884C\u70BA\u306B\u5BFE\u3057\u3001\u4E3B\u306B\u4ECF\u6559\u306E\u50E7\u4FB6\u306B\u3088\u3063\u3066\u4E3B\u5C0E\u3055\u308C\u305F\u5E02\u6C11\u7684\u4E0D\u670D\u5F93\u306B\u3088\u3063\u3066\u767A\u751F\u3057\u305F\u3002 \u3053\u306E\u5371\u6A5F\u306F5\u67088\u65E5\u306B\u4E2D\u90E8\u306E\u90FD\u5E02\u30D5\u30A8\u3067\u3001\u4ECF\u65D7\u306E\u7981\u6B62\u306B\u6297\u8B70\u3057\u305F9\u4EBA\u306E\u975E\u6B66\u88C5\u5E02\u6C11\u304C\u9283\u6483\u3055\u308C\u3066\u767A\u751F\u3057\u305F\uFF08Hu\u1EBF Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n shootings\uFF09\u3002 \u4ECF\u6559\u5F92\u5371\u6A5F\u306F\u30011963\u5E7411\u6708\u306B\u767A\u751F\u3057\u305F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\u9678\u8ECD\u306E\u30BA\u30AA\u30F3\u30FB\u30D0\u30F3\u30FB\u30DF\u30F3\u5C06\u8ECD\u306B\u3088\u308B\u8ECD\u4E8B\u30AF\u30FC\u30C7\u30BF\u30FC\u3092\u3082\u3063\u3066\u7D42\u7D50\u3057\u305F\u3002\u3053\u306E\u30AF\u30FC\u30C7\u30BF\u30FC\u3067\u3001\u30B4\u30FB\u30C7\u30A3\u30F3\u30FB\u30B8\u30A8\u30E0\u5927\u7D71\u9818\u304A\u3088\u3073\u5B9F\u5F1F\u306E\u30B4\u30FB\u30C7\u30A3\u30F3\u30FB\u30CC\u30FC\u79D8\u5BC6\u8B66\u5BDF\u9577\u5B98\u304C\u6BBA\u5BB3\u3055\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La crise bouddhiste (en vietnamien : Bi\u1EBFn c\u1ED1 Ph\u1EADt gi\u00E1o) est une p\u00E9riode de tension politique et religieuse au Sud-Vietnam situ\u00E9e entre mai et novembre 1963, caract\u00E9ris\u00E9e par une s\u00E9rie d'actes de r\u00E9pression du gouvernement sud-vietnamien, dont le pr\u00E9sident, Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, est catholique, proche des \u00C9tats-Unis, et une campagne de r\u00E9sistance civile, men\u00E9e principalement par les moines bouddhistes, dont Th\u00EDch Tr\u00ED Quang \u00E9tait l'un des principales figures. La crise a \u00E9t\u00E9 pr\u00E9cipit\u00E9e le 8 mai 1963 par des (en) non arm\u00E9s qui protestaient \u00E0 Hu\u00E9 contre l'interdiction d'arborer le drapeau bouddhiste lors des f\u00EAtes de Vesak. La crise s'est termin\u00E9e en novembre 1963 par un coup d'\u00C9tat men\u00E9 par l'arm\u00E9e de la r\u00E9publique du Vietnam et l'Arrestation et assassinat de Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m le 2 novembre 1963." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La crisis budista fue un per\u00EDodo de tensi\u00F3n pol\u00EDtica y religiosa en Vietnam del Sur que se extendi\u00F3 desde mayo de 1963 hasta noviembre de 1963, el mismo se caracteriz\u00F3 por una serie de actos de represi\u00F3n por parte del gobierno de Vietnam del Sur y una campa\u00F1a de resistencia civil, liderada principalmente por los monjes budistas.\u200B La crisis se desencaden\u00F3 a ra\u00EDz de la matanza a tiros de nueve civiles desarmados el 8 de mayo en la ciudad de Hu\u1EBF quienes estaban protestando contra la prohibici\u00F3n de enarbolar la bandera budista. La crisis finaliz\u00F3 con un llevado adelante por el Ej\u00E9rcito de la Rep\u00FAblica de Vietnam, y el arresto y asesinato del presidente Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m el 2 de noviembre de 1963." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La budhana krizo estis periodo de politikaj kaj religiaj stre\u0109i\u011Doj en Suda Vjetnamio de majo 1963 al novembro 1963 markita per sinsekvo de subpremaj agadoj fare de la Sudvjetnama registaro kaj aktivado de civila rezisto, direktita \u0109efe de budhismaj mona\u0125oj. La krizo komenci\u011Dis la 8-an de majo en la centra urbo de Hu\u1EBF per mortpafo de na\u016D nearmitaj civiluloj, kiuj estis protestantaj kontra\u016D la malpermeso de la budhista flago. La krizo fini\u011Dis per pu\u0109o en novembro 1963 fare de la Armeo de la Respubliko de Vjetnamio, kaj la aresto kaj murdo de prezidento Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m la 2-an de novembro 1963." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: The Buddhist crisis)\u200F \u0643\u0627\u0646\u062A \u0641\u062A\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0648\u062A\u0631 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0648\u0627\u0644\u062F\u064A\u0646\u064A \u0641\u064A \u062C\u0646\u0648\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0628\u064A\u0646 \u0645\u0627\u064A\u0648 \u0648\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1963\u060C \u062A\u0645\u064A\u0632\u062A \u0628\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0642\u0627\u0645\u062A \u0628\u0647\u0627 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629 \u0636\u062F \u0645\u062D\u062A\u062C\u064A\u0646 \u0648\u062D\u0645\u0644\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u0629 \u0645\u062F\u0646\u064A\u0629 \u0642\u0627\u062F\u0647\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0626\u064A\u0633\u064A \u0627\u0644\u0631\u0647\u0628\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A\u0648\u0646. \u0648\u0642\u062F \u062A\u0641\u0627\u0642\u0645\u062A \u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0628\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062A\u0633\u0639\u0629 \u0645\u062F\u0646\u064A\u064A\u0646 \u0639\u0632\u0644 \u0641\u064A 8 \u0645\u0627\u064A\u0648 \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u00AB\u0647\u0648\u0648\u00BB \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062F \u0627\u0644\u0630\u064A\u0646 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0627 \u064A\u062D\u062A\u062C\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u062D\u0638\u0631 . \u0627\u0646\u062A\u0647\u062A \u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u0641\u064A \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1963 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u062C\u064A\u0634 \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0623\u062F\u064E\u0651\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0639\u062A\u0642\u0627\u0644 \u0648\u0627\u063A\u062A\u064A\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0646\u063A\u0648 \u062F\u064A\u0646\u0647 \u062F\u064A\u0645 \u0641\u064A 2 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1963." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441 \u2014 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0438 \u0440\u0435\u043B\u0438\u0433\u0438\u043E\u0437\u043D\u043E\u0439 \u043D\u0430\u043F\u0440\u044F\u0436\u0451\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0435 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u0432 1963 \u0433\u043E\u0434\u0443." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Buddhistenkrise war ein Zeitraum politisch-religi\u00F6ser Anspannungen in S\u00FCdvietnam vom 8. Mai bis 2. November 1963. Sie wurde durch das Verbot der buddhistischen Flagge durch die Regierung Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7ms ausgel\u00F6st, und endete mit einem Putsch der Armee der Republik Vietnam, wobei Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m festgenommen und sp\u00E4ter get\u00F6tet wurde." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Krisis Buddha merupakan sebuah periode ketegangan politik dan keagamaan di Vietnam Selatan antara bulan Mei sampai November 1963, ditandai dengan serangkaian tindakan represif dari pemerintahan Vietnam Selatan dan sebuah kampanye , terutama dipimpin oleh biksu Buddhis. Krisis ini mulai membesar sejak penembakan sembilan warga sipil yang tidak bersenjata pada tanggal 8 Mei di pusat kota Hu\u1EBF yang berunjuk rasa terhadap pelarangan bendera Buddhis. Krisis ini berakhir dengan sebuah kudeta pada bulan November 1963 oleh Tentara Republik Vietnam, dan penangkapan dan pembunuhan Presiden Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m pada tanggal 2 November 1963." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u0434\u0434\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0430 \u043A\u0440\u0438\u0437\u0430 (\u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u043E\u044E\u02D0 Bi\u1EBFn c\u1ED1 Ph\u1EADt gi\u00E1o) \u2014 \u043F\u0435\u0440\u0456\u043E\u0434 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0442\u0430 \u0440\u0435\u043B\u0456\u0433\u0456\u0439\u043D\u043E\u0457 \u043D\u0430\u043F\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u043E\u0441\u0442\u0456 \u0432 \u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0456 \u0437 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F \u043F\u043E \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434 1963 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u0449\u043E \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0432\u0430\u0432\u0441\u044F \u043D\u0438\u0437\u043A\u043E\u044E \u0440\u0435\u043F\u0440\u0435\u0441\u0438\u0432\u043D\u0438\u0445 \u0434\u0456\u0439 \u0443\u0440\u044F\u0434\u0443 \u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443 \u0442\u0430 \u043A\u0430\u043C\u043F\u0430\u043D\u0456\u0454\u044E \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043E\u043F\u043E\u0440\u0443, \u0432 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043A\u0435\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E\u044E \u041A\u0440\u0438\u0437\u0430 \u0431\u0443\u043B\u0430 \u0441\u043F\u0440\u0438\u0447\u0438\u043D\u0435\u043D\u0430 \u0440\u043E\u0437\u0441\u0442\u0440\u0456\u043B\u043E\u043C \u0434\u0435\u0432'\u044F\u0442\u0438 \u043D\u0435\u043E\u0437\u0431\u0440\u043E\u0454\u043D\u0438\u0445 \u043C\u0438\u0440\u043D\u0438\u0445 \u0436\u0438\u0442\u0435\u043B\u0456\u0432, \u044F\u043A\u0456 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u0442\u0443\u0432\u0430\u043B\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u0437\u0430\u0431\u043E\u0440\u043E\u043D\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440\u0443, 8 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F \u0432 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0456 \u043C\u0456\u0441\u0442\u0430 \u0425\u044E\u0435. \u041A\u0440\u0438\u0437\u0430 \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u043F\u0435\u0440\u0435\u0432\u043E\u0440\u043E\u0442\u043E\u043C \u0443 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0456 1963 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0430\u0440\u043C\u0456\u0454\u044E \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C, \u0430\u0440\u0435\u0448\u0442\u043E\u043C \u0442\u0430 \u0432\u0431\u0438\u0432\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0430 \u041D\u0433\u043E \u0414\u0456\u043D\u044C \u0417'\u0454\u043C 2 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 1963 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1963\uB144 \uBD88\uAD50 \uBC95\uB09C(Bi\u1EBFn c\u1ED1 Ph\u1EADt gi\u00E1o 1963)\uC740 1963\uB144 5\uC6D4\uBD80\uD130 11\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D \uC815\uBD80\uC640 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uBD88\uAD50 \uC138\uB825\uAC04\uC5D0 \uC788\uC5C8\uB358 \uC815\uCE58\uC801, \uC885\uAD50\uC801 \uAE34\uC7A5\uACFC \uCDA9\uB3CC \uC0AC\uAC74\uC774\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0 \uC815\uBD80\uAC00 \uBD88\uAD50\uB97C \uD0C4\uC555\uD558\uB294 \uAC83\uC5D0 \uBC18\uBC1C\uD558\uC5EC \uC2B9\uB824\uB4E4\uC774 \uC8FC\uCD95\uC774 \uB418\uC5B4 \uC2DC\uBBFC \uC800\uD56D \uC6B4\uB3D9\uC744 \uC774\uB04C\uC5C8\uB2E4. 1963\uB144 5\uC6D4 8\uC77C, \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC911\uBD80 \uB3C4\uC2DC \uD6C4\uC5D0\uC2DC\uC5D0\uC11C \uBD88\uAD50\uAE30 \uC0AC\uC6A9\uAE08\uC9C0\uC5D0 \uBC18\uB300\uD558\uB294 \uC2DC\uC704\uB97C \uBC8C\uC774\uB358 \uBBFC\uAC04\uC778 9\uBA85\uC774 \uD53C\uACA9\uB2F9\uD558\uB294 \uC77C\uC774 \uC77C\uC5B4\uB098 \uC0AC\uD0DC\uAC00 \uC2EC\uD654\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC815\uAD8C\uACFC \uBD88\uAD50 \uC138\uB825\uAC04\uC758 \uAE34\uC7A5\uACFC \uB9C8\uCC30\uC740 1963\uB144 \uCFE0\uB370\uD0C0\uAC00 \uC77C\uC5B4\uB098 \uBC95\uB09C\uC744 \uCD09\uBC1C\uC2DC\uCF30\uB358 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0\uC774 \uC0B4\uD574\uB2F9\uD558\uBA74\uC11C \uC885\uB8CC\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4F5B\u6559\u5F92\u5371\u673A\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ABi\u1EBFn c\u1ED1 Ph\u1EADt gi\u00E1o\uFF0F\u8B8A\u6545\u4F5B\u6559?\uFF09\u662F\u4ECE1963\u5E745\u6708\u523011\u6708\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5357\u8D8A\uFF09\u6240\u7ECF\u5386\u7684\u4E00\u4E2A\u653F\u6CBB\u548C\u5B97\u6559\u7D27\u5F20\u7684\u65F6\u671F\uFF0C\u5176\u5BFC\u706B\u7EBF\u662F\u987A\u5316\u4F5B\u8BDE\u67AA\u51FB\u6848\u3002\u8D8A\u5357\u4EBA\u53E3\u591A\u6570\u662F\u4F5B\u6559\u5F92\uFF0C\u7136\u800C\u5434\u5EF7\u7430\u7684\u5929\u4E3B\u6559\u72EC\u88C1\u653F\u6743\u7981\u6B62\u60AC\u6302\u4F5B\u6559\u65D7\u5E1C\uFF0C5\u67088\u65E5\u4F5B\u8BDE\u65E5\u5728\u987A\u5316\u6709\u4E5D\u540D\u5E73\u6C11\u6297\u8BAE\u800C\u88AB\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u67AA\u6740\u3002\u5434\u5EF7\u7430\u6B67\u89C6\u4F5B\u6559\u7684\u653F\u7B56\uFF0C\u5BFC\u81F4\u5927\u89C4\u6A21\u7684\u53CD\u653F\u5E9C\u793A\u5A01\u3002\u6297\u8BAE\u8FD0\u52A8\u5C0E\u81F4\u7F8E\u570B\u653F\u5E9C\u79C1\u4E0B\u5411\u99D0\u8D8A\u5927\u4F7F\u5C0F\u4EA8\u5229\u00B7\u5361\u6CE2\u7279\u00B7\u6D1B\u5947\u767C\u4E86243\u53F7\u7535\u62A5\uFF08Cable 243\uFF09\uFF0C\u6C7A\u5B9A\u4E0D\u518D\u652F\u6301\u5434\u5EF7\u7430\uFF0C\u9019\u63A8\u52A8\u4E86\u519B\u65B9\u534A\u5E74\u540E\u7684\u653F\u53D8\uFF0C\u4E5F\u5BFC\u81F4\u4E86\u5434\u5EF7\u7430\u9047\u523A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Buddhist crisis (Vietnamese: Bi\u1EBFn c\u1ED1 Ph\u1EADt gi\u00E1o) was a period of political and religious tension in South Vietnam between May and November 1963, characterized by a series of repressive acts by the South Vietnamese government and a campaign of civil resistance, led mainly by Buddhist monks. The crisis was precipitated by the shootings of nine unarmed civilians on May 8 in the central city of Hu\u1EBF who were protesting a ban of the Buddhist flag. The crisis ended with a coup in November 1963 by the Army of the Republic of Vietnam (ARVN), and the arrest and assassination of President Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m on November 2, 1963." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tu_Dam_Pagoda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thich_Tinh_Khiet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Opposition_to_Buddhism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Virgin_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Corv\u00E9e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_\u0110\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1963_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gia_Long_Palace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_\u0110\u00F4n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Arnett" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_Buddhism.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vesak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patriarch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gautama_Buddha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholicism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Mendenhall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Self-immolation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Tr\u00ED_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arrest_and_assassination_of_Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Times_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arrest_and_assassination_of_Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Looting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Th\u1EE5c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pagoda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Nhu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madame_Nhu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henry_Cabot_Lodge_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Nolting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joint_Communique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Association_of_Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forced_conversion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_Tung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Associated_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henry_Cabot_Lodge,_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_F._Kennedy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Browne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Harkins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republican_Youth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/X\u00E1_L\u1EE3i_Pagoda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Lady" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Trueheart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_National_Security_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Foreign_Service" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Ngoc_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cable_243" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Land_reform" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Victor_Krulak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forced_disappearance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Halberstam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Marine_Corps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kennedy_administration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Private_army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pulitzer_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_Army_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Dinh_Thuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/McNamara-Taylor_mission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Persecution_of_Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1963_in_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Protests_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Krulak_Mendenhall_mission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bui_Van_Luong" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal_inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Age_in_years,_months,_weeks_and_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Violence_against_Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_civil_conflict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Executed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Campaignbox_Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Buddhism_topics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c_self-immolation.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1121168601 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/onceupondistantw00proc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/lastconfucian00warn%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/vietnamhistorydo00gettrich%7Curl-access=registration%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/vietnamdragonemb02butt%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/deathinnovembera0000hamm%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/brightshininglie01shee%7Curl-access=registration%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/vietnamtenthousa00macl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/unset0000unse_f6q3" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "35260" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 11508183 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Buddhist Crisis" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00EDch Qu\u1EA3ng \u0110\u1EE9c's self-immolation" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u4ECF\u6559\u5F92\u5371\u6A5F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u4F5B\u6559\u5F92\u5371\u673A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Incidente_budista_en_1963" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Budhana_krizo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Bi\u1EBFn_c\u1ED1_Ph\u1EADt_gi\u00E1o_1963" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Buddhistenkrise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Yr_argyfwng_Bwdhaidd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Crise_bouddhiste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u0623\u0632\u0645\u0629_\u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A\u0629" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4pFxC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Buddhalainen_kriisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Crisi_buddhista_del_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0411\u0443\u0434\u0434\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0430_\u043A\u0440\u0438\u0437\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0411\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439_\u043A\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q635624" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Krisis_Buddha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/1963\uB144_\uBD88\uAD50_\uBC95\uB09C" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Buddhist_crisis?oldid=1121168601&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/side" : [ { "type" : "literal", "value" : "South Vietnamese government" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 23 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/partof" : [ { "type" : "literal", "value" : "the Vietnam War" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "--05-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/result" : [ { "type" : "literal", "value" : 1963 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leadfigures" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Tr\u00ED_Quang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Tr\u00ED_Quang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Ng\u1ECDc_Th\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1964_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1960_South_Vietnamese_coup_attempt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_17" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Nolting" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Attacks_by_Islamic_extremists_in_Bangladesh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ramchundur_Goburdhun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Khi\u00EAm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_Cao_Tr\u00ED" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vesak" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thi\u1EC1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Kalischer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commercial_Import_Program" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Civil_resistance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bhikkhun\u012B" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_in_Vietnam_(1959\u20131963)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christianity_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1963" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u1EADu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_S\u1EF9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kakure_nenbutsu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u1EEDu_H\u1ED9i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Freedom_of_religion_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1ED9" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haibutsu_kishaku" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Buddhist_Association_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] }}