{  "http://dbpedia.org/resource/1956_in_science" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pandemic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Carlo_Urbani" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2002\u20132004_SARS_outbreak" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_medical_professionals_who_died_during_the_SARS_outbreak" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Urbani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_19" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1956" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2003_in_science" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Italian_inventions_and_discoveries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Italian_scientists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWorldHealthOrganizationOfficials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Scientist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedNationsOfficials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianPhysicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q901" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MedicalPractitioner110305802" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Doctor110020890" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryPhysicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheProvinceOfAncona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryPhysicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HealthProfessional110165109" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleInPublicHealth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Medician" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5361\u723E\u5A41\u00B7\u6B66\u723E\u73ED\u5C3C" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0643\u0627\u0631\u0644\u0648 \u0623\u0648\u0631\u0628\u0627\u0646\u064A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCE74\uB97C\uB85C \uC6B0\uB974\uBC14\uB2C8" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AB\u30EB\u30ED\u30FB\u30A6\u30EB\u30D0\u30CB" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0423\u0440\u0431\u0430\u043D\u0438, \u041A\u0430\u0440\u043B\u043E" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "ca" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u5361\u6D1B\u00B7\u5384\u5DF4\u5C3C\uFF08\u7FA9\u5927\u5229\u8A9E\uFF1ACarlo Urbani\uFF0C1956\u5E7410\u670819\u65E5\uFF0D2003\u5E743\u670829\u65E5\uFF09\uFF0C\u53C8\u8B6F\u70CF\u723E\u73ED\u5C3C\uFF0C\u7FA9\u5927\u5229\u91AB\u751F\uFF0C\u662F\u9996\u4F4D\u7559\u610F\u5230SARS\u662F\u4E00\u7A2E\u5168\u65B0\u50B3\u67D3\u75C5\u7684\u91AB\u751F\u3002\u5384\u5DF4\u5C3C\u662F\u7121\u570B\u754C\u91AB\u751F\u7FA9\u5927\u5229\u5206\u6703\u7684\u6703\u9577\uFF0C\u4EA6\u66FE\u4EE3\u8868\u7121\u570B\u754C\u91AB\u751F\u9818\u53D61999\u5E74\u8AFE\u8C9D\u723E\u548C\u5E73\u734E\u30022003\u5E74\u51FA\u73FESARS\u75C7\u72C0\u5F8C\u4E0D\u4E45\u75C5\u901D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (ur. 19 pa\u017Adziernika 1956 w Castelplanio, zm. 29 marca 2003 w Bangkoku) \u2013 w\u0142oski lekarz chor\u00F3b zaka\u017Anych, kt\u00F3ry jako pierwszy wykry\u0142 i przyczyni\u0142 si\u0119 do identyfikacji czynnika etiologicznego SARS \u2013 nowej, niebezpiecznej choroby wirusowej. Jego zaanga\u017Cowanie doprowadzi\u0142o do szybkiego zaalarmowania \u015Awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO), co spowodowa\u0142o bezzw\u0142oczne dzia\u0142ania przeciwepidemiczne na ca\u0142ym \u015Bwiecie i jak si\u0119 uwa\u017Ca oszcz\u0119dzi\u0142o wiele istnie\u0144 ludzkich. Nied\u0142ugo p\u00F3\u017Aniej okaza\u0142o si\u0119, \u017Ce sam zosta\u0142 zainfekowany i po kr\u00F3tkiej chorobie zmar\u0142 na SARS." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCE74\uB97C\uB85C \uC6B0\uB974\uBC14\uB2C8(\uC774\uD0C8\uB9AC\uC544\uC5B4: Carlo Urbani, 1956\uB144 10\uC6D4 19\uC77C ~ 2003\uB144 3\uC6D4 29\uC77C)\uB294 \uC774\uD0C8\uB9AC\uC544\uC758 \uC758\uC0AC\uC774\uC790 \uBBF8\uC0DD\uBB3C\uD559\uC790\uC774\uBA70, \uB9C8\uB974\uCF00 \uC8FC \uC548\uCF54\uB098 \uD604 \uCD9C\uC2E0\uC774\uB2E4. \uCD5C\uCD08\uB85C \uC911\uC99D\uAE09\uC131\uD638\uD761\uAE30\uC99D\uD6C4\uAD70(SARS)\uC744 \uBC14\uC774\uB7EC\uC2A4\uC131 \uC9C8\uBCD1\uC73C\uB85C \uC2DD\uBCC4\uD574 \uC138\uACC4\uBCF4\uAC74\uAE30\uAD6C\uC758 \uC2E0\uC18D\uD55C \uB300\uC751\uC5D0 \uD06C\uAC8C \uACF5\uD5CC\uD588\uC73C\uBA70, \uBCF8\uC778 \uB610\uD55C \uC911\uC99D\uAE09\uC131\uD638\uD761\uAE30\uC99D\uD6C4\uAD70\uC5D0 \uAC10\uC5FC\uB418\uC5B4 \uC0AC\uB9DD\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (19 de outubro de 1956 \u2014 29 de mar\u00E7o de 2003) foi um m\u00E9dico e microbiologista italiano, tendo sido o primeiro a identificar a S\u00EDndrome respirat\u00F3ria aguda grave (SARS) como uma nova e perigosamente contagiosa doen\u00E7a viral. Apesar de o pr\u00F3prio ter ficado infetado e por consequ\u00EAncia ter falecido, o seu alerta precoce \u00E0 Organiza\u00E7\u00E3o Mundial de Sa\u00FAde (OMS) despoletou uma resposta r\u00E1pida a n\u00EDvel mundial e que foi reconhecida como tendo salvo numerosas vidas humanas." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (19 d'octubre de 1956 - 29 de mar\u00E7 de 2003) va ser un metge i microbi\u00F2leg itali\u00E0 i el primer que va identificar la s\u00EDndrome respirat\u00F2ria aguda greu (SARS) com una nova malaltia v\u00EDrica i altament contagiosa durant el brot de 2003. Tot i que es va infectar i va morir amb la SARS, el seu av\u00EDs preco\u00E7 a l'Organitzaci\u00F3 Mundial de la Salut (OMS) va dur a una resposta r\u00E0pida i global que salv\u00E0 nombroses vides." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0301\u0440\u043B\u043E \u0423\u0440\u0431\u0430\u0301\u043D\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043B. Carlo Urbani; 19 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1956, \u041A\u0430\u0441\u0442\u0435\u043B\u044C\u043F\u043B\u0430\u043D\u0438\u043E \u2014 29 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2003, \u0411\u0430\u043D\u0433\u043A\u043E\u043A) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043E\u043B\u043E\u0433, \u0432\u0440\u0430\u0447, \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0442\u044F\u0436\u0451\u043B\u044B\u0439 \u043E\u0441\u0442\u0440\u044B\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0438\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0438\u043D\u0434\u0440\u043E\u043C (SARS) \u043A\u0430\u043A \u043D\u043E\u0432\u043E\u0435 \u0438 \u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043D\u0444\u0435\u043A\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043E\u043B\u0435\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435. \u041A\u0430\u0440\u043B\u043E \u0423\u0440\u0431\u0430\u043D\u0438 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0434\u0435\u043B\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0412\u0440\u0430\u0447\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446, \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430\u043B \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0435\u043A\u0442\u0430\u0445 \u043F\u043E \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u044E \u0433\u0435\u043D\u043E\u043C\u0430 \u0412\u0418\u0427, \u043C\u0430\u043B\u044F\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043A\u0443\u043B\u0435\u0437\u0430. \u0411\u043B\u0430\u0433\u043E\u0434\u0430\u0440\u044F \u0435\u0433\u043E \u0440\u0430\u043D\u043D\u0435\u043C\u0443 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0443\u043F\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044E, \u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043E\u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u0441\u0443\u043C\u0435\u043B\u0430 \u0432\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u044D\u0444\u0444\u0435\u043A\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0435 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043C\u0435\u0440\u044B. \u041A\u0430\u0440\u043B\u043E \u0423\u0440\u0431\u0430\u043D\u0438 \u0443\u043C\u0435\u0440, \u0437\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044C \u0430\u0442\u0438\u043F\u0438\u0447\u043D\u043E\u0439 \u043F\u043D\u0435\u0432\u043C\u043E\u043D\u0438\u0435\u0439 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043B\u0435\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F \u043F\u0430\u0446\u0438\u0435\u043D\u0442\u043E\u0432." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (bahasa Italia: [\u02C8karlo ur\u02C8ba\u02D0ni]; 19 Oktober 1956 \u2013 29 Maret 2003) adalah seorang dokter dan ahli mikrobiologi asal Italia dan orang pertama yang mengidentifikasi SARS sebagai penyakit baru dan berbahaya. Meskipun ia terinfeksi dan meninggal, peringatan awal darinya kepada Organisasi Kesehatan Dunia memicu tanggapan global yang menyelamatkan banyak nyawa." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (Castelplanio (Ancona), 19 oktober 1956 \u2013 Bangkok, 29 maart 2003) was een Italiaanse arts. Urbani was de ontdekker van de besmettelijke ziekte SARS en overleed niet lang daarna in 2003 te Bangkok aan deze ziekte. De arts had de ziekte ontdekt en opgelopen in Hanoi (Vietnam), waar hij namens de Wereldgezondheidsorganisatie werkzaam was." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u200BCarlo Urbani (Castelplanio, Italia, 19 de octubre de 1956-Bangkok, 29 de marzo de 2003) fue un m\u00E9dico y microbi\u00F3logo italiano y el primero a identificar el s\u00EDndrome respiratorio agudo grave (SRAS) como una enfermedad nueva y peligrosamente contagiosa.\u200B Debido a su lucha contra esta nueva enfermedad, Carlo Urbani result\u00F3 contagiado y acabar\u00EDa falleciendo el 29 de marzo de 2003. Pese a ello, su trabajo hizo posible que la Organizaci\u00F3n Mundial de la Salud organizara a tiempo una contundente respuesta que logr\u00F3 contener la epidemia, salvando incontables vidas." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AB\u30EB\u30ED\u30FB\u30A6\u30EB\u30D0\u30CB\uFF08Carlo Urbani, 1956\u5E7410\u670819\u65E5 - 2003\u5E743\u670829\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u91CD\u75C7\u6025\u6027\u547C\u5438\u5668\u75C7\u5019\u7FA4\uFF08SARS\uFF09\u3092\u306F\u3058\u3081\u3066\u65B0\u3057\u3044\u611F\u67D3\u75C7\u3068\u8A8D\u5B9A\u3057\u3001\u56FD\u969B\u793E\u4F1A\u3078\u5831\u544A\u3057\u305F\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u4EBA\u306E\u5185\u79D1\u533B\u3001\u81EA\u8EAB\u3082SARS\u306B\u611F\u67D3\u3057\u3066\u6B7B\u4EA1\u3057\u305F\u3002\u30DE\u30EB\u30B1\u5DDE\u30A2\u30F3\u30B3\u30FC\u30CA\u770C\u30AB\u30B9\u30C6\u30EB\u30D7\u30E9\u30FC\u30CB\u30AA\u306E\u51FA\u8EAB\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (Italian: [\u02C8karlo ur\u02C8ba\u02D0ni]; 19 October 1956 \u2013 29 March 2003) was an Italian physician and microbiologist and the first to identify severe acute respiratory syndrome (SARS) as probably a new and dangerously contagious viral disease, and his early warning to the World Health Organization (WHO) triggered a swift and global response credited with saving numerous lives. Shortly afterwards, he himself became infected and died." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani, n\u00E9 le 19 octobre 1956 \u00E0 Castelplanio en Italie et mort le 29 mars 2003 \u00E0 Bangkok en Tha\u00EFlande, est un m\u00E9decin italien et le premier \u00E0 identifier le SRAS (Syndrome respiratoire aigu s\u00E9v\u00E8re) comme \u00E9tant une maladie nouvelle et contagieuse. Son avertissement pr\u00E9coce \u00E0 l'OMS a permis une r\u00E9ponse massive et rapide qui a probablement permis de sauver des millions de vies. Carlo Urbani a ensuite \u00E9t\u00E9 infect\u00E9 par le SRAS et en est mort." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (* 19. Oktober 1956 in Castelplanio in der Provinz Ancona; \u2020 29. M\u00E4rz 2003 in Bangkok, Thailand) war ein italienischer Arzt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (Castelplanio, 19 ottobre 1956 \u2013 Bangkok, 29 marzo 2003) \u00E8 stato un medico e microbiologo italiano. Fu la prima persona a identificare e classificare la SARS (Severe Acute Respiratory Syndrome, Sindrome Respiratoria Acuta Grave) o \"polmonite atipica\", la malattia al centro dell'epidemia esplosa tra il 2002 e il 2003, che provoc\u00F2 774 vittime accertate, tra cui egli stesso." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0643\u0627\u0631\u0644\u0648 \u0623\u0648\u0631\u0628\u0627\u0646\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629: Carlo Urbani)\u200F \u0640 (19 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1956 \u0640 29 \u0645\u0627\u0631\u0633 2003) \u0637\u0628\u064A\u0628 \u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u064A\u0643\u0631\u0648\u0628\u064A\u0648\u0644\u0648\u062C\u064A\u060C \u0647\u0648 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0643\u062A\u0634\u0641 \u0627\u0644\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0648\u064A \u0627\u0644\u0644\u0627\u0646\u0645\u0637\u064A \u0627\u0644\u062D\u0627\u062F (\u0633\u0627\u0631\u0633). \u0642\u0628\u064A\u0644 \u0648\u0641\u0627\u062A\u0647 \u0641\u064A \u062A\u0627\u064A\u0644\u0646\u062F \u0639\u0627\u0645 2003 \u0640 \u0645\u062A\u0623\u062B\u0631\u0627\u064B \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0627\u0643\u062A\u0634\u0641\u0647 \u0647\u0648 \u0640 \u0623\u0635\u062F\u0631 \u062A\u062D\u0630\u064A\u0631 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0627\u064B \u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u062A\u0633\u0628\u0628\u062A \u0627\u0633\u062A\u062C\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0644\u0647 \u0641\u064A \u0625\u0646\u0642\u0627\u0630 \u062D\u064A\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u064A\u064A\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u062D\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (19. \u0159\u00EDjna 1956 \u2013 29. b\u0159ezna 2003) byl italsk\u00FD l\u00E9ka\u0159 a mikrobiolog. Byl prvn\u00EDm, kdo identifikoval onemocn\u011Bn\u00ED SARS (t\u011B\u017Ek\u00FD akutn\u00ED respira\u010Dn\u00ED syndrom) jako mo\u017En\u00E9 nov\u00E9 a nebezpe\u010Dn\u00E9 virov\u00E9 onemocn\u011Bn\u00ED. Jeho v\u010Dasn\u00E9 varov\u00E1n\u00ED Sv\u011Btov\u00E9 zdravotnick\u00E9 organizaci (WHO) vyvolalo rychlou a celosv\u011Btovou reakci, co\u017E zachr\u00E1nilo mnoho \u017Eivot\u016F. Kr\u00E1tce nato se s\u00E1m nakazil a zem\u0159el." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ITA_OSI_2011_Uff_BAR.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Friendship_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_urbani.gif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benemeriti_della_salute_pubblica_gold_medal_BAR.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2003_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1956_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Messina_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Infectious_disease_deaths_in_Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2002\u20132004_SARS_outbreak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_the_2002\u20132004_SARS_outbreak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Ancona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_Health_Organization_officials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_public_health_doctors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_officials_of_the_United_Nations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30AB\u30EB\u30ED\u30FB\u30A6\u30EB\u30D0\u30CB\uFF08Carlo Urbani, 1956\u5E7410\u670819\u65E5 - 2003\u5E743\u670829\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u91CD\u75C7\u6025\u6027\u547C\u5438\u5668\u75C7\u5019\u7FA4\uFF08SARS\uFF09\u3092\u306F\u3058\u3081\u3066\u65B0\u3057\u3044\u611F\u67D3\u75C7\u3068\u8A8D\u5B9A\u3057\u3001\u56FD\u969B\u793E\u4F1A\u3078\u5831\u544A\u3057\u305F\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u4EBA\u306E\u5185\u79D1\u533B\u3001\u81EA\u8EAB\u3082SARS\u306B\u611F\u67D3\u3057\u3066\u6B7B\u4EA1\u3057\u305F\u3002\u30DE\u30EB\u30B1\u5DDE\u30A2\u30F3\u30B3\u30FC\u30CA\u770C\u30AB\u30B9\u30C6\u30EB\u30D7\u30E9\u30FC\u30CB\u30AA\u306E\u51FA\u8EAB\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (ur. 19 pa\u017Adziernika 1956 w Castelplanio, zm. 29 marca 2003 w Bangkoku) \u2013 w\u0142oski lekarz chor\u00F3b zaka\u017Anych, kt\u00F3ry jako pierwszy wykry\u0142 i przyczyni\u0142 si\u0119 do identyfikacji czynnika etiologicznego SARS \u2013 nowej, niebezpiecznej choroby wirusowej. Jego zaanga\u017Cowanie doprowadzi\u0142o do szybkiego zaalarmowania \u015Awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO), co spowodowa\u0142o bezzw\u0142oczne dzia\u0142ania przeciwepidemiczne na ca\u0142ym \u015Bwiecie i jak si\u0119 uwa\u017Ca oszcz\u0119dzi\u0142o wiele istnie\u0144 ludzkich. Nied\u0142ugo p\u00F3\u017Aniej okaza\u0142o si\u0119, \u017Ce sam zosta\u0142 zainfekowany i po kr\u00F3tkiej chorobie zmar\u0142 na SARS." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (Castelplanio (Ancona), 19 oktober 1956 \u2013 Bangkok, 29 maart 2003) was een Italiaanse arts. Urbani was de ontdekker van de besmettelijke ziekte SARS en overleed niet lang daarna in 2003 te Bangkok aan deze ziekte. De arts had de ziekte ontdekt en opgelopen in Hanoi (Vietnam), waar hij namens de Wereldgezondheidsorganisatie werkzaam was." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (19 de outubro de 1956 \u2014 29 de mar\u00E7o de 2003) foi um m\u00E9dico e microbiologista italiano, tendo sido o primeiro a identificar a S\u00EDndrome respirat\u00F3ria aguda grave (SARS) como uma nova e perigosamente contagiosa doen\u00E7a viral. Apesar de o pr\u00F3prio ter ficado infetado e por consequ\u00EAncia ter falecido, o seu alerta precoce \u00E0 Organiza\u00E7\u00E3o Mundial de Sa\u00FAde (OMS) despoletou uma resposta r\u00E1pida a n\u00EDvel mundial e que foi reconhecida como tendo salvo numerosas vidas humanas." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (19. \u0159\u00EDjna 1956 \u2013 29. b\u0159ezna 2003) byl italsk\u00FD l\u00E9ka\u0159 a mikrobiolog. Byl prvn\u00EDm, kdo identifikoval onemocn\u011Bn\u00ED SARS (t\u011B\u017Ek\u00FD akutn\u00ED respira\u010Dn\u00ED syndrom) jako mo\u017En\u00E9 nov\u00E9 a nebezpe\u010Dn\u00E9 virov\u00E9 onemocn\u011Bn\u00ED. Jeho v\u010Dasn\u00E9 varov\u00E1n\u00ED Sv\u011Btov\u00E9 zdravotnick\u00E9 organizaci (WHO) vyvolalo rychlou a celosv\u011Btovou reakci, co\u017E zachr\u00E1nilo mnoho \u017Eivot\u016F. Kr\u00E1tce nato se s\u00E1m nakazil a zem\u0159el." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u0301\u0440\u043B\u043E \u0423\u0440\u0431\u0430\u0301\u043D\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043B. Carlo Urbani; 19 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1956, \u041A\u0430\u0441\u0442\u0435\u043B\u044C\u043F\u043B\u0430\u043D\u0438\u043E \u2014 29 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2003, \u0411\u0430\u043D\u0433\u043A\u043E\u043A) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0441\u043E\u043B\u043E\u0433, \u0432\u0440\u0430\u0447, \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0442\u044F\u0436\u0451\u043B\u044B\u0439 \u043E\u0441\u0442\u0440\u044B\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0438\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0438\u043D\u0434\u0440\u043E\u043C (SARS) \u043A\u0430\u043A \u043D\u043E\u0432\u043E\u0435 \u0438 \u043E\u043F\u0430\u0441\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043D\u0444\u0435\u043A\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0437\u0430\u0431\u043E\u043B\u0435\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435. \u041A\u0430\u0440\u043B\u043E \u0423\u0440\u0431\u0430\u043D\u0438 \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0434\u0435\u043B\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0412\u0440\u0430\u0447\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446, \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u0430\u043B \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0435\u043A\u0442\u0430\u0445 \u043F\u043E \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u044E \u0433\u0435\u043D\u043E\u043C\u0430 \u0412\u0418\u0427, \u043C\u0430\u043B\u044F\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043A\u0443\u043B\u0435\u0437\u0430. 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2003 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u043E\u0439 \u0431\u043E\u043B\u044C\u043D\u0438\u0446\u044B \u0432 \u0425\u0430\u043D\u043E\u0435 (\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u043F\u043E\u0441\u0442\u0443\u043F\u0438\u043B \u0437\u0430\u043F\u0440\u043E\u0441 \u0432 \u0412\u041E\u0417 \u043E \u043A\u043E\u043D\u0441\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0431\u043E\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441 \u043D\u0435\u043E\u0431\u044B\u0447\u043D\u044B\u043C \u0433\u0440\u0438\u043F\u043F\u043E\u043F\u043E\u0434\u043E\u0431\u043D\u044B\u043C \u0437\u0430\u0431\u043E\u043B\u0435\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435\u043C. \u041D\u0430 \u044D\u0442\u043E\u0442 \u0437\u0430\u043F\u0440\u043E\u0441 \u043E\u0442\u043E\u0437\u0432\u0430\u043B\u0441\u044F \u0423\u0440\u0431\u0430\u043D\u0438. \u041F\u0440\u0438 \u043E\u0441\u043C\u043E\u0442\u0440\u0435 \u0431\u043E\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0423\u0440\u0431\u0430\u043D\u0438 \u0441\u0434\u0435\u043B\u0430\u043B \u0432\u044B\u0432\u043E\u0434, \u0447\u0442\u043E \u044D\u0442\u043E \u0437\u0430\u0431\u043E\u043B\u0435\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u043D\u0435 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0431\u044B\u0447\u043D\u044B\u043C \u0440\u0435\u0441\u043F\u0438\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u043D\u044B\u043C \u0437\u0430\u0431\u043E\u043B\u0435\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435\u043C \u0438\u043B\u0438 \u043F\u043D\u0435\u0432\u043C\u043E\u043D\u0438\u0435\u0439. \u041E\u043D \u043D\u0435\u043C\u0435\u0434\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E \u0440\u0430\u0441\u043F\u043E\u0440\u044F\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u043C\u0430\u0441\u043A\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043D\u0443\u044E \u043E\u0434\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0432\u0441\u0435\u043C\u0443 \u043C\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043F\u0435\u0440\u0441\u043E\u043D\u0430\u043B\u0443, \u043F\u043E\u0442\u0440\u0435\u0431\u043E\u0432\u0430\u043B \u043E\u0442 \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u043A\u0430\u0440\u0430\u043D\u0442\u0438\u043D\u0430 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043E\u044D\u043F\u0438\u0434\u0435\u043C\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043C\u0435\u0440\u043E\u043F\u0440\u0438\u044F\u0442\u0438\u0439. \u0411\u043B\u0430\u0433\u043E\u0434\u0430\u0440\u044F \u0435\u0433\u043E \u0440\u0430\u043D\u043D\u0435\u043C\u0443 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0443\u043F\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044E, \u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043E\u043E\u0445\u0440\u0430\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u0441\u0443\u043C\u0435\u043B\u0430 \u0432\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u044D\u0444\u0444\u0435\u043A\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0435 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043C\u0435\u0440\u044B. \u041A\u0430\u0440\u043B\u043E \u0423\u0440\u0431\u0430\u043D\u0438 \u0443\u043C\u0435\u0440, \u0437\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044C \u0430\u0442\u0438\u043F\u0438\u0447\u043D\u043E\u0439 \u043F\u043D\u0435\u0432\u043C\u043E\u043D\u0438\u0435\u0439 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043B\u0435\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F \u043F\u0430\u0446\u0438\u0435\u043D\u0442\u043E\u0432." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCE74\uB97C\uB85C \uC6B0\uB974\uBC14\uB2C8(\uC774\uD0C8\uB9AC\uC544\uC5B4: Carlo Urbani, 1956\uB144 10\uC6D4 19\uC77C ~ 2003\uB144 3\uC6D4 29\uC77C)\uB294 \uC774\uD0C8\uB9AC\uC544\uC758 \uC758\uC0AC\uC774\uC790 \uBBF8\uC0DD\uBB3C\uD559\uC790\uC774\uBA70, \uB9C8\uB974\uCF00 \uC8FC \uC548\uCF54\uB098 \uD604 \uCD9C\uC2E0\uC774\uB2E4. \uCD5C\uCD08\uB85C \uC911\uC99D\uAE09\uC131\uD638\uD761\uAE30\uC99D\uD6C4\uAD70(SARS)\uC744 \uBC14\uC774\uB7EC\uC2A4\uC131 \uC9C8\uBCD1\uC73C\uB85C \uC2DD\uBCC4\uD574 \uC138\uACC4\uBCF4\uAC74\uAE30\uAD6C\uC758 \uC2E0\uC18D\uD55C \uB300\uC751\uC5D0 \uD06C\uAC8C \uACF5\uD5CC\uD588\uC73C\uBA70, \uBCF8\uC778 \uB610\uD55C \uC911\uC99D\uAE09\uC131\uD638\uD761\uAE30\uC99D\uD6C4\uAD70\uC5D0 \uAC10\uC5FC\uB418\uC5B4 \uC0AC\uB9DD\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5361\u6D1B\u00B7\u5384\u5DF4\u5C3C\uFF08\u7FA9\u5927\u5229\u8A9E\uFF1ACarlo Urbani\uFF0C1956\u5E7410\u670819\u65E5\uFF0D2003\u5E743\u670829\u65E5\uFF09\uFF0C\u53C8\u8B6F\u70CF\u723E\u73ED\u5C3C\uFF0C\u7FA9\u5927\u5229\u91AB\u751F\uFF0C\u662F\u9996\u4F4D\u7559\u610F\u5230SARS\u662F\u4E00\u7A2E\u5168\u65B0\u50B3\u67D3\u75C5\u7684\u91AB\u751F\u3002\u5384\u5DF4\u5C3C\u662F\u7121\u570B\u754C\u91AB\u751F\u7FA9\u5927\u5229\u5206\u6703\u7684\u6703\u9577\uFF0C\u4EA6\u66FE\u4EE3\u8868\u7121\u570B\u754C\u91AB\u751F\u9818\u53D61999\u5E74\u8AFE\u8C9D\u723E\u548C\u5E73\u734E\u30022003\u5E74\u51FA\u73FESARS\u75C7\u72C0\u5F8C\u4E0D\u4E45\u75C5\u901D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (Castelplanio, 19 ottobre 1956 \u2013 Bangkok, 29 marzo 2003) \u00E8 stato un medico e microbiologo italiano. Fu la prima persona a identificare e classificare la SARS (Severe Acute Respiratory Syndrome, Sindrome Respiratoria Acuta Grave) o \"polmonite atipica\", la malattia al centro dell'epidemia esplosa tra il 2002 e il 2003, che provoc\u00F2 774 vittime accertate, tra cui egli stesso." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (19 d'octubre de 1956 - 29 de mar\u00E7 de 2003) va ser un metge i microbi\u00F2leg itali\u00E0 i el primer que va identificar la s\u00EDndrome respirat\u00F2ria aguda greu (SARS) com una nova malaltia v\u00EDrica i altament contagiosa durant el brot de 2003. Tot i que es va infectar i va morir amb la SARS, el seu av\u00EDs preco\u00E7 a l'Organitzaci\u00F3 Mundial de la Salut (OMS) va dur a una resposta r\u00E0pida i global que salv\u00E0 nombroses vides." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani, n\u00E9 le 19 octobre 1956 \u00E0 Castelplanio en Italie et mort le 29 mars 2003 \u00E0 Bangkok en Tha\u00EFlande, est un m\u00E9decin italien et le premier \u00E0 identifier le SRAS (Syndrome respiratoire aigu s\u00E9v\u00E8re) comme \u00E9tant une maladie nouvelle et contagieuse. Son avertissement pr\u00E9coce \u00E0 l'OMS a permis une r\u00E9ponse massive et rapide qui a probablement permis de sauver des millions de vies. Carlo Urbani a ensuite \u00E9t\u00E9 infect\u00E9 par le SRAS et en est mort." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (* 19. Oktober 1956 in Castelplanio in der Provinz Ancona; \u2020 29. M\u00E4rz 2003 in Bangkok, Thailand) war ein italienischer Arzt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0643\u0627\u0631\u0644\u0648 \u0623\u0648\u0631\u0628\u0627\u0646\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629: Carlo Urbani)\u200F \u0640 (19 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1956 \u0640 29 \u0645\u0627\u0631\u0633 2003) \u0637\u0628\u064A\u0628 \u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u064A\u0643\u0631\u0648\u0628\u064A\u0648\u0644\u0648\u062C\u064A\u060C \u0647\u0648 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0643\u062A\u0634\u0641 \u0627\u0644\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0648\u064A \u0627\u0644\u0644\u0627\u0646\u0645\u0637\u064A \u0627\u0644\u062D\u0627\u062F (\u0633\u0627\u0631\u0633). \u0642\u0628\u064A\u0644 \u0648\u0641\u0627\u062A\u0647 \u0641\u064A \u062A\u0627\u064A\u0644\u0646\u062F \u0639\u0627\u0645 2003 \u0640 \u0645\u062A\u0623\u062B\u0631\u0627\u064B \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0627\u0643\u062A\u0634\u0641\u0647 \u0647\u0648 \u0640 \u0623\u0635\u062F\u0631 \u062A\u062D\u0630\u064A\u0631 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0627\u064B \u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0635\u062D\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u062A\u0633\u0628\u0628\u062A \u0627\u0633\u062A\u062C\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0644\u0647 \u0641\u064A \u0625\u0646\u0642\u0627\u0630 \u062D\u064A\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u064A\u064A\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u062D\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (Italian: [\u02C8karlo ur\u02C8ba\u02D0ni]; 19 October 1956 \u2013 29 March 2003) was an Italian physician and microbiologist and the first to identify severe acute respiratory syndrome (SARS) as probably a new and dangerously contagious viral disease, and his early warning to the World Health Organization (WHO) triggered a swift and global response credited with saving numerous lives. Shortly afterwards, he himself became infected and died." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani (bahasa Italia: [\u02C8karlo ur\u02C8ba\u02D0ni]; 19 Oktober 1956 \u2013 29 Maret 2003) adalah seorang dokter dan ahli mikrobiologi asal Italia dan orang pertama yang mengidentifikasi SARS sebagai penyakit baru dan berbahaya. Meskipun ia terinfeksi dan meninggal, peringatan awal darinya kepada Organisasi Kesehatan Dunia memicu tanggapan global yang menyelamatkan banyak nyawa." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u200BCarlo Urbani (Castelplanio, Italia, 19 de octubre de 1956-Bangkok, 29 de marzo de 2003) fue un m\u00E9dico y microbi\u00F3logo italiano y el primero a identificar el s\u00EDndrome respiratorio agudo grave (SRAS) como una enfermedad nueva y peligrosamente contagiosa.\u200B Debido a su lucha contra esta nueva enfermedad, Carlo Urbani result\u00F3 contagiado y acabar\u00EDa falleciendo el 29 de marzo de 2003. Pese a ello, su trabajo hizo posible que la Organizaci\u00F3n Mundial de la Salud organizara a tiempo una contundente respuesta que logr\u00F3 contener la epidemia, salvando incontables vidas." , "lang" : "es" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_public_health_doctors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_the_2002\u20132004_SARS_outbreak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Health_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Infectious_disease_deaths_in_Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isolation_ward" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Ancona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Ancona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fever" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Epidemiology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Last_rites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Friendship_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2003_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Li_Wenliang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viral_disease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L'H\u00F4pital_Fran\u00E7ais_De_Hano\u00EF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Artificial_ventilation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Priest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/AIDS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuberculosis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Infectious_diseases" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phnom_Penh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Intensive_care" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Intercom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2002\u20132004_SARS_outbreak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quarantine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_Health_Organization_officials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NGO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2002\u20132004_SARS_outbreak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9decins_Sans_Fronti\u00E8res" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nobel_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Star_of_Italian_Solidarity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Health_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Microbiologist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangkok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friendship_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Castelplanio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parasitic_disease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Physician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_officials_of_the_United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Influenza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isolation_(health_care)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Messina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gold_Medal_of_Merit_for_Public_Health_Service" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:ITA_OSI_2011_Uff_BAR.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Severe_acute_respiratory_syndrome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parasitology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tropical_diseases" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Messina_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Medical_degree" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Benemeriti_della_salute_pubblica_gold_medal_BAR.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1956_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:SARS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_medical_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-it" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_urbani.gif?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1077233069 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20130814105330/http:/carlo-urbani-center.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.today/20190829210904/https:/sites.google.com/site/ydimesourlolea8/9788821551338-35suppfiGEulruc95" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.today/20190829211622/http:/bve.opac.almavivaitalia.it/opac2/BVE/CR%3FsearchField=ocn&search=(ocolc)954723560" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.aicu.it/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110116215240/http:/www.eh.url.tw/urbani_int/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110722041442/http:/www.luciabellaspiga.it/libri/carlo-urbani-il-primo-medico-contro-la-sars" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "9484" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 203189 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Carlo Urbani" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://scn.dbpedia.org/resource/Carlu_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q525262" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1204280371" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCE74\uB97C\uB85C_\uC6B0\uB974\uBC14\uB2C8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30AB\u30EB\u30ED\u30FB\u30A6\u30EB\u30D0\u30CB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4iT5Z" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E01\u0E32\u0E23\u0E4C\u0E42\u0E25_\u0E2D\u0E39\u0E23\u0E4C\u0E1A\u0E32\u0E19\u0E35" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/78165321" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01cvq0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0423\u0440\u0431\u0430\u043D\u0438,_\u041A\u0430\u0440\u043B\u043E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5361\u723E\u5A41\u00B7\u6B66\u723E\u73ED\u5C3C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0643\u0627\u0631\u0644\u0648_\u0627\u0648\u0631\u0628\u0627\u0646\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0643\u0627\u0631\u0644\u0648_\u0623\u0648\u0631\u0628\u0627\u0646\u064A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Carlo_Urbani" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/78165321" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Carlo_Urbani?oldid=1077233069&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Carlo_Urbani" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Ancona" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Castelplanio, Italy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1956-10-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Castelplanio" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1956-10-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Giuliana Chiorrini" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/profession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Physician" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/workInstitutions" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9decins_Sans_Fronti\u00E8res" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Health_Organization" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/researchField" : [ { "type" : "literal", "value" : "Infectious diseases, parasitic diseases" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Identifying SARS" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bangkok, Thailand" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2003-03-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2003-03-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Ancona" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathCause" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Severe_acute_respiratory_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangkok" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Severe_acute_respiratory_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 3 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/institution" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9decins_Sans_Fronti\u00E8res" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Health_Organization" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/profession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Physician" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Singapore-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_March_2003" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Star_of_Italy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2003" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1956" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_29" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_physicians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SARS-CoV-1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zhong_Nanshan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SARS" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Italy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_medicine_and_medical_technology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friendship_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cura_del_Popolo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Urbani" } ] }}