{  "http://dbpedia.org/resource/STS-45" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/crewMembers" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/crewMember" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bill_Nelson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/White_House_Council_on_Women_and_Girls" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Hagee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_in_aviation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_aerospace_engineers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1946_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philip_J._Klass" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/STS-31" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/crewMembers" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/crew2Up" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/crewMember" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/crewPhotoCaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ellen_Stofan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SpaceX_Dragon_1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eileen_Collins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Bolden" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arts_in_the_Armed_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yuri_Gagarin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_space_travellers_by_first_flight" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_inductees_in_the_International_Space_Hall_of_Fame" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlie_Bolden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nichelle_Nichols" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_African-American_firsts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_United_States_Senate_election_in_Florida" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Carolina_Hall_of_Fame" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Shankman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Glenn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kathryn_D._Sullivan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/NASA_X-57_Maxwell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_Naval_Test_Pilot_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jay_L._Johnson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_South_Australia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Sagan_Award_for_Public_Appreciation_of_Science" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nierenberg_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/StarTalk_(American_talk_show)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grio_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden,_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Naval_Air_Warfare_Center" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/STS-41-D" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_F._Amos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christopher_Scolese__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Administrator_of_NASA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_M._Lightfoot_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Wait_Wait..._Don't_Tell_Me!_episodes_(2016)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Space_policy_of_the_Barack_Obama_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/STS-135" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/STS-3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/STS-60" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/crewMembers" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/crewMember" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/STS-61-J" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/crew2Up" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christopher_Riley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christopher_Scolese" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/NK-33" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_the_Space_Shuttle_program" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lesa_Roe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Team_America_Rocketry_Challenge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Axiom_Space" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/keyPeople" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brooke_Owens_Fellowship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imran_Garda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wesley_Huntress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shuttle_Amateur_Radio_Experiment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/NASA_Social" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Waleed_Abdalati" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Woodrow_Whitlow_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_D._Griffin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_C-SPAN_Q&A_interviews_first_aired_in_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Omega_Psi_Phi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Space_Shuttle_Atlantis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SpaceNews" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Variable_Specific_Impulse_Magnetoplasma_Rocket" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Omega_Psi_Phi_brothers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lists_of_African_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_African-American_astronauts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ethel_Martin_Bolden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_D._Griffin__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_United_States_Senate_election_in_Utah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Space_Shuttle_orbiter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Community_School_of_Abu_Dhabi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Mullen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Aviation_Hall_of_Fame" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reach_for_the_Stars_(will.i.am_song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Southern_California" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1946" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_19" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neil_Armstrong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Samuel_J._Heyman_Service_to_America_Medals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Joe_Biden_2020_presidential_campaign_endorsements" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lori_Garver" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bolden_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/VMFA(AW)-533" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aerospace_Industries_Association" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jim_Bridenstine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patti_Grace_Smith_Fellowship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dennis_C._Blair" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_astronauts_by_year_of_selection" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/STS-61-C" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/crewMembers" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/crewMember" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buzz_Aldrin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scott_Carpenter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harvard_Institute_of_Politics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedStatesMarineCorpsGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Pilot110433164" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTestPilots" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedStatesArmyGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAdministratorsOfNASA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanTestPilots" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TestPilot110704098" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedStatesNavalTestPilotSchoolAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Aviator109826204" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedStatesNavalAcademyAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanAstronauts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedStatesMarineCorpsAstronauts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/PersonWithOccupation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAviatorsFromSouthCarolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Astronaut109818022" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromColumbia,SouthCarolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedStatesNavalAviators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Charles F. Bolden Jr." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Bolden" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u043E\u043B\u0434\u0435\u043D, \u0427\u0430\u0440\u043B\u044C\u0437 \u0424\u0440\u044D\u043D\u043A" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C1\u30E3\u30FC\u30EB\u30BA\u30FB\u30DC\u30FC\u30EB\u30C7\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles F. Bolden, Jr." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Bolden" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u67E5\u5C14\u65AF\u00B7\u4F2F\u5C14\u767B" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Bolden" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Bolden" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0628\u0648\u0644\u062F\u064A\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Bolden" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles F. Bolden, Jr." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles F. Bolden" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Bolden" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles F. Bolden, Jr." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Bolden" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Bolden" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u0440\u043B\u044C\u0437 \u0411\u043E\u043B\u0434\u0435\u043D" , "lang" : "uk" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank \u201ECharlie\u201C Bolden junior (* 19. August 1946 in Columbia, South Carolina) ist ein ehemaliger US-amerikanischer NASA-Astronaut und Generalmajor der Marineinfanterie. Von Juli 2009 bis Januar 2017 war er Administrator der NASA." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles F. Bolden, Jr va n\u00E9ixer el 19 d'agost de 1946, \u00E9s un ex Marin dels Estats Units i l'actual administrador de la NASA, sent el primer afroameric\u00E0 a ocupar el c\u00E0rrec. Bolden va acceptar una comissi\u00F3 com a segon tinent al Cos de Marines dels Estats Units despr\u00E9s de la graduaci\u00F3 de l'Acad\u00E8mia Naval dels Estats Units el 1968. Es va sotmetre a un entrenament de vol en Pensacola (Florida), Meridian (Mississip\u00ED), i , Texas, abans de ser designat com a aviador naval al maig de 1970. Va volar m\u00E9s de 100 incursions al nord i al sud de Vietnam, Laos i Cambodja, a la , mentre que assigna a VMA (AW) -533 a la Base A\u00E8ria Reial de Tail\u00E0ndia Phong Nam, Tail\u00E0ndia des de juny de 1972 a juny de 1973." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C1\u30E3\u30FC\u30EB\u30BA\u30FB\u30DC\u30FC\u30EB\u30C7\u30F3(Charles Bolden\u30011946\u5E748\u670819\u65E5-)\u306F\u3001\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u6D77\u5175\u968A\u306E\u5C11\u5C06\u3001\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u822A\u7A7A\u5B87\u5B99\u5C40(NASA)\u306E\u5B87\u5B99\u98DB\u884C\u58EB\u3067\u3042\u3063\u305F\u3002 \u5F7C\u306F\u30011968\u5E74\u306B\u6D77\u8ECD\u5175\u5B66\u6821\u3092\u5352\u696D\u3057\u3001\u6D77\u8ECD\u98DB\u884C\u58EB\u517C\u30C6\u30B9\u30C8\u30D1\u30A4\u30ED\u30C3\u30C8\u3068\u306A\u3063\u305F\u3002\u5B87\u5B99\u98DB\u884C\u58EB\u306E\u4EFB\u52D9\u3092\u7D42\u3048\u305F\u5F8C\u306B\u306F\u3001\u6D77\u8ECD\u5175\u5B66\u6821\u306E\u88DC\u4F50\u3068\u306A\u3063\u305F\u30022009\u5E745\u670823\u65E5\u3001\u30D0\u30E9\u30AF\u30FB\u30AA\u30D0\u30DE\u306F\u3001\u30DC\u30FC\u30EB\u30C7\u30F3\u3092NASA\u9577\u5B98\u3001\u3092\u526F\u9577\u5B98\u306B\u6307\u540D\u3057\u305F\u3053\u3068\u3092\u767A\u8868\u3057\u305F\u30022009\u5E747\u670815\u65E5\u306B\u306F\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u4E0A\u9662\u3067\u627F\u8A8D\u3055\u308C\u305F\u3002\u3053\u306E\u7D50\u679C\u3001\u5F7C\u306F\u3001NASA\u3092\u7387\u3044\u308B\u521D\u3081\u3066\u306E\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u7CFB\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u4EBA\u3068\u306A\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank \u00AB Charlie \u00BB Bolden, Jr. (n\u00E9 le 19 ao\u00FBt 1946 \u00E0 Columbia en Caroline du Sud aux \u00C9tats-Unis) est un ancien administrateur de la NASA, major-g\u00E9n\u00E9ral de l'United States Marine Corps et astronaute de la NASA. Le 12 janvier 2017, Bolden annonce sa d\u00E9mission lors d'une r\u00E9union au si\u00E8ge de la NASA \u00E0 Washington D.C. Il quitte ses fonctions le 19 janvier 2017. Robert M. Lightfoot Jr. est nomm\u00E9 administrateur int\u00E9rimaire de la NASA." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mayor Jenderal (Purn.) Charles Frank Bolden Jr. (lahir 19 Agustus 1946) adalah seorang mantan administrator NASA, purnawirawan mayor jenderal Korps Marinir Amerika Serikat dan mantan antariksawan yang terbang dalam empat misi pesawat ulang alik. Sebagai angktan tahun 1968 dari Akademi Angkatan Laut Amerika Serikat, ia menjadi penerbang marinir dan pilot uji coba." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank \u201ECharlie\u201D Bolden, Jr. (ur. 19 sierpnia 1946 w Columbii, stan Karolina Po\u0142udniowa) \u2013 genera\u0142 major ameryka\u0144skiej piechoty morskiej (w stanie spoczynku), by\u0142y astronauta, w latach 2009\u20132017 administrator NASA. W czerwcu 1994 roku opu\u015Bci\u0142 korpus astronaut\u00F3w i powr\u00F3ci\u0142 do s\u0142u\u017Cby w United States Marine Corps. W 2003 przeszed\u0142 w stan spoczynku. Od 17 lipca 2009 do 20 stycznia 2017 roku pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 administratora NASA." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank BOLDEN, Jr. (19a de A\u016Dgusto, 1946) estas iama Administranto de NASA, retiri\u011Dinta Generalmajoro de la Marista infanterio de Usono, kaj iama kosmona\u016Dto de NASA. Gradi\u011Dinta el 1968 el la Usona \u015Cipakademio, li i\u011Dis \u015Diparmea kaj testopiloto. Post sia servo kiel astrona\u016Dto, li i\u011Dis Deputy Commandant of Midshipmen \u0109e la \u015Cipakademio. La 12an de Januaro, 2017, Bolden anoncis sian rezignon el NASA dum kunsido \u0109e la Sidejo de NASA en Va\u015Dingtono. Lia lasta labortago estos la 19an de Januaro, kaj Robert M. Lightfoot Jr. estis anoncita kiel provizora NASA Administranto." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Bolden (Columbia, 19 agosto 1946) \u00E8 un militare e astronauta statunitense, amministratore della NASA dal 17 luglio 2009 al 20 gennaio 2017. Dopo essersi diplomato nel 1968 alla United States Naval Academy, divenne un aviatore nella marina e un pilota collaudatore. Dopo il servizio con la NASA, \u00E8 diventato vice comandante dei cadetti all'accademia. Bolden \u00E8 l'ospite virtuale dell'attrazione Shuttle Launch Experience al Kennedy Space Center." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0628\u0648\u0644\u062F\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Charles Bolden)\u200F (\u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 19 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 \u0639\u0627\u0645 1946) \u0647\u0648 \u0645\u062F\u064A\u0631 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0641\u064A \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 (\u0646\u0627\u0633\u0627) \u0648\u0644\u0648\u0627\u0621 \u0645\u062A\u0642\u0627\u0639\u062F \u0641\u064A \u0642\u0648\u0627\u062A \u0645\u0634\u0627\u0629 \u0628\u062D\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0626\u062F \u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0623\u0631\u0628\u0639 \u0645\u0647\u0627\u0645 \u0641\u064A \u0645\u0643\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621. \u0628\u0639\u062F \u062A\u062E\u0631\u062C\u0647 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0627\u062F\u064A\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062D\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1968\u060C \u0623\u0635\u0628\u062D \u0628\u0648\u0644\u062F\u0646 \u0637\u064A\u0627\u0631\u064B\u0627 \u0641\u064A \u0633\u0644\u0627\u062D \u0645\u0634\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062D\u0631\u064A\u0629 \u062B\u0645 \u0637\u064A\u0627\u0631 \u0627\u062E\u062A\u0628\u0627\u0631. \u0628\u0639\u062F \u062E\u062F\u0645\u062A\u0647 \u0643\u0631\u0627\u0626\u062F \u0641\u0636\u0627\u0621\u060C \u0623\u0635\u0628\u062D \u0646\u0627\u0626\u0628\u064B\u0627 \u0644\u0642\u0627\u0626\u062F \u0633\u0644\u0627\u062D \u0627\u0644\u0628\u062D\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062F\u064A\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062D\u0631\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles F. Bolden, f\u00F6dd 19 augusti 1946 i Columbia, South Carolina, \u00E4r en amerikansk astronaut uttagen i astronautgrupp 9 den 19 maj 1980. Han var administrat\u00F6r (chef) f\u00F6r NASA mellan den 17 juli 2009 och 20 januari 2017, tillsatt av President Barack Obama." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank Bolden Jr (Col\u00FAmbia, 19 de agosto de 1946) \u00E9 um ex-oficial militar do Corpo de Fuzileiros Navais dos Estados Unidos, astronauta veterano de quatro miss\u00F5es e Administrador da NASA de 2009 a 2017. Bolden participou de quatro miss\u00F5es do \u00F4nibus espacial. Foi piloto das miss\u00F5es STS-61-C, a \u00FAltima miss\u00E3o antes do fat\u00EDdico acidente com o Challenger, e da STS-31, que em 1990 colocou o Telesc\u00F3pio Espacial Hubble em \u00F3rbita. Promovido a comandante, liderou as equipes da STS-45 e da STS-60, na qual viajou pela primeira vez num \u00F4nibus espacial, um cosmonauta, o russo Sergei Krikalev." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank Bolden, Jr. (* 19. srpna 1946, Columbia, South Carolina, Spojen\u00E9 st\u00E1ty americk\u00E9) je b\u00FDval\u00FD americk\u00FD astronaut, p\u011Bchotn\u00ED gener\u00E1l Arm\u00E1dy Spojen\u00FDch st\u00E1t\u016F. Od 17. \u010Dervence 2009 do 20. ledna 2017 zast\u00E1val funkci \u0159editele NASA." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank Bolden Jr. (born August 19, 1946) is a former Administrator of NASA, a retired United States Marine Corps Major General, and a former astronaut who flew on four Space Shuttle missions. He graduated from the United States Naval Academy with the class of 1968. Bolden became a Marine aviator and test pilot. After his service as an astronaut, he became Deputy Commandant of Midshipmen at the Naval Academy." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C0F\u67E5\u5C14\u65AF\u00B7\u5F17\u5170\u514B\u00B7\u4F2F\u5C14\u767B\uFF08Charles Frank Bolden, Jr\uFF0C1946\u5E748\u670819\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u73FE\u4EFB\u7F8E\u570B\u592A\u7A7A\u7E3D\u7F72\u7F72\u9577\uFF0C\u9000\u5F79\u7F8E\u570B\u6D77\u8ECD\u9678\u6230\u968A\u5C11\u5C07\uFF0C\u65BC1968\u5E74\u7562\u696D\u4E8E\u7F8E\u570B\u6D77\u8ECD\u5B78\u9662\uFF0C\u6210\u70BA\u7F8E\u570B\u6D77\u8ECD\u9678\u6230\u968A\u98DB\u884C\u54E1\u548C\u8BD5\u98DE\u5458\u3002\u65BC1980\u5E74\u88AB\u9078\u5165\u6210\u70BA\u4E00\u4F4D\u7F8E\u570B\u592A\u7A7A\u4EBA\uFF0C\u6267\u884C\u8FC7STS-61-C\u3001STS-31\u3001STS-45\u4EE5\u53CASTS-60\u4EFB\u52A1\u30022009\u5E745\u670823\u65E5\uFF0C\u7F8E\u570B\u7E3D\u7D71\u5967\u5DF4\u99AC\u5BA3\u4F48\u63D0\u540D\u4F2F\u5C14\u767B\u64D4\u4EFB\u7F8E\u570B\u592A\u7A7A\u7E3D\u7F72\u7F72\u9577\uFF0C\u65BC2009\u5E747\u670815\u65E5\u7531\u53C3\u8B70\u9662\u78BA\u8A8D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank \"Charlie\" Bolden, Jr (Columbia, 19 augustus 1946) is een voormalige directeur (afgezwaaid januari 2017) van NASA en een gepensioneerde United States Marine Corpsmajoor-generaal en NASA-astronaut. In 1968 studeerde Bolden af aan de United States Naval Academy. Daarna werd hij marinevlieger en . Na zijn dienst als astronaut kreeg hij de titel 'Deputy Commandant of Midshipmen at the Naval Academy'. Als astronaut vloog Bolden op vier spaceshuttlemissies waarbij hij twee keer piloot was en tweemaal gezagvoerder. Na zijn tijd bij NASA ging Bolden aan de slag bij Axiom Space." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u0440\u043B\u044C\u0437 \u0424\u0440\u0435\u043D\u043A \u0411\u043E\u043B\u0434\u0435\u043D (\u043D\u0430\u0440. 19 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1946 \u0432 \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0456\u044F, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0430 \u041A\u0430\u0440\u043E\u043B\u0456\u043D\u0430) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B-\u043C\u0430\u0439\u043E\u0440 \u041A\u043E\u0440\u043F\u0443\u0441\u0443 \u043C\u043E\u0440\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0456\u0445\u043E\u0442\u0438 (\u0443 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0446\u0456), \u043A\u043E\u043B\u0438\u0448\u043D\u0456\u0439 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u043D\u0430\u0432\u0442. \u041C\u0430\u0433\u0456\u0441\u0442\u0440, \u0432\u0438\u043F\u0443\u0441\u043A\u043D\u0438\u043A \u0423\u043D\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 \u041A\u0430\u043B\u0456\u0444\u043E\u0440\u043D\u0456\u0457, \u0441\u043F\u0435\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0437\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432 \u0433\u0430\u043B\u0443\u0437\u0456 \u0435\u043B\u0435\u043A\u0442\u0440\u043E\u043D\u0456\u043A\u0438, \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u0432 \u0412\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u043E-\u043C\u043E\u0440\u0441\u044C\u043A\u0443 \u0430\u043A\u0430\u0434\u0435\u043C\u0456\u044E. \u041F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F \u0430\u043A\u0430\u0434\u0435\u043C\u0456\u0457 \u0441\u043B\u0443\u0436\u0438\u0432 \u0432 \u043F\u043E\u0432\u0456\u0442\u0440\u044F\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0444\u043B\u043E\u0442\u0456. \u042F\u043A \u043B\u044C\u043E\u0442\u0447\u0438\u043A-\u0432\u0438\u043F\u0440\u043E\u0431\u0443\u0432\u0430\u0447 \u043B\u0456\u0442\u0430\u0432 \u043D\u0430 \u043B\u0456\u0442\u0430\u043A\u0430\u0445 A-6E, EA-6B, A-7C/E. \u0412\u0445\u043E\u0434\u0438\u0432 \u0434\u043E \u041A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u043D\u0430\u0432\u0442\u0456\u0432 \u041D\u0410\u0421\u0410 \u0437 1970 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0417 15 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 2009 \u043F\u043E 20 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 2017 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0431\u0443\u0432 \u0410\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C (\u043A\u0435\u0440\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C) \u041D\u0410\u0421\u0410." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u0440\u043B\u044C\u0437 \u0424\u0440\u044D\u043D\u043A \u0411\u043E\u043B\u0434\u0435\u043D (\u0430\u043D\u0433\u043B. Charles Frank \u201ECharlie\" Bolden, Jr.; \u0440\u043E\u0434. 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1946, \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0438\u044F, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u042E\u0436\u043D\u0430\u044F \u041A\u0430\u0440\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430) \u2014 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B-\u043C\u0430\u0439\u043E\u0440 \u043C\u043E\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0435\u0445\u043E\u0442\u044B \u0421\u0428\u0410 (1998) \u0432 \u043E\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0435, \u0431\u044B\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u043D\u0430\u0432\u0442 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u043B\u0430\u0432\u0430 \u041D\u0410\u0421\u0410 \u0441 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 20 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2017 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank Bolden, Jr. (nacido el 19 de agosto de 1946 en Columbia, Carolina del Sur, Estados Unidos) es un ex marine estadounidense y administrador de la NASA, durante la presidencia de Barack Obama, siendo el primer afroamericano de la historia en ostentar dicho cargo." , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Charles Bolden" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.nasa.gov/about/highlights/bolden_bio.html" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NASA_Outstanding_Leadership_Ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/STS-61-c-patch.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/National_Defense_Service_Medal_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Distinguished_Flying_Cross_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/STS61C-01-007.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Navy_Unit_Commendation_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sts-45-patch.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/US_Defense_Superior_Service_Medal_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Award_numeral_8.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sts060-302-001.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Campaign_Medal_ribbon_with_60-_clasp.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Service_Medal_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_gallantry_cross_unit_award-3d.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Bolden_speaks_at_STS-135_wheels_stop_event.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sts-60-patch.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_F._Bolden,_Jr.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_F._Bolden_Jr.,_Astronaut,_USMC,_public_speaking_DM-SN-85-10497.jpeg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Award_star_(gold).png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SpaceFltRib.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sts31_flight_insignia.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Navy_Distinguished_Service_Medal_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legion_of_Merit_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defense_Meritorious_Service_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defense_Distinguished_Service_Medal_ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/En-NavAstro.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/USA_-_NASA_Excep_Rib.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marine_Corps_Recruiting_Ribbon.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Air_Medal_ribbon.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:USC_Viterbi_School_of_Engineering_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Air_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Legion_of_Merit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Aviators_from_South_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_NASA_Exceptional_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marine_Corps_astronauts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Naval_Aviators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Space_Shuttle_program_astronauts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Astronaut_Hall_of_Fame_inductees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_test_pilots" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Gallantry_Cross_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Naval_Test_Pilot_School_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Defense_Superior_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:African-American_Christians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Administrators_of_NASA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Distinguished_Flying_Cross_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Columbia,_South_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marine_Corps_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Obama_administration_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_astronaut-politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Naval_Academy_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marine_Corps_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1946_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Defense_Distinguished_Service_Medal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank \"Charlie\" Bolden, Jr (Columbia, 19 augustus 1946) is een voormalige directeur (afgezwaaid januari 2017) van NASA en een gepensioneerde United States Marine Corpsmajoor-generaal en NASA-astronaut. In 1968 studeerde Bolden af aan de United States Naval Academy. Daarna werd hij marinevlieger en . Na zijn dienst als astronaut kreeg hij de titel 'Deputy Commandant of Midshipmen at the Naval Academy'. Als astronaut vloog Bolden op vier spaceshuttlemissies waarbij hij twee keer piloot was en tweemaal gezagvoerder. Op 23 mei 2009 werd Bolden door Barack Obama genomineerd als de volgende NASA directeur. Tegelijk werd Lori Garver genomineerd als plaatsvervangend NASA directeur. Op 15 juli 2009 werd Bolden officieel in zijn nieuwe functie bevestigd door de Senaat. Hij is de eerste Afro-Amerikaanse directeur van een agentschap op permanente basis. Onder zijn bewind als NASA-directeur werd Project Constellation gestopt, het Spaceshuttleprogramma afgerond, het Space Launch System ontwikkeld, werden de eerste Orion capsules gebouwd, werd het Commercial Resupply Services-programma actief en werd de ontwikkelingsfase van het Commercial Crew-programma opgestart. Na zijn tijd bij NASA ging Bolden aan de slag bij Axiom Space." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Bolden (Columbia, 19 agosto 1946) \u00E8 un militare e astronauta statunitense, amministratore della NASA dal 17 luglio 2009 al 20 gennaio 2017. Dopo essersi diplomato nel 1968 alla United States Naval Academy, divenne un aviatore nella marina e un pilota collaudatore. Dopo il servizio con la NASA, \u00E8 diventato vice comandante dei cadetti all'accademia. Bolden \u00E8 l'ospite virtuale dell'attrazione Shuttle Launch Experience al Kennedy Space Center. Il 23 maggio 2009, il Presidente Barack Obama ha annunciato la nomina di Bolden come Amministratore della NASA e di come vice amministratore. Bolden \u00E8 stato confermato al senato il 15 luglio 2009, ed \u00E8 il primo afroamericano a guidare l'agenzia in modo permanente." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5C0F\u67E5\u5C14\u65AF\u00B7\u5F17\u5170\u514B\u00B7\u4F2F\u5C14\u767B\uFF08Charles Frank Bolden, Jr\uFF0C1946\u5E748\u670819\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u73FE\u4EFB\u7F8E\u570B\u592A\u7A7A\u7E3D\u7F72\u7F72\u9577\uFF0C\u9000\u5F79\u7F8E\u570B\u6D77\u8ECD\u9678\u6230\u968A\u5C11\u5C07\uFF0C\u65BC1968\u5E74\u7562\u696D\u4E8E\u7F8E\u570B\u6D77\u8ECD\u5B78\u9662\uFF0C\u6210\u70BA\u7F8E\u570B\u6D77\u8ECD\u9678\u6230\u968A\u98DB\u884C\u54E1\u548C\u8BD5\u98DE\u5458\u3002\u65BC1980\u5E74\u88AB\u9078\u5165\u6210\u70BA\u4E00\u4F4D\u7F8E\u570B\u592A\u7A7A\u4EBA\uFF0C\u6267\u884C\u8FC7STS-61-C\u3001STS-31\u3001STS-45\u4EE5\u53CASTS-60\u4EFB\u52A1\u30022009\u5E745\u670823\u65E5\uFF0C\u7F8E\u570B\u7E3D\u7D71\u5967\u5DF4\u99AC\u5BA3\u4F48\u63D0\u540D\u4F2F\u5C14\u767B\u64D4\u4EFB\u7F8E\u570B\u592A\u7A7A\u7E3D\u7F72\u7F72\u9577\uFF0C\u65BC2009\u5E747\u670815\u65E5\u7531\u53C3\u8B70\u9662\u78BA\u8A8D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mayor Jenderal (Purn.) Charles Frank Bolden Jr. (lahir 19 Agustus 1946) adalah seorang mantan administrator NASA, purnawirawan mayor jenderal Korps Marinir Amerika Serikat dan mantan antariksawan yang terbang dalam empat misi pesawat ulang alik. Sebagai angktan tahun 1968 dari Akademi Angkatan Laut Amerika Serikat, ia menjadi penerbang marinir dan pilot uji coba." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u0440\u043B\u044C\u0437 \u0424\u0440\u044D\u043D\u043A \u0411\u043E\u043B\u0434\u0435\u043D (\u0430\u043D\u0433\u043B. Charles Frank \u201ECharlie\" Bolden, Jr.; \u0440\u043E\u0434. 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1946, \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0438\u044F, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u042E\u0436\u043D\u0430\u044F \u041A\u0430\u0440\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430) \u2014 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B-\u043C\u0430\u0439\u043E\u0440 \u043C\u043E\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0435\u0445\u043E\u0442\u044B \u0421\u0428\u0410 (1998) \u0432 \u043E\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0435, \u0431\u044B\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u043D\u0430\u0432\u0442 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u043B\u0430\u0432\u0430 \u041D\u0410\u0421\u0410 \u0441 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 20 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2017 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank Bolden Jr (Col\u00FAmbia, 19 de agosto de 1946) \u00E9 um ex-oficial militar do Corpo de Fuzileiros Navais dos Estados Unidos, astronauta veterano de quatro miss\u00F5es e Administrador da NASA de 2009 a 2017. Bolden participou de quatro miss\u00F5es do \u00F4nibus espacial. Foi piloto das miss\u00F5es STS-61-C, a \u00FAltima miss\u00E3o antes do fat\u00EDdico acidente com o Challenger, e da STS-31, que em 1990 colocou o Telesc\u00F3pio Espacial Hubble em \u00F3rbita. Promovido a comandante, liderou as equipes da STS-45 e da STS-60, na qual viajou pela primeira vez num \u00F4nibus espacial, um cosmonauta, o russo Sergei Krikalev. Em maio de 2009, o presidente Barack Obama indicou Bolden como Administrador da NASA. Com a aprova\u00E7\u00E3o do Senado, em 15 de julho de 2009 ele se tornou o primeiro negro a comandar a ag\u00EAncia espacial norte-americana." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles F. Bolden, Jr va n\u00E9ixer el 19 d'agost de 1946, \u00E9s un ex Marin dels Estats Units i l'actual administrador de la NASA, sent el primer afroameric\u00E0 a ocupar el c\u00E0rrec. Bolden va acceptar una comissi\u00F3 com a segon tinent al Cos de Marines dels Estats Units despr\u00E9s de la graduaci\u00F3 de l'Acad\u00E8mia Naval dels Estats Units el 1968. Es va sotmetre a un entrenament de vol en Pensacola (Florida), Meridian (Mississip\u00ED), i , Texas, abans de ser designat com a aviador naval al maig de 1970. Va volar m\u00E9s de 100 incursions al nord i al sud de Vietnam, Laos i Cambodja, a la , mentre que assigna a VMA (AW) -533 a la Base A\u00E8ria Reial de Tail\u00E0ndia Phong Nam, Tail\u00E0ndia des de juny de 1972 a juny de 1973. En tornar als Estats Units, Bolden va comen\u00E7ar una gira de dos anys com a oficial de la Infanteria de Marina i de la selecci\u00F3 oficial de la contractaci\u00F3 a Los Angeles, Calif\u00F2rnia, seguit per tres anys en diverses tasques a l'estaci\u00F3 A\u00E8ria del Cos de Marines del Toro, Calif\u00F2rnia. Al juny de 1979, es va graduar de la Naval dels Estats Units prova l'Escola de Pilots a l'Estaci\u00F3 A\u00E8ria Naval de , Maryland, i va ser assignat a la Prova de la Marina Air Center l'Enginyeria de Sistemes i direccions Strike proves dels avions. Mentre va estar all\u00E0, ell va servir com a pilot de proves d'artefactes explosius i volar nombrosos projectes de prova a l'A - 6E, EA - 6B, i A- 7C / avions E. Ha registrat m\u00E9s de 6.000 hores de vol. Bolden va ser seleccionat com a candidat a astronauta per la NASA el 1980. Va ser membre del Cos d'Astronautes de la NASA fins a 1994 quan va tornar al servei actiu en la Infanteria de Marina com el Comandant Adjunt de Gu\u00E0rdies Marines a l'Acad\u00E8mia Naval, a partir del 27 de juny de 1994. Al juliol de 1997, va ser assignat com el Comandant general adjunt de la I For\u00E7a Expedicion\u00E0ria de la Marina. De febrer a juny de 1998, es va exercir com a Comandant General, MEF (FWD) en suport de l'Operaci\u00F3 Tempesta del Desert a Kuwait. Al juliol de 1998, va ser promogut a la seva posici\u00F3 final de Major General i va assumir les seves funcions com a Comandant Adjunt de les Forces dels Estats Units Jap\u00F3. Despr\u00E9s es va exercir com a Comandant General, Tercer Marine Aircraft Wing, servint de 9 d'agost del 2000 fins a agost de 2002." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank BOLDEN, Jr. (19a de A\u016Dgusto, 1946) estas iama Administranto de NASA, retiri\u011Dinta Generalmajoro de la Marista infanterio de Usono, kaj iama kosmona\u016Dto de NASA. Gradi\u011Dinta el 1968 el la Usona \u015Cipakademio, li i\u011Dis \u015Diparmea kaj testopiloto. Post sia servo kiel astrona\u016Dto, li i\u011Dis Deputy Commandant of Midshipmen \u0109e la \u015Cipakademio. La 23an de Majo, 2009, la prezidento Barack Obama anoncis la nomumon de Bolden kiel NASA Administranto kaj de Lori Garver kiel Deputita NASA Administranto. Bolden estis konfirmita de la Senato la 15an de Julio, 2009. Li estis la unua afrikdevena usonano kiu estris la agentejon je permanenta bazo. La 12an de Januaro, 2017, Bolden anoncis sian rezignon el NASA dum kunsido \u0109e la Sidejo de NASA en Va\u015Dingtono. Lia lasta labortago estos la 19an de Januaro, kaj Robert M. Lightfoot Jr. estis anoncita kiel provizora NASA Administranto." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0430\u0440\u043B\u044C\u0437 \u0424\u0440\u0435\u043D\u043A \u0411\u043E\u043B\u0434\u0435\u043D (\u043D\u0430\u0440. 19 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1946 \u0432 \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0456\u044F, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0430 \u041A\u0430\u0440\u043E\u043B\u0456\u043D\u0430) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B-\u043C\u0430\u0439\u043E\u0440 \u041A\u043E\u0440\u043F\u0443\u0441\u0443 \u043C\u043E\u0440\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043F\u0456\u0445\u043E\u0442\u0438 (\u0443 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0446\u0456), \u043A\u043E\u043B\u0438\u0448\u043D\u0456\u0439 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u043D\u0430\u0432\u0442. \u041C\u0430\u0433\u0456\u0441\u0442\u0440, \u0432\u0438\u043F\u0443\u0441\u043A\u043D\u0438\u043A \u0423\u043D\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 \u041A\u0430\u043B\u0456\u0444\u043E\u0440\u043D\u0456\u0457, \u0441\u043F\u0435\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0437\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432 \u0433\u0430\u043B\u0443\u0437\u0456 \u0435\u043B\u0435\u043A\u0442\u0440\u043E\u043D\u0456\u043A\u0438, \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u0432 \u0412\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u043E-\u043C\u043E\u0440\u0441\u044C\u043A\u0443 \u0430\u043A\u0430\u0434\u0435\u043C\u0456\u044E. \u041F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F \u0430\u043A\u0430\u0434\u0435\u043C\u0456\u0457 \u0441\u043B\u0443\u0436\u0438\u0432 \u0432 \u043F\u043E\u0432\u0456\u0442\u0440\u044F\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0444\u043B\u043E\u0442\u0456. \u042F\u043A \u043B\u044C\u043E\u0442\u0447\u0438\u043A-\u0432\u0438\u043F\u0440\u043E\u0431\u0443\u0432\u0430\u0447 \u043B\u0456\u0442\u0430\u0432 \u043D\u0430 \u043B\u0456\u0442\u0430\u043A\u0430\u0445 A-6E, EA-6B, A-7C/E. \u0412\u0445\u043E\u0434\u0438\u0432 \u0434\u043E \u041A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438 \u0430\u0441\u0442\u0440\u043E\u043D\u0430\u0432\u0442\u0456\u0432 \u041D\u0410\u0421\u0410 \u0437 1970 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0417 15 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 2009 \u043F\u043E 20 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 2017 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0431\u0443\u0432 \u0410\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u043C (\u043A\u0435\u0440\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C) \u041D\u0410\u0421\u0410." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank Bolden, Jr. (* 19. srpna 1946, Columbia, South Carolina, Spojen\u00E9 st\u00E1ty americk\u00E9) je b\u00FDval\u00FD americk\u00FD astronaut, p\u011Bchotn\u00ED gener\u00E1l Arm\u00E1dy Spojen\u00FDch st\u00E1t\u016F. Od 17. \u010Dervence 2009 do 20. ledna 2017 zast\u00E1val funkci \u0159editele NASA." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank Bolden, Jr. (nacido el 19 de agosto de 1946 en Columbia, Carolina del Sur, Estados Unidos) es un ex marine estadounidense y administrador de la NASA, durante la presidencia de Barack Obama, siendo el primer afroamericano de la historia en ostentar dicho cargo." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0628\u0648\u0644\u062F\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Charles Bolden)\u200F (\u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 19 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 \u0639\u0627\u0645 1946) \u0647\u0648 \u0645\u062F\u064A\u0631 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0641\u064A \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 (\u0646\u0627\u0633\u0627) \u0648\u0644\u0648\u0627\u0621 \u0645\u062A\u0642\u0627\u0639\u062F \u0641\u064A \u0642\u0648\u0627\u062A \u0645\u0634\u0627\u0629 \u0628\u062D\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0626\u062F \u0641\u0636\u0627\u0621 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0623\u0631\u0628\u0639 \u0645\u0647\u0627\u0645 \u0641\u064A \u0645\u0643\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0627\u0621. \u0628\u0639\u062F \u062A\u062E\u0631\u062C\u0647 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0627\u062F\u064A\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062D\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1968\u060C \u0623\u0635\u0628\u062D \u0628\u0648\u0644\u062F\u0646 \u0637\u064A\u0627\u0631\u064B\u0627 \u0641\u064A \u0633\u0644\u0627\u062D \u0645\u0634\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062D\u0631\u064A\u0629 \u062B\u0645 \u0637\u064A\u0627\u0631 \u0627\u062E\u062A\u0628\u0627\u0631. \u0628\u0639\u062F \u062E\u062F\u0645\u062A\u0647 \u0643\u0631\u0627\u0626\u062F \u0641\u0636\u0627\u0621\u060C \u0623\u0635\u0628\u062D \u0646\u0627\u0626\u0628\u064B\u0627 \u0644\u0642\u0627\u0626\u062F \u0633\u0644\u0627\u062D \u0627\u0644\u0628\u062D\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062F\u064A\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062D\u0631\u064A\u0629. \u0641\u064A 23 \u0645\u0627\u064A\u0648 \u0639\u0627\u0645 2009\u060C \u0623\u0639\u0644\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0628\u0627\u0631\u0627\u0643 \u0623\u0648\u0628\u0627\u0645\u0627 \u0639\u0646 \u062A\u0631\u0634\u064A\u062D \u0628\u0648\u0644\u062F\u0646 \u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u062F\u064A\u0631 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0646\u0627\u0633\u0627 \u0648\u0644\u0648\u0631\u064A \u063A\u0627\u0631\u0641\u0631 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0645\u062F\u064A\u0631. \u0635\u0648\u062F\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0644\u064A\u0647\u0645\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u062E \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0641\u0642\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u062C\u0645\u0627\u0639 \u0641\u064A 15 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 \u0639\u0627\u0645 2009. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0648\u0644\u062F\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A \u0623\u0641\u0631\u064A\u0642\u064A \u064A\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0627\u0633 \u062F\u0627\u0626\u0645. \u0641\u064A 12 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 \u0639\u0627\u0645 2017\u060C \u0623\u0639\u0644\u0646 \u0628\u0648\u0644\u062F\u0646 \u0639\u0646 \u062A\u0642\u0627\u0639\u062F\u0647 \u0645\u0646 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0646\u0627\u0633\u0627 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639 \u062C\u0645\u0639 \u0643\u0644 \u0645\u0648\u0638\u0641\u064A\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0645\u0642\u0631 \u0646\u0627\u0633\u0627 \u0641\u064A \u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629\u060C \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0622\u062E\u0631 \u064A\u0648\u0645 \u0644\u0647 \u0647\u0648 19 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631\u060C \u0648\u0623\u0639\u0644\u0646 \u0628\u0639\u062F\u0647\u0627 \u062A\u0639\u064A\u064A\u0646 \u062A\u0639\u064A\u064A\u0646 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062A \u0625\u0645. \u0644\u0627\u064A\u062A\u0641\u0648\u062A \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0645\u062F\u064A\u0631\u064B\u0627 \u0644\u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C1\u30E3\u30FC\u30EB\u30BA\u30FB\u30DC\u30FC\u30EB\u30C7\u30F3(Charles Bolden\u30011946\u5E748\u670819\u65E5-)\u306F\u3001\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u6D77\u5175\u968A\u306E\u5C11\u5C06\u3001\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u822A\u7A7A\u5B87\u5B99\u5C40(NASA)\u306E\u5B87\u5B99\u98DB\u884C\u58EB\u3067\u3042\u3063\u305F\u3002 \u5F7C\u306F\u30011968\u5E74\u306B\u6D77\u8ECD\u5175\u5B66\u6821\u3092\u5352\u696D\u3057\u3001\u6D77\u8ECD\u98DB\u884C\u58EB\u517C\u30C6\u30B9\u30C8\u30D1\u30A4\u30ED\u30C3\u30C8\u3068\u306A\u3063\u305F\u3002\u5B87\u5B99\u98DB\u884C\u58EB\u306E\u4EFB\u52D9\u3092\u7D42\u3048\u305F\u5F8C\u306B\u306F\u3001\u6D77\u8ECD\u5175\u5B66\u6821\u306E\u88DC\u4F50\u3068\u306A\u3063\u305F\u30022009\u5E745\u670823\u65E5\u3001\u30D0\u30E9\u30AF\u30FB\u30AA\u30D0\u30DE\u306F\u3001\u30DC\u30FC\u30EB\u30C7\u30F3\u3092NASA\u9577\u5B98\u3001\u3092\u526F\u9577\u5B98\u306B\u6307\u540D\u3057\u305F\u3053\u3068\u3092\u767A\u8868\u3057\u305F\u30022009\u5E747\u670815\u65E5\u306B\u306F\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u4E0A\u9662\u3067\u627F\u8A8D\u3055\u308C\u305F\u3002\u3053\u306E\u7D50\u679C\u3001\u5F7C\u306F\u3001NASA\u3092\u7387\u3044\u308B\u521D\u3081\u3066\u306E\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u7CFB\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u4EBA\u3068\u306A\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles F. Bolden, f\u00F6dd 19 augusti 1946 i Columbia, South Carolina, \u00E4r en amerikansk astronaut uttagen i astronautgrupp 9 den 19 maj 1980. Han var administrat\u00F6r (chef) f\u00F6r NASA mellan den 17 juli 2009 och 20 januari 2017, tillsatt av President Barack Obama." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank \u201ECharlie\u201D Bolden, Jr. (ur. 19 sierpnia 1946 w Columbii, stan Karolina Po\u0142udniowa) \u2013 genera\u0142 major ameryka\u0144skiej piechoty morskiej (w stanie spoczynku), by\u0142y astronauta, w latach 2009\u20132017 administrator NASA. Magister, absolwent University of Southern California (1977), specjalizowa\u0142 si\u0119 w elektronice, uko\u0144czy\u0142 Akademi\u0119 Marynarki. Po uko\u0144czeniu akademii odby\u0142 s\u0142u\u017Cb\u0119 w jednostce lotniczej Pensaco 1a FL, a nast\u0119pnie Meridian MS i Kingsville TX. Lata\u0142 na samolocie A-6A Intruder (ponad 100 lot\u00F3w). Zajmowa\u0142 r\u00F3\u017Cne stanowiska w Marine Corps Air Station w El Torro CA. Uprawnienia pilota do\u015Bwiadczalnego zdoby\u0142 w United States Naval Test Pilot School w Patuxent River w stanie Maryland, w roku 1979. Jako pilot do\u015Bwiadczalny lata\u0142 na samolotach A-6E, EA-6B, A-7C/E. W zespole astronaut\u00F3w NASA od 1980 roku (grupa NASA-9). W 1981 roku zosta\u0142 zakwalifikowany jako pilot Space Shuttle. Pierwszy lot wykona\u0142 podczas wyprawy STS-61-C w dniach 12\u201318 stycznia 1986 roku. Drugi lot wykona\u0142 podczas wyprawy STS-31 w dniach 24\u201329 kwietnia 1990 roku, w czasie kt\u00F3rej na orbicie oko\u0142oziemskiej umieszczono Kosmiczny Teleskop Hubble\u2019a. Podczas dw\u00F3ch kolejnych lot\u00F3w wahad\u0142owc\u00F3w \u2013 STS-45 (24 marca \u2013 2 kwietnia 1992) i STS-60 (3\u201311 lutego 1994) pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 dow\u00F3dcy. W czerwcu 1994 roku opu\u015Bci\u0142 korpus astronaut\u00F3w i powr\u00F3ci\u0142 do s\u0142u\u017Cby w United States Marine Corps. W 2003 przeszed\u0142 w stan spoczynku. Od 17 lipca 2009 do 20 stycznia 2017 roku pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 administratora NASA." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank \u201ECharlie\u201C Bolden junior (* 19. August 1946 in Columbia, South Carolina) ist ein ehemaliger US-amerikanischer NASA-Astronaut und Generalmajor der Marineinfanterie. Von Juli 2009 bis Januar 2017 war er Administrator der NASA." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank \u00AB Charlie \u00BB Bolden, Jr. (n\u00E9 le 19 ao\u00FBt 1946 \u00E0 Columbia en Caroline du Sud aux \u00C9tats-Unis) est un ancien administrateur de la NASA, major-g\u00E9n\u00E9ral de l'United States Marine Corps et astronaute de la NASA. Il sort dipl\u00F4m\u00E9 de l'Acad\u00E9mie navale d'Annapolis en 1968 puis devient pilote d'essai dans les marines des \u00C9tats-Unis qu'il sert durant 34 ans. Apr\u00E8s avoir \u00E9t\u00E9 astronaute pour la NASA pendant 14 ans, il retourne en 1994 \u00E0 l'Acad\u00E9mie navale en tant que commandant adjoint des aspirants. Charles Bolden est nomm\u00E9 administrateur de la NASA le 23 mai 2009 par le pr\u00E9sident Barack Obama et Lori Garver administrateur adjoint. Cette nomination est confirm\u00E9e par le S\u00E9nat le 15 juillet 2009. Il est le premier Afro-Am\u00E9ricain nomm\u00E9 \u00E0 la t\u00EAte de l'Agence spatiale am\u00E9ricaine. Le 12 janvier 2017, Bolden annonce sa d\u00E9mission lors d'une r\u00E9union au si\u00E8ge de la NASA \u00E0 Washington D.C. Il quitte ses fonctions le 19 janvier 2017. Robert M. Lightfoot Jr. est nomm\u00E9 administrateur int\u00E9rimaire de la NASA." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank Bolden Jr. (born August 19, 1946) is a former Administrator of NASA, a retired United States Marine Corps Major General, and a former astronaut who flew on four Space Shuttle missions. He graduated from the United States Naval Academy with the class of 1968. Bolden became a Marine aviator and test pilot. After his service as an astronaut, he became Deputy Commandant of Midshipmen at the Naval Academy. On May 23, 2009, President Barack Obama announced the nomination of Bolden as Administrator of NASA and Lori Garver as deputy NASA administrator. Both were confirmed by the Senate by unanimous consent on July 15, 2009. Bolden was the first African American to head the agency on a permanent basis. On January 12, 2017, Bolden announced his retirement from NASA during a town hall meeting at NASA Headquarters in Washington D.C. His last day would be January 19, and Robert M. Lightfoot Jr. was announced as acting NASA Administrator. In 2020, Bolden was elected a member of the National Academy of Engineering for leadership and development of U.S. human spaceflight and space operations programs, and for revitalizing fundamental aeronautics research." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Camel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marine_Corps_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Astronaut_Hall_of_Fame_inductees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spacelab" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wake_Shield_Facility" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Columbia,_South_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Arab_Emirates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IMAX" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Hagee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Administrator_of_NASA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pensacola,_Florida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_notable_United_States_Marines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Center_for_American_Progress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Award_star" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marine_Corps_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_Thai_Air_Base_Nam_Phong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Naval_Academy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Sagan_Award_for_Public_Appreciation_of_Science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergei_Krikalev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/I_Marine_Expeditionary_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Obama_administration_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johnson_C._Smith_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Strom_Thurmond" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_Merit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Administrators_and_Deputy_Administrators_of_NASA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Lieutenant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NASA_Astronaut_Corps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rochester_Institute_of_Technology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Forces_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia,_South_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stillborn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Meridian,_Mississippi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_astronaut-politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Test_pilot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oliver_North" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communications_satellite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Mullen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Astronaut_Badge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oak_leaf_cluster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Defense_Distinguished_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defense_Distinguished_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingsville,_Texas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Service_star" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bar-Ilan_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cosmonaut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ku_band" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kennedy_Space_Center_Visitor_Complex" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Air_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Segregationist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Town_hall_meeting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/STS-41-D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Air_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jim_Bridenstine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Legion_of_Merit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jim_Webb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monmouth_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_D._Griffin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marshall_Space_Flight_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Master_of_Science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Maryland_University_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Houston" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dava_Newman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lori_Garver" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major_general_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Campaign_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dennis_C._Blair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Southern_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/3rd_Marine_Aircraft_Wing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Aerospace_Week" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kuwait" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marine_Corps_Air_Station_El_Toro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_M._Lightfoot_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gallantry_Cross_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Recruiting_Service_Ribbon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/LTV_A-7_Corsair_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jay_L._Johnson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Navy_Unit_Commendation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NASA_Astronaut_Group_9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northrop_Grumman_EA-6B_Prowler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Naval_Aviator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Defense_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_mission_to_Mars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_South_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyndon_B._Johnson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_NASA_Exceptional_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Strike/Flight_numerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Embry-Riddle_Aeronautical_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/African_American" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Distinguished_Flying_Cross_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defense_Superior_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Al_Jazeera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Marines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Defense_Superior_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_test_pilots" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Gallantry_Cross_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Navy_Distinguished_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Naval_Test_Pilot_School_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/STS-61-C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwards_Air_Force_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Astrotech_Corporation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Merritt_Island,_Florida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nierenberg_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:STS61C-01-007.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:African-American_Christians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sts-45-patch.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Naval_Test_Pilot_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Distinguished_Flying_Cross_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_African-American_astronauts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Financial_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constellation_Program" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naval_Air_Station_Patuxent_River,_Maryland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sts-60-patch.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sts060-302-001.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marine_Corps_astronauts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethel_Martin_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_recruiting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Charles_F._Bolden_Jr.,_Astronaut,_USMC,_public_speaking_DM-SN-85-10497.JPEG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Systems_Management" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:En-NavAstro.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Award_numeral_8.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Desert_Thunder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naval_Air_Test_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mission_Specialist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:STS-61-c-patch.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commandant_of_Midshipmen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Charles_Bolden_speaks_at_STS-135_wheels_stop_event.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sts31_flight_insignia.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/STS-31" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Aviators_from_South_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NASA_Outstanding_Leadership_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/STS-60" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kennedy_Space_Center_Launch_Complex_39" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Space_Shuttle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Naval_Aviators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defense_Meritorious_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Arizona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Omega_Psi_Phi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_L._Dawson_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grumman_A-6_Intruder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Academy_of_Engineering" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christopher_Scolese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:USC_Viterbi_School_of_Engineering_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Marine_Corps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VMFA(AW)-533" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kennedy_Space_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1946_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hubble_Space_Telescope" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/STS-45" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Award_star_(gold).png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rensselaer_Polytechnic_Institute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johnson_Space_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Bristol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NASA_Space_Flight_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Naval_Academy_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Space_Hall_of_Fame" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_Joint_Chiefs_of_Staff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Astronaut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Administrators_of_NASA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NASA_Exceptional_Service_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Winthrop_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honorary_Doctor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Space_Shuttle_program_astronauts" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_astronaut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_American_English" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:NASAadmin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:!" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:National_Football_Foundation_Distinguished_American_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:OV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ribbon_devices" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ubl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Snd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-gov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:C-SPAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:NASA_Astronaut_Group_9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:U.S._Astronaut_Hall_of_Fame" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-astronaut-noun-1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-person-noun-1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_F._Bolden,_Jr.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124415690 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20090529031646/http:/www.militarychild.org/about-us/board-of-directors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.youtube.com/watch%3Fv=JfZ14BfCCjk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nasa.gov/about/highlights/bolden_bio.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nasa.gov/sites/default/files/atoms/files/bolden-cf.pdf%7Ctitle=Charles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20060515211937/http:/www.usmc.mil/genbios2.nsf/biographies/81BE83E89B03DDC88525680B000CC9F0%3Fopendocument" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.spacefacts.de/bios/astronauts/english/bolden_charles.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://twitter.com/cboldenjr%3Flang=en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "31500" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 502762 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Charles Bolden" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Administrators_and_Deputy_Administrators_of_NASA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Administrator_of_NASA" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bolden in 2009" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/\u010C\u0101rlzs_Boldens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E0A\u0E32\u0E25\u0E2A\u0E4C_\u0E42\u0E1A\u0E25\u0E40\u0E14\u0E19" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mg.dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02j2mf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden,_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0427\u0430\u0440\u043B\u044C\u0437_\u0411\u043E\u043B\u0434\u0435\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q25011" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ckb.dbpedia.org/resource/\u0686\u0627\u0631\u06B5\u0632_\u0628\u06C6\u06B5\u062F\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0427\u0430\u0440\u043B\u0441_\u0411\u043E\u043B\u0434\u044A\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/288982168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Charles_Frank_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E6'\u05D0\u05E8\u05DC\u05E1_\u05D1\u05D5\u05DC\u05D3\u05DF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u67E5\u5C14\u65AF\u00B7\u4F2F\u5C14\u767B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062A\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632_\u0628\u0648\u0644\u062F\u064A\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yo.dbpedia.org/resource/Charles_Frank_Bolden,_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0686\u0627\u0631\u0644\u0632_\u0628\u0648\u0644\u062F\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0411\u043E\u043B\u0434\u0435\u043D,_\u0427\u0430\u0440\u043B\u044C\u0437_\u0424\u0440\u044D\u043D\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30C1\u30E3\u30FC\u30EB\u30BA\u30FB\u30DC\u30FC\u30EB\u30C7\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1069790915" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p392056240" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2MFYp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden,_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Charles_Frank_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://api.nytimes.com/svc/semantic/v2/concept/name/nytd_per/Bolden,%20Charles%20F%20Jr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Charles_Frank_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden,_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062A\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632_\u0628\u0648\u0644\u062F\u064A\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden,_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/288982168" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Bolden?oldid=1124415690&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "service-star" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "oak" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "award-star" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ribbon" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam Service Medal ribbon.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Defense Meritorious Service ribbon.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "US Defense Superior Service Medal ribbon.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marine Corps Recruiting Ribbon.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Distinguished Flying Cross ribbon.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Legion of Merit ribbon.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam gallantry cross unit award-3d.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Defense Distinguished Service Medal ribbon.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Navy Distinguished Service Medal ribbon.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "SpaceFltRib.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "National Defense Service Medal ribbon.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "USA_-_NASA_Excep_Rib.png" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam Campaign Medal ribbon with 60- clasp.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Air Medal ribbon.svgborder" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "NASA Outstanding Leadership Ribbon.png" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Navy Unit Commendation ribbon.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-07-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2017-01-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Marine_Corps" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : 12 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Columbia, South Carolina, U.S." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946-08-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia,_South_Carolina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946-08-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 2009 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alexis Walker" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "United States" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jim_Bridenstine" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_D._Griffin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : 106 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank Bolden Jr." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Charles Frank Bolden Jr." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/number" : [ { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 3 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1968 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major_general_(United_States)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden__MilitaryService__1" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/African_Americans_in_South_Carolina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Temple_of_Garni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_After_Words_interviews_first_aired_in_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lesa_Roe__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jim_Bridenstine__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_M._Lightfoot_Jr.__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Collins_(astronaut)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/NASA_Exceptional_Service_Medal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jake_Garn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bolden,_Charles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden,_Jr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden_Jr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden,_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_F._Bolden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Frank_Bolden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Frank_Bolden,_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Frank_Bolden_Jr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Frank_Bolden_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlie_Bolden,_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Space_Station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oliver_North" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Barack_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Barack_Obama_presidency_(2009)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Congressional_Gold_Medal_recipients" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Bolden" } ] }}