{  "http://dbpedia.org/resource/2019_Vietnamese_census" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ch\u1EE9t_people" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ethnic_groups_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietic_peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gin_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ethnic_groups_in_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_contemporary_ethnic_groups" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Indigenous_peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Muong_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arem_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chut_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Band" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/EthnicGroup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGroupsInLaos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGroupsInVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q41710" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EthnicGroup107967382" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chut (peuple)" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u54F2\u65CF" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCBE7\uC871" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ch\u1EE9t people" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chut" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u044C\u044B\u0442" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ch\u1EE9t" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "I Chut (in vietnamita: Ng\u01B0\u1EDDi Ch\u1EE9t) sono un piccolo gruppo etnico che vive a e a , nella provincia di Quang Binh, in Vietnam. Ci sono alcuni sotto-gruppi all'interno del gruppo dei Chut che includono i Ruc, i , gli e i . Tutti questi gruppi parlano la lingua con i rispettivi dialetti, tranne gli Arem che parlano la lingua . Entrambe le lingue sono incluse nella lingua , facente parte del ceppo delle lingue austroasiatiche." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ch\u1EE9t (wiet. ng\u01B0\u1EDDi Ch\u1EE9t) \u2013 mniejszo\u015B\u0107 etniczna w Wietnamie zamieszkuj\u0105ca dystrykty i w prowincji Qu\u1EA3ng B\u00ECnh, w regionie B\u1EAFc Trung B\u1ED9. Pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 j\u0119zykiem chut. Zachowali swoje pierwotne wierzenia." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u044C\u044B\u0442, \u0442\u0438\u0442 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. ng\u01B0\u1EDDi Ch\u1EE9t) \u2014 \u043F\u043E\u0434\u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u0430 \u044D\u0442\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043E\u0431\u0449\u043D\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0432\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0435 (\u0432 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u043C \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u0431\u0438\u043D\u044C), \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E 6,5 \u0442\u044B\u0441. \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A. \u0422\u044C\u044B\u0442\u044C\u0441\u043A\u0430\u044F \u043F\u043E\u0434\u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u0430 \u044F\u0437\u044B\u043A\u043E\u0432 \u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u0438\u0442\u0441\u044F \u043A \u0432\u044C\u0435\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u0435 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043E\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0441\u0435\u043C\u044C\u0438. \u0416\u0438\u0432\u0443\u0442 \u0437\u0435\u043C\u043B\u0435\u0434\u0435\u043B\u0438\u0435\u043C, \u043E\u0445\u043E\u0442\u043E\u0439 \u0438 \u0441\u043E\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les Chut sont une population des montagnes du Laos et du Vi\u00EAt Nam. Leur langue appartient au groupe vi\u00EAt-muong de la branche m\u00F4n-khmer des langues austroasiatiques." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Chut (Vietnamese: Ng\u01B0\u1EDDi Ch\u1EE9t, R\u1EE5c language: Cheut /rocky mountain) are a small ethnic group located in the Minh H\u00F3a and Tuy\u00EAn H\u00F3a districts of Qu\u1EA3ng B\u00ECnh Province, in Vietnam's North Central Coast. The Chut are one of the 4 main groups of Vietic speakers in Vietnam, the others being the Kinh, Muong, and Th\u1ED5. The nearby speakers of the Ngu\u1ED3n language are related to the Chut, but are classified by the Vietnamese government as Kinh." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u54F2\u65CF\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1Ang\u01B0\u1EDDi Ch\u1EE9t\uFF09\u662F\u8D8A\u5357\u7684\u4E00\u500B\u5C0F\u6C11\u65CF\uFF0C\u4EBA\u53E3\u4E0D\u52304\u5343\uFF081999\u5E74\u4EBA\u53E3\u666E\u67E5\uFF09\u3002\u5206\u5E03\u5728\u5317\u4E2D\u90E8\u5EE3\u5E73\u7701\u7684\u660E\u5316\u7E23\u548C\u5BA3\u5316\u7E23\uFF0C\u5728\u81E8\u8FD1\u7684\u8001\u64BE\u4E5F\u6709\u5C11\u91CF\u54F2\u65CF\u4EBA\u5C45\u4F4F\u3002 \u54F2\u65CF\u7684\u8A9E\u8A00\u54F2\u8A9E\u5C6C\u4E8E\u5357\u4E9E\u8A9E\u7CFB\u7684\u8D8A\u8A9E\u652F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCBE7\uC871(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: ng\u01B0\u1EDDi Ch\u1EE9t)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBD81\uC911\uBD80 \uC5F0\uC548\uC5D0 \uC788\uB294 \uAF5D\uBE48\uC131 \uBBFC\uD638\uC544\uD604\uACFC \uB69C\uC60C\uD638\uC544\uD604\uC5D0 \uC704\uCE58\uD55C \uC791\uC740 \uBBFC\uC871\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chut" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bark-steamer,_Chut_(Sach)_-_Vietnam_Museum_of_Ethnology_-_Hanoi,_Vietnam_-_DSC02654.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietic_peoples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ch\u1EE9t (wiet. ng\u01B0\u1EDDi Ch\u1EE9t) \u2013 mniejszo\u015B\u0107 etniczna w Wietnamie zamieszkuj\u0105ca dystrykty i w prowincji Qu\u1EA3ng B\u00ECnh, w regionie B\u1EAFc Trung B\u1ED9. Pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 j\u0119zykiem chut. Zachowali swoje pierwotne wierzenia." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCBE7\uC871(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: ng\u01B0\u1EDDi Ch\u1EE9t)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uBD81\uC911\uBD80 \uC5F0\uC548\uC5D0 \uC788\uB294 \uAF5D\uBE48\uC131 \uBBFC\uD638\uC544\uD604\uACFC \uB69C\uC60C\uD638\uC544\uD604\uC5D0 \uC704\uCE58\uD55C \uC791\uC740 \uBBFC\uC871\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Chut (Vietnamese: Ng\u01B0\u1EDDi Ch\u1EE9t, R\u1EE5c language: Cheut /rocky mountain) are a small ethnic group located in the Minh H\u00F3a and Tuy\u00EAn H\u00F3a districts of Qu\u1EA3ng B\u00ECnh Province, in Vietnam's North Central Coast. Chut is not a distinct group but a collective name for five different Vietic-speaking groups in Qu\u1EA3ng B\u00ECnh, namely the Arem, the R\u1EE5c, the /M\u00E3 Li\u00EAng, the M\u00E0y, and the S\u00E1ch. In 1973, Vietnamese researchers decided to group these peoples into a new crafted ethnic group called Ch\u1EE9t. In accordance with the Resolution of the General Statistics Office of Vietnam, #121/TCTK/PPCD of March 2, 1979 List of ethnic groups in Vietnam, the Chut ethnonym was recognized at the state level as the common name for five groups (Arem, M\u00E3 Li\u00EAng, M\u00E0y, R\u1EE5c, and S\u00E1ch). The Chut are one of the 4 main groups of Vietic speakers in Vietnam, the others being the Kinh, Muong, and Th\u1ED5. The nearby speakers of the Ngu\u1ED3n language are related to the Chut, but are classified by the Vietnamese government as Kinh." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u54F2\u65CF\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1Ang\u01B0\u1EDDi Ch\u1EE9t\uFF09\u662F\u8D8A\u5357\u7684\u4E00\u500B\u5C0F\u6C11\u65CF\uFF0C\u4EBA\u53E3\u4E0D\u52304\u5343\uFF081999\u5E74\u4EBA\u53E3\u666E\u67E5\uFF09\u3002\u5206\u5E03\u5728\u5317\u4E2D\u90E8\u5EE3\u5E73\u7701\u7684\u660E\u5316\u7E23\u548C\u5BA3\u5316\u7E23\uFF0C\u5728\u81E8\u8FD1\u7684\u8001\u64BE\u4E5F\u6709\u5C11\u91CF\u54F2\u65CF\u4EBA\u5C45\u4F4F\u3002 \u54F2\u65CF\u7684\u8A9E\u8A00\u54F2\u8A9E\u5C6C\u4E8E\u5357\u4E9E\u8A9E\u7CFB\u7684\u8D8A\u8A9E\u652F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les Chut sont une population des montagnes du Laos et du Vi\u00EAt Nam. Leur langue appartient au groupe vi\u00EAt-muong de la branche m\u00F4n-khmer des langues austroasiatiques." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u044C\u044B\u0442, \u0442\u0438\u0442 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. ng\u01B0\u1EDDi Ch\u1EE9t) \u2014 \u043F\u043E\u0434\u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u0430 \u044D\u0442\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u043E\u0431\u0449\u043D\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0432\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0435 (\u0432 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u043C \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u0431\u0438\u043D\u044C), \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E 6,5 \u0442\u044B\u0441. \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A. \u0422\u044C\u044B\u0442\u044C\u0441\u043A\u0430\u044F \u043F\u043E\u0434\u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u0430 \u044F\u0437\u044B\u043A\u043E\u0432 \u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u0438\u0442\u0441\u044F \u043A \u0432\u044C\u0435\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u0435 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043E\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0441\u0435\u043C\u044C\u0438. \u0416\u0438\u0432\u0443\u0442 \u0437\u0435\u043C\u043B\u0435\u0434\u0435\u043B\u0438\u0435\u043C, \u043E\u0445\u043E\u0442\u043E\u0439 \u0438 \u0441\u043E\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "I Chut (in vietnamita: Ng\u01B0\u1EDDi Ch\u1EE9t) sono un piccolo gruppo etnico che vive a e a , nella provincia di Quang Binh, in Vietnam. Ci sono alcuni sotto-gruppi all'interno del gruppo dei Chut che includono i Ruc, i , gli e i . Tutti questi gruppi parlano la lingua con i rispettivi dialetti, tranne gli Arem che parlano la lingua . Entrambe le lingue sono incluse nella lingua , facente parte del ceppo delle lingue austroasiatiche." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R\u1EE5c_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Muong_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maleng_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietic_peoples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E3_Li\u00EAng_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lao_Language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E0y_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Animism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuy\u00EAn_H\u00F3a_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00E1ch_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minh_H\u00F3a_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R\u1EE5c_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chut_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietic_languages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austroasiatic_languages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_groups_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arem_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arem_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u1ED5_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Central_Coast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngu\u1ED3n_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_B\u00ECnh_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ethnic_groups_in_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VIE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_ethnic_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ethnic_groups_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bark-steamer,_Chut_(Sach)_-_Vietnam_Museum_of_Ethnology_-_Hanoi,_Vietnam_-_DSC02654.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1116938296 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20070927143455/http:/cema.gov.vn/modules.php%3Fname=Content&op=details&mid=686" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hedo-vietnam.tripod.com/ethnic_groups/chut.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4950" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 4126797 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q72486" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Chut_(peuple)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0422\u044B\u044B\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCBE7\uC871" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u54F2\u65CF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4tdmA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Chut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ng\u01B0\u1EDDi_Ch\u1EE9t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0bkj2m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0422\u044C\u044B\u0442" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Group" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ch\u1EE9t_people?oldid=1116938296&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ch\u1EE9t_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/population" : [ { "type" : "literal", "value" : 7513 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Animism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rels" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Animism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/langs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chut_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lao_Language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/popplace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/group" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chut" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/language" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chut_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/totalPopulation" : [ { "type" : "literal", "value" : "7513" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u1ED5_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_T\u0129nh_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/demographics1Info" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00E1ch_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chut_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE9t_people" } ] }}