{  "http://dbpedia.org/resource/Latin_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Quinn_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Michael_Harvey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenian_Cypriots" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_De_Andrea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franciscan_Province_of_Herzegovina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Hostlot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Spinelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Joseph_O'Finan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Talbot,_13th_Earl_of_Shrewsbury" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vasyl_Tarasovych" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jose_Advincula" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Personal_ordinariate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_Holy_Cross" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Hager" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herbert_Kappler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johann_Baptist_von_Anzer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jozef_Tomko" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Heyberger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Butler_(Jesuit)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angelo_Mottola" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gregorio_Pietro_Agagianian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cavite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Amrhein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domenico_Serafini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Gregory_XVI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Walmesley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St_Peter's_College,_Auckland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_missions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Fursey_Bodkin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Moore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abraham_Ecchellensis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_VI_Audo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_for_the_1939_papal_conclave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_See\u2013Kurdistan_Region_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salvatore_di_Pietro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ahmedabad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_See\u2013Pakistan_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Visarion_A\u0219tileanu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_participants_at_the_Third_Extraordinary_General_Assembly_of_the_Synod_of_Bishops" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_27_(Eastern_Orthodox_liturgics)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Petro_Parfenii" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Synod_of_Zamo\u015B\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Protus_and_Hyacinth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/majorShrine" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marco_della_Tomba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_Name_Seminary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adriano_Bernardini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Baldisseri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Missionaries_of_St._John_the_Baptist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Evangelization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goan_Catholics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_See" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kangxi_Emperor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Barberini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ruthenian_Greek_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Sarah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Christian_missions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Turkson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Bertello" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Administration_of_Southern_Albania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_in_the_2005_papal_conclave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tarcisio_Isao_Kikuchi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edmund_Szoka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Romania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Czerny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christianity_in_the_17th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Persecution_of_Eastern_Orthodox_Christians" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Placide_Louis_Chapelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1838_Jesuit_slave_sale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Society_for_the_Propagation_of_the_Faith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Land_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Dew_(cardinal)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Yeom_Soo-jung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bishops'_Conference_of_Kazakhstan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gust\u00E1v_Hus\u00E1k" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Roberts_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Ateneo_de_Manila_University_alumni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Shinan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Savio_Hon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Religion_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yenki_Abbey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Celso_Benigno_Luigi_Costantini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Filoni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_in_the_1963_papal_conclave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christianity_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theophiel_Verbist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Fushun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Hanyang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_the_Netherlands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barnaba_Tortolini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angelo_Mai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_vicariate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bible_translations_into_Arabic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elias_Peter_Hoayek" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tobia_Aoun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bostani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dennis_Joseph_Dougherty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_in_the_Philippines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Marchetti_Selvaggiani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_V._Ryan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yves_Ramousse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Monsengwo_Pasinya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Scanlan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Baptist_Wu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ambanja" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Atambua" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Njue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Josef_Cordes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Asa_Schleck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palazzo_di_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Piergiuseppe_Vacchelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bishops'_Conference_of_Central_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Godfried_Danneels" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Antonysamy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luzia_Premoli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Lazzarotto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Missionary_Sisters_of_the_Society_of_Mary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_Amat_y_Brusi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dermot_Ryan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Basilio_Giordano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_participants_at_the_Fourteenth_Ordinary_General_Assembly_of_the_Synod_of_Bishops" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Liberia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Levada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theology_of_Pope_Francis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominique_Mamberti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Paul_Saldanha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Missionaries_of_St._Francis_de_Sales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nyakibanda_Major_Seminary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl-August_von_Reisach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Missionary_religious_institutes_and_societies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reformation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Paul_VI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pontificio_Collegio_Urbano_de_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Javier_Lozano_Barrag\u00E1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propaganda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adrianus_Johannes_Simonis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Arinze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Hong_Kong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fulton_J._Sheen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bishops_in_the_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1958_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sceriman_family" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Filippo_Fransoni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Sandri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Mostar-Duvno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Decretum_laudis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coonan_Cross_Oath" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenians_in_Italy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Bosnia_and_Herzegovina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herzegovina_Affair" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Magee_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9tienne_Rouchouze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Protectorate_of_missions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_for_the_1958_papal_conclave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gheorghe_\u0218incai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Kigoma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Peter_Hobaish" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Hinder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mato_Vodopi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_dioceses_in_Guatemala" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edmond_Jitangar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Prathan_Sridarunsil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Lavigne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominik_Sokolovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Agra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Benedict_Joseph_Flaget" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Francis_Hickey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iuliu_Hir\u021Bea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandru_Cisar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Alapatt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Francis_Brennan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Francis_Kennedy_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Milner_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Morrison_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Murray_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edward_Barron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henryk_Hoser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ratko_Peri\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victor_Mihaly_de_Ap\u0219a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Sapporo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Vaz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leonard_Neale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Urban_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Paul_VI's_reform_of_the_Roman_Curia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Attilio_Nicora" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propagation_of_the_Faith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_in_the_2013_papal_conclave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Shire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Interdicasterial_Commission_for_Consecrated_Religious" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_1917" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Cavazzi_da_Montecuccolo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_June_2017" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ficulea_(ancient_Latin_town)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malankara_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agostino_Cacciavillan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cep_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mariastern_Abbey,_Banja_Luka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pjet\u00EBr_Bogdani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Science_and_the_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yohannan_VIII_Hormizd" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_North_American_College" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ethiopian_Catholic_Archeparchy_of_Addis_Abeba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_Shinto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Antonio_Grassi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_of_Anti-Christ_with_the_Church_and_Christian_Civilization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_the_Philippines,_Rome" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sophia_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Discalced_Carmelites" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Capotosti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Simeoni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Traglia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Co-Redemptrix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Catholic_Church_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Francis_Law" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maximum_illud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Katzer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Horan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Congregation_for_the_Propagation_of_the_Faith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Congregation_for_the_Evangelisation_of_Peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Catholic_Church_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Baltimore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Fairbanks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hugh_O'Flaherty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Kalathiparambil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Cullen_(cardinal)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_McKeefry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crescenzio_Sepe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Ranjith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agenzia_Fides" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Willem_Marinus_van_Rossum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Casanate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Papal_deposing_power" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duraisamy_Simon_Lourdusamy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franc_Rode" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinals_created_by_Benedict_XVI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gondarine_period" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ivan_Dias" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jakov_Mikalja" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Riberi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Almo_Collegio_Capranica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Column_of_the_Immaculate_Conception,_Rome" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tarcisio_Bertone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diocese_of_Aberdeen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paolo_Marella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Slovaks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Symposium_of_Episcopal_Conferences_of_Africa_and_Madagascar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_catechesis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Anthony's_Mission_House" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Broderick_Pabillo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Apostolic_Vicariate_of_Puerto_Princesa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Apostolic_Vicariate_of_Taytay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_Felice_da_Cantalice_a_Centocelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Prefecture_of_the_Marshall_Islands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teone_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Z._Rooker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Norway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicholas_I_Zaya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camillo_Laurenti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Laurenzi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Salotti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Protase_Rugambwa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santos_Abril_y_Castell\u00F3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bartolomeo_Ruspoli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beniamino_Stella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Prefecture_of_Zambesia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hubertus_Leteng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_O'Reily" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Carlos_Patr\u00F3n_Wong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Tolentino_de_Mendon\u00E7a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Dougherty_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Renato_Corti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chrysostome_Liausu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Aloisi_Masella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giampiero_Gloder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Pietro_Dal_Toso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Maria_Gotti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giulio_Maria_della_Somaglia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrea_Aiuti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Kambanda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leonard_Melki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soane_Patita_Paini_Mafi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C7iprian_Nika" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110uro_Ga\u0161parovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Ruiz_Arenas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Antonelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00FCndner_Wirren" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Vladagni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adam_Koz\u0142owiecki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adolph_Medlycott" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agostino_Vallini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Barnab\u00F2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Franchi_(cardinal)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Verde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Acharuparambil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Fern\u00E1ndez_Torres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Civardi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Evaristo_Lucidi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fidelis_Fernando" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Filippo_Giustini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Borgongini_Duca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francesco_di_Paola_Cassetta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Kenrick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oswald_Gracias" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paolo_Giobbe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Sleyne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guido_del_Mestri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isidore_Robot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Turcotte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assumption_of_the_Blessed_Virgin_Mary_Cathedral,_Kathmandu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_J._Keane_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Leonardi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tadeusz_Wojda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domenico_Jacobini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mario_Giordana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Nh\u01A1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Infant_Jesus_Church,_Bangalore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kriengsak_Kovitvanit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michele_di_Pietro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Halka-Led\u00F3chowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orani_Jo\u00E3o_Tempesta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raffaele_Scapinelli_di_Leguigno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Pignedoli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oliver_Kelly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Our_Lady_of_the_Assumption_Cathedral,_Buka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Mbandaka-Bikoro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/An\u0111eo_Kraljevi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Herzegovina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1878_papal_conclave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Polish_cardinals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Propagation_of_the_Faith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_public_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kadavil_Chandy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propagation_of_Faith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propaganda_College" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Ingoli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chaldean_Syrian_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Syro-Malabar_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luis_Antonio_Tagle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Manila" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Latin_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosemary_Goldie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caroline_Chisholm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Praedicate_evangelium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Properties_of_the_Holy_See" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Plunkett" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Pretoria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Kotor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scipione_Cobelluzzi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Xavier_University_\u2013_Ateneo_de_Cagayan_alumni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Port_Victoria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erwin_Josef_Ender" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pauline_Jaricot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edward_McGlynn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ignatius_Lissner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Exsul_Familia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Sebasti\u00E1n_Laboa_Gallego" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Polycarp_Pengo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Coulibaly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luciano_Angeloni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Zerbo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ignatius_Suharyo_Hardjoatmodjo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Latin_Archbishopric_of_Thebes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Pell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lettres_provinciales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Rites_controversy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Caffarra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Birch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/An_Historical_Description_of_Three_Kingdoms:_Congo,_Matamba,_and_Angola" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Bedini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Bari\u0161i\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Capponi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mission_Society_of_the_Philippines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Calvert,_1st_Baron_Baltimore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_July_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christ_the_King_Seminary_(Pakistan)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Fogolla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_McCloskey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Codex_Borgia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Tong_Hon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacra_congregatio_de_propaganda_fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernardin_Gantin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agnelo_Rossi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Knox" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Vatican_employee_sex_scandal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Poynter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Vientiane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis-Adolphe_Paquet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Congregation_of_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Britius" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Euchologion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italo-Albanian_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Syro-Malankara_Catholic_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Samuel_Stritch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Milwaukee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pietro_Fumasoni_Biondi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Patrick_Foley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claudio_Maria_Celli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timothy_M._Dolan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Barlassina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcellino_d'Atri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mission_sui_iuris_of_Funafuti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Mongo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Giuda_Giona_Battista" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/College_of_the_Propaganda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Congregation_de_propaganda_fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacra_Congregazione_di_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Congregation_of_Propaganda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Congregation_of_the_Propaganda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Congregation_of_the_Propagation_of_the_Faith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregatio_pro_Gentium_Evangelizatione" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_evangelization_of_peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S._C._of_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Office_of_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prefect_of_the_Congregation_for_Propagation_of_the_Faith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propaganda,_Sacred_Congregation_of" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Catholics_for_Evangelization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_the_Propagation_of_the_Faith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S.C._of_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Massimo_Cenci_(priest)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_de_propaganda_fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_Propaganda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelisation_of_Peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangilization_of_Peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_Propoganda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_the_Propaganda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conregatio_de_propaganda_fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Pope" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/College_of_Propaganda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secretary_of_the_Congregation_for_Propagation_of_the_Faith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_Congregation_of_the_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Congregation_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yasukuni_Shrine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Celestine_Damiano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Cyclades" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar_Thoma_Syrian_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ludovico_Ludovisi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pa\u0161kal_Buconji\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palazzo_Rusticucci-Accoramboni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierluigi_Carafa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fidelis_of_Sigmaringen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_University_of_America_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mario_Mocenni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Melkite_Greek_Catholic_Archeparchy_of_Baalbek" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Our_Lady_of_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholicisation" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Ca\u00F1izares_Llovera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Celso_Morga_Iruzubieta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Mora_y_Borrell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romeo_Intengan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Appointment_of_Catholic_bishops" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tagle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nikola_Eterovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_for_the_1914_papal_conclave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_for_the_1922_papal_conclave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Valenti_Gonzaga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serafino_Cretoni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Idah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_Pietro_a_Majella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandru_Nicolescu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edward_Aloysius_McGurkin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Southern_Cross_(South_Africa)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alojzije_Mi\u0161i\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Janiculum_walls" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Andrew's_School_(Para\u00F1aque)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ralph_Leo_Hayes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shrine_of_Our_Lady_of_Madhu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villa_Gabrielli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pajsije_of_Janjevo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colin_Francis_MacKinnon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Augustine_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Versaldi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Augustine_Williams" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ludovico_Maracci" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jo\u00E3o_Braz_de_Aviz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Kankan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Conakry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Joseph_Shahan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Henry_Newman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christianity_in_the_16th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mangalorean_Catholics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paluzzo_Paluzzi_Altieri_degli_Albertoni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Arabia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conference_of_the_Latin_Bishops_of_the_Arab_Regions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Biblioteca_Fabroniana,_Pistoia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Mission_Societies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simon_Awad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Dergham_El_Khazen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maronite_Catholic_Archeparchy_of_Tripoli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovan_Battista_Nicolosi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_Propagation_of_the_Faith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregatio_de_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Laffan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Jacobini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mariano_Rampolla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Nina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Curia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMissions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organization108008335" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Building" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianOrganizationsEstablishedInThe17thCentury" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mission108403225" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#Agent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#SocialPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/NongovernmentalOrganization108009834" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q327333" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q43229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatReligiousOrganizationsEstablishedInThe1620s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/GovernmentAgency" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fidesdienst" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Congregatie voor de Evangelisatie van de Volkeren" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Congregaci\u00F3n para la Evangelizaci\u00F3n de los Pueblos" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0456\u044F \u0454\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0456\u0432" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Congregation for the Evangelization of Peoples" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u044F \u0435\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregacja ds. Ewangelizacji Narod\u00F3w" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Agenzia Fides" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Agenzia Fides" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064A\u062F\u0633" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Congregaci\u00F3 per a l'Evangelitzaci\u00F3 dels Pobles" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Agence Fides" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Agenzia Fides" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregationen f\u00F6r folkens evangelisering" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Congregazione per l'evangelizzazione dei popoli" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregace pro evangelizaci n\u00E1rod\u016F" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ag\u00EAncia Fides" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u798F\u97F3\u5BA3\u6559\u7701" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregacio por la evangelizado de la popoloj" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Congrega\u00E7\u00E3o para a Evangeliza\u00E7\u00E3o dos Povos" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregasi untuk Evangelisasi Bangsa-Bangsa" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u842C\u6C11\u798F\u97F3\u90E8" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Congr\u00E9gation pour l'\u00E9vang\u00E9lisation des peuples" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fides (agentura)" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Agenzia Fides" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uB958\uBCF5\uC74C\uD654\uC131" , "lang" : "ko" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "L'Agence Fides est l'organe d'information des \u0152uvres pontificales missionnaires du Vatican et tient son si\u00E8ge au palais di Propaganda Fide, au Vatican. Elle fait partie de la Congr\u00E9gation pour l'\u00E9vang\u00E9lisation des peuples. Elle est n\u00E9e en 1927 comme premi\u00E8re agence missionnaire de l'\u00C9glise et elle fait partie des premi\u00E8res agences de presse du monde, au service de l'information et de l'animation missionnaire. Elle fut fond\u00E9e sur proposition du Conseil sup\u00E9rieur g\u00E9n\u00E9ral de l'\u0152uvre pontifical de la propagation de la foi qui d\u00E9sirait faire conna\u00EEtre les missions \u00E0 travers la presse, favoriser l'animation missionnaire, susciter la coop\u00E9ration \u00E0 l'\u0153uvre missionnaire de l'\u00C9glise catholique par la promotion de la vocation et les aides spirituelles et mat\u00E9rielles." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fides je zpravodajsk\u00E1 agentura M\u011Bstsk\u00E9ho st\u00E1tu Vatik\u00E1n, kter\u00E1 informuje zejm\u00E9na o katolick\u00FDch misi\u00EDch. Byla zalo\u017Eena v roce 1927 a je sou\u010D\u00E1st\u00ED Kongregace pro evangelizaci n\u00E1rod\u016F. Jej\u00ED tiskov\u00E9 zpr\u00E1vy byly na po\u010D\u00E1tku vyd\u00E1v\u00E1ny v angli\u010Dtin\u011B, francouz\u0161tin\u011B a kr\u00E1tce i v pol\u0161tin\u011B, pozd\u011Bji za\u010Daly vych\u00E1zet tak\u00E9 v ital\u0161tin\u011B (1929), \u0161pan\u011Bl\u0161tin\u011B (1930), n\u011Bm\u010Din\u011B (1932), \u010D\u00EDn\u0161tin\u011B (1998), portugal\u0161tin\u011B (2002) a arab\u0161tin\u011B (2008). M\u00E1 sv\u016Fj fotografick\u00FD archiv, kter\u00FD obsahuje asi 10 000 fotografi\u00ED z let 1930 a\u017E 1990." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Congr\u00E9gation pour l'\u00E9vang\u00E9lisation des peuples (en latin : Congregatio pro Gentium Evangelizatione) est est une ancienne congr\u00E9gation de la Curie romaine fond\u00E9e sous la d\u00E9nomination de \u00AB Sacr\u00E9e congr\u00E9gation pour la propagation de la foi \u00BB (Sacra Congregatio de Propaganda Fide, dite congr\u00E9gation de la propagande) par Gr\u00E9goire XV en 1622, charg\u00E9e des \u0153uvres missionnaires de l'\u00C9glise." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u842C\u6C11\u798F\u97F3\u90E8\uFF08\u62C9\u4E01\u8A9E\uFF1ACongregatio pro Gentium Evangelizatione\uFF09\u662F\u7F85\u99AC\u6559\u5EF7\u7684\u4E4B\u4E00\uFF0C\u70BA\u5929\u4E3B\u6559\u6703\u7684\u6700\u9AD8\u5BA3\u6559\u6A5F\u69CB\uFF0C\u96B8\u5C6C\u65BC\u8056\u5EA7\u570B\u52D9\u9662\u3002\u539F\u540D\u50B3\u4FE1\u90E8\uFF08\u62C9\u4E01\u8A9E\uFF1ASacra Congregatio de Propaganda Fide\uFF0C\u610F\u70BA\u300C\u50B3\u4F48\u4FE1\u4EF0\u8056\u90E8\u300D\uFF09\uFF0C\u53E6\u8B6F\u50B3\u9053\u8B70\u6703\u3001\u50B3\u9053\u7E3D\u6703\uFF0C\u7531\u6559\u5B97\u984D\u6211\u7565\u5341\u4E94\u4E16\u65BC1622\u5E74\u6210\u7ACB\uFF0C\u8CA0\u8CAC\u8207\u5929\u4E3B\u6559\u6703\u6709\u95DC\u7684\u5BA3\u6559\u6D3B\u52D5\u3002\u53D7\u5230\u539F\u540D\u300CPropaganda\u300D\u65BC\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6230\u5F8C\u8F49\u8B8A\u6210\u8CA0\u9762\u7528\u8A9E\u7684\u5F71\u97FF\uFF0C\u6559\u5B97\u82E5\u671B\u00B7\u4FDD\u797F\u4E8C\u4E16\u65BC1982\u5E74\u6642\u5C07\u6B64\u6A5F\u69CB\u6539\u70BA\u73FE\u540D\u3002 \u73FE\u4EFB\u90E8\u9577\u70BA\u985E\u601D\u00B7\u5B89\u591A\u5C3C\u00B7\u5854\u683C\u840A\u6A1E\u6A5F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Fidesdienst (italienisch: Agenzia Fides) ist eine missionarische Nachrichtenagentur der katholischen Kirche. Er wurde am 5. Juni 1927 als eine der ersten Nachrichtenagenturen weltweit auf Initiative des P\u00E4pstlichen Werkes f\u00FCr die Glaubensverbreitung gegr\u00FCndet. Sein Sitz ist im Palazzo de Propaganda Fide in der Vatikanstadt. Aktueller Direktor ist Professor Luca de Mata." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Congregazione per l'evangelizzazione dei popoli (Congregatio pro gentium evangelizatione) \u00E8 stata una delle Congregazioni della Curia romana." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064A\u062F\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629: Agenzia Fides)\u200F \u0647\u064A \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0646\u0628\u0627\u0621 \u0644\u0644\u0641\u0627\u062A\u064A\u0643\u0627\u0646 \u062A\u0623\u0633\u0633\u062A \u0641\u064A 5 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1927 \u0628\u0645\u0648\u062C\u0628 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u0628\u0639\u062B\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0648\u064A\u0629 \u0644\u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u0647 \u0641\u064A \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627\u060C \u0648\u0647\u064A \u0642\u0633\u0645 \u0645\u0646 \u060C \u0648\u0643\u0627\u0646\u062A \u0623\u0648\u0644 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0646\u0628\u0627\u0621 \u0644\u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643\u064A\u0629\u060C \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0646\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629\u060C \u0648\u062D\u0635\u0644\u062A \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0627\u062F\u0642\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u064A\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062D\u0627\u062F\u064A \u0639\u0634\u0631. \u0645\u062F\u064A\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0644\u064A \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u0641\u064A\u0633\u0648\u0631 \u0644\u0648\u0642\u0627 \u062F\u064A \u0645\u0627\u062A\u0627. \u064A\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633\u064A \u0644\u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064A \u0642\u0635\u0631 \u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0641\u0627\u062A\u064A\u0643\u0627\u0646. \u062A\u062A\u0627\u062D \u0645\u0648\u0627\u062F \u0627\u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0645\u0648\u062C\u0628 \u0631\u062E\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0625\u0628\u062F\u0627\u0639\u064A\u060C \u0627\u0644\u0625\u0635\u062F\u0627\u0631\u0629 4.0 \u0628\u0634\u0631\u0637 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Congrega\u00E7\u00E3o para a Evangeliza\u00E7\u00E3o dos Povos (Congregatio pro Gentium Evangelizatione) foi um dicast\u00E9rio da C\u00FAria Romana, ocupava-se das quest\u00F5es referentes \u00E0 propaga\u00E7\u00E3o da f\u00E9 cat\u00F3lica no mundo inteiro. Esteve sediada no Palazzo di Propaganda Fide, na Piazza di Spagna, em Roma." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ag\u00EAncia Fides (italiano: Agenzia Fides) \u00E9 a ag\u00EAncia de not\u00EDcias do Vaticano. Baseia-se no Pal\u00E1cio de Propaganda Fide, na Cidade do Vaticano e faz parte da Congrega\u00E7\u00E3o para a Evangeliza\u00E7\u00E3o dos Povos. Foi criada em 1927 como a primeira ag\u00EAncia de not\u00EDcias mission\u00E1ria para a Igreja Cat\u00F3lica e foi aprovada pelo Papa Pio XI. Atual diretor \u00E9 o Prof. Luca de Mata. A partir de 1998 a Ag\u00EAncia Fides foi ligada na Internet com at\u00E9 cinco relat\u00F3rios di\u00E1rios de eventos n\u00E3o-europeus. Seu site oficial \u00E9 composto por informa\u00E7\u00F5es sobre estat\u00EDsticas e relat\u00F3rios de mission\u00E1rios mortos como m\u00E1rtires." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0456\u044F/\u041A\u043E\u043D\u0491\u0440\u0435\u0491\u0430\u0446\u0456\u044F \u0404\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u041D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0456\u0432 (\u043B\u0430\u0442. Congregatio pro Gentium Evangelizatione) \u2014 \u043E\u0434\u043D\u0430 \u0437 \u0434\u0435\u0432'\u044F\u0442\u0438 \u043A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0456\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043A\u0443\u0440\u0456\u0457, \u0449\u043E \u0437\u0430\u0439\u043C\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043F\u0438\u0442\u0430\u043D\u043D\u044F\u043C\u0438 \u0454\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u043C\u0456\u0441\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421\u0442\u0430\u043D\u043E\u043C \u043D\u0430 2012 \u0440\u0456\u043A \u043A\u043E\u043D\u0491\u0440\u0435\u0491\u0430\u0446\u0456\u044E \u043E\u0447\u043E\u043B\u044E\u0454 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u043F\u0440\u0435\u0444\u0435\u043A\u0442 , \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u2014 \u0430\u0440\u0445\u0456\u0454\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F ." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u044F \u0435\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432 (\u043B\u0430\u0442. Congregatio pro Gentium Evangelizatione) \u2014 \u043E\u0434\u043D\u0430 \u0438\u0437 \u0434\u0435\u0432\u044F\u0442\u0438 \u0443\u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u0443\u0440\u0438\u0438, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u0430\u043C\u0438 \u0435\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412\u043E\u0437\u0433\u043B\u0430\u0432\u043B\u044F\u043B \u043A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u044E \u0434\u043E 5 \u0438\u044E\u043D\u044F 2022 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u043F\u0440\u0435\u0444\u0435\u043A\u0442 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B \u041B\u0443\u0438\u0441 \u0410\u043D\u0442\u043E\u043D\u0438\u043E \u0413\u043E\u043A\u0438\u043C \u0422\u0430\u0433\u043B\u0435, \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u2014 \u041F\u0440\u043E\u0442\u0430\u0441\u0435 \u0420\u0443\u0433\u0430\u043C\u0431\u0432\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uB958\uBCF5\uC74C\uD654\uC131(\u4EBA\u985E\u798F\u97F3\u5316\u7701, \uB77C\uD2F4\uC5B4: Congregatio pro Gentium Evangelisatione)\uC740 \uAE30\uB3C5\uAD50 \uC120\uAD50 \uD65C\uB3D9\uACFC \uAD00\uB828\uB41C \uC5C5\uBB34\uB97C \uB2F4\uB2F9\uD558\uB294 \uB85C\uB9C8 \uAD50\uD669\uCCAD\uC758 \uC2EC\uC758\uD68C\uC774\uB2E4. \uC608\uC804\uC758 \uBA85\uCE6D\uC778 \uD3EC\uAD50\uC131\uC131(\u5E03\u654E\u8056\u7701, Sacra Congregatio de Propaganda Fide)\uC73C\uB85C \uB354 \uC798 \uC54C\uB824\uC838 \uC788\uAE30\uB3C4 \uD558\uB2E4. 1982\uB144 \uAD50\uD669 \uC694\uD55C \uBC14\uC624\uB85C 2\uC138\uC5D0 \uC758\uD574 \uC9C0\uAE08\uC758 \uC774\uB984\uC73C\uB85C \uBC14\uB00C\uC5C8\uB2E4. \uADFC\uB300\uC801 \uC6A9\uC5B4\uC778 \u201C\uD504\uB85C\uD30C\uAC04\uB2E4\u201D(\uC120\uC804)\uB294 \uC774 \uC2EC\uC758\uD68C\uC758 \uBA85\uCE6D\uC5D0\uC11C \uC720\uB798\uD55C \uAC83\uC774\uB2E4. \uD504\uB85C\uD30C\uAC04\uB2E4\uB294 \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804 \uB2F9\uC2DC \uAC01\uAD6D\uC774 \uAD6D\uC218\uC8FC\uC758\uC801\uC778 \uD504\uB85C\uD30C\uAC04\uB2E4 \uCEA0\uD398\uC778\uC744 \uBC8C\uC774\uAE30 \uC804\uAE4C\uC9C0\uB294 \uC804\uD600 \uBD80\uC815\uC801\uC778 \uB73B\uC774 \uC788\uC9C0 \uC54A\uC558\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregace pro evangelizaci n\u00E1rod\u016F (lat. Congregatio pro Gentium Evangelizatione) byla jednou z kardin\u00E1lsk\u00FDch kongregac\u00ED \u0159\u00EDmsk\u00E9 kurie. Jej\u00EDm \u00FAkolem bylo podle konstituce Pastor Bonus \"\u0159\u00EDdit a koordinovat d\u00EDlo evangelizace n\u00E1rod\u016F a mision\u00E1\u0159sk\u00E9 spolupr\u00E1ce na cel\u00E9m sv\u011Bt\u011B, p\u0159i zachov\u00E1n\u00ED kompetence Kongregace pro v\u00FDchodn\u00ED c\u00EDrkve\" (Pastor Bonus, 85)." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregationen f\u00F6r folkens evangelisering, latin Congregatio pro Gentium Evangelizatione, grundad 1622, \u00E4r den kongregation i kurian, varigenom ursprungligen p\u00E5ven Gregorius XV gav en fast enhet och best\u00E4md sammanh\u00E5llning \u00E5t den f\u00F6rut mindre planm\u00E4ssigt bedrivna missionsverksamheten och relaterade aktiviteter. Den \u00E4r ocks\u00E5 k\u00E4nd under sin tidigare namn, Sacra Congregatio de Propaganda Fide." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u798F\u97F3\u5BA3\u6559\u7701\uFF08\u3075\u304F\u3044\u3093\u305B\u3093\u304D\u3087\u3046\u3057\u3087\u3046\u3001\u30E9\u30C6\u30F3\u8A9E: Congregatio pro Gentium Evangelisatione\uFF09\u306F\u3001\u30ED\u30FC\u30DE\u6559\u7687\u5E81\u306E\u8056\u7701\u306E\u3072\u3068\u3064\u3067\u3001\uFF08\u65E5\u672C\u3092\u542B\u3081\u305F\uFF09\u975E\u30AB\u30C8\u30EA\u30C3\u30AF\u56FD\u306B\u304A\u3051\u308B\u5BA3\u6559\u3068\u798F\u97F3\u5316\u304A\u3088\u3073\u305D\u308C\u306B\u3068\u3082\u306A\u3046\u6559\u4F1A\u306E\u6D3B\u52D5\u3092\u53F8\u308B\u30021967\u5E74\u4EE5\u524D\u306E\u540D\u79F0\u3067\u3042\u308B\u3001\u5E03\u6559\u8056\u7701\uFF08\u3075\u304D\u3087\u3046\u305B\u3044\u3057\u3087\u3046\u3001\u30E9\u30C6\u30F3\u8A9E: Sacra Congregatio de Propaganda Fide\uFF09\u3068\u3057\u3066\u3082\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3002 \u3053\u306E\u7701\u306E\u9577\u5B98\u306F\u3001\u6C7A\u5B9A\u6A29\u306E\u5927\u304D\u3055\u304B\u3089\u9577\u5B98\u670D\u306E\u8272\u3088\u308A\u300C\u8D64\u8863\u306E\u6559\u7687\u300D\u3068\u3082\u547C\u3070\u308C\u308B\u3002\u73FE\u5728\u306E\u9577\u5B98\u306F\u67A2\u6A5F\u537F\u3067\u3042\u3063\u305F\u304C\u30012019\u5E7412\u67088\u65E5\u4ED8\u3051\u3067\u30DE\u30CB\u30E9\u5927\u53F8\u6559\u306E\u67A2\u6A5F\u537F\u304C\u4EFB\u547D\u3055\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Congregatie voor de Evangelisatie van de Volkeren (Congregatio pro Gentium Evangelisatione) is een congregatie van de Romeinse Curie die bevoegd is voor alles wat betrekking heeft op de missionaire samenwerking en de verspreiding van het Evangelie. In de missiegebieden heeft zij dezelfde bevoegdheid als de Congregatie voor de Bisschoppen, dus ook bisschopsbenoemingen. Ze kreeg ook de zorg voor de opleiding van clerus en catechisten toegewezen. De huidige prefect van de Congregatie voor de Evangelisatie van de Volkeren is kardinaal Luis Antonio Tagle." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregasi untuk Evangelisasi Bangsa-Bangsa (Congregatio pro Gentium Evangelizatione) di Roma adalah kongregasi Kuria Romawi yang bertanggung-jawab pada karya-karya misionaris dan kegiatan-kegiatan terkait di dalamnya. Kongregasi ini mungkin lebih dikenal dengan nama lamanya, Kongregasi Suci bagi Penyebaran Iman (Sacra Congregatio de Propaganda Fide). Prefek-nya saat ini adalah Luis Kardinal Antonio Tangle dari Filipina \n* Buat akun baru \n* \n* , sekretarisnya Uskup Agung Savio Hon Tai-Fai dari Hong Kong. Pejabat Arsip Kongregasi ini adalah Uskup Luis Manuel Cu\u00F1a Ramos." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Agenzia Fides \u2014 \u0456\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0456\u0439\u043D\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E \u0412\u0430\u0442\u0438\u043A\u0430\u043D\u0443. \u0417\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0435 5 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 1927 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u041F\u0435\u0440\u0448\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u044C\u043A\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E \u043D\u043E\u0432\u0438\u043D \u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0436\u0435\u043D\u043E \u041F\u0430\u043F\u043E\u044E \u0420\u0438\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C \u041F\u0456\u0454\u043C XI. \u0404 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u043E\u044E \u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0454\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0456\u0432. \u041F\u043E\u0448\u0438\u0440\u044E\u0454 \u0456\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0456\u044E \u0434\u0435\u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u043E\u043C\u0430 \u043C\u043E\u0432\u0430\u043C\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Congregation for the Evangelization of Peoples (Latin: Congregatio pro Gentium Evangelizatione) was a congregation of the Roman Curia of the Catholic Church in Rome, responsible for missionary work and related activities. It is also known by its former title, the Sacred Congregation for the Propagation of the Faith (Latin: Sacra Congregatio de Propaganda Fide), or simply the Propaganda Fide. On 5 June 2022, it was merged with the Pontifical Council for Promoting the New Evangelization into the Dicastery for Evangelization." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregacio por la evangelizado de la popoloj estas unu el la ministerioj per kiuj la Apostola Se\u011Do (\u0109i-kaze anka\u016D Roma Kurio) plenumas siajn taskojn je la servo de la tuta katolika eklezio. Estis la jaro 1622 kiam per la buleo \u00ABincrutabili Divinae Providentiae\u00BB de papo Gregorio la 15-a estis fondita la Kongregacio \u00ABde Propaganda Fide\u00BB. \u011Cia specifa tasko estis la disvastigo de la fido katolika tramonde kun specifa kompetenteco kunordigi \u0109iujn misiajn fortojn, doni direktivojn por la misioj, provizi materiajn helpojn, stimuli la formadon de la klerularo kaj lokaj hierarkioj kaj kura\u011Digi la fondi\u011Don de novaj tiucelaj institutoj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregacja Ewangelizacji Narod\u00F3w i Krzewienia Wiary (\u0142ac. Congregatio pro Gentium Evangelizatione), do 1988 \u2013 Kongregacja Rozkrzewiania Wiary (Congregatio de Propaganda Fide), \u2013 zniesiony urz\u0105d watyka\u0144ski zajmuj\u0105cy si\u0119 misyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015Bci\u0105 Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Celem tej organizacji by\u0142o przygotowanie misjonarzy, kt\u00F3rzy mieli wywalczy\u0107, a p\u00F3\u017Aniej chroni\u0107 wolno\u015B\u0107 praktykowania wiary katolickiej w krajach gdzie katolicyzm nie jest religi\u0105 pa\u0144stwow\u0105. W sk\u0142ad Kongregacji wchodzi\u0142y nast\u0119puj\u0105ce urz\u0119dy:" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Agenzia Fides es la agencia de prensa de la Santa Sede. Su sede est\u00E1 en el Palacio de Propaganda Fide en la Ciudad del Vaticano y es parte de la Congregaci\u00F3n para la Evangelizaci\u00F3n de los Pueblos. Fue creado en 1927 como la primera agencia de prensa misionaria para la Iglesia cat\u00F3lica y fue aprobada por el papa Pio XI. Actual director es el prof. Luca de Mata. El archivo de im\u00E1genes de la agencia incluye cerca de 10 000 fotograf\u00EDas que documentan la historia de las misiones cat\u00F3licas de los a\u00F1os 1930 a 1990." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Congregaci\u00F3 per a l'Evangelitzaci\u00F3 dels Pobles (en llat\u00ED Congregatio pro Evangelizatione Gentium) \u00E9s la Congregaci\u00F3 de la C\u00FAria Romana responsable del treball missioner i de les activitats que hi estan vinculades. \u00C9s m\u00E9s coneguda pel seu antic nom \u00ABSagrada Congregaci\u00F3 per a la Propagaci\u00F3 de la Fe\u00BB (en llat\u00ED Sacra Congregatio de Propaganda Fide), nom abandonat el 1982 pel papa Joan Pau II, a causa de la connotaci\u00F3 negativa adoptada avui pel terme propaganda." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Congregaci\u00F3n para la Evangelizaci\u00F3n de los Pueblos (Congregatio pro Gentium Evangelizatione) es la congregaci\u00F3n de la Curia Romana responsable del trabajo misionero y sus actividades relacionadas. Se la conoce m\u00E1s por el antiguo t\u00EDtulo de Sagrada Congregaci\u00F3n para la Propagaci\u00F3n de la Fe (Sacra Congregatio de Propaganda Fide). Fue renombrada por el papa Juan Pablo II en 1982. (Nota: El moderno t\u00E9rmino \"propaganda\" deriva del nombre de la Congregaci\u00F3n y su misi\u00F3n; la palabra no adquiri\u00F3 connotaciones negativas hasta las campa\u00F1as propagand\u00EDsticas nacionalistas de la Primera Guerra Mundial)." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Agenzia Fides \u2014 \u0438\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E \u0412\u0430\u0442\u0438\u043A\u0430\u043D\u0430. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E 5 \u0438\u044E\u043D\u044F 1927 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u044F\u0432\u043B\u044F\u044F\u0441\u044C \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u043A\u0438\u043C \u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u043D\u043E\u0432\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439 \u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043D\u043E \u041F\u0430\u043F\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u0438\u043C \u041F\u0438\u0435\u043C XI. \u042F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C\u044E \u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0435\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432. \u0420\u0430\u0441\u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044F\u0435\u0442 \u0438\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0438\u044E \u043D\u0430 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u0438\u0445 \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Agenzia Fides \u00E8 un'agenzia di stampa delle Pontificie Opere Missionarie con sede nel Palazzo di Propaganda Fide, a Roma. \u00C8 nata nel 1927 come prima Agenzia missionaria della Chiesa ed \u00E8 tra le prime agenzie di stampa nel mondo, al servizio dell'informazione e dell'animazione missionaria. Venne fondata su proposta del Consiglio Superiore Generale della Pontificia Opera della Propagazione della Fede che desiderava far conoscere le missioni attraverso la stampa, favorire l'animazione missionaria, suscitare la cooperazione all'opera missionaria della Chiesa cattolica mediante la promozione vocazionale e gli aiuti spirituali e materiali." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.fides.org/en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CardCarloBarberini.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cardinal-Giuseppe-Spinelli.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cardinal_Consalvi.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cardinal_galero_with_fiocchi.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Card._Fernando_Filoni_in_Taiwan.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luigi_Capponi_(1582-1659).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Luis_Antonio_Tagle_(cardinal).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Campo_Marzio_-_piazza_di_Spagna_collegio_di_Propaganda_1000408.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Archbishop_and_the_crowd.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gregory_XVI.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J.Em._Jozef_kardin\u00E1l_Tomko.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ivan-Dias-3-mini.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cardinal_Samuel_Stritch.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Ludovico_Ludovisi.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Subleyras_cardinal_Silvio_Valenti_Gonzaga.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VasiPropagandaFide.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kardinal_Giacomo_Filippo_Fransoni.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kardinal_Giovanni_Simeoni,_1878.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kardinal_Pedicini_2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_Holy_See.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fumasoni-Biondi.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stefano_Borgia.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Crescenzio_Sepe_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paluzzo_Paluzzi_Altieri_degli_Albertoni.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palazzo_di_Propaganda_Fide_Rome.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_the_Vatican_City.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincenzo_Petra.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mieczys\u0142aw_Led\u00F3chowski.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hyacinthe-Sigismond_Gerdil.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Van_rossum.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giulio_Maria_della_Somaglia.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Maria_Castelli.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Barberini.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Girolamo_Maria_Gotti.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agagianian_1958_(crop).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L-2360-a_0008_1_t24-C-R0072.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alessandro_Barnab\u00F3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alessandro_Franchi_1878.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Dugnani.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonmaria_Sauli.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lorenzo_Litta_Visconti_Arese.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cardinale_Leonardo_Antonelli.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1622_establishments_in_the_Papal_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_organizations_established_in_the_17th_century" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Religious_organizations_established_in_the_1620s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Religious_organisations_based_in_Italy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Agenzia Fides \u2014 \u0456\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0456\u0439\u043D\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E \u0412\u0430\u0442\u0438\u043A\u0430\u043D\u0443. \u0417\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0435 5 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 1927 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u041F\u0435\u0440\u0448\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u044C\u043A\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E \u043D\u043E\u0432\u0438\u043D \u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0436\u0435\u043D\u043E \u041F\u0430\u043F\u043E\u044E \u0420\u0438\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C \u041F\u0456\u0454\u043C XI. \u0404 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u043E\u044E \u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0454\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0456\u0432. \u041F\u043E\u0448\u0438\u0440\u044E\u0454 \u0456\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0456\u044E \u0434\u0435\u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u043E\u043C\u0430 \u043C\u043E\u0432\u0430\u043C\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Fidesdienst (italienisch: Agenzia Fides) ist eine missionarische Nachrichtenagentur der katholischen Kirche. Er wurde am 5. Juni 1927 als eine der ersten Nachrichtenagenturen weltweit auf Initiative des P\u00E4pstlichen Werkes f\u00FCr die Glaubensverbreitung gegr\u00FCndet. Sein Sitz ist im Palazzo de Propaganda Fide in der Vatikanstadt. Aktueller Direktor ist Professor Luca de Mata. Sein Dienst wird in Italienisch, Spanisch, Englisch, Franz\u00F6sisch, Portugiesisch, Deutsch, Chinesisch und Arabisch verbreitet. Die t\u00E4glich bis zu f\u00FCnf aktuellen Meldungen mit Fotografien sowie ein seit 1997 bestehendes Archiv bestehen haupts\u00E4chlich aus Nachrichten von au\u00DFereurop\u00E4ischen Kontinenten. Die Nachrichten sind nicht nur zur Ver\u00F6ffentlichung in Missionszeitschriften gedacht, sondern auch f\u00FCr die nicht im eigentlichen Sinne missionarische Presse weltweit. Der Fidesdienst erschien bis 1998 als Print-Ausgabe. Seither gibt es den Fidesdienst online mit einer eigenen Homepage. Das Fotoarchiv steht ebenfalls in digitaler Form zur Verf\u00FCgung und umfasst rund 10.000 Fotos, die die Geschichte der katholischen Missionen dokumentieren. Auf der Hauptwebseite ver\u00F6ffentlicht die Agenzia Fides unter anderem allgemeine Statistiken sowie eine Aufstellung der Pastoralarbeiter, Priester und Laien, die als Blutzeugen get\u00F6tet wurden. Die News bestehen aus Artikeln, Dossiers, Sonderteil, Missionsgebetsmeinung, Akten des Hl. Stuhls, Ernennungen und Buchbesprechungen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Congregazione per l'evangelizzazione dei popoli (Congregatio pro gentium evangelizatione) \u00E8 stata una delle Congregazioni della Curia romana." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Congrega\u00E7\u00E3o para a Evangeliza\u00E7\u00E3o dos Povos (Congregatio pro Gentium Evangelizatione) foi um dicast\u00E9rio da C\u00FAria Romana, ocupava-se das quest\u00F5es referentes \u00E0 propaga\u00E7\u00E3o da f\u00E9 cat\u00F3lica no mundo inteiro. Esteve sediada no Palazzo di Propaganda Fide, na Piazza di Spagna, em Roma." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregationen f\u00F6r folkens evangelisering, latin Congregatio pro Gentium Evangelizatione, grundad 1622, \u00E4r den kongregation i kurian, varigenom ursprungligen p\u00E5ven Gregorius XV gav en fast enhet och best\u00E4md sammanh\u00E5llning \u00E5t den f\u00F6rut mindre planm\u00E4ssigt bedrivna missionsverksamheten och relaterade aktiviteter. Den \u00E4r ocks\u00E5 k\u00E4nd under sin tidigare namn, Sacra Congregatio de Propaganda Fide. Reformationen orsakade att Romersk-katolska kyrkan f\u00F6rlorade stora delar av Nordeuropa till protestantismen. \u00C5r 1582 gavs de f\u00F6rsamlingsl\u00F6sa katolikerna i Sverige, Norge, Danmark, Finland och norra Tysk-romerska riket en jurisdiktion i form av den p\u00E5vlige nuntien i K\u00F6ln. Kongregationen, ursprungligen vid namn Propaganda Fide, tog fr\u00E5n starten 1622 hand om detta stora missionsomr\u00E5de som vid sitt tredje m\u00F6te f\u00F6rdelades mellan, Apostoliska nuntiaturen i Polen (f\u00F6r katolikerna i Sverige, Finland och Mecklenburg), nuntien i Bryssel (Danmark och Norge), och nuntien i K\u00F6ln (mycket av norra Tyskromerska riket). Urban VIII ankn\u00F6t h\u00E4rtill 1627 ett eget seminarium som f\u00F6rberedande bildningsanstalt f\u00F6r de till alla v\u00E4rldens \u00E4ndar utg\u00E5ende mission\u00E4rerna, vilka s\u00E5 vitt m\u00F6jligt rekryterades av de olika missionsplatsernas egna inf\u00F6dda efter f\u00F6rebild av det redan 1552 av Ignatius av Loyola stiftade Collegium Germanicum, som sedermera sorterade under propagandan. Genom rika donationer och framf\u00F6r allt genom inr\u00E4ttande av ett tryckeri, som kunde f\u00F6rse samtliga vidstr\u00E4ckta missionsomr\u00E5den med n\u00F6diga breviarier samt andakts- och l\u00E4rob\u00F6cker p\u00E5 m\u00E5nga spr\u00E5k, har denna Gregorius XV:s anstalt under l\u00E5ng tid kommit att utg\u00F6ra sj\u00E4len i hela den romersk-katolska missionsverksamheten. Kongregationen har sina lokaler i Palazzo di Propaganda Fide i centrala Rom. Till 1908 hade den \u00F6ver missionsomr\u00E5det all den makt, som annars var f\u00F6rdelad p\u00E5 alla de andra kongregationerna. Detta g\u00E4llde med viss inskr\u00E4nkning \u00E4ven efter 1908. Den var efter 1908 \u00E5rs kurieomorganisation alltj\u00E4mt den st\u00F6rsta av alla kongregationerna och bestod av tv\u00E5 avdelningar: propagandan i allm\u00E4nhet (20 kardinaler) och propagandan f\u00F6r de unierade grekerna (uppr\u00E4ttad av Pius IX 1862, 14 kardinaler); generalprefekt blev 1908 p\u00E5vekandidaten 1903 Girolamo Maria Gotti. Dess regeringsomr\u00E5de minskades dock 1908 d\u00E4rigenom, att Storbritannien, Nederl\u00E4nderna, Kanada, F\u00F6renta staterna och s\u00E5 vidare \u00F6verf\u00F6rdes fr\u00E5n missionsomr\u00E5det till den organiserade kyrkan, varemot Ryssland, Sydamerika, Mexiko med flera lades under propagandan; \u00F6ver Sverige var den alltj\u00E4mt den egentliga katolska kyrkoregeringen. \u00C5r 1908 miste den best\u00E4mmandet \u00F6ver fr\u00E5gor r\u00F6rande tro, riter och ordenspersoner; trots detta var den \u00E4nnu en av katolicismens centralpunkter." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregasi untuk Evangelisasi Bangsa-Bangsa (Congregatio pro Gentium Evangelizatione) di Roma adalah kongregasi Kuria Romawi yang bertanggung-jawab pada karya-karya misionaris dan kegiatan-kegiatan terkait di dalamnya. Kongregasi ini mungkin lebih dikenal dengan nama lamanya, Kongregasi Suci bagi Penyebaran Iman (Sacra Congregatio de Propaganda Fide). Kongregasi ini didirikan oleh Paus Gregorius XV pada tahun 1622 sebagai Kongregasi Propaganda Fide, sebuah organisasi yang mengatur karya-karya misionaris atas nama berbagai institusi keagamaan dan pada tahun 1627, Paus Urbanus VIII membentuk sebuah sekolah pelatihan bagi misionaris. Kongregasi ini diganti namanya oleh Paus Yohanes Paulus II pada tahun 1982 dan misi-misinya terus berlanjut tanpa pernah terputus. Kantor pusat kongregasi ini mulanya berada di Palazzo Ferratini, yang disumbangkan oleh Juan Bautista Vives, berada di sebelah selatan . Dua tokoh seni Barok terkenal dari kota Roma terlibat dalam pengembangan kompleks arsitektur bangunan ini; pematung dan arsitek Gian Lorenzo Bernini dan arsitek . Prefek-nya saat ini adalah Luis Kardinal Antonio Tangle dari Filipina \n* Buat akun baru \n* \n* , sekretarisnya Uskup Agung Savio Hon Tai-Fai dari Hong Kong. Pejabat Arsip Kongregasi ini adalah Uskup Luis Manuel Cu\u00F1a Ramos." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Agenzia Fides \u2014 \u0438\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E \u0412\u0430\u0442\u0438\u043A\u0430\u043D\u0430. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E 5 \u0438\u044E\u043D\u044F 1927 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u044F\u0432\u043B\u044F\u044F\u0441\u044C \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u043A\u0438\u043C \u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u043D\u043E\u0432\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439 \u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043D\u043E \u041F\u0430\u043F\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u0438\u043C \u041F\u0438\u0435\u043C XI. \u042F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C\u044E \u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0435\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432. \u0420\u0430\u0441\u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044F\u0435\u0442 \u0438\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0438\u044E \u043D\u0430 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u0438\u0445 \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Agenzia Fides es la agencia de prensa de la Santa Sede. Su sede est\u00E1 en el Palacio de Propaganda Fide en la Ciudad del Vaticano y es parte de la Congregaci\u00F3n para la Evangelizaci\u00F3n de los Pueblos. Fue creado en 1927 como la primera agencia de prensa misionaria para la Iglesia cat\u00F3lica y fue aprobada por el papa Pio XI. Actual director es el prof. Luca de Mata. Las primeras ediciones fueron en lengua inglesa, francesa y polaca, siguieron la italiana (1929), espa\u00F1ola (1930) y alemana (1932), despu\u00E9s chino (1998), portugu\u00E9s (2002) e \u00E1rabe (2008). A partir de 1998 Agenzia Fides se puso en Internet con hasta cinco informes diarios de los eventos no europeos. Su p\u00E1gina web contiene informaci\u00F3n sobre estad\u00EDsticas de misioneros que murieron como m\u00E1rtires.\u200B\u200B El archivo de im\u00E1genes de la agencia incluye cerca de 10 000 fotograf\u00EDas que documentan la historia de las misiones cat\u00F3licas de los a\u00F1os 1930 a 1990." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u842C\u6C11\u798F\u97F3\u90E8\uFF08\u62C9\u4E01\u8A9E\uFF1ACongregatio pro Gentium Evangelizatione\uFF09\u662F\u7F85\u99AC\u6559\u5EF7\u7684\u4E4B\u4E00\uFF0C\u70BA\u5929\u4E3B\u6559\u6703\u7684\u6700\u9AD8\u5BA3\u6559\u6A5F\u69CB\uFF0C\u96B8\u5C6C\u65BC\u8056\u5EA7\u570B\u52D9\u9662\u3002\u539F\u540D\u50B3\u4FE1\u90E8\uFF08\u62C9\u4E01\u8A9E\uFF1ASacra Congregatio de Propaganda Fide\uFF0C\u610F\u70BA\u300C\u50B3\u4F48\u4FE1\u4EF0\u8056\u90E8\u300D\uFF09\uFF0C\u53E6\u8B6F\u50B3\u9053\u8B70\u6703\u3001\u50B3\u9053\u7E3D\u6703\uFF0C\u7531\u6559\u5B97\u984D\u6211\u7565\u5341\u4E94\u4E16\u65BC1622\u5E74\u6210\u7ACB\uFF0C\u8CA0\u8CAC\u8207\u5929\u4E3B\u6559\u6703\u6709\u95DC\u7684\u5BA3\u6559\u6D3B\u52D5\u3002\u53D7\u5230\u539F\u540D\u300CPropaganda\u300D\u65BC\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6230\u5F8C\u8F49\u8B8A\u6210\u8CA0\u9762\u7528\u8A9E\u7684\u5F71\u97FF\uFF0C\u6559\u5B97\u82E5\u671B\u00B7\u4FDD\u797F\u4E8C\u4E16\u65BC1982\u5E74\u6642\u5C07\u6B64\u6A5F\u69CB\u6539\u70BA\u73FE\u540D\u3002 \u73FE\u4EFB\u90E8\u9577\u70BA\u985E\u601D\u00B7\u5B89\u591A\u5C3C\u00B7\u5854\u683C\u840A\u6A1E\u6A5F\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Congr\u00E9gation pour l'\u00E9vang\u00E9lisation des peuples (en latin : Congregatio pro Gentium Evangelizatione) est est une ancienne congr\u00E9gation de la Curie romaine fond\u00E9e sous la d\u00E9nomination de \u00AB Sacr\u00E9e congr\u00E9gation pour la propagation de la foi \u00BB (Sacra Congregatio de Propaganda Fide, dite congr\u00E9gation de la propagande) par Gr\u00E9goire XV en 1622, charg\u00E9e des \u0153uvres missionnaires de l'\u00C9glise. C'est le d\u00E9partement de l'administration pontificale charg\u00E9 de la diffusion du catholicisme et de l'administration des affaires de l'\u00C9glise dans les pays non catholiques. Sa mission est la propagation de la foi chr\u00E9tienne et le r\u00E8glement des affaires concernant l'\u00C9glise catholique dans les pays non-catholiques. L'importance de ses responsabilit\u00E9s et l'extraordinaire \u00E9tendue de son autorit\u00E9 et des territoires d\u00E9pendant de sa juridiction ont valu au cardinal pr\u00E9fet charg\u00E9 de cette Congr\u00E9gation le surnom de \u00AB pape rouge \u00BB." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Congregaci\u00F3n para la Evangelizaci\u00F3n de los Pueblos (Congregatio pro Gentium Evangelizatione) es la congregaci\u00F3n de la Curia Romana responsable del trabajo misionero y sus actividades relacionadas. Se la conoce m\u00E1s por el antiguo t\u00EDtulo de Sagrada Congregaci\u00F3n para la Propagaci\u00F3n de la Fe (Sacra Congregatio de Propaganda Fide). Fue renombrada por el papa Juan Pablo II en 1982. (Nota: El moderno t\u00E9rmino \"propaganda\" deriva del nombre de la Congregaci\u00F3n y su misi\u00F3n; la palabra no adquiri\u00F3 connotaciones negativas hasta las campa\u00F1as propagand\u00EDsticas nacionalistas de la Primera Guerra Mundial). En junio de 2022, al entrar en vigencia la nueva constituci\u00F3n apost\u00F3lica Praedicate evangelium, la Congregaci\u00F3n se fusion\u00F3 con el Pontificio Consejo para la Promoci\u00F3n de la Nueva Evangelizaci\u00F3n, dando origen al Dicasterio para la Evangelizaci\u00F3n." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fides je zpravodajsk\u00E1 agentura M\u011Bstsk\u00E9ho st\u00E1tu Vatik\u00E1n, kter\u00E1 informuje zejm\u00E9na o katolick\u00FDch misi\u00EDch. Byla zalo\u017Eena v roce 1927 a je sou\u010D\u00E1st\u00ED Kongregace pro evangelizaci n\u00E1rod\u016F. Jej\u00ED tiskov\u00E9 zpr\u00E1vy byly na po\u010D\u00E1tku vyd\u00E1v\u00E1ny v angli\u010Dtin\u011B, francouz\u0161tin\u011B a kr\u00E1tce i v pol\u0161tin\u011B, pozd\u011Bji za\u010Daly vych\u00E1zet tak\u00E9 v ital\u0161tin\u011B (1929), \u0161pan\u011Bl\u0161tin\u011B (1930), n\u011Bm\u010Din\u011B (1932), \u010D\u00EDn\u0161tin\u011B (1998), portugal\u0161tin\u011B (2002) a arab\u0161tin\u011B (2008). M\u00E1 sv\u016Fj fotografick\u00FD archiv, kter\u00FD obsahuje asi 10 000 fotografi\u00ED z let 1930 a\u017E 1990." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u044F \u0435\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432 (\u043B\u0430\u0442. Congregatio pro Gentium Evangelizatione) \u2014 \u043E\u0434\u043D\u0430 \u0438\u0437 \u0434\u0435\u0432\u044F\u0442\u0438 \u0443\u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u0443\u0440\u0438\u0438, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u0430\u044F \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u0430\u043C\u0438 \u0435\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412\u043E\u0437\u0433\u043B\u0430\u0432\u043B\u044F\u043B \u043A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u044E \u0434\u043E 5 \u0438\u044E\u043D\u044F 2022 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u043F\u0440\u0435\u0444\u0435\u043A\u0442 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B \u041B\u0443\u0438\u0441 \u0410\u043D\u0442\u043E\u043D\u0438\u043E \u0413\u043E\u043A\u0438\u043C \u0422\u0430\u0433\u043B\u0435, \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u2014 \u041F\u0440\u043E\u0442\u0430\u0441\u0435 \u0420\u0443\u0433\u0430\u043C\u0431\u0432\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Congregaci\u00F3 per a l'Evangelitzaci\u00F3 dels Pobles (en llat\u00ED Congregatio pro Evangelizatione Gentium) \u00E9s la Congregaci\u00F3 de la C\u00FAria Romana responsable del treball missioner i de les activitats que hi estan vinculades. \u00C9s m\u00E9s coneguda pel seu antic nom \u00ABSagrada Congregaci\u00F3 per a la Propagaci\u00F3 de la Fe\u00BB (en llat\u00ED Sacra Congregatio de Propaganda Fide), nom abandonat el 1982 pel papa Joan Pau II, a causa de la connotaci\u00F3 negativa adoptada avui pel terme propaganda." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ag\u00EAncia Fides (italiano: Agenzia Fides) \u00E9 a ag\u00EAncia de not\u00EDcias do Vaticano. Baseia-se no Pal\u00E1cio de Propaganda Fide, na Cidade do Vaticano e faz parte da Congrega\u00E7\u00E3o para a Evangeliza\u00E7\u00E3o dos Povos. Foi criada em 1927 como a primeira ag\u00EAncia de not\u00EDcias mission\u00E1ria para a Igreja Cat\u00F3lica e foi aprovada pelo Papa Pio XI. Atual diretor \u00E9 o Prof. Luca de Mata. A partir de 1998 a Ag\u00EAncia Fides foi ligada na Internet com at\u00E9 cinco relat\u00F3rios di\u00E1rios de eventos n\u00E3o-europeus. Seu site oficial \u00E9 composto por informa\u00E7\u00F5es sobre estat\u00EDsticas e relat\u00F3rios de mission\u00E1rios mortos como m\u00E1rtires. As primeiras edi\u00E7\u00F5es foram publicados em ingl\u00EAs, franc\u00EAs e polaco, seguido da italiana (1929), espanhol (1930) e alem\u00E3o (1932), depois em chin\u00EAs (1998), portugu\u00EAs (2002) e \u00E1rabe (2008). O arquivo de imagem da ag\u00EAncia inclui cerca de 10.000 fotografias, que documentam a hist\u00F3ria das miss\u00F5es cat\u00F3licas a partir dos anos 1930 a 1990." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregace pro evangelizaci n\u00E1rod\u016F (lat. Congregatio pro Gentium Evangelizatione) byla jednou z kardin\u00E1lsk\u00FDch kongregac\u00ED \u0159\u00EDmsk\u00E9 kurie. Jej\u00EDm \u00FAkolem bylo podle konstituce Pastor Bonus \"\u0159\u00EDdit a koordinovat d\u00EDlo evangelizace n\u00E1rod\u016F a mision\u00E1\u0159sk\u00E9 spolupr\u00E1ce na cel\u00E9m sv\u011Bt\u011B, p\u0159i zachov\u00E1n\u00ED kompetence Kongregace pro v\u00FDchodn\u00ED c\u00EDrkve\" (Pastor Bonus, 85)." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uB958\uBCF5\uC74C\uD654\uC131(\u4EBA\u985E\u798F\u97F3\u5316\u7701, \uB77C\uD2F4\uC5B4: Congregatio pro Gentium Evangelisatione)\uC740 \uAE30\uB3C5\uAD50 \uC120\uAD50 \uD65C\uB3D9\uACFC \uAD00\uB828\uB41C \uC5C5\uBB34\uB97C \uB2F4\uB2F9\uD558\uB294 \uB85C\uB9C8 \uAD50\uD669\uCCAD\uC758 \uC2EC\uC758\uD68C\uC774\uB2E4. \uC608\uC804\uC758 \uBA85\uCE6D\uC778 \uD3EC\uAD50\uC131\uC131(\u5E03\u654E\u8056\u7701, Sacra Congregatio de Propaganda Fide)\uC73C\uB85C \uB354 \uC798 \uC54C\uB824\uC838 \uC788\uAE30\uB3C4 \uD558\uB2E4. 1982\uB144 \uAD50\uD669 \uC694\uD55C \uBC14\uC624\uB85C 2\uC138\uC5D0 \uC758\uD574 \uC9C0\uAE08\uC758 \uC774\uB984\uC73C\uB85C \uBC14\uB00C\uC5C8\uB2E4. \uADFC\uB300\uC801 \uC6A9\uC5B4\uC778 \u201C\uD504\uB85C\uD30C\uAC04\uB2E4\u201D(\uC120\uC804)\uB294 \uC774 \uC2EC\uC758\uD68C\uC758 \uBA85\uCE6D\uC5D0\uC11C \uC720\uB798\uD55C \uAC83\uC774\uB2E4. \uD504\uB85C\uD30C\uAC04\uB2E4\uB294 \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804 \uB2F9\uC2DC \uAC01\uAD6D\uC774 \uAD6D\uC218\uC8FC\uC758\uC801\uC778 \uD504\uB85C\uD30C\uAC04\uB2E4 \uCEA0\uD398\uC778\uC744 \uBC8C\uC774\uAE30 \uC804\uAE4C\uC9C0\uB294 \uC804\uD600 \uBD80\uC815\uC801\uC778 \uB73B\uC774 \uC788\uC9C0 \uC54A\uC558\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregacja Ewangelizacji Narod\u00F3w i Krzewienia Wiary (\u0142ac. Congregatio pro Gentium Evangelizatione), do 1988 \u2013 Kongregacja Rozkrzewiania Wiary (Congregatio de Propaganda Fide), \u2013 zniesiony urz\u0105d watyka\u0144ski zajmuj\u0105cy si\u0119 misyjn\u0105 dzia\u0142alno\u015Bci\u0105 Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Celem tej organizacji by\u0142o przygotowanie misjonarzy, kt\u00F3rzy mieli wywalczy\u0107, a p\u00F3\u017Aniej chroni\u0107 wolno\u015B\u0107 praktykowania wiary katolickiej w krajach gdzie katolicyzm nie jest religi\u0105 pa\u0144stwow\u0105. Do kompetencji Kongregacji Ewangelizacji Narod\u00F3w nale\u017C\u0105: seminaria i wychowanie katolickie,biskupi, duchowie\u0144stwo i diecezje \u2013 wszystko na terenach misyjnych.Obecn\u0105 nazw\u0119 Kongregacja nosi od reformy Kurii Rzymskiej przeprowadzonej przez Jana Paw\u0142a II w 1988. W zwi\u0105zku z reform\u0105 Kurii Rzymskiej og\u0142oszon\u0105 w konstytucji apostolskiej Praedicate Evangelium z dniem 5 czerwca 2022 Kongregacja ds. Ewangelizacji Narod\u00F3w zosta\u0142a zniesiona i po\u0142\u0105czona z Papiesk\u0105 Rad\u0105 ds. Nowej Ewangelizacji tworz\u0105c Dykasteri\u0119 ds. Ewangelizacji. W sk\u0142ad Kongregacji wchodzi\u0142y nast\u0119puj\u0105ce urz\u0119dy: \n* Komisja ds. Rewizji \n* Rada ds. Stosunk\u00F3w mi\u0119dzy Kongregacj\u0105 a Mi\u0119dzynarodowymi Uniami Wy\u017Cszych Prze\u0142o\u017Conych Zakon\u00F3w M\u0119skich i \u017Be\u0144skich \n* Papieska Zbi\u00F3rka na Rzecz Afryki (pro Afris) \n* Najwy\u017Cszy Komitet Papieskich Dzie\u0142 Misyjnych \n* Papieskie Dzie\u0142a Misyjne \n* Mi\u0119dzynarodowy O\u015Brodek Animacji Misyjnej \n* FIDES (mi\u0119dzynarodowa agencja informacyjna)" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kongregacio por la evangelizado de la popoloj estas unu el la ministerioj per kiuj la Apostola Se\u011Do (\u0109i-kaze anka\u016D Roma Kurio) plenumas siajn taskojn je la servo de la tuta katolika eklezio. Estis la jaro 1622 kiam per la buleo \u00ABincrutabili Divinae Providentiae\u00BB de papo Gregorio la 15-a estis fondita la Kongregacio \u00ABde Propaganda Fide\u00BB. \u011Cia specifa tasko estis la disvastigo de la fido katolika tramonde kun specifa kompetenteco kunordigi \u0109iujn misiajn fortojn, doni direktivojn por la misioj, provizi materiajn helpojn, stimuli la formadon de la klerularo kaj lokaj hierarkioj kaj kura\u011Digi la fondi\u011Don de novaj tiucelaj institutoj. Kiam poste en 1967 Pa\u016Dlo la 6-a, per la Konstitucio \u00ABRegimini Ecclesiae Universae\", reordigis kaj adekvatigis la taskojn de la Roma Kurio la\u016D la direktovoj de la Koncilio (Vatikana Dua Koncilio), la Kongregacio surprenis la nomon de Kongregacio por la evangelizado de la popoloj, kaj koncilia dekreto pliprecizigis la funkciojn. Aparte, oni substrekis ke ties funkcio devas akompani \u0109iujn mision kaj provizi por la kreado de a\u016Dtonomio kaj sinrego de novaj eklezioj, respektante tamen, kaj defendi, la prerogativojn de la orientaj eklezioj. Post retu\u015Doj de Johano Pa\u016Dlo la 2-a, nun (2010) la Kongregacio estas estrata de 61 membroj - kardinaloj, \u0109efepiskpoj, episkopoj, kaj Naciaj Direktoroj de Misiaj institutoj kies agado konsistas precipe en la transdonado de sia sperto kaj kompetenteco en diversaj sciencoj utilaj en la evangelizado. Supera reganto estas jam de 2006 kardinalo jam \u0109efepiskopo de Bombay. La Kongregacia sidejo trovi\u011Das en Romo en la , kie laboras \u0109irka\u016D sesdekoj da personoj, klerikaj kaj laikaj. Inter la taskoj de la kongregacio ne sekundaras tiu de la akiro kaj administrado de la rimedoj akumulitaj pere de la liberaj varispecaj almozoj de la fidelularo, por la instituciaj bezonoj. El tiu kongregacio dependas anka\u016D universitato kaj kolegioj kaj kunvivadoj por la kultura kaj spirita preparado de junuloj aspirantaj al sacerdoteco kaj misiisteco, kutime tien senditaj de iliaj episkopoj. (Aldonindas eble balda\u016D forgesendas jena infomo: La anta\u016Dlasta prefekto (ekde 2001 al 2006) de tiu kongregacio, itala kardinalo nun \u0109efepiskopo de Napolo, estas nun prienketata, kune kun eksministro de la Itala Respubliko, de la prokurorejo de Perugia (Italio) pro suspektoj kaj malkongrua\u0135oj rilate la bontenadon de la palaco de Propaganda Fide, dama\u011Dita pro la skuoj provokitaj de la subtrajno, kaj pro aliaj similaj aferoj pri kiuj multe parolas la informedioj)." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Agenzia Fides \u00E8 un'agenzia di stampa delle Pontificie Opere Missionarie con sede nel Palazzo di Propaganda Fide, a Roma. \u00C8 nata nel 1927 come prima Agenzia missionaria della Chiesa ed \u00E8 tra le prime agenzie di stampa nel mondo, al servizio dell'informazione e dell'animazione missionaria. Venne fondata su proposta del Consiglio Superiore Generale della Pontificia Opera della Propagazione della Fede che desiderava far conoscere le missioni attraverso la stampa, favorire l'animazione missionaria, suscitare la cooperazione all'opera missionaria della Chiesa cattolica mediante la promozione vocazionale e gli aiuti spirituali e materiali." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u798F\u97F3\u5BA3\u6559\u7701\uFF08\u3075\u304F\u3044\u3093\u305B\u3093\u304D\u3087\u3046\u3057\u3087\u3046\u3001\u30E9\u30C6\u30F3\u8A9E: Congregatio pro Gentium Evangelisatione\uFF09\u306F\u3001\u30ED\u30FC\u30DE\u6559\u7687\u5E81\u306E\u8056\u7701\u306E\u3072\u3068\u3064\u3067\u3001\uFF08\u65E5\u672C\u3092\u542B\u3081\u305F\uFF09\u975E\u30AB\u30C8\u30EA\u30C3\u30AF\u56FD\u306B\u304A\u3051\u308B\u5BA3\u6559\u3068\u798F\u97F3\u5316\u304A\u3088\u3073\u305D\u308C\u306B\u3068\u3082\u306A\u3046\u6559\u4F1A\u306E\u6D3B\u52D5\u3092\u53F8\u308B\u30021967\u5E74\u4EE5\u524D\u306E\u540D\u79F0\u3067\u3042\u308B\u3001\u5E03\u6559\u8056\u7701\uFF08\u3075\u304D\u3087\u3046\u305B\u3044\u3057\u3087\u3046\u3001\u30E9\u30C6\u30F3\u8A9E: Sacra Congregatio de Propaganda Fide\uFF09\u3068\u3057\u3066\u3082\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3002 \u3053\u306E\u7701\u306E\u9577\u5B98\u306F\u3001\u6C7A\u5B9A\u6A29\u306E\u5927\u304D\u3055\u304B\u3089\u9577\u5B98\u670D\u306E\u8272\u3088\u308A\u300C\u8D64\u8863\u306E\u6559\u7687\u300D\u3068\u3082\u547C\u3070\u308C\u308B\u3002\u73FE\u5728\u306E\u9577\u5B98\u306F\u67A2\u6A5F\u537F\u3067\u3042\u3063\u305F\u304C\u30012019\u5E7412\u67088\u65E5\u4ED8\u3051\u3067\u30DE\u30CB\u30E9\u5927\u53F8\u6559\u306E\u67A2\u6A5F\u537F\u304C\u4EFB\u547D\u3055\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Congregation for the Evangelization of Peoples (Latin: Congregatio pro Gentium Evangelizatione) was a congregation of the Roman Curia of the Catholic Church in Rome, responsible for missionary work and related activities. It is also known by its former title, the Sacred Congregation for the Propagation of the Faith (Latin: Sacra Congregatio de Propaganda Fide), or simply the Propaganda Fide. On 5 June 2022, it was merged with the Pontifical Council for Promoting the New Evangelization into the Dicastery for Evangelization. In principle it was responsible for pre-diocesan missionary jurisdictions (of the Latin rite): Mission sui iuris, Apostolic prefecture (neither entitled to a titular bishop) Apostolic vicariate; equivalents of other rites (e.g. Apostolic exarchate) are in the sway of the Congregation for the Oriental Churches. However many former missionary jurisdictions - mainly in the Third World - remain, after promotion to diocese of (Metropolitan) Archdiocese, under the Propaganda Fide instead of the normally competent Congregation for Bishops, notably in countries/regions where the Catholic church is too poor/small (as in most African countries) to aspire self-sufficiency and/or local authorities hostile to Catholic/Christian/any (organized) faith. It was founded by Pope Gregory XV in 1622 to arrange missionary work on behalf of the various religious institutions, and in 1627 Pope Urban VIII established within it a training college for missionaries, the Pontificio Collegio Urbano de Propaganda Fide. When Pope Paul VI reorganized and adjusted the tasks of the Roman Curia with the publication of Regimini Ecclesiae Universae 15 August 1967, the name of the congregation was changed to the Congregation for the Evangelization of Peoples. The early congregation was established in the , donated by , to the south of the Piazza di Spagna. Two of the foremost artistic figures of Baroque Rome were involved in the development of the architectural complex; the sculptor and architect Gianlorenzo Bernini and the architect Francesco Borromini. The last Prefect of the Congregation was Cardinal Luis Antonio Tagle appointed December 2019 until June 2022. The current Secretary was Archbishop Protase Rugambwa. The current Adjunct Secretary (and President of the Pontifical Mission Societies) was Archbishop Giampietro Del Toso The Under-Secretary was Father , O.M.I. The Archivist of the Archives of the Congregation was Monsignor . Monsignors and assisted as Office Heads of the Congregation." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Congregatie voor de Evangelisatie van de Volkeren (Congregatio pro Gentium Evangelisatione) is een congregatie van de Romeinse Curie die bevoegd is voor alles wat betrekking heeft op de missionaire samenwerking en de verspreiding van het Evangelie. In de missiegebieden heeft zij dezelfde bevoegdheid als de Congregatie voor de Bisschoppen, dus ook bisschopsbenoemingen. Ze kreeg ook de zorg voor de opleiding van clerus en catechisten toegewezen. Deze congregatie heette voorheen Propaganda Fide (voluit Sacra Congregatio de Propaganda Fide, in het Nederlands Heilige Congregatie voor de Voortplanting van het Geloof, archa\u00EFsch Congregatie tot Voortplanting des Geloofs). De naam werd aangepast door Paus Johannes Paulus II in 1982, maar de opdracht bleef ongewijzigd. De huidige prefect van de Congregatie voor de Evangelisatie van de Volkeren is kardinaal Luis Antonio Tagle." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064A\u062F\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629: Agenzia Fides)\u200F \u0647\u064A \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0646\u0628\u0627\u0621 \u0644\u0644\u0641\u0627\u062A\u064A\u0643\u0627\u0646 \u062A\u0623\u0633\u0633\u062A \u0641\u064A 5 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1927 \u0628\u0645\u0648\u062C\u0628 \u0642\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062C\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u0628\u0639\u062B\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0648\u064A\u0629 \u0644\u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u0647 \u0641\u064A \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0629 \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627\u060C \u0648\u0647\u064A \u0642\u0633\u0645 \u0645\u0646 \u060C \u0648\u0643\u0627\u0646\u062A \u0623\u0648\u0644 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0623\u0646\u0628\u0627\u0621 \u0644\u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643\u064A\u0629\u060C \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0648\u0643\u0627\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0646\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629\u060C \u0648\u062D\u0635\u0644\u062A \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0627\u062F\u0642\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u064A\u0648\u0633 \u0627\u0644\u062D\u0627\u062F\u064A \u0639\u0634\u0631. \u0645\u062F\u064A\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0644\u064A \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u0641\u064A\u0633\u0648\u0631 \u0644\u0648\u0642\u0627 \u062F\u064A \u0645\u0627\u062A\u0627. \u064A\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633\u064A \u0644\u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064A \u0642\u0635\u0631 \u0646\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0641\u0627\u062A\u064A\u0643\u0627\u0646. \u0635\u062F\u0631\u062A \u0627\u0644\u0637\u0628\u0639\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0644\u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0629\u060C \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0628\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631\u0629 \u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0642\u0635\u064A\u0631\u0629 \u0641\u0642\u0637\u060C \u062B\u0645 \u0623\u0636\u064A\u0641\u062A \u0625\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0633\u0646\u0629 1929 \u0641\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629 (1930) \u0641\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629 (1932). \u0648\u0641\u064A \u0633\u0646\u0629 1998 \u0627\u0641\u062A\u064F\u062A\u062D \u0644\u0647\u0627 \u0645\u0648\u0642\u0639 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062A\u0631\u0646\u062A \u0648\u062A\u0648\u0642\u0641\u062A \u0625\u0635\u062F\u0627\u0631\u0627\u062A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0631\u0642\u064A\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644\u060C \u0648\u0623\u0636\u064A\u0641\u062A \u0625\u0644\u064A\u0647\u0627 \u062B\u0644\u0627\u062B \u0644\u063A\u0627\u062A \u0623\u062E\u0631\u0649 \u0647\u064A \u0627\u0644\u0635\u064A\u0646\u064A\u0629 (1998) \u0648\u0627\u0644\u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644\u064A\u0629 (2002) \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064A\u0629 (2008). \u062A\u062A\u0627\u062D \u0645\u0648\u0627\u062F \u0627\u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0645\u0648\u062C\u0628 \u0631\u062E\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0625\u0628\u062F\u0627\u0639\u064A\u060C \u0627\u0644\u0625\u0635\u062F\u0627\u0631\u0629 4.0 \u0628\u0634\u0631\u0637 \u0627\u0644\u0646\u0633\u0628\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Agence Fides est l'organe d'information des \u0152uvres pontificales missionnaires du Vatican et tient son si\u00E8ge au palais di Propaganda Fide, au Vatican. Elle fait partie de la Congr\u00E9gation pour l'\u00E9vang\u00E9lisation des peuples. Elle est n\u00E9e en 1927 comme premi\u00E8re agence missionnaire de l'\u00C9glise et elle fait partie des premi\u00E8res agences de presse du monde, au service de l'information et de l'animation missionnaire. Elle fut fond\u00E9e sur proposition du Conseil sup\u00E9rieur g\u00E9n\u00E9ral de l'\u0152uvre pontifical de la propagation de la foi qui d\u00E9sirait faire conna\u00EEtre les missions \u00E0 travers la presse, favoriser l'animation missionnaire, susciter la coop\u00E9ration \u00E0 l'\u0153uvre missionnaire de l'\u00C9glise catholique par la promotion de la vocation et les aides spirituelles et mat\u00E9rielles." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0456\u044F/\u041A\u043E\u043D\u0491\u0440\u0435\u0491\u0430\u0446\u0456\u044F \u0404\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u041D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0456\u0432 (\u043B\u0430\u0442. Congregatio pro Gentium Evangelizatione) \u2014 \u043E\u0434\u043D\u0430 \u0437 \u0434\u0435\u0432'\u044F\u0442\u0438 \u043A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0456\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043A\u0443\u0440\u0456\u0457, \u0449\u043E \u0437\u0430\u0439\u043C\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043F\u0438\u0442\u0430\u043D\u043D\u044F\u043C\u0438 \u0454\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u043C\u0456\u0441\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0421\u0442\u0430\u043D\u043E\u043C \u043D\u0430 2012 \u0440\u0456\u043A \u043A\u043E\u043D\u0491\u0440\u0435\u0491\u0430\u0446\u0456\u044E \u043E\u0447\u043E\u043B\u044E\u0454 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u043F\u0440\u0435\u0444\u0435\u043A\u0442 , \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u2014 \u0430\u0440\u0445\u0456\u0454\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F ." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People_of_Ethiopia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gregory_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_See" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Gregory_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Gregory_XV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Gregory_XVI.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Innocent_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benedict_XV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_van_Rossum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Cullen_(cardinal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonial_Macau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benedict_XIV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ivan_Dias" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Filoni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Litta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Tom\u00E1s_S\u00E1nchez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crescenzio_Sepe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Simeoni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oratorio_dei_Filippini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Testament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pius_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clement_XI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Uhac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Antonio_Barberini.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Stefano_Borgia.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Dugnani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clement_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silvio_Valenti_Gonzaga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Savio_Hon_Tai-Fai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Ranjith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_Bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protase_Rugambwa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Barberini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Spinelli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pius_VII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Decretal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Filippo_Fransoni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Umberto_Benigni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Eminence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guangzhou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Titular_bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Mission_Societies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_for_Promoting_the_New_Evangelization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_prefecture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gregorio_Pietro_Agagianian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:VasiPropagandaFide.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duraisamy_Simon_Lourdusamy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontificio_Collegio_Urbano_de_Propaganda_Fide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Urban_VIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_rite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zamorin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholicism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catechism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Syria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Petra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protectorate_of_missions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ercole_Consalvi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Oriental_Churches" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luzia_Premoli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Curia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludovico_Ludovisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Cardinal_galero_with_fiocchi.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Paluzzo_Paluzzi_Altieri_degli_Albertoni.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Innocent_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regimini_Ecclesiae_Universae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Urban_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_bull" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Samuel_Stritch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Cardinal_Samuel_Stritch.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gregory_XV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Religious_organisations_based_in_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_exarchate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archbishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piergiuseppe_Vacchelli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jozef_Tomko" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Urban_VIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pietro_Fumasoni_Biondi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piazza_di_Spagna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clement_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Borromini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Urbaniana_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coat_of_arms_of_the_Holy_See" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Egyptians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Missionary_Oblates_of_Mary_Immaculate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Halka_Led\u00F3chowski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Church_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cornice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Alessandro_Barnab\u00F3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Alessandro_Franchi_1878.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Card._Fernando_Filoni_in_Taiwan.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Camillus_Nimalan_Johnpillai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Subleyras_cardinal_Silvio_Valenti_Gonzaga.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Maria_Castelli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pius_XI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:CardCarloBarberini.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Cardinal_Consalvi.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giacinto_Sigismondo_Gerdil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leo_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Maria_Pedicini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Agagianian_1958_(crop).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Sarah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ryszard_Szmydki" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luis_Manuel_Cu\u00F1a_Ramos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palazzo_Ferratini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Bautista_Vives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Piva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaspare_de\u2019Vecchio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giulio_Maria_della_Somaglia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Sacripanti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vincenzo_Petra.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Luigi_Fontana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Portrait_of_Ludovico_Ludovisi.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Van_rossum.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Luigi_Capponi_(1582-1659).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Maria_Gotti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Mieczys\u0142aw_Led\u00F3chowski.PNG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Kardinal_Pedicini_2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Lorenzo_Litta_Visconti_Arese.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Kardinal_Giacomo_Filippo_Fransoni.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Kardinal_Giovanni_Simeoni,_1878.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ivan-Dias-3-mini.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:J.Em._Jozef_kardin\u00E1l_Tomko.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Giuseppe_Maria_Castelli.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Pietro_Dal_Toso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Hyacinthe-Sigismond_Gerdil.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Girolamo_Maria_Gotti.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Giulio_Maria_della_Somaglia.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greeks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michele_di_Pietro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Dom_Agnelo_Rossi_(1967).tif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fumasoni-Biondi.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Coat_of_arms_of_Luis_Antonio_Tagle_(cardinal).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Crescenzio_Sepe_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Cardinal-Giuseppe-Spinelli.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Cardinale_Leonardo_Antonelli.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Antonio_Dugnani.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Campo_Marzio_-_piazza_di_Spagna_collegio_di_Propaganda_1000408.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agnelo_Rossi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernardin_Gantin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Domenico_Serafini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Union_of_Brest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baroque" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palazzo_di_Propaganda_Fide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Antonelli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Three_Kings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slavs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Gregory_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pastor_bonus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_vicariate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pius_IX" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archivist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paluzzo_Paluzzi_Altieri_degli_Albertoni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontificia_Universit\u00E0_Urbaniana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Printing_press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:L-2360-a_0008_1_t24-C-R0072.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_missions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luis_Antonio_Tagle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leo_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Capponi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_(Roman_Curia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Celso_Costantini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pietro_Sigismondi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dermot_J._Ryan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:The_Archbishop_and_the_crowd.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grisons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Evangelization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Interdicasterial_Commission_for_Consecrated_Religious" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Asa_Schleck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ruthenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_organizations_established_in_the_17th_century" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henryk_Hoser" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ukraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Antonmaria_Sauli.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Entablature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gianlorenzo_Bernini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pius_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pilaster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mission_sui_iuris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_emancipation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcello_Zago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_XXIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Napoleonic_Wars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belarus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Religious_organizations_established_in_the_1620s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1622_establishments_in_the_Papal_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stefano_Borgia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Barberini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Franchi_(cardinal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Maria_Sauli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Barnab\u00F2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_VI" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Columns-list" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_government_agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:NIE_Poster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:CathEncy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Roman_Curia_sidebar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Roman_Curia_footer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_official_post" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Credit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:End_date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_Holy_See.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106796020 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20040301122948/http:/archives1.archives.nd.edu/propfide.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.catholicnewsagency.com/news/250035/on-this-day-400-years-ago-the-vatican-founded-propaganda-fide%7Caccess-date=2022-01-06%7Cwebsite=Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://maps.google.com/maps%3Fq=Rome+Italy&ll=41.904082,12.483902&spn=0.004946,0.012618&t=k&hl=en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.fides.org/en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.gcatholic.org/dioceses/romancuria/d08.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.romeartlover.it/Vasi164a.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "30526" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 445928 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Congregation for the Evangelization of Peoples" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Congregazione_per_l'evangelizzazione_dei_popoli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Fides_(agentura)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Agenzia_Fides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u06A9\u0646\u06AF\u0631\u0647_\u062A\u0631\u0648\u06CC\u062C_\u0627\u06CC\u0645\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Congregatio_pro_Gentium_Evangelizatione" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u798F\u97F3\u5BA3\u6559\u7701" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Kongregace_pro_evangelizaci_n\u00E1rod\u016F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Kongregacija_za_evangelizaciju_naroda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/2029597-2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4028324-0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430_\u0437\u0430_\u0435\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430_\u043D\u0430_\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/215735-4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Congr\u00E9gation_pour_l'\u00E9vang\u00E9lisation_des_peuples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1088282601" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Fidesdienst" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/Agenzia_Fides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Congrega\u00E7\u00E3o_para_a_Evangeliza\u00E7\u00E3o_dos_Povos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/QwSy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1086383532" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10DE\u10E0\u10DD\u10DE\u10D0\u10D2\u10D0\u10DC\u10D3\u10D0_\u10E4\u10D8\u10D3\u10D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Agenzia_Fides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC778\uB958\uBCF5\uC74C\uD654\uC131" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1090530463" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Kongregacja_ds._Ewangelizacji_Narod\u00F3w" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u041A\u0430\u043D\u0433\u0440\u044D\u0433\u0430\u0446\u044B\u044F_\u0435\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u044B\u0456_\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0430\u045E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Congregaci\u00F3_per_a_l'Evangelitzaci\u00F3_dels_Pobles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0456\u044F_\u0454\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457_\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0456\u0432" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Kongregationen_f\u00F6r_folkens_evangelisering" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.029dll" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Jemaah_untuk_Penginjilan_Bangsa-Bangsa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Congregatie_voor_de_Evangelisatie_van_de_Volkeren" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Kongreg\u00E1cia_pre_evanjeliz\u00E1ciu_n\u00E1rodov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1411338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Agenzia_Fides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1004630-6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/N\u00E9pek_Evangeliz\u00E1ci\u00F3j\u00E1nak_Kongreg\u00E1ci\u00F3ja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Kongregacija_za_jevan\u0111elizaciju_naroda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Kongregacija_za_evangelizacijo_narodov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/Agenzia_Fides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Congregaci\u00F3n_para_la_Evangelizaci\u00F3n_de_los_Pueblos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Kongregasi_untuk_Evangelisasi_Bangsa-Bangsa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u842C\u6C11\u798F\u97F3\u90E8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Agence_Fides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Kongregacio_por_la_evangelizado_de_la_popoloj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/126147014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/133613699" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/130788830" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Kongregasjonen_for_folkenes_evangelisering" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041A\u043E\u043D\u0433\u0440\u0435\u0433\u0430\u0446\u0438\u044F_\u0435\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438_\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ag\u00EAncia_Fides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629_\u0641\u064A\u062F\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/256923814" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/Kongregacija_za_jevan\u0111elizaciju_naroda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q386359" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples?oldid=1106796020&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dicastery" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palazzo_di_Propaganda_Fide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/formationYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1622" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/formationDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1622-06-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/insigniacaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coat_of_arms_of_the_Holy_See" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/abolished" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022-06-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/body" : [ { "type" : "literal", "value" : "Congregation for the Evangelization of Peoples" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sealSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 100 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/picture" : [ { "type" : "literal", "value" : "Palazzo di Propaganda Fide Rome.jpg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/formation" : [ { "type" : "literal", "value" : "1622-06-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Congregatio pro Gentium Evangelizatione" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/first" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Maria_Sauli" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/preceding" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sacred Congregation for the Propagation of the Faith" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/dissolutionDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022-06-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dissolved" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022-06-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/formed" : [ { "type" : "literal", "value" : "1622-06-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/superseding" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Evangelization" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/dissolutionYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2022" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pictureCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Palazzo di Propaganda Fide, seat of the Congregation for the Evangelization of Peoples" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/headquarter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palazzo_di_Propaganda_Fide" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/headquarters" : [ { "type" : "literal", "value" : "Palazzo di Propaganda Fide, Rome" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/post" : [ { "type" : "literal", "value" : "Prefect" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sealCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of the Holy See" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seal" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms Holy See.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/style" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Eminence" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/department" : [ { "type" : "literal", "value" : "Congregation for the Evangelization of Peoples" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Pope" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/constitutingInstrument" : [ { "type" : "literal", "value" : "Inscrutabili Divinae" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pastor_bonus" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/incumbent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luis_Antonio_Tagle" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termlength" : [ { "type" : "literal", "value" : "Five years, renewable" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/reportsTo" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/incumbentsince" : [ { "type" : "literal", "value" : "2019-12-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/insignia" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of the Vatican City.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/memberOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Curia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/unofficialNames" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Red Pope" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_George" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Casa_Santa_Maria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Erskine_(cardinal)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Rese" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Caprara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stefano_Borgia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ambrose_Mar\u00E9chal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ercole_Consalvi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Napoleonic_looting_of_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giambattista_Bodoni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Samuel_Foley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paulist_Fathers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Knights_of_Columbus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oliver_Plunkett" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Eastern_Orthodoxy_in_Greece_(1453\u20131821)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Vidal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Cagliero" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Ballantine_(priest)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Derna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nikola_Feri\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1846_papal_conclave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Toma_Jederlini\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chaldean_Catholic_Eparchy_of_Mardin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louren\u00E7o_da_Silva_de_Mendou\u00E7a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lazar_Lazarevi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Berb\u00E9rati" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregatio_de_propaganda_fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maronite_Catholic_Eparchy_of_Latakia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Sanz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_for_the_Pastoral_Care_of_Migrants_and_Itinerant_People" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Jimma\u2013Bonga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Aleppo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Awasa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Gambella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Hosanna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Travaglino" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexis_L\u00E9picier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Philip_Etteldorf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Hu\u1EF3nh_V\u0103n_Nghi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_the_Mother_of_the_Redeemer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dictionarium_Annamiticum_Lusitanum_et_Latinum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marian_Days" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Fumio_Hamao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angelo_Acerbi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinals_created_by_Pius_X" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Sacconi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Kangding" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Karaganda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Pangkal-Pinang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prodromus_Coptus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Smith_(abbot)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anzelmo_Kati\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Eritrea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_veto_of_the_appointment_of_bishops" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raffaella_Petrini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Corrado_Balducci" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Bussi_(1656\u20131726)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Josip_Uha\u010D" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vasile_Suciu_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augustine_Schulte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Cristofano_Amaduzzi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nuno_da_Cunha_e_Ata\u00EDde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camillo_Serafini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Marchionni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_the_Maldives" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Collegio_di_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Congregation_of_the_Propagation_of_Faith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propaganda_congregation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sacred_Congregation_de_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Negahnquet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prefect_Emeritus_of_the_Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_Propaganda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/De_Propaganda_Fide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Evangelization_of_Peoples" } ] }}