{  "http://dbpedia.org/resource/Moshe_Shalit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Cerf" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/C\u00E9cile_Cerf" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Cerf" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cerf_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Cerf" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1973" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Cerf" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Cerf" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromVilnius" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9cile Cerf" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u064A\u0633\u064A\u0644 \u0633\u064A\u0631\u0641" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9cile Cerf" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u064A\u0633\u064A\u0644 \u0633\u064A\u0631\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: C\u00E9cile Cerf)\u200F \u0647\u064A \u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629\u060C \u0648\u0644\u062F\u062A \u0641\u064A 12 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1916 \u0641\u064A \u0641\u064A\u0644\u0646\u064A\u0648\u0633 \u0641\u064A \u0644\u064A\u062A\u0648\u0627\u0646\u064A\u0627\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A\u062A \u0641\u064A 29 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1973 \u0641\u064A \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9cile Cerf (n\u00E9e Cypora Salit le 12 janvier 1916 \u00E0 Vilna, l\u2019actuelle Vilnius, et d\u00E9c\u00E9d\u00E9e le 29 d\u00E9cembre 1973 \u00E0 Paris) \u00E9tait une r\u00E9sistante fran\u00E7aise. Pendant la Seconde Guerre mondiale, C\u00E9cile Cerf a jou\u00E9 un r\u00F4le tr\u00E8s actif dans les groupes de la Main-d'\u0153uvre immigr\u00E9e (MOI) au sein du mouvement de R\u00E9sistance des Francs-tireurs et partisans - Main-d'\u0153uvre immigr\u00E9e (FTP- MOI). Dans l\u2019imm\u00E9diat apr\u00E8s-guerre, elle a cofond\u00E9 la Commission centrale de l\u2019enfance (CCE) consacr\u00E9e \u00E0 la prise en charge des orphelins de la Shoah." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9cile Cerf (12 January 1916 \u2013 29 December 1973) was a member of the French Resistance during World War II. During World War II, Cerf played an active role in the Main-d'\u0153uvre immigr\u00E9e groups under the aegis of the FTP-MOI resistance movement. In the post-war period, she co-founded the Commission centrale de l'enfance devoted to taking care of orphans from the Holocaust." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C\u00E9cile_cerf-ann\u00E9es_50.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Vilnius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jews_in_the_French_resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Polish_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_expatriates_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1973_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1916_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9cile Cerf (n\u00E9e Cypora Salit le 12 janvier 1916 \u00E0 Vilna, l\u2019actuelle Vilnius, et d\u00E9c\u00E9d\u00E9e le 29 d\u00E9cembre 1973 \u00E0 Paris) \u00E9tait une r\u00E9sistante fran\u00E7aise. Pendant la Seconde Guerre mondiale, C\u00E9cile Cerf a jou\u00E9 un r\u00F4le tr\u00E8s actif dans les groupes de la Main-d'\u0153uvre immigr\u00E9e (MOI) au sein du mouvement de R\u00E9sistance des Francs-tireurs et partisans - Main-d'\u0153uvre immigr\u00E9e (FTP- MOI). Dans l\u2019imm\u00E9diat apr\u00E8s-guerre, elle a cofond\u00E9 la Commission centrale de l\u2019enfance (CCE) consacr\u00E9e \u00E0 la prise en charge des orphelins de la Shoah." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u064A\u0633\u064A\u0644 \u0633\u064A\u0631\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: C\u00E9cile Cerf)\u200F \u0647\u064A \u0645\u0642\u0627\u0648\u0645\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629\u060C \u0648\u0644\u062F\u062A \u0641\u064A 12 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1916 \u0641\u064A \u0641\u064A\u0644\u0646\u064A\u0648\u0633 \u0641\u064A \u0644\u064A\u062A\u0648\u0627\u0646\u064A\u0627\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A\u062A \u0641\u064A 29 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1973 \u0641\u064A \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9cile Cerf (12 January 1916 \u2013 29 December 1973) was a member of the French Resistance during World War II. During World War II, Cerf played an active role in the Main-d'\u0153uvre immigr\u00E9e groups under the aegis of the FTP-MOI resistance movement. In the post-war period, she co-founded the Commission centrale de l'enfance devoted to taking care of orphans from the Holocaust." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moshe_Shalit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Forces_of_the_Interior" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Zionism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Polish_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francs-tireurs_et_partisans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orphan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_expatriates_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vilna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zionism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1973_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mysticism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sholem_Aleichem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:C\u00E9cile_cerf-ann\u00E9es_50.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francs-tireurs_et_partisans_-_Main-d'\u0153uvre_immigr\u00E9e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bellay,_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maquis_(World_War_II)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Vilnius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prisoner_of_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Victor-Duruy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Main-d'\u0153uvre_immigr\u00E9e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2tenay-Malabry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sa\u00F4ne_et_Loire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/6_February_1934_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jews_in_the_French_resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sorbonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNESCO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1916_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C\u00E9cile_cerf-ann\u00E9es_50.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1083258490 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6823" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 21688257 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0633\u064A\u0633\u064A\u0644_\u0633\u064A\u0631\u0641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2nmqP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Cerf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3009723" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/7322148947828754950009" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0633\u064A\u0633\u064A\u0644_\u0633\u064A\u0631\u0641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05mr12t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Cerf" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Member" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/C\u00E9cile_Cerf?oldid=1083258490&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/C\u00E9cile_Cerf" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cecile_Cerf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Cerf" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Cerf" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montrouge_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Cerf" } ] }}