{  "http://dbpedia.org/resource/2021_Canadian_federal_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/C\u00E9line_Galipeau" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCanadianPeopleOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOfficersOfTheOrderOfCanada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomenTelevisionJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBirzeitUniversityAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAl-AhliyyaAmmanUniversityAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reporter110521662" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMcGillUniversityAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLongueuil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TelevisionReporter110698368" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCanadianWomenJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatQuebecJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOfficersOfTheNationalOrderOfQuebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCanadianTelevisionReportersAndCorrespondents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9line Galipeau" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9line Galipeau" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9line Galipeau, n\u00E9e le 11 mars 1957 \u00E0 Longueuil, est une journaliste et animatrice de t\u00E9l\u00E9vision canadienne. Elle passe sa jeunesse \u00E0 l'\u00E9tranger, puis m\u00E8ne une grande partie de sa carri\u00E8re comme correspondante \u00E0 l'\u00E9tranger pour Radio-Canada. Depuis 2009, elle est la cheffe d'antenne principale du r\u00E9seau et pr\u00E9sentatrice du T\u00E9l\u00E9journal \u00E0 21 h et 22 h en semaine." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9line Galipeau, OC, OQ, is a Canadian news anchor for Radio-Canada. Well known for her comprehensive and insightful coverage from Moscow, she is currently the weekday anchor of the network's flagship newscast Le T\u00E9l\u00E9journal." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9line Galipeau" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Officers_of_the_Order_of_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_television_reporters_and_correspondents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_television_news_anchors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_Screen_Award_winning_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Canadian_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Journalists_from_Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1957_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Canadian_women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_Broadcasting_Corporation_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Al-Ahliyya_Amman_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_women_television_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birzeit_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Quebecers_of_French_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Officers_of_the_National_Order_of_Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Canadian_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:McGill_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Longueuil" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9line Galipeau, OC, OQ, is a Canadian news anchor for Radio-Canada. Well known for her comprehensive and insightful coverage from Moscow, she is currently the weekday anchor of the network's flagship newscast Le T\u00E9l\u00E9journal." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9line Galipeau, n\u00E9e le 11 mars 1957 \u00E0 Longueuil, est une journaliste et animatrice de t\u00E9l\u00E9vision canadienne. Elle passe sa jeunesse \u00E0 l'\u00E9tranger, puis m\u00E8ne une grande partie de sa carri\u00E8re comme correspondante \u00E0 l'\u00E9tranger pour Radio-Canada. Depuis 2009, elle est la cheffe d'antenne principale du r\u00E9seau et pr\u00E9sentatrice du T\u00E9l\u00E9journal \u00E0 21 h et 22 h en semaine." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gemini_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Al-Ahliyya_Amman_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Longueuil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:McGill_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Longueuil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Order_of_Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pascale_Nadeau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_Broadcasting_Corporation_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00E9l\u00E9vision_de_Radio-Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Journalists_from_Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Canadian_women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/News_presenter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Yeltsin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/News_anchor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_T\u00E9l\u00E9journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Birzeit_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birzeit_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_Screen_Award_winning_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1957_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chechnya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Derome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Canadian_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sociology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_women_television_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Quebecers_of_French_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/McGill_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montreal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Officers_of_the_Order_of_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Al-Ahliyya_Amman_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toronto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Canadian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_television_news_anchors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Bank" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_television_reporters_and_correspondents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Canadian_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jordan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Master's_degree" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Officers_of_the_National_Order_of_Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beijing" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1113964630 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.radio-canada.ca/nouvelles/international/carte-interactive/correspondants/%2325-celinegalipeau" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4412" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 6665464 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u00E9line Galipeau" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0gglr_" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3010162" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/22158124975414931368" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2nbaf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0633\u064A\u0644\u064A\u0646_\u062C\u0627\u0644\u064A\u067E\u0627\u064A\u0648" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anchor" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/C\u00E9line_Galipeau?oldid=1113964630&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/C\u00E9line_Galipeau" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Longueuil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quebec" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1957-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Longueuil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quebec" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1957-03-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/News_anchor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/News_anchor" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1957" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/credits" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le T\u00E9l\u00E9journal weekend anchor" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le T\u00E9l\u00E9journal weekday anchor" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/17th_Gemini_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Canadians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Montreal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dawna_Friesen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_Canadian_honours" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Longueuil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Celine_Galipeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_news_presenters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_T\u00E9l\u00E9journal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/presenter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/presenter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Jack_Layton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Canadian_journalists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_Canadian_honours" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Quebec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ici_RDI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anne_Lagac\u00E9_Dowson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Canadian_Broadcasting_Corporation_personalities" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_McGill_University_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pascale_Nadeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/11th_Gemini_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emmanuelle_Latraverse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Derome" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Canadian_television_personalities" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Galipeau" } ] }}