{  "http://en.wikipedia.org/wiki/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Huy_C\u1EADn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdication_of_B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_\u0110an_Qu\u1EBF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Human_Rights_Network" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Amnesty_International-designated_prisoners_of_conscience" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Dissenter110018021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseLawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmnestyInternationalPrisonersOfConscience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDemocracyActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromHaTinhProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Lawyer110249950" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePrisonersAndDetainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDissidents" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u00F9 Huy H\u00E0 V\u0169" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u77BF\u8F89\u4F55\u6B66" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Cu Huy Ha Vu" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u77BF\u8F89\u4F55\u6B66\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AC\u00F9 Huy H\u00E0 V\u0169\uFF0C1957\u5E74\uFF0D\uFF09\uFF0C\u53C8\u8B6F\u4F5C\u77BF\u8F1D\u6CB3\u5B87\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u7570\u8B70\u4EBA\u58EB\uFF0C\u51FA\u751F\u65BC\u8D8A\u5357\u6CB3\u5185\uFF0C\u539F\u7C4D\u6CB3\u9759\u7701\u96FE\u5149\u53BF\u6069\u5BCC\u793E\u3002 \u4ED6\u7684\u7236\u4EB2\u662F\u8BD7\u4EBA\u77BF\u8F89\u747E\uFF0C\u662F\u80E1\u5FD7\u660E\u7684\u6218\u53CB\uFF0C\u81EA1945\u5E74\u8D77\uFF0C\u77BF\u8F89\u747E\u4FBF\u662F\u80E1\u5FD7\u660E\u653F\u5E9C\u6210\u5458\u3002\u77BF\u8F89\u4F55\u6B66\u7684\u6BCD\u4EB2\u662F\u8D8A\u5357\u73B0\u4EE3\u8457\u540D\u8BD7\u4EBA\u6625\u5999\u7684\u59D0\u59B9\uFF0C\u4E5F\u662F\u80E1\u5FD7\u660E\u7684\u79C1\u4EBA\u62A4\u58EB\u3002\u77BF\u8F89\u4F55\u6B66\u7684\u59BB\u5B50\u662F\u4E00\u540D\u5F8B\u5E08\u3002\u77BF\u8F89\u4F55\u6B66\u65E9\u5E74\u653B\u8BFB\u8FC7\u6CD5\u5F8B\u535A\u58EB\uFF0C\u4E5F\u662F\u4E00\u4F4D\u6587\u5B66\u7855\u58EB\u548C\u753B\u5BB6\uFF0C\u540C\u65F6\u4E5F\u66FE\u4FEE\u8BFB\u7ECF\u6D4E\u884C\u653F\u7BA1\u7406\u4E13\u4E1A\uFF0C\u66FE\u7559\u5B66\u6CD5\u56FD\u5DF4\u9ECE\u5927\u5B66\u3002 \u5176\u8BA4\u4E3A\u8D8A\u5357\u5FC5\u987B\u4FEE\u6539\u5BAA\u6CD5\uFF0C\u8D8A\u5357\u5BAA\u6CD5\u4E2D\u7B2C4\u6761\u89C4\u5B9A\u7684\u201C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u6709\u7EDD\u5BF9\u9886\u5BFC\u6743\u201D\u4E0E\u5BAA\u6CD5\u4E2D\u53E6\u4E00\u6761\u201C\u56FD\u4F1A\u662F\u6700\u9AD8\u6743\u529B\u6A5F\u95DC\u201D\u76F8\u62B5\u89E6\u3002\u4ED6\u66FE\u7ECF\u8D77\u8A34\u987A\u5316\u5E02\u4EBA\u6C11\u59D4\u5458\u4F1A\u3001\u8D8A\u5357\u516C\u5B89\u90E8\u526F\u90E8\u957F\u548C\u8D8A\u5357\u603B\u7406\u962E\u664B\u52C7\u30022010\u5E7411\u670815\u65E5\uFF0C\u77BF\u8F89\u4F55\u6B66\u88AB\u6355\u5165\u72F1\uFF0C2014\u5E744\u67086\u65E5\u88AB\u91CB\u653E\u5F8C\uFF0C\u4ED6\u8207\u59BB\u5B50\u6D41\u4EA1\u7F8E\u570B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "C\u00F9 Huy H\u00E0 V\u0169 (n\u00E9 en 1957), docteur en droit \u00E0 la Sorbonne, est un \u00E9minent critique du gouvernement vietnamien. Il est arr\u00EAt\u00E9 5 novembre 2010 \u00E0 H\u00F4 Chi Minh-Ville dans le cadre d'une enqu\u00EAte sur des actes de \u00AB propagande contre l'\u00C9tat de la r\u00E9publique socialiste du Vietnam \u00BB." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "C\u00F9 Huy H\u00E0 V\u0169 is a Vietnamese legal scholar. A government critic and a dissident, he was taken into custody in 2010 on charges of \"propaganda against the state\" and \"plotting to overthrow the communist government of Vietnam\". On 4 April 2011, Vu was sentenced to 7 years in prison for \"spreading anti-state propaganda\", drawing protests from human rights groups, the Roman Catholic Church, and the international community. On 6 April 2014, Vu was released from prison and taken to Noi Bai International Airport to be flown to Dulles International Airport, U.S., along with his wife." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u00F9 Huy H\u00E0 V\u0169" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169_in_an_interview_with_VOA.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amnesty_International_prisoners_of_conscience_held_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1957_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00E0_T\u0129nh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_human_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:No-U_Movement" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u00F9 Huy H\u00E0 V\u0169 (n\u00E9 en 1957), docteur en droit \u00E0 la Sorbonne, est un \u00E9minent critique du gouvernement vietnamien. Il est arr\u00EAt\u00E9 5 novembre 2010 \u00E0 H\u00F4 Chi Minh-Ville dans le cadre d'une enqu\u00EAte sur des actes de \u00AB propagande contre l'\u00C9tat de la r\u00E9publique socialiste du Vietnam \u00BB." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u77BF\u8F89\u4F55\u6B66\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AC\u00F9 Huy H\u00E0 V\u0169\uFF0C1957\u5E74\uFF0D\uFF09\uFF0C\u53C8\u8B6F\u4F5C\u77BF\u8F1D\u6CB3\u5B87\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u7570\u8B70\u4EBA\u58EB\uFF0C\u51FA\u751F\u65BC\u8D8A\u5357\u6CB3\u5185\uFF0C\u539F\u7C4D\u6CB3\u9759\u7701\u96FE\u5149\u53BF\u6069\u5BCC\u793E\u3002 \u4ED6\u7684\u7236\u4EB2\u662F\u8BD7\u4EBA\u77BF\u8F89\u747E\uFF0C\u662F\u80E1\u5FD7\u660E\u7684\u6218\u53CB\uFF0C\u81EA1945\u5E74\u8D77\uFF0C\u77BF\u8F89\u747E\u4FBF\u662F\u80E1\u5FD7\u660E\u653F\u5E9C\u6210\u5458\u3002\u77BF\u8F89\u4F55\u6B66\u7684\u6BCD\u4EB2\u662F\u8D8A\u5357\u73B0\u4EE3\u8457\u540D\u8BD7\u4EBA\u6625\u5999\u7684\u59D0\u59B9\uFF0C\u4E5F\u662F\u80E1\u5FD7\u660E\u7684\u79C1\u4EBA\u62A4\u58EB\u3002\u77BF\u8F89\u4F55\u6B66\u7684\u59BB\u5B50\u662F\u4E00\u540D\u5F8B\u5E08\u3002\u77BF\u8F89\u4F55\u6B66\u65E9\u5E74\u653B\u8BFB\u8FC7\u6CD5\u5F8B\u535A\u58EB\uFF0C\u4E5F\u662F\u4E00\u4F4D\u6587\u5B66\u7855\u58EB\u548C\u753B\u5BB6\uFF0C\u540C\u65F6\u4E5F\u66FE\u4FEE\u8BFB\u7ECF\u6D4E\u884C\u653F\u7BA1\u7406\u4E13\u4E1A\uFF0C\u66FE\u7559\u5B66\u6CD5\u56FD\u5DF4\u9ECE\u5927\u5B66\u3002 \u5176\u8BA4\u4E3A\u8D8A\u5357\u5FC5\u987B\u4FEE\u6539\u5BAA\u6CD5\uFF0C\u8D8A\u5357\u5BAA\u6CD5\u4E2D\u7B2C4\u6761\u89C4\u5B9A\u7684\u201C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u6709\u7EDD\u5BF9\u9886\u5BFC\u6743\u201D\u4E0E\u5BAA\u6CD5\u4E2D\u53E6\u4E00\u6761\u201C\u56FD\u4F1A\u662F\u6700\u9AD8\u6743\u529B\u6A5F\u95DC\u201D\u76F8\u62B5\u89E6\u3002\u4ED6\u66FE\u7ECF\u8D77\u8A34\u987A\u5316\u5E02\u4EBA\u6C11\u59D4\u5458\u4F1A\u3001\u8D8A\u5357\u516C\u5B89\u90E8\u526F\u90E8\u957F\u548C\u8D8A\u5357\u603B\u7406\u962E\u664B\u52C7\u30022010\u5E7411\u670815\u65E5\uFF0C\u77BF\u8F89\u4F55\u6B66\u88AB\u6355\u5165\u72F1\uFF0C2014\u5E744\u67086\u65E5\u88AB\u91CB\u653E\u5F8C\uFF0C\u4ED6\u8207\u59BB\u5B50\u6D41\u4EA1\u7F8E\u570B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "C\u00F9 Huy H\u00E0 V\u0169 is a Vietnamese legal scholar. A government critic and a dissident, he was taken into custody in 2010 on charges of \"propaganda against the state\" and \"plotting to overthrow the communist government of Vietnam\". On 4 April 2011, Vu was sentenced to 7 years in prison for \"spreading anti-state propaganda\", drawing protests from human rights groups, the Roman Catholic Church, and the international community. On 6 April 2014, Vu was released from prison and taken to Noi Bai International Airport to be flown to Dulles International Airport, U.S., along with his wife." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:No-U_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Watch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Xu\u00E2n_Di\u1EC7u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Federation_for_Human_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Quang_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bauxite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prisoner_of_conscience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_C\u1EADn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_human_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ti\u1EBFn_Trung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00FD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u1ED3ng_S\u01A1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dulles_International_Airport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Organisation_Against_Torture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Da_Nang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reporters_Without_Borders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludovic-Trarieux_International_Human_Rights_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Razan_Ghazzawi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_C\u00F4ng_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00E0_T\u0129nh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_T\u0129nh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Front_Line_Award_for_Human_Rights_Defenders_at_Risk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Qu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._State_Department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amnesty_International_prisoners_of_conscience_held_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Noi_Bai_International_Airport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Dan_Que" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Multiparty_system" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1957_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169_in_an_interview_with_VOA.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106578902 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "12099" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 29579910 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "C\u00F9 Huy H\u00E0 V\u0169" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1086832" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/Ad6M" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/302752399" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Cu_Huy_Ha_Vu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0fpjh1d" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0643\u0648_\u0647\u0648\u0649_\u0647\u0627_\u06A4\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u77BF\u8F89\u4F55\u6B66" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scholar" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169?oldid=1106578902&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/education" : [ { "type" : "literal", "value" : "Doctorate in law" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00C2n Ph\u00FA, V\u0169 Quang, H\u00E0 T\u0129nh, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1957-12-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Quang_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_T\u0129nh_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1957-12-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "lawyer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1957" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguyen Thi Duong Ha" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Activist, dissident" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/parent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_C\u1EADn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parents" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ngo Thi Xuan Nhu , C\u00F9 Huy C\u1EADn" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cu_Huy_Ha_Vu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F9_Huy_H\u00E0_V\u0169" } ] }}