{  "http://dbpedia.org/resource/An_Hoa_Combat_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dan_Bullock" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Dan_Bullock" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dan_Bullock" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1969_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dan_Bullock" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1st_Marine_Division" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dan_Bullock" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dan_Bullock" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromGoldsboro,NorthCarolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dan Bullock" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062F\u0627\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0648\u0643" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dan Bullock" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dan Bullock" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0443\u043B\u043B\u043E\u043A, \u0414\u044D\u043D" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dan Bullock (December 21, 1953 \u2013 June 7, 1969) was a United States Marine and the youngest U.S. serviceman killed in action during the Vietnam War, dying at the age of 15." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u044D\u043D \u0411\u0443\u043B\u043B\u043E\u043A (\u0430\u043D\u0433\u043B. Dan Bullock; 1953, \u0413\u043E\u043B\u0434\u0441\u0431\u043E\u0440\u043E, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u0430\u044F \u041A\u0430\u0440\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 1969, \u0411\u043E\u0435\u0432\u0430\u044F \u0431\u0430\u0437\u0430 \u0425\u043E\u0430, \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0440\u044F\u0434\u043E\u0432\u043E\u0439 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0430 \u041A\u043E\u0440\u043F\u0443\u0441\u0430 \u043C\u043E\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0435\u0445\u043E\u0442\u044B, \u0441\u0430\u043C\u044B\u0439 \u043C\u043E\u043B\u043E\u0434\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u043B\u0443\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410, \u0443\u0431\u0438\u0442\u044B\u0439 \u0432 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u0412\u043E\u0439\u043D\u044B \u0432\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0435 \u0432 \u0432\u043E\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 15 \u043B\u0435\u0442." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dan Bullock (Goldsboro, 21 de diciembre de 1953 - Qu\u1EA3ng Nam, 7 de junio de 1969) fue un marine de los Estados Unidos y el militar estadounidense m\u00E1s joven muerto en combate durante la Guerra de Vietnam, falleciendo a la edad de 15 a\u00F1os.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062F\u0627\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0648\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Dan Bullock)\u200F \u0647\u0648 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 21 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1953 \u0641\u064A \u063A\u0648\u0644\u062F\u0632\u0628\u0648\u0631\u0648 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 7 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1969 \u0641\u064A An Hoa Combat Base \u200F \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dan Bullock (n\u00E9 le 21 d\u00E9cembre 1953 \u00E0 Goldsboro et mort le 7 juin 1969 sur la (en) dans la province de Qu\u1EA3ng Nam au Vi\u00EAt Nam) est un militaire am\u00E9ricain. Private first class (PFC) de l'United States Marine Corps, il est le plus jeune militaire am\u00E9ricain tu\u00E9 au combat pendant la guerre du Vi\u00EAt Nam, mourant \u00E0 l'\u00E2ge de quinze ans. En juin 2003, une section de la Lee Avenue \u00E0 Brooklyn, o\u00F9 Bullock vivait depuis l'\u00E2ge de 11 ans, est renomm\u00E9e en son honneur. En 2019, une plaque comm\u00E9morative de l'\u00C9tat de Caroline du Nord est \u00E9rig\u00E9e pr\u00E8s de sa maison d'enfance \u00E0 Goldsboro." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dan Bullock" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dan_Bullock-USMC-KIA_Vietnam_War-15_yrs_old-2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/USMC-E2.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Child_soldiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marine_Corps_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1953_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Goldsboro,_North_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1969_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_military_personnel_killed_in_the_Vietnam_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u062F\u0627\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0648\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Dan Bullock)\u200F \u0647\u0648 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 21 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1953 \u0641\u064A \u063A\u0648\u0644\u062F\u0632\u0628\u0648\u0631\u0648 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 7 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1969 \u0641\u064A An Hoa Combat Base \u200F \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dan Bullock (December 21, 1953 \u2013 June 7, 1969) was a United States Marine and the youngest U.S. serviceman killed in action during the Vietnam War, dying at the age of 15." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u044D\u043D \u0411\u0443\u043B\u043B\u043E\u043A (\u0430\u043D\u0433\u043B. Dan Bullock; 1953, \u0413\u043E\u043B\u0434\u0441\u0431\u043E\u0440\u043E, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u0430\u044F \u041A\u0430\u0440\u043E\u043B\u0438\u043D\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 1969, \u0411\u043E\u0435\u0432\u0430\u044F \u0431\u0430\u0437\u0430 \u0425\u043E\u0430, \u041A\u0443\u0430\u043D\u0433\u043D\u0430\u043C, \u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0440\u044F\u0434\u043E\u0432\u043E\u0439 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0430 \u041A\u043E\u0440\u043F\u0443\u0441\u0430 \u043C\u043E\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0435\u0445\u043E\u0442\u044B, \u0441\u0430\u043C\u044B\u0439 \u043C\u043E\u043B\u043E\u0434\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u043B\u0443\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410, \u0443\u0431\u0438\u0442\u044B\u0439 \u0432 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u0412\u043E\u0439\u043D\u044B \u0432\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0435 \u0432 \u0432\u043E\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 15 \u043B\u0435\u0442." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dan Bullock (Goldsboro, 21 de diciembre de 1953 - Qu\u1EA3ng Nam, 7 de junio de 1969) fue un marine de los Estados Unidos y el militar estadounidense m\u00E1s joven muerto en combate durante la Guerra de Vietnam, falleciendo a la edad de 15 a\u00F1os.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dan Bullock (n\u00E9 le 21 d\u00E9cembre 1953 \u00E0 Goldsboro et mort le 7 juin 1969 sur la (en) dans la province de Qu\u1EA3ng Nam au Vi\u00EAt Nam) est un militaire am\u00E9ricain. Private first class (PFC) de l'United States Marine Corps, il est le plus jeune militaire am\u00E9ricain tu\u00E9 au combat pendant la guerre du Vi\u00EAt Nam, mourant \u00E0 l'\u00E2ge de quinze ans. En juin 2003, une section de la Lee Avenue \u00E0 Brooklyn, o\u00F9 Bullock vivait depuis l'\u00E2ge de 11 ans, est renomm\u00E9e en son honneur. En 2019, une plaque comm\u00E9morative de l'\u00C9tat de Caroline du Nord est \u00E9rig\u00E9e pr\u00E8s de sa maison d'enfance \u00E0 Goldsboro." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Goldsboro,_North_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Marine_Corps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Child_soldiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED9i_An" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:USMC-E2.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marine_Corps_Recruit_Depot_Parris_Island" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marine_Corps_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1st_Marine_Division_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Satchel_charge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goldsboro,_North_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1969_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Private_first_class" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_military_personnel_killed_in_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2nd_Battalion_5th_Marines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/An_Hoa_Combat_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2nd_Battalion,_5th_Marine_Regiment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sapper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1953_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Veterans_Memorial" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:USMC-bio-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:KIA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Subscription" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_news" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dan_Bullock-USMC-KIA_Vietnam_War-15_yrs_old-2.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123028519 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.vvmf.org/Wall-of-Faces/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.vvmf.org/Wall-of-Faces/6670/DAN-BULLOCK/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/1969/06/13/archives/marine-15-killed-in-vietnam-enlisted-at-14-lying-about-age-marine.html%7Ctitle=Marine," } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7901" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 20633725 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dan Bullock" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.051vmz2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5213208" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4in1E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062F\u0627\u0646_\u0628\u0648\u0644\u0648\u0643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Dan_Bullock" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0411\u0443\u043B\u043B\u043E\u043A,_\u0414\u044D\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Dan_Bullock" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dan_Bullock" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Dan_Bullock" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serviceman" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Dan_Bullock?oldid=1123028519&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Dan_Bullock" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/restingPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Elmwood Cemetery, Goldsboro, Wayne County, North Carolina, U.S." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Marine_Corps" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Goldsboro, North Carolina, U.S." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1953-12-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_of_America" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam War" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/An_Hoa_Combat_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_Nam_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1969-06-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceYears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1968 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryUnit" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2nd_Battalion,_5th_Marine_Regiment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1st_Marine_Division_(United_States)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "United States of America" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/unit" : [ { "type" : "literal", "value" : "Company F, 2nd Battalion, 5th Marine Regiment, 1st Marine Division" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bullock_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dan_Bullock" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goldsboro,_North_Carolina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dan_Bullock" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1969" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dan_Bullock" } ] }}