{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_largest_funerals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Death and state funeral of V\u00F5 Nguy\u00EAn Gi\u00E1p" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "General V\u00F5 Nguy\u00EAn Gi\u00E1p, who led the Viet Minh forces during the First Indochina War and the North Vietnamese forces during the Vietnam War, died on October 4, 2013, after a long stay at the 108 Hospital in Hanoi. The Vietnam News Agency did not officially confirm it until a day later, when they announced a two-day national funeral to be held the following week, on October 12 and 13, which would be presided by all top-ranking government officials. His body was laid in state at the National Funeral House in Hanoi on October 12, before being buried in his home province of Qu\u1EA3ng B\u00ECnh the following day. The funeral was broadcast live nationwide by the state broadcasters VTV and VOV." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tomb_of_Vo_Nguyen_Giap.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/General_Vo_Nguyen_Giap_1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_flown_half-staff_at_the_Ho_Chi_Minh_Mausoleum_for_Vo_Nguyen_Giap's_funeral.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Funeral_of_Vo_Nguyen_Giap_5.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Funerals_by_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Funerals_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:State_funerals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "General V\u00F5 Nguy\u00EAn Gi\u00E1p, who led the Viet Minh forces during the First Indochina War and the North Vietnamese forces during the Vietnam War, died on October 4, 2013, after a long stay at the 108 Hospital in Hanoi. The Vietnam News Agency did not officially confirm it until a day later, when they announced a two-day national funeral to be held the following week, on October 12 and 13, which would be presided by all top-ranking government officials. His body was laid in state at the National Funeral House in Hanoi on October 12, before being buried in his home province of Qu\u1EA3ng B\u00ECnh the following day. The funeral was broadcast live nationwide by the state broadcasters VTV and VOV." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u01A1ng_T\u1EA5n_Sang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Choummaly_Sayasone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:State_funerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FA_Tr\u1ECDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Funerals_by_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VnExpress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Tomb_of_Vo_Nguyen_Giap.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_flown_half-staff_at_the_Ho_Chi_Minh_Mausoleum_for_Vo_Nguyen_Giap's_funeral.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Yong-nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_media" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Facebook" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rosario_Murillo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Asian_age_reckoning" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00E1s_Maduro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reunification_Palace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/108_Hospital" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dilma_Rousseff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Fabius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/El-Ouali_Mustapha_Sayed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:General_Vo_Nguyen_Giap_1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Funerals_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Funeral_of_Vo_Nguyen_Giap_5.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mohamed_Abdelaziz_(Sahrawi_politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lao_People's_Revolutionary_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_News_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voice_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VEN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:CUB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:DPRK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:BRA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:SGP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:LAO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:FRA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:NIC" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/General_Vo_Nguyen_Giap_1.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1113552987 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "12589" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 40724751 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Qu\u1ED1c_tang_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/W12Q" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q15052478" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0y69r6x" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p?oldid=1113552987&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_funeral_of_Vo_Nguyen_Giap" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Vo_Nguyen_Giap" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ] }}