{  "http://dbpedia.org/resource/Michael_D._Higgins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuba\u2013Kenya_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuba\u2013Namibia_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_prime_ministerial_trips_made_by_Alexis_Tsipras" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Burgon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armed_Forces_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_Justin_Trudeau_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Revolutionary_Armed_Forces_Military_Bands_Department" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ceremonial_Unit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_fictional_United_States_presidencies_of_historical_figures_(C\u2013D)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Globalno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_parade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mort i funeral d'Estat de Fidel Castro" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039A\u03B7\u03B4\u03B5\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03A6\u03B9\u03BD\u03C4\u03AD\u03BB \u039A\u03AC\u03C3\u03C4\u03C1\u03BF" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Morte de Fidel Castro" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Morto kaj \u015Dtata enterigo de Fidel Castro" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Death and state funeral of Fidel Castro" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kematian dan pemakaman kenegaraan Fidel Castro" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u83F2\u5FB7\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u4E4B\u6B7B" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Muerte y funeral de Estado de Fidel Castro" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "La mort de l'expresident de Cuba, Fidel Castro, es va produir a les 22:45 hora local (03.45 UTC) del divendres 25 de novembre de 2016 en la seva resid\u00E8ncia a l'Havana. El seu germ\u00E0 Ra\u00FAl Castro va informar oficialment de la mort de l'exmandatari a trav\u00E9s de la televisi\u00F3 cubana. El Consell d'Estat del pa\u00EDs caribeny va decretar nou dies de dol nacional, fins al del seu sepeli, que va tenir lloc el 4 de desembre de 2016 en el Cementiri de Santa Ifig\u00E8nia. L'esdeveniment va comptar amb la pres\u00E8ncia de diversos mandataris i representants de la comunitat internacional." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0391\u03C6\u03BF\u03CD \u03BF \u03C0\u03C1\u03CE\u03B7\u03BD \u03A0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u039A\u03BF\u03CD\u03B2\u03B1\u03C2, \u03A6\u03B9\u03BD\u03C4\u03AD\u03BB \u039A\u03AC\u03C3\u03C4\u03C1\u03BF \u03B1\u03C0\u03B5\u03B2\u03AF\u03C9\u03C3\u03B5 \u03C4\u03BF \u03B2\u03C1\u03AC\u03B4\u03C5 \u03C4\u03B7\u03C2 25\u03B7\u03C2 \u039D\u03BF\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 \u03C4\u03BF\u03C5 2016, \u03BF \u03B1\u03B4\u03B5\u03BB\u03C6\u03CC\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B4\u03B9\u03AC\u03B4\u03BF\u03C7\u03CC\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5, \u03A1\u03B1\u03BF\u03CD\u03BB \u039A\u03AC\u03C3\u03C4\u03C1\u03BF, \u03B1\u03BD\u03B1\u03BA\u03BF\u03AF\u03BD\u03C9\u03C3\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7 \u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03C4\u03B7\u03BB\u03B5\u03CC\u03C1\u03B1\u03C3\u03B7 \u03CC\u03C4\u03B9 \u03B7 \u03C4\u03AD\u03C6\u03C1\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B8\u03B1 \u03BA\u03B7\u03B4\u03B5\u03C5\u03C4\u03B5\u03AF \u03BC\u03B5 \u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03B4\u03B1\u03C0\u03AC\u03BD\u03B7 \u03C3\u03C4\u03BF \u03BC\u03BD\u03B7\u03BC\u03B5\u03AF\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u0391\u03B3\u03AF\u03B1\u03C2 \u0399\u03C6\u03B9\u03B3\u03AD\u03BD\u03B5\u03B9\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03BF \u03A3\u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03AC\u03B3\u03BA\u03BF." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u83F2\u5FB7\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AFidel Castro\uFF09\uFF0C\u53E4\u5DF4\u9769\u547D\u9886\u8896\uFF0C\u539F\u53E4\u5DF4\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u7B2C\u4E00\u4E66\u8BB0\u3001\u53E4\u5DF4\u56FD\u52A1\u59D4\u5458\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u3001\u53E4\u5DF4\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u4E3B\u5E2D\u4E8E2016\u5E7411\u670825\u65E522\u65F629\u5206\uFF08UTC-5\uFF09\u79BB\u4E16\uFF0C\u4EAB\u5E7490\u5C81\u3002\u968F\u540E\uFF0C\u4ED6\u7684\u5F1F\u5F1F\u3001\u957F\u671F\u4EE5\u6765\u7684\u526F\u624B\uFF0C\u6642\u4EFB\u53E4\u5DF4\u6700\u9AD8\u9886\u5BFC\u4EBA\u52B3\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u5728\u53E4\u5DF4\u56FD\u5BB6\u7535\u89C6\u53F0\u5BA3\u8BFB\u4E86\u4ED6\u7684\u6B7B\u8BAF\uFF0C\u5E76\u5728\u6700\u540E\u5FF5\u51FA\u53E4\u5DF4\u9769\u547D\u7684\u8457\u540D\u53E3\u53F7\uFF1A\u201C\u76F4\u5230\u6700\u540E\u7684\u80DC\u5229\uFF01\uFF08Hasta la Victoria siempre!\uFF09\u201D\u3002\u56FD\u9645\u53CD\u5E94\u975E\u5E38\u8FC5\u901F\uFF0C\u5176\u4E2D\u5927\u90E8\u5206\u4E3A\u8D5E\u7F8E\u4E4B\u8F9E\uFF0C\u53EA\u6709\u4E39\u9EA6\u3001\u6CD5\u56FD\u3001\u5FB7\u56FD\u3001\u65B0\u897F\u5170\u548C\u82F1\u56FD\u7684\u653F\u5E9C\u5B98\u5458\u4EE5\u53CA\u7F8E\u56FD\u7684\u7ACB\u6CD5\u673A\u6784\u4F8B\u5916\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mantan Presiden Kuba, Fidel Castro meninggal karena pada pukul 22:29 pada 25 November 2016. Adiknya, Presiden saat ini Ra\u00FAl Castro, membuat sebuah pengumuman tentang kematiannya di televisi negara. Beberapa pejabat pemerintah memuji prestasi Castro sementara yang lainnya lebih mengkritik warisannya. Beberapa pejabat memberikan ucapan berdukacita yang lebih netral sementara yang lainnya mengeluarkan pernyataan positif tentang . Jasad Castro dikremasi dan abunya diletakkan di Santiago de Cuba pada 4 Desember 2016, dan ratusan ribu orang Kuba mengikuti upacara tersebut." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "90-year old former First Secretary of the Communist Party of Cuba and President of the Council of State, Fidel Castro died of natural causes at 22:29 (CST) in the evening of 25 November 2016. His brother, the then-President of the State Council and then-First Secretary Ra\u00FAl Castro, made an announcement about his death on state television. One of the most controversial political leaders of his era, Castro both inspired and dismayed people across the world during his lifetime. The London Observer stated that he proved to be \"as divisive in death as he was in life\", and that the only thing that his \"enemies and admirers\" agreed upon was that he was \"a towering figure\" in world affairs who \"transformed a small Caribbean island into a major force in world affairs\". The Daily Telegraph noted tha" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fidel Alejandro Castro Ruz, o 15.\u00BA Presidente de Cuba, em 25 de novembro de 2016, morreu de causas naturais aos 90 anos em sua resid\u00EAncia em Havana, Cuba. A morte de Fidel Castro foi anunciada publicamente por seu irm\u00E3o que viria a ser o Presidente do pa\u00EDs, Ra\u00FAl Castro, atrav\u00E9s da rede de televis\u00E3o estatal. A not\u00EDcia da morte de Castro, que governara a ilha caribenha por mais de cinco d\u00E9cadas, foi recebida com pesar pela maioria dos governos estrangeiros, como Dinamarca, Fran\u00E7a, Alemanha, Reino Unido e Estados Unidos. No entanto, uma grande multid\u00E3o de cubano-americanos residentes em Miami celebraram o ocorrido como uma nova p\u00E1gina na pol\u00EDtica externa do pa\u00EDs." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La eksa Prezidento de Kubo, Fidel Castro mortis pro naturaj kialoj je 22:29 (UTC-5) en la vespero de la 25-a de novembro 2016. Lia frato kaj tiam Prezidento Ra\u00FAl Castro, anoncis lian morton per elsendo en \u015Dtata televido. Internaciaj reagoj sekvis, \u0109efe per Twitter. Plejpartoj de reagoj estis de la\u016Ddo, kun la escepto de registaraj oficialuloj de Francio, Britio kaj la parlamento de Usono. Kelkaj kubusonanoj en Miamo, Florido, festis la okazon." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La muerte del l\u00EDder de Cuba, Fidel Castro, se produjo a las 22:45 hora local (03:45 UTC) del viernes 25 de noviembre de 2016 en su residencia en La Habana. Su hermano Ra\u00FAl Castro inform\u00F3 oficialmente su muerte a trav\u00E9s de la televisi\u00F3n. Seg\u00FAn el mismo comunicado, sus restos ser\u00E1n cremados \"atendiendo su voluntad expresa\". El Consejo de Estado decret\u00F3 nueve d\u00EDas de luto nacional, hasta el de su sepelio, que tuvo lugar el 4 de diciembre de 2016 en el Cementerio de Santa Ifigenia, y cont\u00F3 con la presencia de varios mandatarios de la regi\u00F3n. Las causas de la muerte no fueron publicadas." , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Homenajes_a_Fidel_Castro_en_Buenos_Aires_17.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Che_Guevara_-_Grab_in_Santa_Clara,_Kuba_(frag).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fidel_Castro's_funeral_procession.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fidel_90_a\u00F1os_DSC01814_(38335422541).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fidel_Castro2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mary_Lou_McDonald_with_Dr_Hermes_Herrera_Hern\u00E1ndez_signing_the_book_of_condolence_to_Fidel_Castro_at_the_Cuban_Embassy_in_Dublin_(30489680553).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FM_Javad_Zarif_at_Cuban_Embassy_for_condolencing_the_death_of_Fidel_Castro_02.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_FARC-EP.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2016_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Funerals_by_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2016_in_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:December_2016_events_in_North_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:November_2016_events_in_North_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_person_in_North_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:State_funerals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u83F2\u5FB7\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AFidel Castro\uFF09\uFF0C\u53E4\u5DF4\u9769\u547D\u9886\u8896\uFF0C\u539F\u53E4\u5DF4\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u7B2C\u4E00\u4E66\u8BB0\u3001\u53E4\u5DF4\u56FD\u52A1\u59D4\u5458\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u3001\u53E4\u5DF4\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u4E3B\u5E2D\u4E8E2016\u5E7411\u670825\u65E522\u65F629\u5206\uFF08UTC-5\uFF09\u79BB\u4E16\uFF0C\u4EAB\u5E7490\u5C81\u3002\u968F\u540E\uFF0C\u4ED6\u7684\u5F1F\u5F1F\u3001\u957F\u671F\u4EE5\u6765\u7684\u526F\u624B\uFF0C\u6642\u4EFB\u53E4\u5DF4\u6700\u9AD8\u9886\u5BFC\u4EBA\u52B3\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u5728\u53E4\u5DF4\u56FD\u5BB6\u7535\u89C6\u53F0\u5BA3\u8BFB\u4E86\u4ED6\u7684\u6B7B\u8BAF\uFF0C\u5E76\u5728\u6700\u540E\u5FF5\u51FA\u53E4\u5DF4\u9769\u547D\u7684\u8457\u540D\u53E3\u53F7\uFF1A\u201C\u76F4\u5230\u6700\u540E\u7684\u80DC\u5229\uFF01\uFF08Hasta la Victoria siempre!\uFF09\u201D\u3002\u56FD\u9645\u53CD\u5E94\u975E\u5E38\u8FC5\u901F\uFF0C\u5176\u4E2D\u5927\u90E8\u5206\u4E3A\u8D5E\u7F8E\u4E4B\u8F9E\uFF0C\u53EA\u6709\u4E39\u9EA6\u3001\u6CD5\u56FD\u3001\u5FB7\u56FD\u3001\u65B0\u897F\u5170\u548C\u82F1\u56FD\u7684\u653F\u5E9C\u5B98\u5458\u4EE5\u53CA\u7F8E\u56FD\u7684\u7ACB\u6CD5\u673A\u6784\u4F8B\u5916\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fidel Alejandro Castro Ruz, o 15.\u00BA Presidente de Cuba, em 25 de novembro de 2016, morreu de causas naturais aos 90 anos em sua resid\u00EAncia em Havana, Cuba. A morte de Fidel Castro foi anunciada publicamente por seu irm\u00E3o que viria a ser o Presidente do pa\u00EDs, Ra\u00FAl Castro, atrav\u00E9s da rede de televis\u00E3o estatal. A not\u00EDcia da morte de Castro, que governara a ilha caribenha por mais de cinco d\u00E9cadas, foi recebida com pesar pela maioria dos governos estrangeiros, como Dinamarca, Fran\u00E7a, Alemanha, Reino Unido e Estados Unidos. No entanto, uma grande multid\u00E3o de cubano-americanos residentes em Miami celebraram o ocorrido como uma nova p\u00E1gina na pol\u00EDtica externa do pa\u00EDs. Segundo Ra\u00FAl Castro, os restos mortais do l\u00EDder cubano foram cremados \"atendendo sua pr\u00F3pria vontade expressa\". O Conselho de Estado de Cuba decretou nove dias de luto nacional, desde seu falecimento at\u00E9 seu sepultamento em 4 de dezembro no Cemit\u00E9rio de Santa Efig\u00EAnia, Santiago de Cuba. A cerim\u00F4nia f\u00FAnebre contou com a presen\u00E7a de in\u00FAmeros dignit\u00E1rios e chefes de Estado estrangeiros. Em 28 de novembro, milhares de populares participaram de um evento p\u00FAblico em homenagem a Fidel Castro na . Alguns l\u00EDderes regionais, como o Presidente mexicano Enrique Pe\u00F1a Nieto e o Presidente venezuelano Nicol\u00E1s Maduro, discursaram sobre o legado de Castro." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La muerte del l\u00EDder de Cuba, Fidel Castro, se produjo a las 22:45 hora local (03:45 UTC) del viernes 25 de noviembre de 2016 en su residencia en La Habana. Su hermano Ra\u00FAl Castro inform\u00F3 oficialmente su muerte a trav\u00E9s de la televisi\u00F3n. Seg\u00FAn el mismo comunicado, sus restos ser\u00E1n cremados \"atendiendo su voluntad expresa\". El Consejo de Estado decret\u00F3 nueve d\u00EDas de luto nacional, hasta el de su sepelio, que tuvo lugar el 4 de diciembre de 2016 en el Cementerio de Santa Ifigenia, y cont\u00F3 con la presencia de varios mandatarios de la regi\u00F3n. El cuerpo de Castro fue incinerado y sus cenizas fueron enterradas en Santiago de Cuba el 4 de diciembre de 2016. Las causas de la muerte no fueron publicadas." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0391\u03C6\u03BF\u03CD \u03BF \u03C0\u03C1\u03CE\u03B7\u03BD \u03A0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u039A\u03BF\u03CD\u03B2\u03B1\u03C2, \u03A6\u03B9\u03BD\u03C4\u03AD\u03BB \u039A\u03AC\u03C3\u03C4\u03C1\u03BF \u03B1\u03C0\u03B5\u03B2\u03AF\u03C9\u03C3\u03B5 \u03C4\u03BF \u03B2\u03C1\u03AC\u03B4\u03C5 \u03C4\u03B7\u03C2 25\u03B7\u03C2 \u039D\u03BF\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 \u03C4\u03BF\u03C5 2016, \u03BF \u03B1\u03B4\u03B5\u03BB\u03C6\u03CC\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B4\u03B9\u03AC\u03B4\u03BF\u03C7\u03CC\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5, \u03A1\u03B1\u03BF\u03CD\u03BB \u039A\u03AC\u03C3\u03C4\u03C1\u03BF, \u03B1\u03BD\u03B1\u03BA\u03BF\u03AF\u03BD\u03C9\u03C3\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7 \u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03C4\u03B7\u03BB\u03B5\u03CC\u03C1\u03B1\u03C3\u03B7 \u03CC\u03C4\u03B9 \u03B7 \u03C4\u03AD\u03C6\u03C1\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B8\u03B1 \u03BA\u03B7\u03B4\u03B5\u03C5\u03C4\u03B5\u03AF \u03BC\u03B5 \u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03B4\u03B1\u03C0\u03AC\u03BD\u03B7 \u03C3\u03C4\u03BF \u03BC\u03BD\u03B7\u03BC\u03B5\u03AF\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u0391\u03B3\u03AF\u03B1\u03C2 \u0399\u03C6\u03B9\u03B3\u03AD\u03BD\u03B5\u03B9\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03BF \u03A3\u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03AC\u03B3\u03BA\u03BF." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "90-year old former First Secretary of the Communist Party of Cuba and President of the Council of State, Fidel Castro died of natural causes at 22:29 (CST) in the evening of 25 November 2016. His brother, the then-President of the State Council and then-First Secretary Ra\u00FAl Castro, made an announcement about his death on state television. One of the most controversial political leaders of his era, Castro both inspired and dismayed people across the world during his lifetime. The London Observer stated that he proved to be \"as divisive in death as he was in life\", and that the only thing that his \"enemies and admirers\" agreed upon was that he was \"a towering figure\" in world affairs who \"transformed a small Caribbean island into a major force in world affairs\". The Daily Telegraph noted that across the world he was \"either praised as a brave champion of the people, or derided as a power-mad dictator.\"Castro's body was cremated and his ashes were interred in Santiago de Cuba on 4 December 2016, and hundreds of thousands of Cubans commemorated the event." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mantan Presiden Kuba, Fidel Castro meninggal karena pada pukul 22:29 pada 25 November 2016. Adiknya, Presiden saat ini Ra\u00FAl Castro, membuat sebuah pengumuman tentang kematiannya di televisi negara. Beberapa pejabat pemerintah memuji prestasi Castro sementara yang lainnya lebih mengkritik warisannya. Beberapa pejabat memberikan ucapan berdukacita yang lebih netral sementara yang lainnya mengeluarkan pernyataan positif tentang . Jasad Castro dikremasi dan abunya diletakkan di Santiago de Cuba pada 4 Desember 2016, dan ratusan ribu orang Kuba mengikuti upacara tersebut." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La mort de l'expresident de Cuba, Fidel Castro, es va produir a les 22:45 hora local (03.45 UTC) del divendres 25 de novembre de 2016 en la seva resid\u00E8ncia a l'Havana. El seu germ\u00E0 Ra\u00FAl Castro va informar oficialment de la mort de l'exmandatari a trav\u00E9s de la televisi\u00F3 cubana. El Consell d'Estat del pa\u00EDs caribeny va decretar nou dies de dol nacional, fins al del seu sepeli, que va tenir lloc el 4 de desembre de 2016 en el Cementiri de Santa Ifig\u00E8nia. L'esdeveniment va comptar amb la pres\u00E8ncia de diversos mandataris i representants de la comunitat internacional. Les restes mortals de Castro van ser incinerades i les seves cendres van ser enterrades a Santiago de Cuba el 4 de desembre de 2016, en companyia de centenars de milers de cubans. Les causes de la mort no van ser publicades." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La eksa Prezidento de Kubo, Fidel Castro mortis pro naturaj kialoj je 22:29 (UTC-5) en la vespero de la 25-a de novembro 2016. Lia frato kaj tiam Prezidento Ra\u00FAl Castro, anoncis lian morton per elsendo en \u015Dtata televido. Internaciaj reagoj sekvis, \u0109efe per Twitter. Plejpartoj de reagoj estis de la\u016Ddo, kun la escepto de registaraj oficialuloj de Francio, Britio kaj la parlamento de Usono. Kelkaj kubusonanoj en Miamo, Florido, festis la okazon." , "lang" : "eo" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Mugabe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Flanagan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moses_Nagamootoo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tran_Dai_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00E1s_Maduro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mathias_Cormann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivarian_Alliance_for_the_Peoples_of_Our_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Holness" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Danny_Glover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrzej_Duda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Federation_of_Trade_Unions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdulla_Yameen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hassan_Rouhani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sonja_Hyland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Andrade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mountain_Barrack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jesse_Jackson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ralph_Gonsalves" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salim_al-Zanuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Mary_Lou_McDonald_with_Dr_Hermes_Herrera_Hern\u00E1ndez_signing_the_book_of_condolence_to_Fidel_Castro_at_the_Cuban_Embassy_in_Dublin_(30489680553).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khairi_Omar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mozambican_War_of_Independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Keith_Mitchell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fidel_90_a\u00F1os_DSC01814_(38335422541).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Homenajes_a_Fidel_Castro_en_Buenos_Aires_17.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_Gambian_presidential_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M._Thambidurai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_Kim_Ng\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kazuo_Shii" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China-Cuba_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sitaram_Yechury" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Pr\u00E9val" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochabamba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_the_Berlin_Wall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ivan_Marquez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Michel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Choe_Ryong-hae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portia_Simpson-Miller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Key" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Keith_Rowley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mujica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kentucky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba_Time" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colombian_peace_process" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palestinian_Democratic_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Kagame" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Denis_Sassou_Nguesso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_European_Commission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Mattarella" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Jong-un" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Front_for_the_Liberation_of_Palestine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mulatu_Teshome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ban_Ki-moon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Thomson_(diplomat)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Hain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Texas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yoweri_Museveni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laurent_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/FARC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enrique_Pe\u00F1a_Nieto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_India_(Marxist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_the_United_States,_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_exile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_United_Nations_General_Assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abra\u00E3o_Vicente" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Aoun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/PetroCaribe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ellen_Johnson_Sirleaf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Morales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Andanar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sabah_Al-Ahmad_Al-Jaber_Al-Sabah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bashar_al-Assad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/P\u00E1gina/12" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Freire_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dean_Barrow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santiago_de_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_DeLaurentis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriela_Michetti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freedom_fighter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Granma_(yacht)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Late_modernity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hiroshima_Peace_Memorial_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ollanta_Humala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Speaker_of_the_United_States_House_of_Representatives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Perry_Christie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Presidents_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diego_Maradona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nayif_Hawatmeh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Popular_Front_for_the_Liberation_of_Palestine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Eduardo_dos_Santos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michelle_Bachelet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mexico_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miami-Dade_County" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prince_Harry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdel_Fattah_el-Sisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cristina_Fern\u00E1ndez_de_Kirchner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salvadoran_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miami_Herald" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Garcia_Padilla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gloria_Estefan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Trinidad_and_Tobago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Foundation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armed_Forces_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chernobyl_disaster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nkosazana_Dlamini_Zuma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nursultan_Nazarbayev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ileana_Ros-Lehtinen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teodoro_Obiang_Nguema_Mbasogo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacob_Zuma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CNN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hage_Geingob" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bill_Bonnar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hailemariam_Desalegn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Exile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sukarno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulaanbaatar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rigoberta_Mench\u00FA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Putin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_blockade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Farabundo_Marti_National_Liberation_Front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Li_Keqiang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shinzo_Abe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexis_Tsipras" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdelkader_Bensalah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miro_Cerar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mart\u00ED_Memorial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Manila_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angela_Merkel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lenin's_Mausoleum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_intervention_in_Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zhang_Dejiang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plaza_de_la_Revoluci\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Varela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hegemony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_missile_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indian_National_Congress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_African_Border_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Breaking_news" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Bel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Susana_Malcorra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_medical_internationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Justin_Trudeau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Falkland_Islands_sovereignty_dispute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcos_Barraza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lula_da_Silva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_National_Security_Advisor_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Obituary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paulo_Kassoma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tony_Tan_Keng_Yam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tabar\u00E9_V\u00E1zquez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nkurunziza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alan_Duncan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Muhammadu_Buhari" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Hamid_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Twitter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Renua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mohammad_Javad_Zarif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Bishop_International_Airport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Mother_(Brecht_play)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Newspaper_extra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UTC\u221205:00" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regime_change" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Governor_of_Indiana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Lagos_Weber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Ballantyne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Borut_Pahor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yasser_Arafat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Book_of_condolence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerry_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mauricio_Macri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Governor_General_of_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tehreek-e-Insaaf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jhina_Hikaka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ilham_Aliyev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mahmoud_Abbas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_of_the_Nation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Garry_Kasparov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Hugo_Ch\u00E1vez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_Standing_Committee_of_the_National_People's_Congress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_of_Commons_of_the_United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frontbench" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cremation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolfo_P\u00E9rez_Esquivel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Pablo_Kuczynski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairperson_of_the_Chinese_People's_Political_Consultative_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_of_the_Islamic_Republic_of_Iran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Rodr\u00EDguez_Parrilla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Postmodernity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Istanbul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Correa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Affairs_of_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/LGBT_rights_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Schr\u00F6der" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monarchy_of_Saint_Vincent_and_the_Grenadines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pseudonym" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Fico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2005_Kashmir_earthquake" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kristian_Jensen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_imperialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_House" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Hollande" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgi_Margvelashvili" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Biju_Janata_Dal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edgar_Lungu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roosevelt_Skerrit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ramen_Deka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Filipe_Nyusi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Komeito" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Almazbek_Atambayev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fidel_Castro's_funeral_procession.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paolo_Gentiloni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Donald_Trump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeremy_Corbyn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imran_Khan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_O'Neill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Li_Yuanchao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leader_of_the_Opposition_(United_Kingdom)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Najib_Razak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_leaders_of_the_United_States_Senate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Coast_Guard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teachta_D\u00E1la" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Samajwadi_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raila_Odinga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Natural_causes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ben_Rhodes_(White_House_staffer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roch_Marc_Christian_Kabor\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ashgabat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC_Radio_4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palestinian_National_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban-American" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quito" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luiz_In\u00E1cio_Lula_da_Silva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_Central_News_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Global_South" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitch_McConnell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Xuan_Phuc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Margot_Wallstr\u00F6m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anand_Sharma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portia_Simpson_Miller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scottish_Socialist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_A._Gimenez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_McGuinness" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_of_State_(Cuba)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comrade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Faber_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Half-mast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2016_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caribbean" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assistant_Secretary_of_the_Treasury_for_Economic_Policy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Op-ed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sonia_Gandhi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangladesh_Liberation_War_Honour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_visit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apartheid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Didier_Burkhalter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ruhakana_Rugunda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_embargo_against_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamad_bin_Khalifa_Al_Thani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marco_Rubio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vojt\u011Bch_Filip" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brian_Wilson_(Labour_politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Petro_Poroshenko" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Danilo_Medina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Keiji_Furuya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_Davis_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Turnbull" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u00E1il_\u00C9ireann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaston_Browne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Bohemia_and_Moravia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johann_Schneider-Ammann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fianna_F\u00E1il" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Bildt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parliament_of_India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bounnhang_Vorachit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emily_Thornberry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Lukashenko" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cape_Verde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ram\u00F3n_Castro_Ruz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Mavrikos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dimitry_Medvedev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jocelerme_Privert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lord_Mayor_of_Dublin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Igor_Dodon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indiana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Ifigenia_Cemetery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2016_in_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tomislav_Nikoli\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Duterte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Florida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_D._Higgins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Carlos_Fonseca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yahya_Jammeh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Governor_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_way" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Colombia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/MPLA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sheikh_Hasina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Javed_Ali_Khan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Curbelo_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sinn_F\u00E9in" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Kerry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-colonialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labour_Party_(UK)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamid_Ansari" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Observer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Ryan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hialeah,_Florida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Nelson_Mandela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Gorbachev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Craig_Roberts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Dramani_Mahama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wisconsin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gennady_Zyuganov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lok_Sabha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mansion_House,_Dublin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Johnson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allen_Chastanet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangladeshi_War_of_Independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/30th_Government_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_I_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nelson_Mandela_Foundation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Habitat_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salvador_S\u00E1nchez_Cer\u00E9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Fernando_Sendic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cinema_of_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serzh_Sargsyan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Johnston" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Cabrita" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Manuel_Santos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara_Mausoleum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jose_Canseco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cape_Town" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federica_Mogherini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sumitra_Mahajan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luis_Guillermo_Sol\u00EDs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_of_East_Timor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Samper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brigade_2506" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Ortega" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D._Raja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_the_Russian_Federation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe_Biden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nelson_Mandela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President-elect_of_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:State_funerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zahira_Kamal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mart\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mike_Pence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Mutharika" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u00E9si_Bouterse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Che_Guevara_-_Grab_in_Santa_Clara,_Kuba_(frag).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kamla_Persad-Bissessar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jusuf_Kalla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kofi_Annan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minute_of_silence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lying_in_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uhuru_Kenyatta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erika_Guevara_Rosas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9gol\u00E8ne_Royal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Narendra_Modi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcelo_Rebelo_de_Sousa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Vicente" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R\u00F3n\u00E1n_Mullen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freundel_Stuart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ted_Cruz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hero_of_the_Republic_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bert_Koenders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Natsuo_Yamaguchi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Carter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdelaziz_Bouteflika" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hugo_Chavez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dilma_Rousseff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yu_Zhengsheng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seventy-first_session_of_the_United_Nations_General_Assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Orlando_Hern\u00E1ndez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hibakusha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Magufuli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Sheiman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ali_Bongo_Ondimba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_First_Minister_of_Northern_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rajnath_Singh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu_Jintao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-Portugal_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FM_Javad_Zarif_at_Cuban_Embassy_for_condolencing_the_death_of_Fidel_Castro_02.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_Great_Khural" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-Italy_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-Japan_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Decolonisation_of_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria-Cuba_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cape_Verde\u2013Cuba_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-Kazakhstan_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-Philippines_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_the_People's_Republic_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tsendiyn_Munkh-Orgil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Castro_family" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola-Cuba_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barak_Sope" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_mourning" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-Spain_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/AAA\u2013PBP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bertolt_Brecht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-Russia_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Newt_Gingrich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dmitry_Rogozin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-South_Africa_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-Namibia_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brendan_Carr_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-Pakistan_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-European_Union_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mattie_McGrath" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba-Mexico_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Serra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/High_Representative_of_the_Union_for_Foreign_Affairs_and_Security_Policy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shadow_Foreign_Secretary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evo_Morales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plaza_de_la_Revolucion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Juncker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Nestor_Kirchner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orange_Bowl_Stadium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Milebou_Aubusson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mark_Rutte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ken_Livingstone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:November_2016_events_in_North_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Pringle_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_person_in_North_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BJP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Daily_Telegraph" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ciar\u00E1n_Cannon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:December_2016_events_in_North_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Little_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Funerals_by_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vyacheslav_Volodin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armando_Guebuza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_Standing_Committee_of_the_Workers'_Party_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Non_Aligned_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Temer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jiang_Zemin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_of_Nelson_Mandela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joko_Widodo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Xi_Jinping" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pranab_Mukherjee" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagdeco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:R" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:External_media" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_event" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Who" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:YouTube" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fidel_Castro2.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122874324 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "154009" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 52386738 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2bmUB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Fidel_Castro_vafoti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Morte_de_Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039A\u03B7\u03B4\u03B5\u03AF\u03B1_\u03C4\u03BF\u03C5_\u03A6\u03B9\u03BD\u03C4\u03AD\u03BB_\u039A\u03AC\u03C3\u03C4\u03C1\u03BF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Muerte_y_funeral_de_Estado_de_Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q27918457" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Morto_kaj_\u015Dtata_enterigo_de_Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Fidel_Castro_qua_\u0111\u1EDDi_v\u00E0_qu\u1ED1c_tang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u83F2\u5FB7\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u4E4B\u6B7B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0BAA\u0BBF\u0B9F\u0BB2\u0BCD_\u0B95\u0BBE\u0BB8\u0BCD\u0B9F\u0BCD\u0BB0\u0BCB\u0BB5\u0BBF\u0BA9\u0BCD_\u0B87\u0BB1\u0BAA\u0BCD\u0BAA\u0BC1_\u0BAE\u0BB1\u0BCD\u0BB1\u0BC1\u0BAE\u0BCD_\u0B85\u0BB0\u0B9A\u0BC1_\u0B87\u0BB1\u0BC1\u0BA4\u0BBF\u0B9A\u0BCD_\u0B9A\u0B9F\u0B99\u0BCD\u0B95\u0BC1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Kematian_dan_pemakaman_kenegaraan_Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Mort_i_funeral_d'Estat_de_Fidel_Castro" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blank2Data" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-12-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro?oldid=1122874324&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Castro in 2003" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blank2Label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Interment date" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 240 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blank1Data" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-11-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blank1Label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cremation date" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventName" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Death and state funeral of Fidel Castro" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blankData" : [ { "type" : "literal", "value" : "1349.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blankLabel" : [ { "type" : "literal", "value" : "Death date" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fidel Castro2.jpg" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Day_of_the_Cuban_Armed_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_of_Fidel_Castro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enrique_Acevedo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_funeral_of_Fidel_Castro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fidel_Castro's_death" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Fidel_Castro" } ] }}