{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Delacour's_langur" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trachypithecus_delacouri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_Langur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_lutung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dealacour_langur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tilo_Nadler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Primate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_endangered_species_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Endangered_Primate_Rescue_Center" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnimalsDescribedIn1911" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOldWorldMonkeys" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColobineMonkeys" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Monkey102484322" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vertebrate101471682" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mammal101861778" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Animal100015388" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Chordate101466257" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Mammal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Placental101886756" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Primate102469914" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Delacour's langur" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Langur Delacour" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB378\uB77C\uCFE0\uB974\uB791\uAD6C\uB974" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Delacour-Schwarzlangur" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0435\u043B\u043E\u0437\u0430\u0434\u044B\u0439 \u0433\u0443\u043B\u044C\u043C\u0430\u043D" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Langur de Delacour" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Witromplangoer" , "lang" : "nl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri (\u041B\u0443\u0442\u0443\u043D\u0433 \u0414\u0435\u043B\u0430\u043A\u0443\u0440\u0430) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0437 \u0440\u043E\u0434\u0443 Trachypithecus \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u041C\u0430\u0432\u043F\u043E\u0432\u0456." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri Trachypithecus Asiako Colobinae primateetako espezie bat da. Vietnamen bakarrik bizi dira eta munduan desagertzeko arriskurik handiena duten primate espezieen artean sailkaturik dago. Izenak ornitologoa omentzen du." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Delacour-Schwarzlangur oder Panda-Langur (Trachypithecus delacouri) ist ein seltener Affe aus der Gattung der Haubenlanguren. Nur etwa 200 Individuen bewohnen ein kleines Areal im n\u00F6rdlichen Vietnam; damit geh\u00F6rt der Delacour-Schwarzlangur zu den bedrohtesten Primatenarten \u00FCberhaupt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De witromplangoer (Trachypithecus delacouri) is een zoogdier uit de familie van de apen van de Oude Wereld (Cercopithecidae). De wetenschappelijke naam van de soort werd voor het eerst geldig gepubliceerd door Osgood in 1932." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El lutung o langur de Delacour (Trachypithecus delacouri) es una especie de primate catarrino perteneciente a la familia Cercopithecidae. Es end\u00E9mico de Vietnam.\u200B Se encuentra catalogada como especie en peligro cr\u00EDtico de extinci\u00F3n por la UICN,\u200B y fue incluido en la publicaci\u00F3n bienal Los 25 primates en mayor peligro del mundo, 2008-2010.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O langur-de-delacour (Trachypithecus delacouri), tamb\u00E9m conhecido lutung-de-delacour \u00E9 uma das 17 esp\u00E9cies de Trachypithecus. \u00C9 encontrada numa restrita \u00E1rea do Vietname." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Langur de Delacour Cet article est une \u00E9bauche concernant les primates. Vous pouvez partager vos connaissances en l\u2019am\u00E9liorant (comment ?) selon les recommandations du projet primates. Trachypithecus delacouri Langur de Delacour photographi\u00E9 pr\u00E8s de Ninh Binh au Vi\u00EAt Nam Esp\u00E8ce Trachypithecus delacouri(Osgood, 1932) Statut de conservation UICN CR A2cd;C2a(i) : En danger critique d'extinction Statut CITES Annexe II , R\u00E9v. du 04/02/1977 Le Langur de Delacour (Trachypithecus delacouri) est un singe asiatique de lafamille des Cercopithecidae. Cette esp\u00E8ce de primate est en danger critique d'extinction." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Delacour's langur or Delacour's lutung (Trachypithecus delacouri) is a critically endangered species of lutung endemic to northern Vietnam. It is named for French-American ornithologist Jean Th\u00E9odore Delacour." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Langur Delacour, atau lutung Delacour, (Trachypithecus delacouri) adalah spesies lutung endemik di utara Vietnam yang terancam kritis. Hewan tersebut dianggap merupakan salah satu spesies primata paling terancam punah di dunia. Hewan tersebut mengambil nama dari ornitologis Prancis-Amerika ." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB378\uB77C\uCFE0\uB974\uB791\uAD6C\uB974 (Trachypithecus delacouri)\uB294 \uB8E8\uB6B1\uC6D0\uC22D\uC774\uC758 \uC77C\uC885\uC774\uB2E4. \uC2EC\uAC01\uD55C \uBA78\uC885\uC704\uAE30\uC885\uC774\uBA70 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uD1A0\uCC29\uC885\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri \u00E4r en primat i familjen markattartade apor som f\u00F6rekommer i Vietnam." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il presbite di Delacour (Trachypithecus delacouri Osgood, 1932) \u00E8 un primate catarrino della famiglia dei cercopitecidi: in particolare, appartiene alla trib\u00F9 dei Presbytini nell'ambito della sottofamiglia dei Colobinae." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0435\u043B\u043E\u0437\u0430\u0434\u044B\u0439 \u0433\u0443\u043B\u044C\u043C\u0430\u043D (\u043B\u0430\u0442. Trachypithecus delacouri) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043C\u0430\u0440\u0442\u044B\u0448\u043A\u043E\u0432\u044B\u0445, \u043E\u0431\u0438\u0442\u0430\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0435. \u0412\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A \u00AB25 \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0443\u044F\u0437\u0432\u0438\u043C\u044B\u0445 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435\u00BB. \u041D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043E\u0440\u043D\u0438\u0442\u043E\u043B\u043E\u0433\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0416\u0430\u043D\u0430 \u0414\u0435\u043B\u0430\u043A\u0443\u0440\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El langur de Delacour (Trachypithecus delacouri) \u00E9s una esp\u00E8cie de primat de la fam\u00EDlia dels cercopit\u00E8cids. \u00C9s end\u00E8mic d'una regi\u00F3 molt petita del nord del Vietnam (aproximadament 6.000 km\u00B2). Actualment nom\u00E9s se'l troba en boscos c\u00E0rstics, tot i que se sap que en el passat tamb\u00E9 habitava en boscos secondaris. Est\u00E0 molt amena\u00E7at per la ca\u00E7a per part dels humans, que l'utilitzen per a pr\u00E0ctiques de medicina tradicional. Nom\u00E9s en queden entre 200 i 250 exemplars. Aquest t\u00E0xon fou anomenat en honor de l'ornit\u00F2leg francoestatunidenc ." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Langur_de_Delacour.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Delacour's_Langur_area.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_described_in_1911" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Primates_of_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Endemic_fauna_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Critically_endangered_fauna_of_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxa_named_by_Wilfred_Hudson_Osgood" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Species_endangered_by_human_consumption_for_medicinal_or_magical_purposes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trachypithecus" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0411\u0435\u043B\u043E\u0437\u0430\u0434\u044B\u0439 \u0433\u0443\u043B\u044C\u043C\u0430\u043D (\u043B\u0430\u0442. Trachypithecus delacouri) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043C\u0430\u0440\u0442\u044B\u0448\u043A\u043E\u0432\u044B\u0445, \u043E\u0431\u0438\u0442\u0430\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0432\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0435. \u0412\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0441\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A \u00AB25 \u043D\u0430\u0438\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0443\u044F\u0437\u0432\u0438\u043C\u044B\u0445 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435\u00BB. \u041D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043E\u0440\u043D\u0438\u0442\u043E\u043B\u043E\u0433\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0416\u0430\u043D\u0430 \u0414\u0435\u043B\u0430\u043A\u0443\u0440\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri \u00E4r en primat i familjen markattartade apor som f\u00F6rekommer i Vietnam." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Delacour-Schwarzlangur oder Panda-Langur (Trachypithecus delacouri) ist ein seltener Affe aus der Gattung der Haubenlanguren. Nur etwa 200 Individuen bewohnen ein kleines Areal im n\u00F6rdlichen Vietnam; damit geh\u00F6rt der Delacour-Schwarzlangur zu den bedrohtesten Primatenarten \u00FCberhaupt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri Trachypithecus Asiako Colobinae primateetako espezie bat da. Vietnamen bakarrik bizi dira eta munduan desagertzeko arriskurik handiena duten primate espezieen artean sailkaturik dago. Izenak ornitologoa omentzen du." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Langur de Delacour Cet article est une \u00E9bauche concernant les primates. Vous pouvez partager vos connaissances en l\u2019am\u00E9liorant (comment ?) selon les recommandations du projet primates. Trachypithecus delacouri Langur de Delacour photographi\u00E9 pr\u00E8s de Ninh Binh au Vi\u00EAt Nam Esp\u00E8ce Trachypithecus delacouri(Osgood, 1932) Statut de conservation UICN CR A2cd;C2a(i) : En danger critique d'extinction Statut CITES Annexe II , R\u00E9v. du 04/02/1977 Le Langur de Delacour (Trachypithecus delacouri) est un singe asiatique de lafamille des Cercopithecidae. Cette esp\u00E8ce de primate est en danger critique d'extinction." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El lutung o langur de Delacour (Trachypithecus delacouri) es una especie de primate catarrino perteneciente a la familia Cercopithecidae. Es end\u00E9mico de Vietnam.\u200B Se encuentra catalogada como especie en peligro cr\u00EDtico de extinci\u00F3n por la UICN,\u200B y fue incluido en la publicaci\u00F3n bienal Los 25 primates en mayor peligro del mundo, 2008-2010.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Delacour's langur or Delacour's lutung (Trachypithecus delacouri) is a critically endangered species of lutung endemic to northern Vietnam. It is named for French-American ornithologist Jean Th\u00E9odore Delacour." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB378\uB77C\uCFE0\uB974\uB791\uAD6C\uB974 (Trachypithecus delacouri)\uB294 \uB8E8\uB6B1\uC6D0\uC22D\uC774\uC758 \uC77C\uC885\uC774\uB2E4. \uC2EC\uAC01\uD55C \uBA78\uC885\uC704\uAE30\uC885\uC774\uBA70 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uD1A0\uCC29\uC885\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il presbite di Delacour (Trachypithecus delacouri Osgood, 1932) \u00E8 un primate catarrino della famiglia dei cercopitecidi: in particolare, appartiene alla trib\u00F9 dei Presbytini nell'ambito della sottofamiglia dei Colobinae." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De witromplangoer (Trachypithecus delacouri) is een zoogdier uit de familie van de apen van de Oude Wereld (Cercopithecidae). De wetenschappelijke naam van de soort werd voor het eerst geldig gepubliceerd door Osgood in 1932." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus delacouri (\u041B\u0443\u0442\u0443\u043D\u0433 \u0414\u0435\u043B\u0430\u043A\u0443\u0440\u0430) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0437 \u0440\u043E\u0434\u0443 Trachypithecus \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u041C\u0430\u0432\u043F\u043E\u0432\u0456." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Langur Delacour, atau lutung Delacour, (Trachypithecus delacouri) adalah spesies lutung endemik di utara Vietnam yang terancam kritis. Hewan tersebut dianggap merupakan salah satu spesies primata paling terancam punah di dunia. Hewan tersebut mengambil nama dari ornitologis Prancis-Amerika ." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O langur-de-delacour (Trachypithecus delacouri), tamb\u00E9m conhecido lutung-de-delacour \u00E9 uma das 17 esp\u00E9cies de Trachypithecus. \u00C9 encontrada numa restrita \u00E1rea do Vietname." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El langur de Delacour (Trachypithecus delacouri) \u00E9s una esp\u00E8cie de primat de la fam\u00EDlia dels cercopit\u00E8cids. \u00C9s end\u00E8mic d'una regi\u00F3 molt petita del nord del Vietnam (aproximadament 6.000 km\u00B2). Actualment nom\u00E9s se'l troba en boscos c\u00E0rstics, tot i que se sap que en el passat tamb\u00E9 habitava en boscos secondaris. Est\u00E0 molt amena\u00E7at per la ca\u00E7a per part dels humans, que l'utilitzen per a pr\u00E0ctiques de medicina tradicional. Nom\u00E9s en queden entre 200 i 250 exemplars. Aquest t\u00E0xon fou anomenat en honor de l'ornit\u00F2leg francoestatunidenc ." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_T\u00E2y_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Van_Long_Nature_Reserve" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Local_extinction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilfred_Hudson_Osgood" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ninh_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gestation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_described_in_1911" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thanh_H\u00F3a_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lutung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taxa_named_by_Wilfred_Hudson_Osgood" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Traditional_medicine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trachypithecus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Critically_endangered" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Species_endangered_by_human_consumption_for_medicinal_or_magical_purposes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Precocial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Primates_of_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Critically_endangered_fauna_of_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Endemic_fauna_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karst" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IUCN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diurnality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Endemic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois'_langur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laotian_langur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Limestone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Th\u00E9odore_Delacour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Folivory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Speciesbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cvt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Taxonbar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:C.Colobinae_nav" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Langur_de_Delacour.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1121157603 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20100725090948/http:/www.arkive.org/delacours-langur/trachypithecus-delacouri/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "9371" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 9116926 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Delacour's langur" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://lod.geospecies.org/ses/MmChW" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0414\u0435\u043B\u0430\u043A\u0443\u0440\u043E\u0432_\u043B\u0430\u043D\u0433\u0443\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_delacouri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_delacouri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q681546" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_delacouri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.027y8f9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_delacouri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0411\u0435\u043B\u043E\u0437\u0430\u0434\u044B\u0439_\u0433\u0443\u043B\u044C\u043C\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062F\u064A\u0644\u0627\u0643\u0648\u0631_\u0644\u0627\u0646\u062C\u0648\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_delacouri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_delacouri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E04\u0E48\u0E32\u0E07\u0E2A\u0E30\u0E42\u0E1E\u0E01\u0E02\u0E32\u0E27" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Witromplangoer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Delacour-Schwarzlangur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_delacouri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062F\u0645\u200C\u0628\u0644\u0646\u062F_\u062F\u0644\u0627\u06A9\u0648\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_delacouri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Tonkininlanguri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pnb.dbpedia.org/resource/\u0688\u06CC\u0644\u0627\u06A9\u0648\u0631_\u062F\u0627_\u0644\u0646\u06AF\u0648\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Vo\u1ECDc_qu\u1EA7n_\u0111\u00F9i_tr\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Ak_ba\u015Fl\u0131_langur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Langur_Delacour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Langur_de_Delacour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB378\uB77C\uCFE0\uB974\uB791\uAD6C\uB974" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4s5KT" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Delacour's_langur" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Delacour's_langur?oldid=1121157603&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Delacour's_langur" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "CR" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/statusSystem" : [ { "type" : "literal", "value" : "IUCN3.1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/authority" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genus" : [ { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/species" : [ { "type" : "literal", "value" : "delacouri" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rangeMap" : [ { "type" : "literal", "value" : "Delacour's Langur area.png" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rangeMapCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Delacour's langur range" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parent" : [ { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus francoisi group" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Van_Long_Wetland_Nature_Reserve" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_World's_25_Most_Endangered_Primates" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lutung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00FAc_Ph\u01B0\u01A1ng_National_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_mammals_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/IUCN_Red_List_critically_endangered_species_(Animalia)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Old_World_monkey_species" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_primates" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Delacour's_langur" } ] }}