{  "http://dbpedia.org/resource/Czech_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Demographics_of_the_Czech_Republic" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irreligion_in_the_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czech_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czechs_in_the_United_Kingdom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_demographics_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kamilo_Ma\u0161ek" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_in_the_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czechization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Polish_minority_in_the_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Czech_Republic\u2013related_topics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czechs" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czechs_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Esperanto_in_the_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czech_Republic/People" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czech_republic/People" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Demographics of the Czech Republic" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demograf\u00EDa de la Rep\u00FAblica Checa" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0427\u0435\u0445\u0456\u0457" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u00E9mographie de la Tch\u00E9quie" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Obyvatelstvo \u010Ceska" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6377\u514B\u4EBA\u53E3" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCCB4\uCF54\uC758 \uC778\uAD6C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demografi Ceko" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teangacha Phoblacht na Seice" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062A\u0634\u064A\u0643" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demografia da Ch\u00E9quia" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u6377\u514B\u57282014\u5E741\u67081\u65E5\u4F30\u8A08\u6709\u4EBA\u53E310,512,419\u4EBA\u3002\u548C20\u4E16\u7D00\u521D\u7684930\u842C\u4EBA\u76F8\u6BD4\uFF0C\u6377\u514B\u4EBA\u53E3\u5728\u8FD1\u4EE3\u589E\u9577\u6709\u9650\uFF0C\u5176\u539F\u56E0\u662F\u4F4E\u751F\u80B2\u7387\u548C\u5169\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6230\u7684\u4EBA\u53E3\u640D\u5931\u3002\u4E8C\u6230\u6642\u671F\uFF0C\u6377\u514B\u640D\u5931\u4E86\u7D0435\u842C\u7684\u4EBA\u53E3\u3002\u4E8C\u6230\u958B\u59CB\u6642\uFF0C\u6377\u514B\u9054\u5230\u5176\u4EBA\u53E3\u6700\u5927\u503C1120\u842C\u4EBA\u3002\u4E8C\u6230\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u7531\u65BC\u65AF\u62C9\u592B\u4EBA\u548C\u7336\u592A\u4EBA\u53D7\u5230\u8FEB\u5BB3\u52A0\u4E0A\u5FB7\u570B\u4EBA\u6230\u5F8C\u88AB\u9A45\u9010\uFF0C\u6377\u514B\u6E1B\u5C11\u4E86\u7D04300\u842C\u4EBA\u53E3\u30021947\u5E74\uFF0C\u6377\u514B\u4EBA\u53E3\u53EA\u6709880\u842C\u30021994\u5E74\uFF0C\u6377\u514B\u4EBA\u53E3\u6062\u5FA9\u52301033\u842C\u30021994\u5E74\u81F32003\u5E74\u671F\u9593\uFF0C\u6377\u514B\u4EBA\u53E3\u51FA\u73FE\u81EA\u7136\u6E1B\u5C11\u7684\u60C5\u6CC1\u30022005\u5E74\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u6377\u514B\u4EBA\u53E3\u91CD\u65B0\u5BE6\u73FE\u81EA\u7136\u589E\u52A0\u3002\u4F46\u904E\u53BB\u5341\u5E74\u5F71\u97FF\u6377\u514B\u4EBA\u53E3\u7684\u4E3B\u8981\u56E0\u7D20\u662F\u79FB\u6C11\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Este art\u00EDculo describe las principales caracter\u00EDsticas de la demograf\u00EDa de la Rep\u00FAblica Checa" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0427\u0435\u0445\u0456\u0457. \u0427\u0438\u0441\u0435\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 2015 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B\u0430 10,644 \u043C\u043B\u043D \u043E\u0441\u0456\u0431 (85-\u0442\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456). \u0427\u0438\u0441\u0435\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0447\u0435\u0445\u0456\u0432 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0456\u043B\u0456\u0437\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u0456 \u043D\u0435\u0437\u043D\u0430\u0447\u043D\u043E \u0437\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F, \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0436\u0443\u0432\u0430\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C 2015 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B\u0430 9,63 \u2030 (202-\u0433\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456), \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u2014 10,34 \u2030 (37-\u043C\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456), \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0440\u0456\u0441\u0442 \u2014 0,16 % (185-\u0442\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456) ." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Artikel ini membahas tentang fitur-fitur demografi populasi negara Republik Ceko, seperti populasi, suku bangsa, bahasa, dan agama." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Au 1er janvier 2017, la Tch\u00E9quie comptait 10 578 820 habitants. La population totale du territoire qui est aujourd'hui la R\u00E9publique tch\u00E8que a peu vari\u00E9 du d\u00E9but du vingti\u00E8me si\u00E8cle (9,3 millions) \u00E0 1939 (11,2 millions). Apr\u00E8s la perte d'environ trois millions d'habitants pendant et juste apr\u00E8s la deuxi\u00E8me guerre mondiale (8,8 millions en 1947), la croissance d\u00E9mographique a repris, mais de plus en plus faible puis quasi nulle. Avec la fin du r\u00E9gime communiste, la population baissait l\u00E9g\u00E8rement de 10,36 millions en 1990 \u00E0 10,19 millions en 2003, avant de reprendre mod\u00E9r\u00E9ment." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Is \u00ED an tSeicis an teanga is m\u00F3 labhairt i bPoblacht na Seice agus \u00ED mar an m\u00E1thairtheanga do 98% do shaor\u00E1naigh Poblacht na Seice. Is \u00ED an tSeicis teanga oifigi\u00FAil na t\u00EDre. T\u00E1 na teangacha seo a leanas aitheanta mar teangacha mionlaigh: an tSl\u00F3vaic\u00EDs, an Ghearm\u00E1inis, an bPolainnis, Bealar\u00FAisis,an Bhulg\u00E1iris, an Chr\u00F3itis, an Ghr\u00E9igis, an , an , an R\u00FAisis, an Seirbis, an \u00DAcr\u00E1inis, an Ung\u00E1iris agus an V\u00EDtneamis." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "This article is about the demographic features of the population of the Czech Republic, including population density, ethnicity, education level, health of the populace, economic status, and religious affiliations." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E \u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u043C \u043D\u0430 27 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u043B\u043E 10 524 167 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u044B\u043C \u0438\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u0440\u043E\u0441\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0432 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0438\u043C\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F, \u043F\u0440\u0435\u0438\u043C\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E \u0438\u0437 \u0442\u0430\u043A\u0438\u0445 \u0441\u043E\u0441\u0435\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D \u043A\u0430\u043A \u0423\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u0430, \u0421\u043B\u043E\u0432\u0430\u043A\u0438\u044F \u0438 \u0420\u0443\u043C\u044B\u043D\u0438\u044F. \u041A \u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0440\u0443, \u0432 2017 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0441\u0442 \u043F\u0440\u0435\u0432\u044B\u0441\u0438\u043B \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0432 7 \u0440\u0430\u0437. \u0421 2010 \u043F\u043E 2014 \u0433\u043E\u0434\u044B \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0441\u043E\u043A\u0440\u0430\u0449\u0430\u043B\u043E\u0441\u044C. \u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043F\u043E \u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u043C \u0415\u0432\u0440\u043E\u0441\u0442\u0430\u0442" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0647\u064A \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062E\u0635\u0627\u0626\u0635 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0648\u063A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0634\u064A\u0643\u064A\u0629\u060C \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064A \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0643\u062B\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646\u064A\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0642\u060C \u0648\u0645\u0633\u062A\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062A\u0639\u0644\u064A\u0645\u060C \u0648\u0627\u0644\u0635\u062D\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062A\u0635\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u062A\u0645\u0627\u0621\u0627\u062A \u0627\u0644\u062F\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062C\u0648\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0623\u062E\u0631\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A maioria dos 10,2 milh\u00F5es de habitantes da Ch\u00E9quia (Tch\u00E9quia) s\u00E3o etnicamente e linguisticamente checos (95%). Outros grupos \u00E9tnicos incluem germ\u00E2nicos, ciganos e polacos. Ap\u00F3s a divis\u00E3o de 1993, os eslovacos residentes na Rep\u00FAblica Checa comp\u00F5em cerca de 2% da popula\u00E7\u00E3o actual. A fronteira entre a Ch\u00E9quia e a Eslov\u00E1quia \u00E9 aberta para pessoas com cidadania da antiga Checoslov\u00E1quia. As Leis que estabelecem a liberdade religiosa foram criadas pouco ap\u00F3s a de 1989, revogando regras opressivas promovidas pelo regime comunista." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Obyvatelstvo \u010Ceska zahrnuje v\u0161echny lidi, kte\u0159\u00ED maj\u00ED bydli\u0161t\u011B na \u00FAzem\u00ED \u010Cesk\u00E9 republiky. Jejich po\u010Det dosahuje 10 525 739 lid\u00ED (k 30. \u010Dervnu 2022). Podobn\u00FD po\u010Det obyvatel maj\u00ED z evropsk\u00FDch zem\u00ED Belgie, \u0158ecko, Portugalsko a \u0160v\u00E9dsko." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.czso.cz/csu/czso/home" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sudetendeutsche.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Foreign_languages_Czech_Republic.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/V\u011B\u0159\u00EDc\u00ED_-_s\u010D\u00EDt\u00E1n\u00ED.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C_1991.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C_2001.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C_2011.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Czech_Republic_single_age_population_pyramid_2020.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Population_density_in_the_Czech_Republic.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Czech_Republic_total_fertility_rate_by_region_2014.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Czechia_migrants.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Population_pyramid_CZE_1980rel.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Is \u00ED an tSeicis an teanga is m\u00F3 labhairt i bPoblacht na Seice agus \u00ED mar an m\u00E1thairtheanga do 98% do shaor\u00E1naigh Poblacht na Seice. Is \u00ED an tSeicis teanga oifigi\u00FAil na t\u00EDre. T\u00E1 na teangacha seo a leanas aitheanta mar teangacha mionlaigh: an tSl\u00F3vaic\u00EDs, an Ghearm\u00E1inis, an bPolainnis, Bealar\u00FAisis,an Bhulg\u00E1iris, an Chr\u00F3itis, an Ghr\u00E9igis, an , an , an R\u00FAisis, an Seirbis, an \u00DAcr\u00E1inis, an Ung\u00E1iris agus an V\u00EDtneamis. \u00D3 thaobh teangacha iasachta de is \u00ED an Ghearm\u00E1inis an teanga iasachta is com\u00F3nta i bPoblacht na Seice agus 28% in ann \u00ED a labhairt de r\u00E9ir suirbh\u00E9 a dhein Eurobarometer sa bhliain 2005. Ba \u00ED an B\u00E9arla an dtarna teanga iasachta ba com\u00F3nta agus 24% in ann \u00ED a labhairt. Chomh maith le sin bh\u00ED 20% in ann an R\u00FAisis a labhairt." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Obyvatelstvo \u010Ceska zahrnuje v\u0161echny lidi, kte\u0159\u00ED maj\u00ED bydli\u0161t\u011B na \u00FAzem\u00ED \u010Cesk\u00E9 republiky. Jejich po\u010Det dosahuje 10 525 739 lid\u00ED (k 30. \u010Dervnu 2022). Podobn\u00FD po\u010Det obyvatel maj\u00ED z evropsk\u00FDch zem\u00ED Belgie, \u0158ecko, Portugalsko a \u0160v\u00E9dsko." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0427\u0435\u0445\u0456\u0457. \u0427\u0438\u0441\u0435\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 2015 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B\u0430 10,644 \u043C\u043B\u043D \u043E\u0441\u0456\u0431 (85-\u0442\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456). \u0427\u0438\u0441\u0435\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0447\u0435\u0445\u0456\u0432 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0456\u043B\u0456\u0437\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u0456 \u043D\u0435\u0437\u043D\u0430\u0447\u043D\u043E \u0437\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F, \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0436\u0443\u0432\u0430\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C 2015 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B\u0430 9,63 \u2030 (202-\u0433\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456), \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u2014 10,34 \u2030 (37-\u043C\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456), \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0440\u0456\u0441\u0442 \u2014 0,16 % (185-\u0442\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456) ." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "This article is about the demographic features of the population of the Czech Republic, including population density, ethnicity, education level, health of the populace, economic status, and religious affiliations." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6377\u514B\u57282014\u5E741\u67081\u65E5\u4F30\u8A08\u6709\u4EBA\u53E310,512,419\u4EBA\u3002\u548C20\u4E16\u7D00\u521D\u7684930\u842C\u4EBA\u76F8\u6BD4\uFF0C\u6377\u514B\u4EBA\u53E3\u5728\u8FD1\u4EE3\u589E\u9577\u6709\u9650\uFF0C\u5176\u539F\u56E0\u662F\u4F4E\u751F\u80B2\u7387\u548C\u5169\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6230\u7684\u4EBA\u53E3\u640D\u5931\u3002\u4E8C\u6230\u6642\u671F\uFF0C\u6377\u514B\u640D\u5931\u4E86\u7D0435\u842C\u7684\u4EBA\u53E3\u3002\u4E8C\u6230\u958B\u59CB\u6642\uFF0C\u6377\u514B\u9054\u5230\u5176\u4EBA\u53E3\u6700\u5927\u503C1120\u842C\u4EBA\u3002\u4E8C\u6230\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u7531\u65BC\u65AF\u62C9\u592B\u4EBA\u548C\u7336\u592A\u4EBA\u53D7\u5230\u8FEB\u5BB3\u52A0\u4E0A\u5FB7\u570B\u4EBA\u6230\u5F8C\u88AB\u9A45\u9010\uFF0C\u6377\u514B\u6E1B\u5C11\u4E86\u7D04300\u842C\u4EBA\u53E3\u30021947\u5E74\uFF0C\u6377\u514B\u4EBA\u53E3\u53EA\u6709880\u842C\u30021994\u5E74\uFF0C\u6377\u514B\u4EBA\u53E3\u6062\u5FA9\u52301033\u842C\u30021994\u5E74\u81F32003\u5E74\u671F\u9593\uFF0C\u6377\u514B\u4EBA\u53E3\u51FA\u73FE\u81EA\u7136\u6E1B\u5C11\u7684\u60C5\u6CC1\u30022005\u5E74\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u6377\u514B\u4EBA\u53E3\u91CD\u65B0\u5BE6\u73FE\u81EA\u7136\u589E\u52A0\u3002\u4F46\u904E\u53BB\u5341\u5E74\u5F71\u97FF\u6377\u514B\u4EBA\u53E3\u7684\u4E3B\u8981\u56E0\u7D20\u662F\u79FB\u6C11\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Au 1er janvier 2017, la Tch\u00E9quie comptait 10 578 820 habitants. La population totale du territoire qui est aujourd'hui la R\u00E9publique tch\u00E8que a peu vari\u00E9 du d\u00E9but du vingti\u00E8me si\u00E8cle (9,3 millions) \u00E0 1939 (11,2 millions). Apr\u00E8s la perte d'environ trois millions d'habitants pendant et juste apr\u00E8s la deuxi\u00E8me guerre mondiale (8,8 millions en 1947), la croissance d\u00E9mographique a repris, mais de plus en plus faible puis quasi nulle. Avec la fin du r\u00E9gime communiste, la population baissait l\u00E9g\u00E8rement de 10,36 millions en 1990 \u00E0 10,19 millions en 2003, avant de reprendre mod\u00E9r\u00E9ment. Depuis l'expulsion des Allemands des Sud\u00E8tes en 1945 et la partition, en 1993 de la R\u00E9publique f\u00E9d\u00E9rale tch\u00E9coslovaque en deux pays ind\u00E9pendants, la population de la Tch\u00E9quie est dans sa grande majorit\u00E9 (94 %) ethniquement ou linguistiquement tch\u00E8que. Le pays, avec pr\u00E8s de 70 % de la population ne se d\u00E9clarant d'aucune religion, est l'un des plus ath\u00E9e d'Europe. Le ph\u00E9nom\u00E8ne est ancien, li\u00E9 au rejet de l'\u00C9glise catholique per\u00E7ue comme la religion d'\u00C9tat de l'Empire austro-hongrois. La population juive, autrefois importante, a \u00E9t\u00E9 extermin\u00E9e ou assimil\u00E9e." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A maioria dos 10,2 milh\u00F5es de habitantes da Ch\u00E9quia (Tch\u00E9quia) s\u00E3o etnicamente e linguisticamente checos (95%). Outros grupos \u00E9tnicos incluem germ\u00E2nicos, ciganos e polacos. Ap\u00F3s a divis\u00E3o de 1993, os eslovacos residentes na Rep\u00FAblica Checa comp\u00F5em cerca de 2% da popula\u00E7\u00E3o actual. A fronteira entre a Ch\u00E9quia e a Eslov\u00E1quia \u00E9 aberta para pessoas com cidadania da antiga Checoslov\u00E1quia. As Leis que estabelecem a liberdade religiosa foram criadas pouco ap\u00F3s a de 1989, revogando regras opressivas promovidas pelo regime comunista. A maior denomina\u00E7\u00E3o \u00E9 a Cat\u00F3lica Romana (27% da popula\u00E7\u00E3o); uma grande percentagem da popula\u00E7\u00E3o checa alega ser at\u00E9ia (59%). A comunidade judia soma alguns milhares hoje; uma sinagoga em Praga \u00E9 memorial de mais de 80.000 checoslovacos judeus que foram mortos durante a Segunda Guerra Mundial. \n* Popula\u00E7\u00E3o:10.211.000 (estimativa de dezembro de 2003) \n* Estrutura de idades:0-14 anos: 16% (homens: 849.008; mulheres: 805.861)15-64 anos: 70% (homens: 3.587.968; mulheres: 3.573.171)65 anos acima: 14% (homens 543.114; mulheres 867.457) (mar\u00E7o de 2001) \n* Taxa de crescimento populacional:0,8% (estimativa de 2003) \n* Taxa de natalidade:9,2 nascimentos/1.000 habitantes (estimativa de 2003) \n* Taxa de mortalidade:10,9 mortes/1.000 habitantes (estimativa de 2003) \n* Taxa de migra\u00E7\u00E3o:2,5 migrantes/1000 habitantes (estimativa de 2003) \n* Propor\u00E7\u00E3o por sexo:Ao nascimento: 1,06 homem/mulherAt\u00E9 15 anos: 1,05 homem/mulher15-64 anos: 1 homem/mulher65 anos acima: 0,63 homem/mulherpopula\u00E7\u00E3o total: 0,95 homem/mulher (estimativa de 2000) \n* Taxa de mortalidade infantil: 3.9 mortes/1000 nados vivos (estimativa de 2003) \n* Expectativa de vida \u00E0 nascen\u00E7a:Popula\u00E7\u00E3o total: 74,95 anoshomens: 71,46 anosmulheres: 78,65 anos (estimativa de 2002) \n* Taxa de fecundidade: 1,18 crian\u00E7as nascidas/mulher (estimativa de 2003) \n* Nacionalidade:Substantivo: Checo ou tcheco (checo: \u010Cech, plural: \u010Ce\u0161i or \u010Cechov\u00E9)Adjetivo: Checo ou tcheco (\u010Desk\u00E1) \n* Grupos \u00E9tnicoschecos 90%, mor\u00E1vios 3.7%, eslovacos 1.9%, polacos 0.5%, austr\u00EDacos 0.4%, alem\u00E3es 0.4%, sil\u00E9sios 0.1%, ciganos 0.1% (valores oficiais, extimativas n\u00E3o-oficiais chegam a 2%), h\u00FAngaros 0.1%, outros 2.8% (mar\u00E7o de 2001)Nota: os mor\u00E1vios e os sil\u00E9sios, possuindo diferen\u00E7as \u00E9tnicas, culturais, de tradi\u00E7\u00F5es e lingu\u00EDsticas dos checos, n\u00E3o formam uma minoria em termos pol\u00EDticos e suas porcentagens s\u00E3o frequentemente adicionadas ao grupo checo. Os resultados aqui presentes refletem o direito de qualquer indiv\u00EDduo de se identificar por qualquer nacionalidade ou grupo \u00E9tnico, como diz a Declara\u00E7\u00E3o Universal dos Direitos Humanos. \n* Religi\u00F5es:Ateus ou pessoas sem religi\u00E3o definida 59,0%, cat\u00F3licos romanos 26,8%, protestantes 1,1%, Hussitas 1,0%, outros 12,1% (mar\u00E7o de 2001) \n* IdiomaCheco ou tcheco (oficial), alem\u00E3o, eslovaco. \n* Grau de alfabetiza\u00E7\u00E3o funcionalDefini\u00E7\u00E3o: indispon\u00EDvel.Popula\u00E7\u00E3o total: 99.9% (estimativa 1999)" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0647\u064A \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062E\u0635\u0627\u0626\u0635 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0648\u063A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0634\u064A\u0643\u064A\u0629\u060C \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064A \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0643\u062B\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646\u064A\u0629\u060C \u0648\u0627\u0644\u0639\u0631\u0642\u060C \u0648\u0645\u0633\u062A\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062A\u0639\u0644\u064A\u0645\u060C \u0648\u0627\u0644\u0635\u062D\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0636\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0626\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062A\u0635\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0646\u062A\u0645\u0627\u0621\u0627\u062A \u0627\u0644\u062F\u064A\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062C\u0648\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0623\u062E\u0631\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u043E \u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u043C \u043D\u0430 27 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u043B\u043E 10 524 167 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A. \u041E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u044B\u043C \u0438\u0441\u0442\u043E\u0447\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u0440\u043E\u0441\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0432 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0435\u0440\u0438\u043E\u0434 \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0438\u043C\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F, \u043F\u0440\u0435\u0438\u043C\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E \u0438\u0437 \u0442\u0430\u043A\u0438\u0445 \u0441\u043E\u0441\u0435\u0434\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D \u043A\u0430\u043A \u0423\u043A\u0440\u0430\u0438\u043D\u0430, \u0421\u043B\u043E\u0432\u0430\u043A\u0438\u044F \u0438 \u0420\u0443\u043C\u044B\u043D\u0438\u044F. \u041A \u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0440\u0443, \u0432 2017 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0441\u0442 \u043F\u0440\u0435\u0432\u044B\u0441\u0438\u043B \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0432 7 \u0440\u0430\u0437. \u0421 2010 \u043F\u043E 2014 \u0433\u043E\u0434\u044B \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0441\u043E\u043A\u0440\u0430\u0449\u0430\u043B\u043E\u0441\u044C. \u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043F\u043E \u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u043C \u0415\u0432\u0440\u043E\u0441\u0442\u0430\u0442" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Este art\u00EDculo describe las principales caracter\u00EDsticas de la demograf\u00EDa de la Rep\u00FAblica Checa" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Artikel ini membahas tentang fitur-fitur demografi populasi negara Republik Ceko, seperti populasi, suku bangsa, bahasa, dan agama." , "lang" : "in" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ukrainians_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Literacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plze\u0148_Region" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslavs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_Statistical_Office" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macedonians_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Olomouc_Region" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hussite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ostrava" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissolution_of_Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bohemia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovak_Hussite_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_of_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silesians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenians_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ukraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Expulsion_of_Germans_after_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberec_Region" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethnic_German" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mongolia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cheb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Moravian_Region" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protestant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hav\u00ED\u0159ov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Population_density_in_the_Czech_Republic.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:V\u011B\u0159\u00EDc\u00ED_-_s\u010D\u00EDt\u00E1n\u00ED.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Czechia_migrants.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Porajmos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Foreign_languages_Czech_Republic.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Median_wage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romani_people_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Estonia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greeks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charter_of_Fundamental_Rights_and_Basic_Freedoms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plze\u0148" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mongolians_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rusyns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_Radio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovaks_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regions_of_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vendryn\u011B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u0159inec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Potsdam_agreement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jesen\u00EDk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Czech_Republic_total_fertility_rate_by_region_2014.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00FDdek-M\u00EDstek_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00DAst\u00ED_nad_Labem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovaks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romani_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croatians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greeks_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bulgarians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bohum\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karlovy_Vary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zaolzie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vrbno_pod_Prad\u011Bdem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Olomouc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cieszyn_Silesian_dialect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bilingual" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eurobarometer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irreligion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_Silesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moravian_dialects" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slavic_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cultural_assimilation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_Sign_Language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u017Damberk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u011B\u010D\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germans_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sudeten_Germans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moravians_(ethnic_group)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cultural_heritage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belarusians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Religious_affiliation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evangelical_Church_of_Czech_Brethren" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ukrainians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greek_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_minority_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moravian-Silesian_Region" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Koreans_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karvin\u00E1_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hus\u00E1k's_Children" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sudetendeutsche.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belarus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_people_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Demographics_of_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0160umperk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Life_expectancy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karvin\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hlu\u010D\u00EDn_Region" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romani_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cieszyn_Silesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Framework_Convention_for_the_Protection_of_National_Minorities" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bulgaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croats_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethnic_group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Krnov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_TV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kladno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Population_pyramid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Total_fertility_rate" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Replace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Decrease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_place_demographics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ethnic_groups_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:GraphChart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:UN_Population" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Legend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Demographics_of_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag_icon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Czech_Republic_topics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clarify" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Historical_populations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Increase" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Decreasepositive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nts" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Czech_Republic_single_age_population_pyramid_2020.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124112775 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.czso.cz/csu/scitani2021/religious-beliefs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20120425160816/http:/www.cvvm.cas.cz/upl/nase_spolecnost/100023se_samanova-narodnost%20EN.pdf%7Cdate=25" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.czso.cz/csu/czso/home" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150511151117/http:/europa.eu/about-eu/countries/member-countries/czechrepublic/index_en.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.czso.cz/csu/2008edicniplan.nsf/engt/24003E05ED/$File/4032080119.pdf%7Ctitle=" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "92774" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 74003 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Czech Republic population pyramid in 2020" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Demograf\u00EDa_de_la_Rep\u00FAblica_Checa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6377\u514B\u4EBA\u53E3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Demograf\u00EDa_da_Rep\u00FAblica_Checa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0633\u0643\u0627\u0646_\u0627\u0644\u062A\u0634\u064A\u0643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2354717" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/\u010Cekijos_demografija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2Dbu8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435_\u0427\u0435\u0445\u0438\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/D\u00E9mographie_de_la_Tch\u00E9quie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Demografi_Ceko" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Demografia_e_Republik\u00EBs_\u00C7eke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Demografia_da_Ch\u00E9quia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u099A\u09C7\u0995_\u09AA\u09CD\u09B0\u099C\u09BE\u09A4\u09A8\u09CD\u09A4\u09CD\u09B0\u09C7\u09B0_\u09AD\u09BE\u09B7\u09BE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Demografia_Cehiei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E9\u10D4\u10EE\u10D4\u10D7\u10D8\u10E1_\u10D3\u10D4\u10DB\u10DD\u10D2\u10E0\u10D0\u10E4\u10D8\u10D0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.011bcc69" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435_\u043D\u0430_\u0427\u0435\u0445\u0438\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u044C\u043D\u0456\u0446\u0442\u0432\u0430_\u0427\u044D\u0445\u0456\u0456" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Obyvatelstvo_\u010Ceska" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F_\u0427\u0435\u0445\u0456\u0457" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/Teangacha_Phoblacht_na_Seice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0549\u0565\u056D\u056B\u0561\u0575\u056B_\u0562\u0576\u0561\u056F\u0579\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCCB4\uCF54\uC758_\uC778\uAD6C" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/death" : [ { "type" : "literal", "value" : 10.7 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/y1title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Total Fertility Rate" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Natural change" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "population" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sizeOfPopulation" : [ { "type" : "literal", "value" : 10516707 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yaxistitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u2030" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "TFR" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "million" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/xgrid" : [ { "type" : "literal", "value" : 10 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/lifeMale" : [ { "type" : "literal", "value" : "2.40784488E9" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/lifeFemale" : [ { "type" : "literal", "value" : "2.60034624E9" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spoken" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "other 3%" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Slovak 1.6%" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Czech  95.4%" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/xaxistitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "years" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "year" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/majorEthnic" : [ { "type" : "literal", "value" : "Czech 64.3%" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/fertility" : [ { "type" : "literal", "value" : 1.83 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/growth" : [ { "type" : "literal", "value" : "0.004" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/perCent" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/official" : [ { "type" : "literal", "value" : "Czech" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/infantMortality" : [ { "type" : "literal", "value" : 2.6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ygrid" : [ { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birth" : [ { "type" : "literal", "value" : 8.9 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Demographics_of_the_Czech_Republic?oldid=1124112775&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "line" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/netMigration" : [ { "type" : "literal", "value" : 2.3 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/height" : [ { "type" : "literal", "value" : 150 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/totalMfRatio" : [ { "type" : "literal", "value" : 0.97 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "literal", "value" : "the Czech Republic" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/group" : [ { "type" : "literal", "value" : "fn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/y" : [ { "type" : "literal", "value" : 11 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 4.85 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ,      { "type" : "literal", "value" : 9.33 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ,      { "type" : "literal", "value" : ", -3.6, -4.3, -3.1, -2.8, 0.3, -4.2, -2.5, -2.9, -2.5, -2.8, -2, -1.9, -2, -1.8, 0.7, -1.7, -3.2, -0.9, -9.5, -1.2, -7.2, 2.5, -1.4, -0.3, 1.2, 0.1, 0, -0.8, 0.1, -1.4, 0.2, 0.1, 0.5, 0, 0.6, 0.1, 0, -3, 16.5, -0.9, -7.9, -11, -8.2, 0.5, -39.8, -130.8, -98.1, 3.6, -9.1, -5.4, -1.4, -0.8, -1, -1, -0.3, -1, 0.3, -0.3, -0.2, -1.1, 6.4, 0.9, -0.3, 0.5, 0.9, 0.7, 0.3, 0.1, -0.2, -12.4, -0.5, -0.4, -0.3, -0.1, 0.4, 0.5, 0.5, 0.3, 0.6, -2.7, 0.4, 0.3, 0.6, 0.1, 0.3, 0.3, 0.4, 0, 0.5, 0, -5.7, 0.7, 1, 1.5, 1.6, 0.6, 1.1, 1, 0.8, 0.8, -3.1, -0.7, 2.3, 1.8, 2.5, 3.1, 5.3, 7.3, 5, 1.8, -0.5, 0.2, -0.1, 2.1, 1.5, 1.9, 2.7, 3.6, 4.1, 2.5, 4.8" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : 500 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 350 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nation" : [ { "type" : "literal", "value" : "noun: Czech" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "adjective: Czech" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yaxismin" : [ { "type" : "literal", "value" : -15 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/minorEthnic" : [ { "type" : "literal", "value" : "other 1.8%" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "unspecified 27.5%" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Moravian 5%" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Slovak 1.4%" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/life" : [ { "type" : "literal", "value" : "2.50251768E9" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/y2title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Crude migratiopn change" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yaxismax" : [ { "type" : "literal", "value" : 15 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/hannotatonsline" : [ { "type" : "literal", "value" : 2.1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ,      { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Slovaks_in_the_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_European_Union_census" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Czechoslovakia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Immigration_to_the_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_czech_republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czech_Demographics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Immigration_to_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ethnic_groups_in_the_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Czechia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_czechia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_European_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ethnic_groups_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czech_Canadians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Population_of_the_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_the_Czech_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_Czech_Republic" } ] }}