{  "http://dbpedia.org/resource/Institut_national_de_la_statistique_et_des_\u00E9tudes_\u00E9conomiques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/White_genocide_conspiracy_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_the_European_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mouriez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Demographics_of_France" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Great_Replacement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_nationality_law" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_redistricting_of_French_legislative_constituencies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Ukraine_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Occitan_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Japan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_situation_in_the_French_suburbs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Mathieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Urban_area_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Riom-\u00E8s-Montagnes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Islam_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Population_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montpellier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hinduism_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_European_Union_census" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_68" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aging_of_Japan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Turks_in_France" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beurgeois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_immigration_to_Puerto_Rico" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demography_of_france" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France/People" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Demographics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_population" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_Demographics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ethnic_groups_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Population_of_france" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demography_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenia\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_demographics_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Italy_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013United_Kingdom_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Germany_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Poland_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Spain_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Waste_Atlas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arabs_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Decolonization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Immigration_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2007_French_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9volution_nationale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People_of_the_Dominican_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_French_legislative_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Academy_of_Sciences" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commission_nationale_de_l'informatique_et_des_libert\u00E9s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Faaa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Functional_area_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demography_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-French_sentiment_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Country" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC778\uAD6C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demografie Frankreichs" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demografia da Fran\u00E7a" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demografia de Fran\u00E7a" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u00E9mographie de la France" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demographics of France" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Obyvatelstvo Francie" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u570B\u4EBA\u53E3" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frankrikes demografi" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demografia della Francia" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demografi Prancis" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demograf\u00EDa de Francia" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demografia Francji" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "La demograf\u00EDa de Francia es controlada por el (INED) y el Institut national de la statistique et des \u00E9tudes \u00E9conomiques (INSEE). A 1 de enero de 2021, 65 250 000 personas viv\u00EDan en la Francia metropolitana, mientras que 2 785 000 viv\u00EDan en la Francia de ultramar, para un total de 68 035 000 habitantes en la Rep\u00FAblica Francesa.\u200B Entre los 802 000 beb\u00E9s nacidos en la Francia metropolitana en 2010, el 80,1% ten\u00EDa dos padres franceses, el 13,3% ten\u00EDa un padre franc\u00E9s y el 6,6% ten\u00EDa dos padres no franceses." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Al 1\u00BA gennaio 2010 la popolazione francese ammontava a 65.447.374 persone, delle quali 62.793.432 residenti nella Francia metropolitana e le restanti nei Dipartimenti e Territori d'oltremare. All'inizio del Novecento, la popolazione francese era inferiore rispetto a quella degli altri grandi Stati europei. Tuttavia, il numero di abitanti crebbe fortemente grazie al Baby boom che segu\u00EC la seconda guerra mondiale. Nei trenta anni gloriosi (1945-1973), la ricostruzione del Paese e la consistente crescita economica portarono alla nascita del fenomeno dell'immigrazione per motivi di lavoro. La legge francese, d'altra parte, favoriva l'immigrazione di migliaia di coloni, di etnia o nazionalit\u00E0 francese, dalle ex-colonie dell'Africa e dell'Asia. Un milione e seicentomila europei pieds noirs giuns" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La d\u00E9mographie de la France est l\u2019\u00E9tude quantitative et qualitative des caract\u00E9ristiques de la population fran\u00E7aise et de ses dynamiques, \u00E0 partir de th\u00E8mes tels que la natalit\u00E9, la f\u00E9condit\u00E9, la mortalit\u00E9, la nuptialit\u00E9 (ou conjugalit\u00E9) et la migration." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frankrikes demografi, Frankrike k\u00E4nnetecknas av att ha g\u00E5tt igenom den demografiska transitionen betydligt tidigare \u00E4n flera av sina grannl\u00E4nder, som Storbritannien och Tyskland, vilket bland annat ledde till att landet l\u00E4nge hade st\u00F6rst folkm\u00E4ngd i Europa. Men under 1800-talet d\u00E5 Europas befolkning flerdubblades \u00F6kade Frankrikes knappt med h\u00E4lften. Till skillnad fr\u00E5n m\u00E5nga andra europeiska l\u00E4nder var utvandringen till USA obetydlig och Frankrike \u00E4r sedan l\u00E4nge ett invandrarland. V\u00E4rldskrigen och framf\u00F6rallt det f\u00F6rsta satte ett djupt jack i landets befolkningspyramid. Efter andra v\u00E4rldskriget var optimismen stor och barnaf\u00F6dandet sk\u00F6t i h\u00F6jden vilket kallas \"le Baby Boom\". D\u00E4refter sj\u00F6nk det n\u00E5got fram tills det var babyboomgenerationens tur att skaffa egna barn. P\u00E5 senare tid har den nat" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u0301\u043D\u0438\u0435 \u0424\u0440\u0430\u0301\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043F\u043E \u043E\u0446\u0435\u043D\u043A\u0435 \u043D\u0430 1 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2017 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u043B\u043E 64 859 773 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u0432 \u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u043B\u0438\u0438 \u0438 66 991 000 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A \u2014 \u0441 \u0443\u0447\u0451\u0442\u043E\u043C \u0437\u0430\u043C\u043E\u0440\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0439. \u041F\u043E \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 2014 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B\u0430 21-\u0435 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435. \u041F\u043E \u043E\u0446\u0435\u043D\u043A\u0430\u043C \u043D\u0430 2011 \u0433\u043E\u0434 30 % \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043C\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435 60 \u043B\u0435\u0442 \u044F\u0432\u043B\u044F\u043B\u0438\u0441\u044C \u0438\u043C\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u043D\u0442\u0430\u043C\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044C\u0435\u043C \u043F\u043E\u043A\u043E\u043B\u0435\u043D\u0438\u0438. \u041F\u043E \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043D\u0438\u044E \u043D\u0430 2018 \u0433\u043E\u0434 \u0432 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043B\u043E\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043C\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u043D\u0442\u044B \u0438 \u0438\u0445 \u043F\u0440\u044F\u043C\u044B\u0435 \u043F\u043E\u0442\u043E\u043C\u043A\u0438 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u043B\u0438 14 \u043C\u0438\u043B\u043B\u0438\u043E\u043D\u043E\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A (20,9 % \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438). \u041F\u043E \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043D\u0438\u044E \u043D\u0430 2019 \u0433\u043E\u0434 \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0436\u0438\u0432\u0430\u043B\u043E 6,7 \u043C\u0438\u043B\u043B\u0438\u043E\u043D\u0430 \u0438\u043C\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u043D\u0442\u043E\u0432, \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 9,9 % \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Po\u010Det obyvatel Francie v roce 2017 \u010Dinil 65 071 155 v\u010Detn\u011B z\u00E1mo\u0159sk\u00FDch teritori\u00ED. Francie byla v historii nejpo\u010Detn\u011Bj\u0161\u00ED evropsk\u00FD n\u00E1rod. B\u011Bhem st\u0159edov\u011Bku tvo\u0159ili Francouzi v\u00EDce ne\u017E \u010Dtvrtinu populace Evropy; do 17. stolet\u00ED se tento pom\u011Br zm\u011Bnil na p\u011Btinu. Do 20. stolet\u00ED Francii v tomto sm\u011Bru dohnaly a p\u0159edehnaly N\u011Bmecko a Rusko. Populace Francie ale rychle vzrostla d\u00EDky baby boomu po II. sv\u011Btov\u00E9 v\u00E1lce. Francie: 74 000 000 N\u011Bmecko: 80 000 000[1]. Porodnost se znovu za\u010Dala zvy\u0161ovat v devades\u00E1t\u00FDch letech a v sou\u010Dasnosti se dr\u017E\u00ED okolo \u00FArovn\u011B p\u0159irozen\u00E9ho nahrazov\u00E1n\u00ED populace." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC778\uAD6C\uB294 2021\uB144 1\uC6D4 1\uC77C \uAE30\uC900 6740\uB9CC \uBA85\uC774\uBA70, \uC720\uB7FD \uC911\uC5D0\uC11C\uB294 \uB7EC\uC2DC\uC544\uC640 \uB3C5\uC77C\uC5D0 \uC774\uC5B4 3\uBC88\uC9F8\uB85C, \uC804 \uC138\uACC4\uC5D0\uC11C\uB294 20\uBC88\uC9F8\uB85C \uB9CE\uB2E4. \uC774 \uC911\uC5D0 \uBCF8\uD1A0 \uC778\uAD6C\uB294 6524\uB9CC 9843\uBA85(\uC804 \uC138\uACC4 22\uC704)\uC774\uC5C8\uC73C\uBA70, \uD574\uC678 \uB370\uD30C\uB974\uD2B8\uB9DD \uC778\uAD6C\uB294 217\uB9CC 2398\uBA85\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ludno\u015B\u0107 Francji liczy 65 800 tys. (1 stycznia 2011), z czego 63 100 tys. we Francji metropolitarnej. \u015Arednia g\u0119sto\u015B\u0107 zaludnienia wynosi 108 os\u00F3b na km2." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7a t\u00E9 una poblaci\u00F3 de 66.952.000 habitants (a data de 20 d'octubre del 2015), amb una densitat de 93,59 hab./km\u00B2. Prop del 75% de la poblaci\u00F3 viu a nuclis urbans. M\u00E9s del 90% de la poblaci\u00F3 \u00E9s nascuda al pa\u00EDs. Entre els estrangers, predominen els italians, els espanyols, els portuguesos, els polonesos, els \u00E0rabs i els africans occidentals." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The demography of France is monitored by the Institut national d'\u00E9tudes d\u00E9mographiques (INED) and the Institut national de la statistique et des \u00E9tudes \u00E9conomiques (INSEE). As of 1 January 2021, 65,250,000 people lived in Metropolitan France, while 2,785,000 lived in overseas France, for a total of 68,035,000 inhabitants in the French Republic. Among the 802,000 babies born in metropolitan France in 2010, 80.1% had two French parents, 13.3% had one French parent, and 6.6% had two non-French parents." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013\u5E741\u67081\u65E5\u6642\uFF0C\u6CD5\u862D\u897F\u5171\u548C\u570B\u6709\u4EBA\u53E366,394,000\uFF0C\u5176\u4E2D63,702,000\u4EBA\u5C45\u4F4F\u5728\u6CD5\u570B\u672C\u571F\uFF0C 2,692,000\u4EBA\u5C45\u4F4F\u5728\u6CD5\u570B\u7684\u6D77\u5916\u7701\u6216\u6CD5\u570B\u6D77\u5916\u9818\u571F\u3002\u6CD5\u570B\u66FE\u662F\u6B50\u6D32\u4EBA\u53E3\u6700\u591A\u7684\u570B\u5BB6\uFF0C\u4E2D\u4E16\u7D00\u6642\u671F\u6B50\u6D32\u56DB\u5206\u4E4B\u4E00\u4EE5\u4E0A\u7684\u4EBA\u53E3\u662F\u6CD5\u570B\u4EBA\u300220\u4E16\u7D00\u521D\u671F\uFF0C\u6B50\u6D32\u5176\u4ED6\u570B\u5BB6\uFF08\u5982\u5FB7\u570B\u548C\u4FC4\u7F85\u65AF\uFF09\u7684\u4EBA\u53E3\u6578\u8D85\u904E\u6CD5\u570B\u3002\u4F46\u5728\u6230\u5F8C\uFF0C\u7531\u65BC\u5B30\u5152\u6F6E\u7684\u51FA\u73FE\uFF0C\u6CD5\u570B\u4EBA\u53E3\u6025\u5287\u589E\u52A0\u30022004\u5E74\u4EE5\u4F86\uFF0C\u6BCF\u5E74\u670920\u842C\u79FB\u6C11\u9032\u5165\u6CD5\u570B\uFF0C\u5176\u4E2D\u4E8C\u5206\u4E4B\u4E00\u51FA\u751F\u5728\u6B50\u6D32\uFF0C\u4E09\u5206\u4E4B\u4E00\u51FA\u751F\u5728\u975E\u6D32\u30022009\u5E74\u81F32012\u5E74\u671F\u9593\uFF0C\u4F86\u81EA\u6B50\u6D32\u7684\u79FB\u6C11\u6025\u5287\u589E\u52A0\uFF08\u5E73\u5747\u6BCF\u5E74\u589E\u52A012%\uFF09\u3002\u6CD5\u570B\u7684\u751F\u80B2\u7387\u5728\u9577\u671F\u4E0B\u964D\u4E4B\u5F8C\u57281990\u5E74\u4EE3\u51FA\u73FE\u56DE\u5347\uFF0C\u73FE\u5728\u63A5\u8FD1\u4EBA\u53E3\u81EA\u7136\u66F4\u66FF\u6C34\u6E96\u30022006\u5E74\uFF0C\u6CD5\u570B\u4EBA\u53E3\u81EA\u7136\u589E\u52A030\u842C\u4EBA\uFF0C\u9019\u662F\u904E\u53BB\u4E09\u5341\u5E74\u672A\u66FE\u51FA\u73FE\u7684\u30022010\u5E74\uFF0C\u6CD5\u570B\u672C\u571F\u65B0\u51FA\u751F\u4E86802,000\u540D\u5B30\u5152\uFF0C\u5176\u4E2D80.1%\u7236\u6BCD\u90FD\u662F\u6CD5\u570B\u4EBA\uFF0C13.3%\u7236\u6BCD\u4E2D\u6709\u4E00\u4EBA\u662F\u6CD5\u570B\u4EBA\uFF0C6.6%\u7236\u6BCD\u90FD\u4E0D\u662F\u6CD5\u570B\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457. \u0427\u0438\u0441\u0435\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 2015 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B\u0430 66,553 \u043C\u043B\u043D \u043E\u0441\u0456\u0431 (\u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u043D\u043E \u0437 \u0437\u0430\u043C\u043E\u0440\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C\u0438 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u044F\u043C\u0438), \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u043B\u0456\u0457 \u2014 62,814 \u043C\u043B\u043D \u043E\u0441\u0456\u0431 (22-\u0433\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456). \u0427\u0438\u0441\u0435\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0456\u0432 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0456\u043B\u044C\u043D\u043E \u0437\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F, \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0436\u0443\u0432\u0430\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C 2015 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B\u0430 12,38 \u2030 (160-\u0442\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456), \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u2014 9,16 \u2030 (65-\u0442\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456), \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0440\u0456\u0441\u0442 \u2014 0,43 % (163-\u0442\u0454 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456) ." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Demografie Frankreichs wird vom Nationalen Institut f\u00FCr Statistik und Wirtschaft (INSEE) \u00FCberwacht. Zum 1. Januar 2018 lebten in Frankreich 67.186.638 Menschen, einschlie\u00DFlich aller f\u00FCnf \u00FCberseeischen D\u00E9partements (2.141.000 Einwohner), jedoch ohne die \u00FCberseeischen Gebiete und Territorien (604.000 Einwohner). 65.017.000 davon lebten im franz\u00F6sischen Mutterland, dem europ\u00E4ischen Festland. Dieses wird als France m\u00E9tropolitaine bezeichnet und gilt als eigentliches Kernland, w\u00E4hrend die \u00DCberseegebiete ein Erbe des Kolonialismus sind. Frankreich liegt in der Rangliste der bev\u00F6lkerungsreichsten L\u00E4nder auf Rang 21 weltweit und lag auf Rang drei der bev\u00F6lkerungsreichsten L\u00E4nder in Europa hinter Russland, Deutschland und minimal vor dem Vereinigten K\u00F6nigreich. Frankreich war historisch betrach" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demografi Prancis merupakan kesatuan informasi dan penelitian mengenai populasi di Prancis dalam suatu jarak waktu. Informasi ini dipersiapkan oleh (atau disingkat Insee) Per tanggal 1 Januari 2010, populasi di Prancis diestimasikan berjumlah 65.447.374 orang termasuk berbagai kewarganegaraan, dibagi dengan cara berikut: 62.793.432 di , 1.873.942 di daerah d\u00E9partements d'outre-mer (DOM) dan 780.000 di daerah (COM). Populasi mengalami peningkatan sebesar 356.000 orang dibandingkan dengan 1 Januari 2009. Di lain pihak, berdasarkan , terdapat dua juta penduduk Prancis yang berada di luar negeri." , "lang" : "in" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20101126155216/http:/immigration.gouv.fr/IMG/pdf/IM_3_EAR-2.pdf" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fertility_rate_of_France_overtime_from_1800_to_2016.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sickle_Cell_disease_screening_of_newborns_in_Metropolitan_France_in_2018.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_Population_Pyramid.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_population_density_40pc.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_Animated_Population_Pyramid.gif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Population2Centuries.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denise_et_ses_trois_filles_en_vacances_\u00E0_l\u2019\u00EEle_de_R\u00E9_en_1948.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Population_density_in_France.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Population_projections_of_France_by_the_UN_up_to_2100.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Life_expectancy_in_France.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Percentage_of_newborns_screened_for_sickle_cell_disease_within_Metropolitan_France_from_2006_to_2018.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Historical_population_of_France.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mariages_et_pacs_de_2008_\u00E0_2018.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baby_on_Tiptoes.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Institut_national_de_la_statistique_et_des_\u00E9tudes_\u00E9conomiques" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "La d\u00E9mographie de la France est l\u2019\u00E9tude quantitative et qualitative des caract\u00E9ristiques de la population fran\u00E7aise et de ses dynamiques, \u00E0 partir de th\u00E8mes tels que la natalit\u00E9, la f\u00E9condit\u00E9, la mortalit\u00E9, la nuptialit\u00E9 (ou conjugalit\u00E9) et la migration. Deux organismes contribuent \u00E0 une bonne connaissance de la d\u00E9mographie de la France : l'Institut national de la statistique et des \u00E9tudes \u00E9conomiques (Insee), charg\u00E9 de la production, de l'analyse et de la publication des statistiques officielles en France, dont celles relatives \u00E0 la population, recueillies au travers des divers recensements p\u00E9riodiques, et d'en traduire diff\u00E9rentes analyses tant nationales que locales, et l'Institut national d'\u00E9tudes d\u00E9mographiques (Ined), un \u00E9tablissement public \u00E0 caract\u00E8re scientifique et technologique qui a pour mission de produire de la recherche, de former \u00E0 la recherche et d\u2019informer sur le r\u00E9sultat des recherches aussi bien la communaut\u00E9 scientifique que les pouvoirs publics ou le grand public dans le domaine de la d\u00E9mographie. Au 1er janvier 2022, la France, hors collectivit\u00E9s territoriales d'outre-mer, compte 67,8 millions d\u2019habitants, dont 65,6 millions en France m\u00E9tropolitaine et 2,2 millions dans les cinq d\u00E9partements et r\u00E9gions d'outre-mer (DROM).Les collectivit\u00E9s d'outre-mer (COM) comptent 610 684 habitants (population l\u00E9gale). C\u2019est en ao\u00FBt 2019 que la population de la France d\u00E9passe officiellement 67 millions d\u2019habitants. Les 66 millions avaient \u00E9t\u00E9 d\u00E9pass\u00E9s en janvier 2014 et les 65 millions en mai 2011. Pendant les ann\u00E9es 2010, la population fran\u00E7aise (hors COM) est pass\u00E9e de 64,613 millions \u00E0 67,064 millions, soit une augmentation d'environ 2,5 million de personnes sur une p\u00E9riode de dix ans, faisant de la France l\u2019un des pays europ\u00E9ens les plus dynamiques. La population de la France augmente d\u2019environ 0,3 % par an depuis 2017. Cette augmentation est moins rapide que par le pass\u00E9 (elle \u00E9tait de 0,4 % par an entre 2014\u202Fet 2016, et de + 0,5 % par an entre 2008 et 2013). L'immigration en France joue un faible r\u00F4le dans la croissance de la population\u202F : ces cinq derni\u00E8res ann\u00E9es (de 2016 \u00E0 2020), le solde migratoire annuel est en moyenne de +96 100 par an. Selon la d\u00E9finition de l'Insee (\u00AB personne n\u00E9e \u00E9trang\u00E8re \u00E0 l'\u00E9tranger et r\u00E9sidant en France \u00BB), en 2018 les immigr\u00E9s sont au nombre de 6,5 millions soit 9,7 % de la population totale (66,9 millions) dont 4,3 millions (6,4 %) n\u00E9s hors d'Europe. D'autre part, pr\u00E8s de 3,5 millions de personnes n\u00E9es en France vivraient \u00E0 l\u2019\u00E9tranger. L\u2019indicateur conjoncturel de f\u00E9condit\u00E9 est de 1,83 en 2021, contre 2,9 en 1950 et 1,8 en 1990. Quoique sup\u00E9rieur \u00E0 la moyenne europ\u00E9enne, le taux de f\u00E9condit\u00E9 est insuffisant pour assurer le renouvellement des g\u00E9n\u00E9rations. La population continue toutefois d\u2019augmenter en raison de l\u2019immigration, de la forme de la pyramide des \u00E2ges et de l\u2019augmentation de l\u2019esp\u00E9rance de vie, qui s'\u00E9l\u00E8ve en 2020 \u00E0 85,1 ans pour les femmes et 79,1 ans pour les hommes, soit une hausse d\u2019une dizaine d\u2019ann\u00E9es en cinquante ans." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Demografi Prancis merupakan kesatuan informasi dan penelitian mengenai populasi di Prancis dalam suatu jarak waktu. Informasi ini dipersiapkan oleh (atau disingkat Insee) Per tanggal 1 Januari 2010, populasi di Prancis diestimasikan berjumlah 65.447.374 orang termasuk berbagai kewarganegaraan, dibagi dengan cara berikut: 62.793.432 di , 1.873.942 di daerah d\u00E9partements d'outre-mer (DOM) dan 780.000 di daerah (COM). Populasi mengalami peningkatan sebesar 356.000 orang dibandingkan dengan 1 Januari 2009. Di lain pihak, berdasarkan , terdapat dua juta penduduk Prancis yang berada di luar negeri." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Demografie Frankreichs wird vom Nationalen Institut f\u00FCr Statistik und Wirtschaft (INSEE) \u00FCberwacht. Zum 1. Januar 2018 lebten in Frankreich 67.186.638 Menschen, einschlie\u00DFlich aller f\u00FCnf \u00FCberseeischen D\u00E9partements (2.141.000 Einwohner), jedoch ohne die \u00FCberseeischen Gebiete und Territorien (604.000 Einwohner). 65.017.000 davon lebten im franz\u00F6sischen Mutterland, dem europ\u00E4ischen Festland. Dieses wird als France m\u00E9tropolitaine bezeichnet und gilt als eigentliches Kernland, w\u00E4hrend die \u00DCberseegebiete ein Erbe des Kolonialismus sind. Frankreich liegt in der Rangliste der bev\u00F6lkerungsreichsten L\u00E4nder auf Rang 21 weltweit und lag auf Rang drei der bev\u00F6lkerungsreichsten L\u00E4nder in Europa hinter Russland, Deutschland und minimal vor dem Vereinigten K\u00F6nigreich. Frankreich war historisch betrachtet f\u00FCr lange Zeit das bev\u00F6lkerungsreichste Land in Europa. Aufgrund des hohen Entwicklungsstandes des Landes begann der demografische \u00DCbergang, der im fortgeschrittenen Zustand zu einem Sinken des Bev\u00F6lkerungswachstums f\u00FChrt, in Frankreich bereits fr\u00FCh. Deshalb hatten zu Beginn des zwanzigsten Jahrhunderts andere europ\u00E4ische L\u00E4nder wie Deutschland und Russland Frankreich eingeholt. Mit dem Babyboom nach dem Zweiten Weltkrieg erlebte Frankreich schlie\u00DFlich wieder einen deutliche Beschleunigung des Bev\u00F6lkerungswachstums. Heute z\u00E4hlt Frankreich zu den L\u00E4ndern mit einer im europaweiten Vergleich relativ hohen Fertilit\u00E4tsrate von circa 1,9 Kindern pro Frau, was mit einer familienfreundlichen Politik erkl\u00E4rbar ist. Weitere demografische Eigenschaften sind eine der h\u00F6chsten Lebenserwartungen der Welt und eine fortschreitende Alterung der Bev\u00F6lkerung, die dank der h\u00F6heren Geburtenzahlen allerdings weniger schnell verl\u00E4uft als in vergleichbaren Staaten. In den letzten Jahren verzeichnete das Land deshalb ein langsames aber stetiges Bev\u00F6lkerungswachstum von etwa 0,5 % pro Jahr. Es wird deshalb ein langfristiges Ansteigen der Bev\u00F6lkerung auf circa 70 Millionen Einwohner im Jahr 2050 prognostiziert. Andere Quellen haben eine \u00DCberschreitung der 70-Millionen-Marke f\u00FCr 2030 vorausgesagt, 75 Millionen Einwohner k\u00F6nnten demnach 2060 erreicht werden. Seit der Zeit der Franz\u00F6sischen Revolution verf\u00FCgt das Land \u00FCber eine relativ gute Bev\u00F6lkerungserfassung. Es d\u00FCrfen von Beh\u00F6rden jedoch keine Daten zu der ethnischen Herkunft und der Religionszugeh\u00F6rigkeit erhoben werden, da dies dem in der Verfassung verankertem Gleichheitsprinzip widersprechen w\u00FCrde. Derartige Daten k\u00F6nnen deshalb nur gesch\u00E4tzt werden." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frankrikes demografi, Frankrike k\u00E4nnetecknas av att ha g\u00E5tt igenom den demografiska transitionen betydligt tidigare \u00E4n flera av sina grannl\u00E4nder, som Storbritannien och Tyskland, vilket bland annat ledde till att landet l\u00E4nge hade st\u00F6rst folkm\u00E4ngd i Europa. Men under 1800-talet d\u00E5 Europas befolkning flerdubblades \u00F6kade Frankrikes knappt med h\u00E4lften. Till skillnad fr\u00E5n m\u00E5nga andra europeiska l\u00E4nder var utvandringen till USA obetydlig och Frankrike \u00E4r sedan l\u00E4nge ett invandrarland. V\u00E4rldskrigen och framf\u00F6rallt det f\u00F6rsta satte ett djupt jack i landets befolkningspyramid. Efter andra v\u00E4rldskriget var optimismen stor och barnaf\u00F6dandet sk\u00F6t i h\u00F6jden vilket kallas \"le Baby Boom\". D\u00E4refter sj\u00F6nk det n\u00E5got fram tills det var babyboomgenerationens tur att skaffa egna barn. P\u00E5 senare tid har den naturliga folk\u00F6kningen haft en betydligt positivare utveckling \u00E4n flera av grannlanderna, men trots det f\u00E5r landet en sv\u00E5r uppgift n\u00E4r babyboomgenerationen g\u00E5r i pension." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Al 1\u00BA gennaio 2010 la popolazione francese ammontava a 65.447.374 persone, delle quali 62.793.432 residenti nella Francia metropolitana e le restanti nei Dipartimenti e Territori d'oltremare. All'inizio del Novecento, la popolazione francese era inferiore rispetto a quella degli altri grandi Stati europei. Tuttavia, il numero di abitanti crebbe fortemente grazie al Baby boom che segu\u00EC la seconda guerra mondiale. Nei trenta anni gloriosi (1945-1973), la ricostruzione del Paese e la consistente crescita economica portarono alla nascita del fenomeno dell'immigrazione per motivi di lavoro. La legge francese, d'altra parte, favoriva l'immigrazione di migliaia di coloni, di etnia o nazionalit\u00E0 francese, dalle ex-colonie dell'Africa e dell'Asia. Un milione e seicentomila europei pieds noirs giunsero nella madrepatria dal Maghreb. Negli anni settanta, inoltre, oltre 30.000 coloni francesi lasciarono la Cambogia, caduta sotto il regime dei Khmer rossi, quando il governo di Pol Pot ne confisc\u00F2 le propriet\u00E0. Tuttavia, dopo la crisi energetica del 1973, furono introdotti alcuni provvedimenti legislativi per limitare l'immigrazione. Inoltre, il tasso di natalit\u00E0 in quegli anni declin\u00F2 sensibilmente. Fin dagli anni ottanta la Francia ha smesso di essere meta di una immigrazione di massa. Nel frattempo, tuttavia, dopo essere sceso per alcuni anni, il tasso di natalit\u00E0 cominci\u00F2 a risalire a met\u00E0 degli anni novanta fino a tornare vicino al livello di rimpiazzo, cio\u00E8 2,1 figli per donna. Si calcola che negli ultimi anni gli immigrati sono stati la fonte di un quarto della crescita demografica, comunque un dato minore che nella maggior parte degli altri Paesi europei. Secondo uno studio INSEE del 2006, \"l'incremento naturale \u00E8 vicino a 300.000 persone, un livello che non era pi\u00F9 stato raggiunto da trent'anni. L'immigrazione netta \u00E8 stimata in 93.600 persone, poco pi\u00F9 che nel 2005\"." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La demograf\u00EDa de Francia es controlada por el (INED) y el Institut national de la statistique et des \u00E9tudes \u00E9conomiques (INSEE). A 1 de enero de 2021, 65 250 000 personas viv\u00EDan en la Francia metropolitana, mientras que 2 785 000 viv\u00EDan en la Francia de ultramar, para un total de 68 035 000 habitantes en la Rep\u00FAblica Francesa.\u200B En marzo de 2017, la poblaci\u00F3n de Francia alcanz\u00F3 oficialmente la marca de 67 000 000 de habitantes. Hab\u00EDa alcanzado los 66 000 000 a principios de 2014. Entre los a\u00F1os 2010-17, la poblaci\u00F3n de Francia creci\u00F3 de 64 613 000 a 66 991 000 (es decir, unos 2,4 millones de personas en un lapso de 7 a\u00F1os), lo que convierte a Francia en uno de los pa\u00EDses de m\u00E1s r\u00E1pido crecimiento de Europa. La poblaci\u00F3n de Francia crece en 1 000 000 de personas cada tres a\u00F1os, lo que supone un aumento medio anual de 340 000 personas, es decir, un 0,6%.\u200B Hist\u00F3ricamente, Francia fue el pa\u00EDs m\u00E1s poblado de Europa. Durante la Edad Media, m\u00E1s de una cuarta parte de la poblaci\u00F3n total de Europa era francesa;\u200B en el siglo XVII, esta cifra se hab\u00EDa reducido ligeramente a una quinta parte. A principios del siglo XX, otros pa\u00EDses europeos, como Alemania y Rusia, hab\u00EDan alcanzado a Francia y la hab\u00EDan superado en n\u00FAmero de habitantes. Sin embargo, la poblaci\u00F3n del pa\u00EDs aument\u00F3 considerablemente con el baby boom que sigui\u00F3 a la Segunda Guerra Mundial. Seg\u00FAn el INSEE, desde 2004 entraron en el pa\u00EDs 200 000 inmigrantes al a\u00F1o. Uno de cada dos naci\u00F3 en Europa y uno de cada tres en \u00C1frica. Entre 2009 y 2012, el n\u00FAmero de europeos que entraron en Francia aument\u00F3 considerablemente (m\u00E1s del 12% al a\u00F1o de media).\u200B La tasa de natalidad nacional, tras descender durante un tiempo, empez\u00F3 a repuntar en los a\u00F1os 90 y actualmente la tasa de fecundidad del pa\u00EDs se acerca al nivel de reemplazo. Seg\u00FAn un estudio del INSEE de 2006, \"el aumento natural se acerca a las 300 000 personas, un nivel que no se hab\u00EDa alcanzado en m\u00E1s de treinta a\u00F1os\". Sin embargo, con una tasa de fecundidad total de 1,83 en 2020, Francia sigue siendo el pa\u00EDs m\u00E1s f\u00E9rtil de la Uni\u00F3n Europea.\u200B Entre los 802 000 beb\u00E9s nacidos en la Francia metropolitana en 2010, el 80,1% ten\u00EDa dos padres franceses, el 13,3% ten\u00EDa un padre franc\u00E9s y el 6,6% ten\u00EDa dos padres no franceses. Entre 2006 y 2008, cerca del 22% de los reci\u00E9n nacidos en Francia ten\u00EDan al menos un abuelo nacido en el extranjero (el 9% nacido en otro pa\u00EDs europeo, el 8% nacido en el Magreb y el 2% nacido en otra regi\u00F3n del mundo).\u200B Los censos sobre raza y origen \u00E9tnico fueron prohibidos por el Gobierno franc\u00E9s en 1978." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457. \u0427\u0438\u0441\u0435\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 2015 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B\u0430 66,553 \u043C\u043B\u043D \u043E\u0441\u0456\u0431 (\u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u043D\u043E \u0437 \u0437\u0430\u043C\u043E\u0440\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C\u0438 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u044F\u043C\u0438), \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u043B\u0456\u0457 \u2014 62,814 \u043C\u043B\u043D \u043E\u0441\u0456\u0431 (22-\u0433\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456). \u0427\u0438\u0441\u0435\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0456\u0432 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0456\u043B\u044C\u043D\u043E \u0437\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F, \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0436\u0443\u0432\u0430\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C 2015 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B\u0430 12,38 \u2030 (160-\u0442\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456), \u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u2014 9,16 \u2030 (65-\u0442\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456), \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0440\u0456\u0441\u0442 \u2014 0,43 % (163-\u0442\u0454 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456) ." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC778\uAD6C\uB294 2021\uB144 1\uC6D4 1\uC77C \uAE30\uC900 6740\uB9CC \uBA85\uC774\uBA70, \uC720\uB7FD \uC911\uC5D0\uC11C\uB294 \uB7EC\uC2DC\uC544\uC640 \uB3C5\uC77C\uC5D0 \uC774\uC5B4 3\uBC88\uC9F8\uB85C, \uC804 \uC138\uACC4\uC5D0\uC11C\uB294 20\uBC88\uC9F8\uB85C \uB9CE\uB2E4. \uC774 \uC911\uC5D0 \uBCF8\uD1A0 \uC778\uAD6C\uB294 6524\uB9CC 9843\uBA85(\uC804 \uC138\uACC4 22\uC704)\uC774\uC5C8\uC73C\uBA70, \uD574\uC678 \uB370\uD30C\uB974\uD2B8\uB9DD \uC778\uAD6C\uB294 217\uB9CC 2398\uBA85\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2013\u5E741\u67081\u65E5\u6642\uFF0C\u6CD5\u862D\u897F\u5171\u548C\u570B\u6709\u4EBA\u53E366,394,000\uFF0C\u5176\u4E2D63,702,000\u4EBA\u5C45\u4F4F\u5728\u6CD5\u570B\u672C\u571F\uFF0C 2,692,000\u4EBA\u5C45\u4F4F\u5728\u6CD5\u570B\u7684\u6D77\u5916\u7701\u6216\u6CD5\u570B\u6D77\u5916\u9818\u571F\u3002\u6CD5\u570B\u66FE\u662F\u6B50\u6D32\u4EBA\u53E3\u6700\u591A\u7684\u570B\u5BB6\uFF0C\u4E2D\u4E16\u7D00\u6642\u671F\u6B50\u6D32\u56DB\u5206\u4E4B\u4E00\u4EE5\u4E0A\u7684\u4EBA\u53E3\u662F\u6CD5\u570B\u4EBA\u300220\u4E16\u7D00\u521D\u671F\uFF0C\u6B50\u6D32\u5176\u4ED6\u570B\u5BB6\uFF08\u5982\u5FB7\u570B\u548C\u4FC4\u7F85\u65AF\uFF09\u7684\u4EBA\u53E3\u6578\u8D85\u904E\u6CD5\u570B\u3002\u4F46\u5728\u6230\u5F8C\uFF0C\u7531\u65BC\u5B30\u5152\u6F6E\u7684\u51FA\u73FE\uFF0C\u6CD5\u570B\u4EBA\u53E3\u6025\u5287\u589E\u52A0\u30022004\u5E74\u4EE5\u4F86\uFF0C\u6BCF\u5E74\u670920\u842C\u79FB\u6C11\u9032\u5165\u6CD5\u570B\uFF0C\u5176\u4E2D\u4E8C\u5206\u4E4B\u4E00\u51FA\u751F\u5728\u6B50\u6D32\uFF0C\u4E09\u5206\u4E4B\u4E00\u51FA\u751F\u5728\u975E\u6D32\u30022009\u5E74\u81F32012\u5E74\u671F\u9593\uFF0C\u4F86\u81EA\u6B50\u6D32\u7684\u79FB\u6C11\u6025\u5287\u589E\u52A0\uFF08\u5E73\u5747\u6BCF\u5E74\u589E\u52A012%\uFF09\u3002\u6CD5\u570B\u7684\u751F\u80B2\u7387\u5728\u9577\u671F\u4E0B\u964D\u4E4B\u5F8C\u57281990\u5E74\u4EE3\u51FA\u73FE\u56DE\u5347\uFF0C\u73FE\u5728\u63A5\u8FD1\u4EBA\u53E3\u81EA\u7136\u66F4\u66FF\u6C34\u6E96\u30022006\u5E74\uFF0C\u6CD5\u570B\u4EBA\u53E3\u81EA\u7136\u589E\u52A030\u842C\u4EBA\uFF0C\u9019\u662F\u904E\u53BB\u4E09\u5341\u5E74\u672A\u66FE\u51FA\u73FE\u7684\u30022010\u5E74\uFF0C\u6CD5\u570B\u672C\u571F\u65B0\u51FA\u751F\u4E86802,000\u540D\u5B30\u5152\uFF0C\u5176\u4E2D80.1%\u7236\u6BCD\u90FD\u662F\u6CD5\u570B\u4EBA\uFF0C13.3%\u7236\u6BCD\u4E2D\u6709\u4E00\u4EBA\u662F\u6CD5\u570B\u4EBA\uFF0C6.6%\u7236\u6BCD\u90FD\u4E0D\u662F\u6CD5\u570B\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u0301\u043D\u0438\u0435 \u0424\u0440\u0430\u0301\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043F\u043E \u043E\u0446\u0435\u043D\u043A\u0435 \u043D\u0430 1 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2017 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u043B\u043E 64 859 773 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u0432 \u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u043B\u0438\u0438 \u0438 66 991 000 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A \u2014 \u0441 \u0443\u0447\u0451\u0442\u043E\u043C \u0437\u0430\u043C\u043E\u0440\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0439. \u041F\u043E \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 2014 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B\u0430 21-\u0435 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435. \u041F\u043E \u043E\u0446\u0435\u043D\u043A\u0430\u043C \u043D\u0430 2011 \u0433\u043E\u0434 30 % \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043C\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435 60 \u043B\u0435\u0442 \u044F\u0432\u043B\u044F\u043B\u0438\u0441\u044C \u0438\u043C\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u043D\u0442\u0430\u043C\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044C\u0435\u043C \u043F\u043E\u043A\u043E\u043B\u0435\u043D\u0438\u0438. \u041F\u043E \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043D\u0438\u044E \u043D\u0430 2018 \u0433\u043E\u0434 \u0432 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043B\u043E\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043C\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u043D\u0442\u044B \u0438 \u0438\u0445 \u043F\u0440\u044F\u043C\u044B\u0435 \u043F\u043E\u0442\u043E\u043C\u043A\u0438 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u043B\u0438 14 \u043C\u0438\u043B\u043B\u0438\u043E\u043D\u043E\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A (20,9 % \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438). \u041F\u043E \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043D\u0438\u044E \u043D\u0430 2019 \u0433\u043E\u0434 \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0436\u0438\u0432\u0430\u043B\u043E 6,7 \u043C\u0438\u043B\u043B\u0438\u043E\u043D\u0430 \u0438\u043C\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u043D\u0442\u043E\u0432, \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 9,9 % \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B. \u041F\u043B\u043E\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u2014 103 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u043D\u0430 1 \u043A\u043C\u00B2. \u041D\u0430 \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u043E 2011 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043D\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044B\u0432\u0430\u043B\u043E\u0441\u044C 5,5 \u043C\u0438\u043B\u043B\u0438\u043E\u043D\u0430 \u0438\u043C\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u043D\u0442\u043E\u0432, (\u0442\u043E \u0435\u0441\u0442\u044C, \u0441\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u043E \u043E\u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044E INSEE, \u043F\u0440\u043E\u0436\u0438\u0432\u0430\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043D\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0446\u0435\u0432, \u0440\u043E\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044F \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0430\u043C\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438), 3,8 \u043C\u0438\u043B\u043B\u0438\u043E\u043D\u0430 \u0438\u043D\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0446\u0435\u0432, 2,8 \u043C\u0438\u043B\u043B\u0438\u043E\u043D\u0430 \u0431\u044B\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0438\u043D\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0446\u0435\u0432, \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u043E. \u0421\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u043E \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0430\u043C \u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u0430 2004 \u0433\u043E\u0434\u0430, 64,3 % \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044F \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438, 27 % \u043D\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0447\u0438\u0441\u043B\u044F\u044E\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044F \u043D\u0438 \u043A \u043A\u0430\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0435\u043B\u0438\u0433\u0438\u0438, 4,3 % \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044F \u043C\u0443\u0441\u0443\u043B\u044C\u043C\u0430\u043D\u0430\u043C\u0438, 1,9 % \u2014 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043D\u0442\u0430\u043C\u0438, 1 % \u2014 \u0430\u0440\u043C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0430\u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0430\u044F \u0446\u0435\u0440\u043A\u043E\u0432\u044C, 0,6 % \u2014 \u0438\u0443\u0434\u0435\u044F\u043C\u0438. \u0421\u043E\u0433\u043B\u0430\u0441\u043D\u043E \u043E\u0446\u0435\u043D\u043A\u0430\u043C \u041C\u0418\u0414 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0435 \u043F\u043E\u0440\u044F\u0434\u043A\u0430 5 \u043C\u0438\u043B\u043B\u0438\u043E\u043D\u043E\u0432 \u043C\u0443\u0441\u0443\u043B\u044C\u043C\u0430\u043D. \u041F\u043E \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043D\u0438\u044E \u043D\u0430 2020 \u0433\u043E\u0434 \u0441\u0443\u043C\u043C\u0430\u0440\u043D\u044B\u0439 \u043A\u043E\u044D\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0435\u043D\u0442 \u0440\u043E\u0436\u0434\u0430\u0435\u043C\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0432\u044B\u0441\u043E\u043A\u0438\u0445 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u0435 \u2014 1,8 \u0440\u0435\u0431\u0451\u043D\u043A\u0430 \u043D\u0430 \u043E\u0434\u043D\u0443 \u0436\u0435\u043D\u0449\u0438\u043D\u0443. 13 % \u0440\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u0441\u044F \u043D\u0430 \u0441\u0435\u043C\u044C\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043E\u0431\u0430 \u0440\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F \u0438\u043C\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u043D\u0442\u044B, \u0435\u0449\u0451 15 % \u2014 \u043D\u0430 \u0441\u0435\u043C\u044C\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u0440\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u0438\u043C\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u043D\u0442." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The demography of France is monitored by the Institut national d'\u00E9tudes d\u00E9mographiques (INED) and the Institut national de la statistique et des \u00E9tudes \u00E9conomiques (INSEE). As of 1 January 2021, 65,250,000 people lived in Metropolitan France, while 2,785,000 lived in overseas France, for a total of 68,035,000 inhabitants in the French Republic. In March 2017, the population of France officially reached the 67,000,000 mark. It had reached 66,000,000 in early 2014. Between the years 2010\u201317, the population of France grew from 64,613,000 to 66,991,000 (i.e. about 2.4 million people in a span of 7 years), making France one of the fastest-growing countries in Europe. The population of France is growing by 1,000,000 people every three years- an average annual increase of 340,000 people, or +0.6%. France was historically Europe's most populous country. During the Middle Ages, more than one-quarter of Europe's total population was French; by the seventeenth century, this had decreased slightly to one-fifth. By the beginning of the twentieth century, other European countries, such as Germany and Russia, had caught up with France and overtaken it in number of people. However, the country's population sharply increased with the baby boom following World War II. According to INSEE, since 2004, 200,000 immigrants entered the country annually. One out of two was born in Europe and one in three in Africa. Between 2009 and 2012, the number of Europeans entering France increased sharply (plus 12% per year on average). The national birth rate, after dropping for a time, began to rebound in the 1990s and currently the country's fertility rate is close to the replacement level. According to a 2006 INSEE study, \"the natural increase is close to 300,000 people, a level that has not been reached in more than thirty years.\" With a total fertility rate of 1.83 in 2020, France however remains the most fertile country in the European Union. Among the 802,000 babies born in metropolitan France in 2010, 80.1% had two French parents, 13.3% had one French parent, and 6.6% had two non-French parents. Between 2006 and 2008, about 22% of newborns in France had at least one foreign-born grandparent (9% born in another European country, 8% born in the Maghreb and 2% born in another region of the world). Censuses on race and ethnic origin were banned by the French Government in 1978." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7a t\u00E9 una poblaci\u00F3 de 66.952.000 habitants (a data de 20 d'octubre del 2015), amb una densitat de 93,59 hab./km\u00B2. Prop del 75% de la poblaci\u00F3 viu a nuclis urbans. M\u00E9s del 90% de la poblaci\u00F3 \u00E9s nascuda al pa\u00EDs. Entre els estrangers, predominen els italians, els espanyols, els portuguesos, els polonesos, els \u00E0rabs i els africans occidentals." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Po\u010Det obyvatel Francie v roce 2017 \u010Dinil 65 071 155 v\u010Detn\u011B z\u00E1mo\u0159sk\u00FDch teritori\u00ED. Francie byla v historii nejpo\u010Detn\u011Bj\u0161\u00ED evropsk\u00FD n\u00E1rod. B\u011Bhem st\u0159edov\u011Bku tvo\u0159ili Francouzi v\u00EDce ne\u017E \u010Dtvrtinu populace Evropy; do 17. stolet\u00ED se tento pom\u011Br zm\u011Bnil na p\u011Btinu. Do 20. stolet\u00ED Francii v tomto sm\u011Bru dohnaly a p\u0159edehnaly N\u011Bmecko a Rusko. Populace Francie ale rychle vzrostla d\u00EDky baby boomu po II. sv\u011Btov\u00E9 v\u00E1lce. Podle odhad\u016F bude m\u00EDt Francie v roce 2050 asi 70 608 998 obyvatel ale nep\u0159ekon\u00E1 N\u011Bmecko, u kter\u00E9ho se v t\u00E9 dob\u011B p\u0159edpokl\u00E1d\u00E1 zhruba 79 238 486 obyvatel. Francie by m\u011Bla nejv\u011Bt\u0161\u00ED populaci v EU a druh\u00FD nejvy\u0161\u0161\u00ED po\u010Det obyvatel v Evrop\u011B. Do roku 2080 by m\u011Bla Francie m\u00EDt 74 milion\u016F obyvatel (se z\u00E1mo\u0159sk\u00FDmi teritorii). T\u0159i nejlidnat\u011Bj\u0161\u00ED zem\u011B v EU v roce 2080 by m\u011Bly b\u00FDt: Francie: 74 000 000 N\u011Bmecko: 80 000 000[1]. Porodnost se znovu za\u010Dala zvy\u0161ovat v devades\u00E1t\u00FDch letech a v sou\u010Dasnosti se dr\u017E\u00ED okolo \u00FArovn\u011B p\u0159irozen\u00E9ho nahrazov\u00E1n\u00ED populace. Z 802 000 novorozenc\u016F v kontinent\u00E1ln\u00ED Francii v roce 2010 m\u011Blo 80,1 % oba rodi\u010De Francouze, 13,3 % m\u011Blo jednoho francouzsk\u00E9ho rodi\u010De a 6,6 % m\u011Blo oba rodi\u010De, kte\u0159\u00ED nebyli Francouzi. V tom sam\u00E9m roce m\u011Blo 27,3 % novorozenc\u016F alespo\u0148 jednoho rodi\u010De, kter\u00FD se narodil v cizin\u011B, a 23,9 % m\u011Blo alespo\u0148 jednoho rodi\u010De, kter\u00FD se narodil mimo Evropu (rodi\u010De narozen\u00ED v z\u00E1mo\u0159sk\u00FDch teritori\u00EDch jsou br\u00E1ni jako narozen\u00ED ve Francii). Mezi lety 2006 a 2008 m\u011Blo as 40 % novorozenc\u016F ve Francii jednoho prarodi\u010De narozen\u00E9ho v cizin\u011B (11 % narozen\u00FDch v jin\u00E9 evropsk\u00E9 zemi, 16 % v severn\u00ED Africe a 12 % v jin\u00E9 oblasti)." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ludno\u015B\u0107 Francji liczy 65 800 tys. (1 stycznia 2011), z czego 63 100 tys. we Francji metropolitarnej. \u015Arednia g\u0119sto\u015B\u0107 zaludnienia wynosi 108 os\u00F3b na km2." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_diaspora_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gapminder_Foundation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val-d'Oise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Identity_documents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fertility_rates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Massacre_of_Italians_at_Aigues-Mortes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankish_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Savoy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tours" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berber_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Guiana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pol_Pot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Population_density_in_France.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-\u00C9tienne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rouen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_ethnic_groups" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Normans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martinique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lens,_Pas-de-Calais" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cote_d'Ivoire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sub-Saharan_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Percentage_of_newborns_screened_for_sickle_cell_disease_within_Metropolitan_France_from_2006_to_2018.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brittany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Baby_on_Tiptoes.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nantes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Strasbourg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sickle_Cell_disease_screening_of_newborns_in_Metropolitan_France_in_2018.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irreligion_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_people_of_immigrant_origin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Total_Fertility_Rate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marseille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aigues-Mortes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edith_Piaf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_overseas_departments_and_territories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Napoleon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charlemagne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seine-Saint-Denis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franco-Prussian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Monde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Metropolitan_Area" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ipsos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2005_civil_unrest_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_immigration_to_Puerto_Rico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sickle_cell_disease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franco-Mauritian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aire_urbaine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Racism_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IFOP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rh\u00F4ne-Alpes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germanic_peoples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ligures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Langue_d'oc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salt_evaporation_ponds" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Avignon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_fran\u00E7ais_des_relations_internationales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Romani_repatriation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_Montaigne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Six-Day_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basque_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dany_Boon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Pasqua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pied-Noir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/INSEE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alsace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Ministry_of_Immigration,_Integration,_National_Identity_and_Codevelopment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conseil_Constitutionnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Net_migration_rate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CIA_World_Factbook" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Justin_Va\u00EFsse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afro-French" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maghreb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Croix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_national_d'\u00E9tudes_d\u00E9mographiques" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atheist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Thorez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Illegal_immigration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romani_people_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00CEle-de-France_(region)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alamanni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/INED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ancient_Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pieds_noirs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pied-noirs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saracens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greeks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulouse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_West_Indies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Normandy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Mariages_et_pacs_de_2008_\u00E0_2018.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italic_peoples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sub-replacement_fertility" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Sarkozy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pew_Research_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rennes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abortion_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norsemen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aix-en-Provence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Celts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_World_Factbook" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vikings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trente_Glorieuses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Total_fertility_rate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clermont-Ferrand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Office_for_National_Statistics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dependency_ratio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoa_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CNIL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romani_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turks_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_baby_boom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fertility_rate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1973_energy_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Immigrant_generations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bordeaux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iberians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_departments" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_colonies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Langue_d'o\u00EFl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spaniards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Institut_national_de_la_statistique_et_des_\u00E9tudes_\u00E9conomiques" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Convention_on_the_Protection_of_the_Rights_of_All_Migrant_Workers_and_Members_of_Their_Families" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Exogamy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Metropolitan_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alain_Bashung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Henry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arnaud_Montebourg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Refugee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Potential_support_ratio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinatowns_in_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/13\u00E8me_arrondissement,_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Birth_rate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grenoble" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Our_World_In_Data" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Population_growth_rate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harkis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Douai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maghrebis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Burgundians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montpellier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Demographics_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/OFPRA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pogrom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moroccan_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mich\u00E8le_Tribalat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Population2Centuries.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_departments_and_territories_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Population_projections_of_France_by_the_UN_up_to_2100.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9mile_Zola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Canadian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provence-Alpes-C\u00F4te_d'Azur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Population_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roma_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lorraine_(province)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caldoches" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conscription_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Historical_population_of_France.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Life_expectancy_in_France.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:France_Animated_Population_Pyramid.gif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arab" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Adjani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:France_population_density_40pc.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Denise_et_ses_trois_filles_en_vacances_\u00E0_l\u2019\u00EEle_de_R\u00E9_en_1948.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fertility_rate_of_France_overtime_from_1800_to_2016.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:France_Population_Pyramid.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CSA_Institute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grande_Arm\u00E9e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_American" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Breton_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Travail,_famille,_patrie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_national_de_la_statistique_et_des_\u00E9tudes_\u00E9conomiques_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maghrebi_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_rule_in_Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/INSEE_code" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Women's_suffrage_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_European" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Todd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verlan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_national_de_la_statistique_et_des_\u00E9tudes_\u00E9conomiques" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blue_Card_(European_Union)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2007_French_presidential_election" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Bar_percent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Original_research_inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Page_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Decrease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Demographics_of_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:R" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:External_links" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IncreaseNegative" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France_topics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:GraphChart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Pie_chart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_place_demographics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Historical_populations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Bar_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Immigration_to_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Image_frame" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_Population_Pyramid.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124950528 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://seminaire.samizdat.net/article.php3%3Fid_article=129" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.lexilogos.com/population_communes.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20091005000103/http:/www.worldmapper.org/countrycartograms/carto_fra_and_mco.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.insee.fr/fr/themes/tableau.asp%3Freg_id=0&ref_id=NATCCI02141" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.insee.fr/fr/themes/theme.asp%3Ftheme=2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20060614131553/http:/www.incipitblog.com/index.php/2006/05/20/eric-maurin-le-ghetto-francais-enquete-sur-le-separatisme-social-2004/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.migrationinformation.org/datahub/countrydata/country.cfm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110101174712/http:/www.patrick-weil.com/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20101126155216/http:/immigration.gouv.fr/IMG/pdf/IM_3_EAR-2.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.networkeurope.org/feature/france-opens-first-museum-dedicated-to-the-history-of-immigration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20141123142540/http:/www.linkexpats.com/Expatriates-in-France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.statista.com/statistics/944172/geographical-origins-of-immigrants-france/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.immigration.gouv.fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.springer.com/fr/book/9783319446509" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.oecd.org/topic/0,3373,en_2649_37415_1_1_1_1_37415,00.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "151574" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 67475 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "People in metropolitan France according to INSEE" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Population pyramid, 2021" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Religion in France in 2017 by Ipsos" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Proportion of immigrant population of France 1921-2021" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD504\uB791\uC2A4\uC758_\uC778\uAD6C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Demografia_della_Francia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6CD5\u570B\u4EBA\u53E3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Demografia_da_Fran\u00E7a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u044C\u043D\u0456\u0446\u0442\u0432\u0430_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u044B\u0456" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Demografia_Fran\u021Bei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Demografija_Francije" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/DhyZ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Demograffeg_Ffrainc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Frankrikes_demografi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Demografi_Perancis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Obyvatelstvo_Francie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Pranc\u016Bzijos_demografija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Demograf\u00EDa_de_Francia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Demografia_Francji" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Demograf\u00EDa_de_Francia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Fransiya_demografiyasi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435_\u043D\u0430_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nh\u00E2n_kh\u1EA9u_Ph\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/D\u00E9mographie_de_la_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Demografia_de_Fran\u00E7a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03ts0c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://jv.dbpedia.org/resource/Dh\u00E9mografi_Prancis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Demografi_Prancis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Demografie_Frankreichs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Fransa_demografisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Demografia_e_Franc\u00EBs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0118wr0w" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Demograf\u00EDa_de_Francia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Ranskan_v\u00E4est\u00F6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Fransa_\u0259halisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0556\u0580\u0561\u0576\u057D\u056B\u0561\u0575\u056B_\u0562\u0576\u0561\u056F\u0579\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1172523" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/death" : [ { "type" : "literal", "value" : 10 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/y1title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Natural change" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "population" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Total Fertility Rate" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sizeOfPopulation" : [ { "type" : "literal", "value" : 68035000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yaxistitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u2030" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "million" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/xgrid" : [ { "type" : "literal", "value" : 10 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/lifeMale" : [ { "type" : "literal", "value" : 79.2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/lifeFemale" : [ { "type" : "literal", "value" : 85.2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/xaxistitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "years" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "year" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/fertility" : [ { "type" : "literal", "value" : 1.83 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/age65Years" : [ { "type" : "literal", "value" : "21.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/perCent" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/infantMortality" : [ { "type" : "literal", "value" : 3.6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ygrid" : [ { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birth" : [ { "type" : "literal", "value" : 11 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Demographics_of_France?oldid=1124950528&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "line" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/color" : [ { "type" : "literal", "value" : "White" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "DarkBlue" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Black" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "skyblue" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Green" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/hannotatonsline" : [ { "type" : "literal", "value" : 2.1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ,      { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/age0\u201314Years" : [ { "type" : "literal", "value" : "17.5" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/perCent" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Protestant" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Unanswered" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irreligion_in_France" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Other religion" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/height" : [ { "type" : "literal", "value" : 150 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titlebar" : [ { "type" : "literal", "value" : "#ddd" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/float" : [ { "type" : "literal", "value" : "left" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/content" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chart\n|height=200\n|width=350\n|xGrid=\n|yGrid=\n|xAxisTitleDude\n|y1Title=% of population\n|y2Title=million\n|yAxisMin=0\n|type=line\n|showSymbols=yes\n|legend=\n|x= 1921, 1926, 1931, 1936, 1946, 1954, 1962, 1968, 1975, 1982, 1990, 1999, 2010, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020, 2021\n|y1= 3.7,  5.7,  6.6,  5.6,  5.0,  5.4,  6.2,  6.6,  7.4,  7.4,  7.4,  7.3,  8.2,  9.8,  10.6,  11.8,  12.4, 13.7, 13.9, 14.1\n|y2= 1.4, 2.28, 2.73, 2.32, 1.99, 2.29, 2.86, 3.28, 3.89, 4.03, 4.17, 5.34, 7.92, 8.03, 8.39, 8.69, 9.29, 9.49, 9.51, 9.56 \n|colors=green, blue" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/group" : [ { "type" : "literal", "value" : "fn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/border" : [ { "type" : "literal", "value" : "no" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/value" : [ { "type" : "literal", "value" : 3.5 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ,      { "type" : "literal", "value" : 57.5 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 3 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 35 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/thumb" : [ { "type" : "literal", "value" : "right" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/y" : [ { "type" : "literal", "value" : ", , -0.1, 0.2, 0.4, -0.1, 0.1, 0.3, 0.6, 0.4, 0.5, 2.2, 0.8, 0.7, 0.6, -18.3, -7.2, -7.6, -9.2, 4.2, 3.5, 3.1, 2.5, 8.7, 8.6, 5.6, 4.8, -0.2, 0.8, 3.6, 5.3, 3.7, -2.5, -0.2, 0.1, -0.1, -0.9, 1, 1.6, -0.5, -15.8, -28.3, -3, -9, -1.4, 22.4, 8.2, 1.5, 1.8, 1.7, 0.5, 1.6, 0.2, 1, 0.3, 2.1, 3.5, 4.1, 3.7, 2.9, 3.2, 3, 11.6, 10.6, 2.8, 2.6, 1.4, 1.7, 1.7, 2.7, 2.9, 3, 2.4, 2.3, 1.8, 1, 0.9, 0.5, 0.8, 0.3, 0.4, 0.9, 1, 1.7, 0.7, 0.8, 1.1, 0.1, 0.8, 1.2, 0.9, 0.6, 0.7, 0.8, 0, -0.2, -0.3, -0.3, -0.2, 1, 2.4, 3.2, 3.2, 3.3, 2.8, 3.3, 2.2, 1.6, 1.2, 1, 0.7, 0.7, 1.3, 1.6, 1, 0.7, 0.1, 0.8, 1.6, 1.6, 2, 1.7" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 40.7 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ,      { "type" : "literal", "value" : 3.4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1.7 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/age15\u201364Years" : [ { "type" : "literal", "value" : "61.5" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/perCent" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/averageChildbearingAge" : [ { "type" : "literal", "value" : 30.7 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yaxismax" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 15 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : 750 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 560 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/life" : [ { "type" : "literal", "value" : 82.2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yaxismin" : [ { "type" : "literal", "value" : -10 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 0 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/y2title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Crude migration change" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Culture_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vergonha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_people_of_immigrant_origin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Vernet,_Alpes-de-Haute-Provence" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Egypt\u2013France_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roubaix" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_II_Ph\u00E9lypeaux_de_Pontchartrain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Religious_demographics_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Genetic_history_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_France" } ] }}