{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Duy_T\u00E2n" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_invasions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Six_Ministries_of_the_Nguy\u1EC5n_dynasty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1901\u20131950)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_X\u00EDch_Long" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Government_of_the_Nguy\u1EC5n_dynasty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_nobility" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Xu\u00E2n_Nhu\u1EADn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emperor110053004" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Radical110503452" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Revolutionist110527334" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVictimsOfAviationAccidentsOrIncidentsInAfrica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatExhumedPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCompanionsOfTheLiberation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseExiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Friend110112591" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Companion109945905" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChildRulersFromAsia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ArmyOfficer109809749" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Royalty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Ruler110541229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchArmyOfficers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRevolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sovereign110628644" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseEmperors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNguyenDynastyEmperors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u7DAD\u65B0\u5E1D" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy Tan" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC8FC\uC774\uB5A4 \uD669\uC81C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0443\u0457 \u0422\u0430\u043D" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy Tan" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy T\u00E2n" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0443\u0438-\u0442\u0430\u043D \u0424\u0435-\u0434\u0435" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy Tan" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy T\u00E2n" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy T\u00E2n" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy T\u00E2n" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy T\u00E2n" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7DAD\u65B0\u5E1D" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le prince Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San (\u962E\u798F\u6C38\u73CA, 3 ao\u00FBt 1899 ou 1900 - 26 d\u00E9cembre 1945), connu sous le nom dynastique de Duy T\u00E2n (\u7DAD\u65B0), est le onzi\u00E8me souverain de la dynastie des Nguy\u1EC5n. Port\u00E9 au pouvoir par les autorit\u00E9s coloniales fran\u00E7aises, il r\u00E9gne de 1907 \u00E0 1916, jusqu'\u00E0 l'\u00E9chec de la r\u00E9volte qu'il mena contre le protectorat fran\u00E7ais. Apr\u00E8s un exil \u00E0 l'\u00EEle de La R\u00E9union, il rejoignit la r\u00E9sistance fran\u00E7aise lors de la Seconde Guerre mondiale." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0443\u0457 \u0422\u0430\u043D (\u0432'\u0454\u0442. Duy T\u00E2n; 19 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 1900 \u2014 26 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1945) \u2014 11-\u0439 \u0456\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0434\u0438\u043D\u0430\u0441\u0442\u0456\u0457 \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u0443 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0456 (\u0444\u0430\u043A\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E \u0432 \u0410\u043D\u043D\u0430\u043C\u0456), \u044F\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u043B\u043E\u0434\u0430\u0440\u044E\u0432\u0430\u0432 \u0432 1907\u20141916 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy T\u00E2n, f\u00F6dd 1900, d\u00F6d 1945, var Vietnams kejsare 1907\u20131916. Han var son till kejsare Th\u00E0nh Th\u00E1i och tillsattes av fransm\u00E4nnen n\u00E4r hans far s\u00E4ndes i exil. Precis som sin far arbetade han mot de franska ockupanterna och deltog i en grupp som planerade en resning mot fransm\u00E4nnen. Planerna blev avsl\u00F6jade och kungen tvingades fly fr\u00E5n palatset men greps senare och s\u00E4ndes till R\u00E9union dit hans far tidigare hade blivit skickad. Duy T\u00E2n deltog i andra v\u00E4rldskriget som major f\u00F6r De fria franska styrkorna och dog precis efter kriget i ett flyghaveri 1945." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0443\u0438-\u0442\u0430\u043D \u0424\u0435-\u0434\u0435 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Duy T\u00E2n Ph\u1EBF \u0110\u1EBF, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u7DAD\u65B0\u5EE2\u5E1D) \u2014 11-\u0439 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043D\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D, \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441 5 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1907 \u043F\u043E 3 \u043C\u0430\u044F 1916 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0425\u0440\u0430\u043C\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0438\u043C\u0435\u043D\u0438 \u043D\u0435 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B, \u043F\u043E\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u0443 \u0432 1916 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B \u0441\u0432\u0435\u0440\u0433\u043D\u0443\u0442, \u043E \u0447\u0451\u043C \u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0438\u0442 \u0438\u043C\u044F \u0424\u0435-\u0434\u0435 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. ph\u1EBF \u0111\u1EBF, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u5EE2\u5E1D). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u043F\u043E \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u044E \u0441\u0432\u043E\u0435\u0433\u043E \u0434\u0435\u0432\u0438\u0437\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u2014 \u0417\u0443\u0438-\u0442\u0430\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Duy T\u00E2n, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u7DAD\u65B0). \u041D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u043B\u0438\u0447\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043C\u044F \u2014 \u0424\u0443\u043A \u0412\u0438\u043D\u044C \u0428\u0430\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ph\u00FAc V\u0129nh San, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u798F\u6C38\u73CA)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7DAD\u65B0\u5E1D\uFF08\u3044\u3057\u3093\u3066\u3044\u3001\u30BA\u30A4\u30BF\u30F3\u3066\u3044\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Duy T\u00E2n\u30011900\u5E749\u670819\u65E5\uFF08\u6210\u6CF012\u5E748\u670826\u65E5\uFF09 - 1945\u5E7412\u670826\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u962E\u671D\u306E\u7B2C11\u4EE3\u7687\u5E1D\u3002\u8AF1\u306F\u962E\u798F\u6C38\u73CA\uFF08Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San\uFF09\u3001\u5F8C\u306B\u962E\u798F\u6643\uFF08Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc Ho\u1EA3ng\uFF09\u3068\u6539\u3081\u305F\u30021907\u5E749\u6708\u3001\u7236\u306E\u6210\u6CF0\u5E1D\u304C\u5B97\u4E3B\u56FD\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u5727\u529B\u306B\u3088\u308A\u9000\u4F4D\u3055\u305B\u3089\u308C\u305F\u305F\u3081\u30017\u6B73\u3067\u7687\u5E1D\u306B\u5373\u4F4D\u3057\u305F\u3002\u306A\u304A\u3001\u751F\u5E74\u6708\u65E5\u306B\u306F\u7570\u8AAC\u304C\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emperor Duy T\u00E2n (Hanoi: [zwi\u02E7 t\u0259n\u02E7], H\u00E1n t\u1EF1: \u7DAD\u65B0, lit. \"renovation\"; 19 September 1900 \u2013 26 December 1945), born Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San, was the 11th Emperor of the Nguy\u1EC5n dynasty in Vietnam, who reigned for 9 years between 1907 and 1916." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kaiser Duy T\u00E2n (H\u00E1n t\u1EF1: \u7DAD\u65B0; * 3. August 1900 in Hu\u1EBF; \u2020 26. Dezember 1945 bei Mba\u00EFki, heute Zentralafrikanische Republik) war der elfte Kaiser der vietnamesischen Nguy\u1EC5n-Dynastie. Am 5. September 1907 wurde er als Kaiser inthronisiert und bekleidete dieses Amt bis zu seiner Absetzung am 13. Mai 1916. Sein eigentlicher Name war Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San, auch Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc Ho\u1EA3ng, als \u00C4rabezeichnung w\u00E4hlte er \u201EDuy T\u00E2n\u201C, das hei\u00DFt \u201EFreund von Reformen\u201C. Seine unter diese Devise gestellte \u00C4ra begann am 5. September 1907 und endete mit dem 18. Mai 1916." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC720\uC2E0\uC81C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Duy T\u00E2n / \u7DAD\u65B0\u5E1D, 1900\uB144 9\uC6D4 19\uC77C ~ 1945\uB144 12\uC6D4 26\uC77C)\uB294 \uC751\uC6B0\uC60C \uC655\uC870\uC758 \uC81C11\uB300 \uD669\uC81C(: 1907\uB144 ~ 1916\uB144)\uC774\uB2E4. \uC131\uBA85\uC740 \uC751\uC6B0\uC60C\uD479\uD638\uC559(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc Ho\u1EA3ng / \u962E\u798F\u6643 \uC644\uBCF5\uD669)\uC774\uB2E4. \uC0AC\uC6A9\uD55C \uC5F0\uD638\uAC00 \uC8FC\uC774\uB5A4\uC774\uC5C8\uC73C\uBBC0\uB85C \uC8FC\uC774\uB5A4 \uD669\uC81C\uB77C\uACE0 \uBD80\uB978\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7DAD\u65B0\u5E1D\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AVua Duy T\u00E2n\uFF0F\uD852\uDD30\u7DAD\u65B0\uFF0C1900\u5E749\u670819\u65E5\uFF0D1945\u5E7412\u670826\u65E5\uFF09\uFF0C\u672C\u540D\u962E\u798F\u6C38\u73CA\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San\uFF0F\u962E\u798F\u6C38\u73CA\uFF09\uFF0C\u5728\u4F4D\u671F\u95F4\u540D\u962E\u798F\u6643\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc Ho\u1EA3ng\uFF0F\u962E\u798F\u6643\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u962E\u671D\u7B2C11\u4EFB\u7687\u5E1D\uFF0C1907\u5E74\u20141916\u5E74\u5728\u4F4D\uFF0C\u5E74\u865F\u7DAD\u65B0\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emperador Duy T\u00E2n (traducci\u00F3n lit. \"renovaci\u00F3n\";\u200B 19 de septiembre de 1900 \u2013 26 de diciembre de 1945), nacido como Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San, fue un ni\u00F1o emperador de la Dinast\u00EDa Nguy\u1EC5n, que rein\u00F3 durante 9 a\u00F1os entre 1907 y 1916.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy T\u00E2n (ch\u1EEF H\u00E1n: \u7DAD\u65B0), Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San (Hu\u00E9, 19 september 1900 \u2013 Centraal-Afrikaanse Republiek, 26 december 1945 ) was van 1907 - 1916 Keizer van Vietnam. Hij was de opvolger van keizer Th\u00E0nh Th\u00E1i en de 11e keizer van de Nguyen dynastie. In 1987 werden de stoffelijke resten van Duy Tan opgehaald door zijn zoon en overgebracht naar Vietnam, alwaar deze werden bijgezet in de crypte van Duc Duc." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy T\u00E2n (Hu\u1EBF, 19 settembre 1900 \u2013 Bossako, 26 dicembre 1945) \u00E8 stato un imperatore vietnamita che regn\u00F2 giovanissimo nel periodo in cui il suo Paese era assoggettato al regime coloniale dell'Indocina francese. Appoggi\u00F2 piani di rivolta dei patrioti vietnamiti ma fu scoperto dalle autorit\u00E0 coloniali che lo destituirono e lo deportarono. Visse in esilio il resto della sua vita e divenne un simbolo del movimento nazionalista antifrancese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kaisar Duy T\u00E2n (H\u00E1n t\u1EF1: \u7DAD\u65B0), Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San (14 Agustus 1899 - 25 Desember 1945), adalah kaisar Dinasti Nguy\u1EC5n dan berkuasa selama 9 tahun antara tahun 1907 hingga 1916. Namanya adalah Pangeran Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San dan merupakan putra dari . Karena perlawanan Thanh Thai terhadap kekuasaan Prancis, ia dibuang ke V\u0169ng T\u00E0u tahun 1907. Prancis lalu menyerahkan kekuasaan kepada putranya Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San, yang masih berusia tujuh tahun, karena mereka menduga orang yang sangat muda akan dengan mudah dipengaruhi dan dikuasai, dan dibesarkan sebagai orang yang pro terhadap Prancis." , "lang" : "in" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u7DAD\u65B0\u5E1D" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emperor Duy T\u00E2n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_B\u00E0i.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duy_Tan.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duy_Tan_emperor.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duytan_cabinet.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Young_Duy_Tan.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Young_prince.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AWrVq0WR.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Empereur_duy-tham_jeune.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duy-Tan1930.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Standard_of_the_Nguyen_Dynasty_(1890_-_1920).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DcW5kqTx.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L'empereur_d'Annam_Duy-t\u00E2n_en_1912.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1417233416-670x1024.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Horse-1024x674.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duytan.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dong-duong-3-1514-1598022907-4273-1598079279.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vua_Duy_Tan_nho.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_monarchs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Army_officers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1945_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1900_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Companions_of_the_Liberation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_personnel_of_the_Free_French_Naval_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_aviation_accidents_or_incidents_in_1945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Child_rulers_from_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nguyen_dynasty_emperors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_aviation_accidents_or_incidents_in_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_French_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Rulers_deposed_as_children" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le prince Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San (\u962E\u798F\u6C38\u73CA, 3 ao\u00FBt 1899 ou 1900 - 26 d\u00E9cembre 1945), connu sous le nom dynastique de Duy T\u00E2n (\u7DAD\u65B0), est le onzi\u00E8me souverain de la dynastie des Nguy\u1EC5n. Port\u00E9 au pouvoir par les autorit\u00E9s coloniales fran\u00E7aises, il r\u00E9gne de 1907 \u00E0 1916, jusqu'\u00E0 l'\u00E9chec de la r\u00E9volte qu'il mena contre le protectorat fran\u00E7ais. Apr\u00E8s un exil \u00E0 l'\u00EEle de La R\u00E9union, il rejoignit la r\u00E9sistance fran\u00E7aise lors de la Seconde Guerre mondiale." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emperor Duy T\u00E2n (Hanoi: [zwi\u02E7 t\u0259n\u02E7], H\u00E1n t\u1EF1: \u7DAD\u65B0, lit. \"renovation\"; 19 September 1900 \u2013 26 December 1945), born Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San, was the 11th Emperor of the Nguy\u1EC5n dynasty in Vietnam, who reigned for 9 years between 1907 and 1916." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy T\u00E2n (ch\u1EEF H\u00E1n: \u7DAD\u65B0), Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San (Hu\u00E9, 19 september 1900 \u2013 Centraal-Afrikaanse Republiek, 26 december 1945 ) was van 1907 - 1916 Keizer van Vietnam. Hij was de opvolger van keizer Th\u00E0nh Th\u00E1i en de 11e keizer van de Nguyen dynastie. Duy Tan werd als zevenjarig jongetje door de Fransen op de troon gezet nadat zijn vader was afgezet. De achterliggende gedachte was dat een kind makkelijk te be\u00EFnvloeden was. Dit bleek later een (voor de Fransen) grote vergissing. Duy Tan besefte als tiener dat hij dan wel de Keizer was, maar dat de macht in handen was van de Fransen. Hij begon zich in het geheim te verzetten tegen de Franse overheersing. In 1916 ontdekten de Fransen zijn plannen. Verschillende medestanders werden onthoofd. Duy Tan werd afgezet en verbannen naar R\u00E9union. Charles de Gaulle wilde dat Duy Tan als bemiddelaar optrad tijdens de Tweede Wereldoorlog. Vietnam was bezet door de Japanners en de revolutionair H\u1ED3 Ch\u00ED Minh was weliswaar tegen de Japanse overheersing, maar ook tegen die van Frankrijk. Duy Tan keerde terug naar zijn thuisland, met de bedoeling weer plaats te nemen op de Vietnamese troon, het vliegtuig waarin hij zat stortte echter neer boven de Centraal-Afrikaanse Republiek. In 1987 werden de stoffelijke resten van Duy Tan opgehaald door zijn zoon en overgebracht naar Vietnam, alwaar deze werden bijgezet in de crypte van Duc Duc." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy T\u00E2n (Hu\u1EBF, 19 settembre 1900 \u2013 Bossako, 26 dicembre 1945) \u00E8 stato un imperatore vietnamita che regn\u00F2 giovanissimo nel periodo in cui il suo Paese era assoggettato al regime coloniale dell'Indocina francese. Appoggi\u00F2 piani di rivolta dei patrioti vietnamiti ma fu scoperto dalle autorit\u00E0 coloniali che lo destituirono e lo deportarono. Visse in esilio il resto della sua vita e divenne un simbolo del movimento nazionalista antifrancese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0443\u0438-\u0442\u0430\u043D \u0424\u0435-\u0434\u0435 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Duy T\u00E2n Ph\u1EBF \u0110\u1EBF, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u7DAD\u65B0\u5EE2\u5E1D) \u2014 11-\u0439 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043D\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D, \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441 5 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1907 \u043F\u043E 3 \u043C\u0430\u044F 1916 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0425\u0440\u0430\u043C\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u0438\u043C\u0435\u043D\u0438 \u043D\u0435 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B, \u043F\u043E\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u0443 \u0432 1916 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B \u0441\u0432\u0435\u0440\u0433\u043D\u0443\u0442, \u043E \u0447\u0451\u043C \u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0438\u0442 \u0438\u043C\u044F \u0424\u0435-\u0434\u0435 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. ph\u1EBF \u0111\u1EBF, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u5EE2\u5E1D). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u043F\u043E \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u044E \u0441\u0432\u043E\u0435\u0433\u043E \u0434\u0435\u0432\u0438\u0437\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u2014 \u0417\u0443\u0438-\u0442\u0430\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Duy T\u00E2n, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u7DAD\u65B0). \u041D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u043B\u0438\u0447\u043D\u043E\u0435 \u0438\u043C\u044F \u2014 \u0424\u0443\u043A \u0412\u0438\u043D\u044C \u0428\u0430\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ph\u00FAc V\u0129nh San, \u0442\u044C\u044B-\u043D\u043E\u043C \u798F\u6C38\u73CA)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC720\uC2E0\uC81C(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Duy T\u00E2n / \u7DAD\u65B0\u5E1D, 1900\uB144 9\uC6D4 19\uC77C ~ 1945\uB144 12\uC6D4 26\uC77C)\uB294 \uC751\uC6B0\uC60C \uC655\uC870\uC758 \uC81C11\uB300 \uD669\uC81C(: 1907\uB144 ~ 1916\uB144)\uC774\uB2E4. \uC131\uBA85\uC740 \uC751\uC6B0\uC60C\uD479\uD638\uC559(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc Ho\u1EA3ng / \u962E\u798F\u6643 \uC644\uBCF5\uD669)\uC774\uB2E4. \uC0AC\uC6A9\uD55C \uC5F0\uD638\uAC00 \uC8FC\uC774\uB5A4\uC774\uC5C8\uC73C\uBBC0\uB85C \uC8FC\uC774\uB5A4 \uD669\uC81C\uB77C\uACE0 \uBD80\uB978\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kaisar Duy T\u00E2n (H\u00E1n t\u1EF1: \u7DAD\u65B0), Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San (14 Agustus 1899 - 25 Desember 1945), adalah kaisar Dinasti Nguy\u1EC5n dan berkuasa selama 9 tahun antara tahun 1907 hingga 1916. Namanya adalah Pangeran Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San dan merupakan putra dari . Karena perlawanan Thanh Thai terhadap kekuasaan Prancis, ia dibuang ke V\u0169ng T\u00E0u tahun 1907. Prancis lalu menyerahkan kekuasaan kepada putranya Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San, yang masih berusia tujuh tahun, karena mereka menduga orang yang sangat muda akan dengan mudah dipengaruhi dan dikuasai, dan dibesarkan sebagai orang yang pro terhadap Prancis. Namun hal ini tidak berhasil. Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San naik tahta dengan anam Duy Tan, berarti \"teman reformasi\". Ketika ia menginjak usia remaja, Kaisar Duy Tan wdipengaruhi oleh , yang melawan kekuasaan kolonial. Duy Tan mulai merencanakan pemberontakan rahasia dengan Tr\u1EA7n Cao V\u00E2n dan yang lainnya untuk mengusir Prancis. Pada tahun 1916, ketika Perang Dunia I sedang terjadi, Kaisar Duy Tan keluar dari Kota Terlarang bersama Tr\u1EA7n Cao V\u00E2n untuk memanggil rakyatnya bertempur melawan Prancis. Namun, rahasia berhasil terungkap dan Prancis segera mengirip tentara ke Vietnam, dan setelah beberapa hari, mereka dikhianati dan ditangkap oleh pemerintah Prancis. Karena usianya dan untuk menghindari situasi yang lebih buruk, Duy Tan dibuang. Tr\u1EA7n Cao V\u00E2n dan yang lainnya dipancung. Duy Tan dibuang bersama ayahnya di Pulau Reunion di Samudra Hindia. \n* l \n* b \n* s" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7DAD\u65B0\u5E1D\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AVua Duy T\u00E2n\uFF0F\uD852\uDD30\u7DAD\u65B0\uFF0C1900\u5E749\u670819\u65E5\uFF0D1945\u5E7412\u670826\u65E5\uFF09\uFF0C\u672C\u540D\u962E\u798F\u6C38\u73CA\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San\uFF0F\u962E\u798F\u6C38\u73CA\uFF09\uFF0C\u5728\u4F4D\u671F\u95F4\u540D\u962E\u798F\u6643\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ANguy\u1EC5n Ph\u00FAc Ho\u1EA3ng\uFF0F\u962E\u798F\u6643\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u962E\u671D\u7B2C11\u4EFB\u7687\u5E1D\uFF0C1907\u5E74\u20141916\u5E74\u5728\u4F4D\uFF0C\u5E74\u865F\u7DAD\u65B0\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7DAD\u65B0\u5E1D\uFF08\u3044\u3057\u3093\u3066\u3044\u3001\u30BA\u30A4\u30BF\u30F3\u3066\u3044\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: Duy T\u00E2n\u30011900\u5E749\u670819\u65E5\uFF08\u6210\u6CF012\u5E748\u670826\u65E5\uFF09 - 1945\u5E7412\u670826\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u962E\u671D\u306E\u7B2C11\u4EE3\u7687\u5E1D\u3002\u8AF1\u306F\u962E\u798F\u6C38\u73CA\uFF08Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San\uFF09\u3001\u5F8C\u306B\u962E\u798F\u6643\uFF08Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc Ho\u1EA3ng\uFF09\u3068\u6539\u3081\u305F\u30021907\u5E749\u6708\u3001\u7236\u306E\u6210\u6CF0\u5E1D\u304C\u5B97\u4E3B\u56FD\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u5727\u529B\u306B\u3088\u308A\u9000\u4F4D\u3055\u305B\u3089\u308C\u305F\u305F\u3081\u30017\u6B73\u3067\u7687\u5E1D\u306B\u5373\u4F4D\u3057\u305F\u3002\u306A\u304A\u3001\u751F\u5E74\u6708\u65E5\u306B\u306F\u7570\u8AAC\u304C\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emperador Duy T\u00E2n (traducci\u00F3n lit. \"renovaci\u00F3n\";\u200B 19 de septiembre de 1900 \u2013 26 de diciembre de 1945), nacido como Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San, fue un ni\u00F1o emperador de la Dinast\u00EDa Nguy\u1EC5n, que rein\u00F3 durante 9 a\u00F1os entre 1907 y 1916.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u0443\u0457 \u0422\u0430\u043D (\u0432'\u0454\u0442. Duy T\u00E2n; 19 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 1900 \u2014 26 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1945) \u2014 11-\u0439 \u0456\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0434\u0438\u043D\u0430\u0441\u0442\u0456\u0457 \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u0443 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0456 (\u0444\u0430\u043A\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E \u0432 \u0410\u043D\u043D\u0430\u043C\u0456), \u044F\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u043B\u043E\u0434\u0430\u0440\u044E\u0432\u0430\u0432 \u0432 1907\u20141916 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kaiser Duy T\u00E2n (H\u00E1n t\u1EF1: \u7DAD\u65B0; * 3. August 1900 in Hu\u1EBF; \u2020 26. Dezember 1945 bei Mba\u00EFki, heute Zentralafrikanische Republik) war der elfte Kaiser der vietnamesischen Nguy\u1EC5n-Dynastie. Am 5. September 1907 wurde er als Kaiser inthronisiert und bekleidete dieses Amt bis zu seiner Absetzung am 13. Mai 1916. Sein eigentlicher Name war Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San, auch Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc Ho\u1EA3ng, als \u00C4rabezeichnung w\u00E4hlte er \u201EDuy T\u00E2n\u201C, das hei\u00DFt \u201EFreund von Reformen\u201C. Seine unter diese Devise gestellte \u00C4ra begann am 5. September 1907 und endete mit dem 18. Mai 1916. Statt als \u201EKaiser von Vietnam\u201C wird Duy T\u00E2n wie die anderen sp\u00E4ten Kaiser der Dynastie auch als \u201EKaiser von Annam\u201C oder \u2013 von Frankreich veranlasst \u2013 \u201EK\u00F6nig von Annam\u201C bezeichnet.Der Familienname \u201ENguy\u1EC5n Ph\u00FAc\u201C begegnet auch als \u201ENguy\u1EC5n Ph\u01B0\u1EDBc\u201C. Duy T\u00E2n war einer von nur zwei Kaisern der Nguy\u1EC5n-Dynastie, die in Vietnam weithin Respekt genossen und beliebt waren." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duy T\u00E2n, f\u00F6dd 1900, d\u00F6d 1945, var Vietnams kejsare 1907\u20131916. Han var son till kejsare Th\u00E0nh Th\u00E1i och tillsattes av fransm\u00E4nnen n\u00E4r hans far s\u00E4ndes i exil. Precis som sin far arbetade han mot de franska ockupanterna och deltog i en grupp som planerade en resning mot fransm\u00E4nnen. Planerna blev avsl\u00F6jade och kungen tvingades fly fr\u00E5n palatset men greps senare och s\u00E4ndes till R\u00E9union dit hans far tidigare hade blivit skickad. Duy T\u00E2n deltog i andra v\u00E4rldskriget som major f\u00F6r De fria franska styrkorna och dog precis efter kriget i ett flyghaveri 1945." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_La_R\u00E9union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_V\u00E0ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_aviation_accidents_or_incidents_in_1945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_French_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Exile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ubangi-Shari" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9daille_de_la_R\u00E9sistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_monarchs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Companions_of_the_Liberation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_aviation_accidents_or_incidents_in_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deposition_(politics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh_(mother_of_Duy_T\u00E2n)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperial_City,_Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emperor_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u1EE5c_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Vinh-San" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_of_Nguy\u1EC5n_Ph\u00FAc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cao_Xu\u00E2n_D\u1EE5c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Rulers_deposed_as_children" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1945_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperial_City_of_Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mandarin_(bureaucrat)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guy_Georges_V\u0129nh_San" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FAc_Mi\u00EAn_L\u1ECBch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_H\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Duy-Tan1930.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Trinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_personnel_of_the_Free_French_Naval_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guy_Georges_Vinh-San" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:\u7DAD\u65B0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E0nh_Th\u00E1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Army_officers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Child_rulers_from_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tomb_of_D\u1EE5c_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Cao_V\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nguyen_dynasty_emperors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9union_Island" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kh\u1EA3i_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Equatorial_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_monarchs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169ng_T\u00E0u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annam_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ordre_de_la_Lib\u00E9ration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_French_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lobaye" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_B\u00E0i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_C\u00F4n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1900_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Lang-vi-hantu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Emperors_of_Nguy\u1EC5n_Dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nguy\u1EC5n_dynasty_topics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-hou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_royalty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-reg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-vi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Duytan.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124302544 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "9581" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1066457 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u7DAD\u65B0\u5E1D" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emperor Duy T\u00E2n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emperor_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Young emperor Duy Tan on throne" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/123618657" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D3\u05D5\u05D9-\u05D8\u05D0\u05DF,_\u05E7\u05D9\u05E1\u05E8_\u05D5\u05D9\u05D9\u05D8\u05E0\u05D0\u05DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC8FC\uC774\uB5A4_\uD669\uC81C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Duy_Tan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062F\u0648\u0649_\u062A\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q465277" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u7DAD\u65B0\u5E1D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/28496428" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Duy_Tan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u7DAD\u65B0\u5E1D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E08\u0E31\u0E01\u0E23\u0E1E\u0E23\u0E23\u0E14\u0E34\u0E0B\u0E27\u0E35_\u0E40\u0E15\u0E34\u0E19" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0430fh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Duy_Tan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0417\u0443\u0438-\u0442\u0430\u043D_\u0424\u0435-\u0434\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4KSox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0417\u0443\u0457_\u0422\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emperor" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Duy_T\u00E2n?oldid=1124302544&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Duy_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/fullName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc Ho\u00E0ng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Ph\u00FAc V\u0129nh San" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mother" : [ { "type" : "literal", "value" : "Concubine Nguy\u1EC5n Th\u1ECB \u0110\u1ECBnh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperial_City_of_Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1900-09-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1907 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1907" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Imperial Noble Consort Mai Th\u1ECB V\u00E0ng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernestine Yvette Maillot" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marie Anne Viale" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fermande Antier" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1916" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kh\u1EA3i_\u0110\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kh\u1EA3i_\u0110\u1ECBnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E0nh_Th\u00E1i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/father" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E0nh_Th\u00E1i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/placeOfBurial" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tomb_of_D\u1EE5c_\u0110\u1EE9c" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eraDates" : [ { "type" : "literal", "value" : 1907 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eraName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Duy T\u00E2n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signatureType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Standard" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Equatorial_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lobaye" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ubangi-Shari" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1945-12-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E0nh_Th\u00E1i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Standard of the Nguyen Dynasty .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_V\u00E0ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guy_Georges_V\u0129nh_San" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/reign" : [ { "type" : "literal", "value" : "--09-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/house" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_of_Nguy\u1EC5n_Ph\u00FAc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/issue" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00E9r\u00E8se V\u0129nh San" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_V\u00E0ng" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rita Suzy Georgette V\u0129nh San" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Armand Viale" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Roger V\u0129nh San" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guy_Georges_V\u0129nh_San" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/succession" : [ { "type" : "literal", "value" : "Emperor of \u0110\u1EA1i Nam under French protectorate of Annam and Tonkin" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_monarchs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/parent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E0nh_Th\u00E1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh_(mother_of_Duy_T\u00E2n)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kh\u1EA3i_\u0110\u1ECBnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E0nh_Th\u00E1i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/House_of_Nguy\u1EC5n_Ph\u00FAc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lobaye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_cash" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dragon_robe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis,_R\u00E9union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Education_(Nguy\u1EC5n_dynasty)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_flags_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1945" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seals_of_the_Nguy\u1EC5n_dynasty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_dynasty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_monarchs_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u7DAD\u65B0" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Da_Nang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1945" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_6" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_youngest_state_leaders_since_1900" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EA1i_Nam_th\u1EF1c_l\u1EE5c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_B\u1ED9i_Ch\u00E2u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_monarchs_who_lost_their_thrones_in_the_19th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_R\u00E9union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tomb_of_D\u1EE5c_\u0110\u1EE9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imperial_Academy,_Hu\u1EBF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_era_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_or_government_who_have_been_in_exile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heads_of_former_ruling_families" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guy_Georges_V\u0129nh_San" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/parent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Hoa_Th\u00E1m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/monarch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Vinh-San" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/parent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1915_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tomb_of_Kh\u1EA3i_\u0110\u1ECBnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_during_World_War_I" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Cao_V\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_\u0110\u1ECBnh_(mother_of_Duy_T\u00E2n)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Family_tree_of_Vietnamese_monarchs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duy_Tan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duy_T\u00E2n" } ] }}