{  "http://dbpedia.org/resource/Van_(Dutch)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_John_F._Kennedy_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_Australia_during_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1971_South_Vietnamese_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ba_C\u1EE5t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Independence_Palace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radio_Saigon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camp_L\u00EA_V\u0103n_Duy\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Binh_Gia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Nh\u1EF1t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_H\u01B0ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED3ng_T\u00E2m_Base_Camp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1975" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E1i_B\u00ECnh_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Van_Soai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_Ng\u1ECDc_Nh\u1EA1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lam_Thanh_Nguyen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Kissinger_and_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_Dzinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Xu\u00E2n_Chi\u1EC3u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_T\u1EA5n_Quy\u1EC1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_H\u1EA1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cable_243" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_McNamara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/X\u00E1_L\u1EE3i_Pagoda_raids" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Nhu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_Tung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Forrestal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_27" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_coups_and_coup_attempts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_1916" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_and_government_deposed_by_foreign_power_in_the_20th_and_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_Thi\u1EC7n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_B\u1EAFc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_in_Vietnam_(1959\u20131963)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Re-education_camp_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Ch\u00E1nh_Th\u00E0nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_C\u1EA9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Quang_Kh\u00F4i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Th\u00FAc_K\u00FD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Nhung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_30" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Cabot_Lodge_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Television_Network" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madame_Nhu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Social_Democratic_Front" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_B\u00E1_C\u1EA9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Vietnamese_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1964_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/USS_Buchanan_(DDG-14)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Passage_to_Freedom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Kim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/18th_Division_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u1EADu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_Long" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrest_and_assassination_of_Ngo_Dinh_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_2001" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_16" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Double_Seven_Day_scuffle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1972_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_\u0110\u00EDnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_J._Timmes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Ng\u1ECDc_Ch\u00E2u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1ECBnh_C\u00F4ng_S\u01A1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1975_spring_offensive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Minh_\u0110\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED5ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Marine_Division" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joint_warfare_in_South_Vietnam,_1963\u20131969" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/McNamara\u2013Taylor_mission" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rose_Hills_Memorial_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1975_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_Division_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gulf_of_Tonkin_Resolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_M\u1EABu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_T\u00EDn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_covers_of_Time_magazine_(1960s)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_M\u1EABu__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1965_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/High_National_Council_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1964_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E2m_V\u0103n_Ph\u00E1t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bien_Hoa_Air_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thi\u1EC7u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Kh\u1EAFc_S\u1EEDu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/notableCommander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/notableCommanders" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cao_V\u0103n_Vi\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Xu\u00E2n_O\u00E1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/1namedata" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_\u0110\u00F4n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tan_Son_Nhut_Air_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_C\u00F3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_\u0110\u1EE9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHeadsOfStateOfSouthVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseExpatriatesInTheUnitedStates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNon-U.S.AlumniOfTheCommandAndGeneralStaffCollege" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheFirstIndochinaWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColdWarLeaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLeadersWhoTookPowerByCoup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/President" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q30461" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u044B\u043E\u043D\u0433 \u0412\u0430\u043D \u041C\u0438\u043D\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duong Van Minh" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duong Van Minh" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC988\uC5C9\uBC18\uBBFC" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duong Van Minh" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062F\u064A\u0648\u0627\u0648\u0646\u063A \u0641\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0647" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u694A\u6587\u660E" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30BA\u30AA\u30F3\u30FB\u30D0\u30F3\u30FB\u30DF\u30F3" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (Vietnamese: [z\u0268\u0259\u014B van mi\u014B\u031F]; 16 February 1916 \u2013 6 August 2001), popularly known as Big Minh, was a South Vietnamese politician and a senior general in the Army of the Republic of Vietnam (ARVN) and a politician during the presidency of Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. In 1963, he became chief of a military junta after leading a coup in which Di\u1EC7m was assassinated. Minh lasted only three months before being toppled by Nguy\u1EC5n Kh\u00E1nh, but assumed power again as the fourth and last President of South Vietnam in April 1975, two days before surrendering to North Vietnamese forces. He earned his nickname \"Big Minh\", because at approximately 1.83 m (6 ft) tall and weighing 90 kg (198 lb), he was much larger than the average Vietnamese." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (M\u1EF9 Tho, 16 febbraio 1916 \u2013 Pasadena, 6 agosto 2001) \u00E8 stato un politico e generale vietnamita.Guid\u00F2 l'Esercito del Vietnam del Sud sotto il Primo ministro Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. Nel 1963 divenne capo del Vietnam del Sud dopo il colpo di Stato nel quale fu assassinato Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (16 Februari 1916-6 Agustus 2001), lebih dikenal luas sebagai \"Minh Besar\", memimpin tentara Vietnam Selatan di bawah Perdana Menteri Ngo Dinh Diem. Pada tahun 1963, ia menjadi pemimpin Vietnam Selatan setelah sebuah kudeta di mana Diem dibunuh. Kepemimpinan Duong hanya berlangsung selama dua bulan, tetapi dalam waktu tak lama, ia kembali memimpin Vietnam Selatan sebelum menyerahkan bangsa itu kepada kekuatan Komunis." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh was een Zuid-Vietnamees politicus. Hij kreeg als bijnaam 'Big Minh', onder andere om hem te onderscheiden van de andere Zuid-Vietnamese politici en militairen die eveneens 'Minh' heten. Duong Van Minh, een Boeddhist, volgde een opleiding aan een Franse koloniale school in Saigon (het huidige Ho Chi Minhstad). Aan deze school studeerde ook prins Norodom Sihanouk, de later Cambodjaanse koning." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC988\uC5C9\uBC18\uBBFC(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh, 1916\uB144 2\uC6D4 16\uC77C ~ 2001\uB144 8\uC6D4 5\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD70\uC778\uC774\uC790 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. \"Big Minh\"\uC73C\uB85C \uC778\uAE30\uC788\uAC8C \uC54C\uB824\uC9C4 \uADF8\uB294 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0 \uC218\uC0C1 \uC544\uB798 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC721\uAD70\uC744 \uC9C0\uB3C4\uD558\uC600\uB2E4. 1963\uB144 \uADF8\uB294 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0\uC774 \uC0B4\uD574\uB2F9\uD588\uB358 \uCFE0\uB370\uD0C0 \uD6C4\uC5D0 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC9C0\uB3C4\uC790\uAC00 \uB418\uC5C8\uB2E4. \uC988\uC5C9\uBC18\uBBFC\uC758 \uC9C0\uBC30\uB294 2\uB2EC \uBC16\uC5D0 \uC9C0\uC18D\uB418\uC9C0 \uBABB\uD588\uC73C\uB098 \uACF5\uC0B0\uAD70\uB4E4\uC5D0\uAC8C \uAD6D\uAC00\uB97C \uD56D\uBCF5\uD558\uAE30 \uC804\uC5D0 1975\uB144 \uC7A0\uC2DC \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC744 \uC9C0\uB3C4\uD558\uC600\uB2E4. \uC790\uC2E0\uC758 6 \uD53C\uD2B8 \uC2E0\uC7A5, 200 \uD30C\uC6B4\uB4DC \uB54C\uBB38\uC5D0 \"Big Minh\"\uC73C\uB85C \uBCC4\uBA85\uC744 \uC5BB\uC740 \uADF8\uB294 \uC804\uCCB4\uC758 \uB2E4\uB978 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD70\uC778\uB4E4\uC744 \uC791\uAC8C \uBCF4\uC774\uAC8C \uD558\uC600\uB2E4. \uADF8 \uC77C\uC740 \uB610\uD55C \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uB2E4\uB978 \uAD70\uC0AC \uC7A5\uAD70 \uC73C\uB85C\uBD80\uD130 \uADF8\uB97C \uAD6C\uBCC4\uD558\uB294 \uAC83\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062F\u064A\u0648\u0627\u0648\u0646\u063A \u0641\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0648\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 16 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 1916 \u0641\u064A \u200F \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 6 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 2001 \u0641\u064A \u0628\u0627\u0633\u0627\u062F\u064A\u0646\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0631\u0636. \u0627\u0646\u062A\u062E\u0628 \u200F (28 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1975 \u2013 30 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1975)." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u044B\u043E\u0301\u043D\u0433 \u0412\u0430\u043D \u041C\u0438\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh; \u0442\u044C\u044B\u043D\u043E\u043C: \u6768\u6587\u660E 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1916 \u2014 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2001) \u2014 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C). \u0418\u043C\u0435\u043B \u043F\u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00AB\u0411\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0439 \u041C\u0438\u043D\u044C\u00BB \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0439 \u0432\u044B\u0441\u043E\u043A\u0438\u0439 (\u0434\u043B\u044F \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0446\u0435\u0432) \u0440\u043E\u0441\u0442 \u2014 \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 183 \u0441\u043C, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0447\u0442\u043E\u0431\u044B \u043D\u0435 \u043F\u0443\u0442\u0430\u0442\u044C \u0435\u0433\u043E \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043C \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u043C \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u043E\u043C \u2014 (\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u043C \u043A\u0430\u043A \u00AB\u043C\u0430\u043B\u0435\u043D\u044C\u043A\u0438\u0439 \u041C\u0438\u043D\u044C\u00BB)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh est un g\u00E9n\u00E9ral et homme d'\u00C9tat sud-vietnamien, n\u00E9 le 16 f\u00E9vrier 1916 \u00E0 M\u1EF9 Tho, dans le delta du M\u00E9kong, mort le 6 ao\u00FBt 2001 \u00E0 Pasadena en Californie." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duong Van Minh, f\u00F6dd den 16 februari 1916 i Ti\u00E8n Giang-provinsen, Vietnam, d\u00F6d den 6 augusti 2001 i Pasadena, Kalifornien, var en vietnamesisk general och politiker, popul\u00E4rt kallad \u201DBig Minh\u201D." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30BA\u30AA\u30F3\u30FB\u30D0\u30F3\u30FB\u30DF\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AD\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh \u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\u767A\u97F3: [z\u0268\u0259\u014B van mi\u014B\u031F] \u30011916\u5E742\u670816\u65E5 - 2001\u5E748\u67085\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF09\u306E\u8ECD\u4EBA\u30FB\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u540C\u56FD\u6700\u5F8C\u306E\u5927\u7D71\u9818\u8077\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (16 de febrero de 1916-6 agosto 2001) fue presidente de la Rep\u00FAblica de Vietnam (RVN) o Vietnam del Sur. Apodado \u00ABBig Minh\u00BB (Gran Minh) por sus amigos estadounidenses a causa de su elevada estatura, Minh se alz\u00F3 con el poder brevemente cu\u00E1ndo derroc\u00F3 a su predecesor Ngo Dinh Diem mediante un golpe de estado sangriento el 2 de noviembre de 1963. Asumi\u00F3 como presidente en 1964 y nuevamente en 1975, siendo el \u00FAltimo en ocupar el cargo tras la ca\u00EDda de Saig\u00F3n." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (ur. 16 lutego 1916 w M\u1EF9 Tho, zm. 6 sierpnia 2001 w Pasadenie) \u2013 po\u0142udniowowietnamski polityk. Doprowadzi\u0142 do obalenia prezydenta Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7ma. Sam na kr\u00F3tko sprawowa\u0142 t\u0119 funkcj\u0119 w 1975 roku, musia\u0142 jednak skapitulowa\u0107 przed wojskami Wietnamu P\u00F3\u0142nocnego." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u694A\u6587\u660E\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AD\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh\uFF0C1916\u5E742\u670816\u65E5\uFF0D2001\u5E748\u67085\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u4E8B\u3001\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\u3002\u5728\u7E3D\u7D71\u5433\u5EF7\u7430\u4EFB\u5167\uFF0C\u4ED6\u662F\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u9678\u8ECD\u7684\u9AD8\u7D1A\u5C07\u9818\u30021963\u5E74\uFF0C\u694A\u6587\u660E\u53C3\u8207\u63A8\u7FFB\u5433\u5EF7\u7430\u7E3D\u7D71\u7684\u653F\u8B8A\u4E26\u5C07\u5433\u5EF7\u7430\u6BBA\u5BB3\uFF0C\u96A8\u5F8C\u6210\u70BA\u8ECD\u4EBA\u9769\u547D\u59D4\u54E1\u6703\u4E3B\u5E2D\u3002\u4F46\u4ED6\u50C5\u50C5\u64D4\u4EFB\u4E86\u4E09\u500B\u6708\u7684\u570B\u5BB6\u5143\u9996\uFF0C\u5C31\u88AB\u962E\u6176\u767C\u52D5\u653F\u8B8A\u63A8\u7FFB\u3002 1975\u5E744\u670828\u65E5\uFF0C\u5728\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u52E2\u529B\u5175\u81E8\u897F\u8CA2\u57CE\u5916\u6642\uFF0C\u694A\u6587\u660E\u63A5\u66FF\u9673\u6587\u9999\u6210\u70BA\u4EE3\u7406\u7E3D\u7D71\uFF0C\u4E5F\u662F\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u6700\u5F8C\u4E00\u4EFB\u7E3D\u7D71\u3002\u5169\u5929\u4E4B\u5F8C\u897F\u8CA2\u6DEA\u9677\uFF0C\u4ED6\u5411\u8D8A\u5357\u4EBA\u6C11\u8ECD\u6295\u964D\u3002 \u694A\u6587\u660E\u64C1\u67096\u82F1\u5C3A\uFF08183\u516C\u5206\uFF09\u7684\u8EAB\u9AD8\u548C200\u78C5\uFF0890\u516C\u65A4\uFF09\u7684\u9AD4\u91CD\uFF0C\u5927\u5E45\u9AD8\u65BC\u8D8A\u5357\u4EBA\u7684\u5E73\u5747\u8EAB\u9AD8\uFF0C\u56E0\u800C\u7372\u5F97\u300C\u5927\u660E\u300D\uFF08Minh L\u1EDBn\uFF09\u9019\u500B\u7DBD\u865F\u3002\u5728\u8D8A\u5357\u7FD2\u6163\u4EE5\u500B\u4EBA\u540D\uFF08t\u00EAn ch\u00EDnh\uFF09\u4F86\u7A31\u547C\u4E00\u500B\u4EBA\uFF0C\u6545\u800C\u591A\u7A31\u4ED6\u70BA\u300C\u660E\u300D\uFF08Minh\uFF09\u3002\u300C\u5927\u660E\u300D\u7DBD\u865F\u4E5F\u7528\u4F86\u5C07\u5176\u8207\u540C\u70BA\u5357\u8D8A\u5C07\u8ECD\u7684\u9673\u6587\u660E\u5340\u5225\u958B\u4F86\uFF0C\u9673\u6587\u660E\u7684\u7DBD\u865F\u70BA\u300C\u5C0F\u660E\u300D\uFF08Minh Nh\u1ECF\uFF09\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "(H\u00E1n N\u00F4m: \u694A\u6587\u660E) (* 16. Februar 1916 in M\u1EF9 Tho, Provinz Ti\u1EC1n Giang; \u2020 6. August 2001 in Pasadena, Kalifornien, USA) war ein s\u00FCdvietnamesischer Politiker und General." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (16 de Fevereiro de 1916 \u2013 6 de Agosto de 2001), conhecido popularmente por \"Big Minh\", foi um pol\u00EDtico e general do Vietn\u00E3. Era l\u00EDder adjunto das for\u00E7as do Vietn\u00E3 do Sul, e assumiu o controle geral do pa\u00EDs ap\u00F3s Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m ser assassinado em 1963. D\u01B0\u01A1ng teve o poder por somente tr\u00EAs meses em 1964, e liderou o Vietn\u00E3 do Sul novamente em 1975, por dois dias, sendo obrigado a se render para for\u00E7as comunistas." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cgs_duongvanminh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B_ARVN-OF-9.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2001_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1916_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Rose_Hills_Memorial_Park" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_expatriates_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_who_took_power_by_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Non-U.S._alumni_of_the_Command_and_General_Staff_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_M\u1EF9_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Army_of_the_Republic_of_Vietnam_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heads_of_state_of_South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (16 de Fevereiro de 1916 \u2013 6 de Agosto de 2001), conhecido popularmente por \"Big Minh\", foi um pol\u00EDtico e general do Vietn\u00E3. Era l\u00EDder adjunto das for\u00E7as do Vietn\u00E3 do Sul, e assumiu o controle geral do pa\u00EDs ap\u00F3s Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m ser assassinado em 1963. D\u01B0\u01A1ng teve o poder por somente tr\u00EAs meses em 1964, e liderou o Vietn\u00E3 do Sul novamente em 1975, por dois dias, sendo obrigado a se render para for\u00E7as comunistas." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC988\uC5C9\uBC18\uBBFC(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh, 1916\uB144 2\uC6D4 16\uC77C ~ 2001\uB144 8\uC6D4 5\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD70\uC778\uC774\uC790 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. \"Big Minh\"\uC73C\uB85C \uC778\uAE30\uC788\uAC8C \uC54C\uB824\uC9C4 \uADF8\uB294 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0 \uC218\uC0C1 \uC544\uB798 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC721\uAD70\uC744 \uC9C0\uB3C4\uD558\uC600\uB2E4. 1963\uB144 \uADF8\uB294 \uC751\uC624\uB518\uC9C0\uC5E0\uC774 \uC0B4\uD574\uB2F9\uD588\uB358 \uCFE0\uB370\uD0C0 \uD6C4\uC5D0 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC9C0\uB3C4\uC790\uAC00 \uB418\uC5C8\uB2E4. \uC988\uC5C9\uBC18\uBBFC\uC758 \uC9C0\uBC30\uB294 2\uB2EC \uBC16\uC5D0 \uC9C0\uC18D\uB418\uC9C0 \uBABB\uD588\uC73C\uB098 \uACF5\uC0B0\uAD70\uB4E4\uC5D0\uAC8C \uAD6D\uAC00\uB97C \uD56D\uBCF5\uD558\uAE30 \uC804\uC5D0 1975\uB144 \uC7A0\uC2DC \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC744 \uC9C0\uB3C4\uD558\uC600\uB2E4. \uC790\uC2E0\uC758 6 \uD53C\uD2B8 \uC2E0\uC7A5, 200 \uD30C\uC6B4\uB4DC \uB54C\uBB38\uC5D0 \"Big Minh\"\uC73C\uB85C \uBCC4\uBA85\uC744 \uC5BB\uC740 \uADF8\uB294 \uC804\uCCB4\uC758 \uB2E4\uB978 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD70\uC778\uB4E4\uC744 \uC791\uAC8C \uBCF4\uC774\uAC8C \uD558\uC600\uB2E4. \uADF8 \uC77C\uC740 \uB610\uD55C \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uB2E4\uB978 \uAD70\uC0AC \uC7A5\uAD70 \uC73C\uB85C\uBD80\uD130 \uADF8\uB97C \uAD6C\uBCC4\uD558\uB294 \uAC83\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh was een Zuid-Vietnamees politicus. Hij kreeg als bijnaam 'Big Minh', onder andere om hem te onderscheiden van de andere Zuid-Vietnamese politici en militairen die eveneens 'Minh' heten. Duong Van Minh, een Boeddhist, volgde een opleiding aan een Franse koloniale school in Saigon (het huidige Ho Chi Minhstad). Aan deze school studeerde ook prins Norodom Sihanouk, de later Cambodjaanse koning. In de jaren 40 trad Duong Van Minh toe tot het Franse koloniale leger. Hij vocht aan Franse zijde tegen de Vietminh. In 1954 trad hij toe tot het Zuid-Vietnamese leger met de rang van generaal. Hij was een trouw aanhanger van president Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m en in 1956 versloeg hij voor de president de sekten die zich tegen het regime van Zuid-Vietnam hadden gekeerd. Daarna volgde hij een militaire vervolgopleiding in Leavenworth in de Verenigde Staten. Na zijn terugkeer in Zuid-Vietnam groeide de populariteit van Duong Van Minh en vreesde president Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m voor zijn positie. Hij benoemde generaal Duong Van Minh tot 'speciaal adviseur', een tamelijk onbelangrijke post. Duong Van Minh sloot zich aan bij een groep militaire samenzweerders. In 1963 liet de VS hem weten dat zij de samenzweerders geen strobreed in de weg zouden liggen wanneer zij een coup zouden plegen. In november 1963 pleegden de militaire samenzweerders een staatsgreep waarbij Ngo Dinh Diem om het leven kwam. Duong Van Minh bekleedde van november 1963 tot februari 1964, van februari 1964 tot maart 1964 en van september tot oktober 1964 het ambt van staatshoofd. Daarna woonde hij in Bangkok. Hij bleef echter in nauw contact met de CIA staan. In 1971 probeerde hij mee te doen aan de presidentsverkiezingen. In 1973 presenteerde hij een programma waarin hij streefde naar een neutraal Zuid-Vietnam. In april 1975 droeg president Nguyen Van Thieu de macht over aan vicepresident , deze droeg op zijn beurt het presidentschap over aan Duong Van Minh (28 april). Op 30 april viel Saigon in handen van de Vietminh (Noord-Vietnamese leger). De Vietminh bestormden het presidentieel paleis en vonden Duong Van Minh achter zijn bureau. Hij werd gearresteerd en verklaarde later die dag voor de radio: 'Ik verklaar hierbij de regering van Saigon op alle niveaus voor ontbonden.' Duong Van Minh werd later vrijgelaten en vestigde zich in zijn villa waar hij orchidee\u00EBn en tropische vogels kweekte. In 1983 kreeg hij toestemming om zich in Frankrijk (Parijs) te vestigen. Later leefde hij met zijn dochter Mai Duong in Pasadena, Californi\u00EB. Hij overleed op 86-jarige leeftijd in 2001." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0417\u044B\u043E\u0301\u043D\u0433 \u0412\u0430\u043D \u041C\u0438\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh; \u0442\u044C\u044B\u043D\u043E\u043C: \u6768\u6587\u660E 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1916 \u2014 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2001) \u2014 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C). \u0418\u043C\u0435\u043B \u043F\u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00AB\u0411\u043E\u043B\u044C\u0448\u043E\u0439 \u041C\u0438\u043D\u044C\u00BB \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0439 \u0432\u044B\u0441\u043E\u043A\u0438\u0439 (\u0434\u043B\u044F \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0446\u0435\u0432) \u0440\u043E\u0441\u0442 \u2014 \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E 183 \u0441\u043C, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0447\u0442\u043E\u0431\u044B \u043D\u0435 \u043F\u0443\u0442\u0430\u0442\u044C \u0435\u0433\u043E \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043C \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u043C \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u043E\u043C \u2014 (\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u043C \u043A\u0430\u043A \u00AB\u043C\u0430\u043B\u0435\u043D\u044C\u043A\u0438\u0439 \u041C\u0438\u043D\u044C\u00BB)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh est un g\u00E9n\u00E9ral et homme d'\u00C9tat sud-vietnamien, n\u00E9 le 16 f\u00E9vrier 1916 \u00E0 M\u1EF9 Tho, dans le delta du M\u00E9kong, mort le 6 ao\u00FBt 2001 \u00E0 Pasadena en Californie." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (16 Februari 1916-6 Agustus 2001), lebih dikenal luas sebagai \"Minh Besar\", memimpin tentara Vietnam Selatan di bawah Perdana Menteri Ngo Dinh Diem. Pada tahun 1963, ia menjadi pemimpin Vietnam Selatan setelah sebuah kudeta di mana Diem dibunuh. Kepemimpinan Duong hanya berlangsung selama dua bulan, tetapi dalam waktu tak lama, ia kembali memimpin Vietnam Selatan sebelum menyerahkan bangsa itu kepada kekuatan Komunis. Nama panggilan \"Minh Besar\" didapat karena ia memiliki tinggi 1,83 meter dan berat 91 kg. Ia menyebabkan semua tentara Vietnam lain terlihat kecil. Perbedaan fisik ini juga membedakan dirinya dengan Jendral militer Vietnam Selatan lainnya, ." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30BA\u30AA\u30F3\u30FB\u30D0\u30F3\u30FB\u30DF\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AD\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh \u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\u767A\u97F3: [z\u0268\u0259\u014B van mi\u014B\u031F] \u30011916\u5E742\u670816\u65E5 - 2001\u5E748\u67085\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF09\u306E\u8ECD\u4EBA\u30FB\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u540C\u56FD\u6700\u5F8C\u306E\u5927\u7D71\u9818\u8077\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (Vietnamese: [z\u0268\u0259\u014B van mi\u014B\u031F]; 16 February 1916 \u2013 6 August 2001), popularly known as Big Minh, was a South Vietnamese politician and a senior general in the Army of the Republic of Vietnam (ARVN) and a politician during the presidency of Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. In 1963, he became chief of a military junta after leading a coup in which Di\u1EC7m was assassinated. Minh lasted only three months before being toppled by Nguy\u1EC5n Kh\u00E1nh, but assumed power again as the fourth and last President of South Vietnam in April 1975, two days before surrendering to North Vietnamese forces. He earned his nickname \"Big Minh\", because at approximately 1.83 m (6 ft) tall and weighing 90 kg (198 lb), he was much larger than the average Vietnamese. Born in Ti\u1EC1n Giang province in the Mekong Delta region of southern Vietnam, Minh joined the French Army at the start of World War II, and was captured and tortured by the Imperial Japanese, who invaded and seized French Indochina. After his release, he joined the French-backed Vietnamese National Army (VNA) and was imprisoned by the communist-dominated Viet Minh before breaking out. In 1955, when Vietnam was partitioned and the State of Vietnam controlled the southern half under Prime Minister Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, Minh led the VNA in decisively defeating the B\u00ECnh Xuy\u00EAn paramilitary crime syndicate in street combat and dismantling the H\u00F2a H\u1EA3o religious tradition's private army. This made him popular with the people and Di\u1EC7m, but the latter later put him in a powerless position, regarding him as a threat. In 1963, the authoritarian Di\u1EC7m became increasingly unpopular due to the Buddhist crisis and the ARVN generals decided to launch a coup, which Minh eventually led. Di\u1EC7m was assassinated on 2 November 1963 shortly after being deposed. Minh was accused of ordering an aide, Nguy\u1EC5n V\u0103n Nhung, to kill Di\u1EC7m. Minh then led a junta for three months, but he was an unsuccessful leader and was heavily criticized for being lethargic and uninterested. During his three months of rule, many civilian problems intensified and the communists made significant gains. Angered at not receiving his desired post, General Nguy\u1EC5n Kh\u00E1nh led a group of similarly motivated officers in a January 1964 coup. Kh\u00E1nh allowed Minh to stay on as a token head of state in order to capitalize on Minh's public standing, but retained real power. After a power struggle, Khanh had Minh exiled. Minh stayed away before deciding to return and challenge General Nguy\u1EC5n V\u0103n Thi\u1EC7u in the presidential election of 1971. When it became obvious that Thieu would rig the poll, Minh withdrew and did not return until 1972, keeping a low profile. Minh then advocated a \"third force\", maintaining that Vietnam could be reunified without a military victory to a hardline communist or anti-communist government. However, this was not something that Thi\u1EC7u agreed with. In April 1975, as South Vietnam was on the verge of being overrun, Thieu resigned. A week later, Minh was chosen by the legislature and became president on 28 April. Saigon fell two days later on 30 April, and Minh ordered a surrender to prevent bloody urban street fighting. Minh was spared the lengthy incarceration meted out to South Vietnamese military personnel and civil servants, and lived quietly until being allowed to emigrate to France in 1983. He later moved to California, where he died." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (ur. 16 lutego 1916 w M\u1EF9 Tho, zm. 6 sierpnia 2001 w Pasadenie) \u2013 po\u0142udniowowietnamski polityk. Doprowadzi\u0142 do obalenia prezydenta Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7ma. Sam na kr\u00F3tko sprawowa\u0142 t\u0119 funkcj\u0119 w 1975 roku, musia\u0142 jednak skapitulowa\u0107 przed wojskami Wietnamu P\u00F3\u0142nocnego. Urodzi\u0142 si\u0119 we francuskiej kolonii Kochinchina w Wietnamie. Po studiach we Francji powr\u00F3ci\u0142 do Wietnamu i w 1955 rozpocz\u0105\u0142 s\u0142u\u017Cb\u0119 jako oficer proklamowanej w\u0142a\u015Bnie Republiki Wietnamu (Wietnam Po\u0142udniowy). Dzi\u0119ki sukcesom militarnym szybko zdoby\u0142 du\u017C\u0105 popularno\u015B\u0107 w\u015Br\u00F3d ludno\u015Bci. Prezydent wietnamski Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, obawiaj\u0105c si\u0119 rosn\u0105cej popularno\u015Bci D\u01B0\u01A1nga postanowi\u0142 \"awansowa\u0107\" go na stanowisko swojego doradcy - stanowisko to mia\u0142o tylko tytularny charakter. W listopadzie 1963 roku D\u01B0\u01A1ng wraz z grup\u0105 wy\u017Cszych wojskowych, przy wsparciu ameryka\u0144skiej Centralnej Agencji Wywiadowczej dokona\u0142 zamachu stanu, obalaj\u0105c prezydenta Ng\u00F4, kt\u00F3ry zgin\u0105\u0142 w czasie tego przewrotu. Zamachowcy utworzyli Wojskow\u0105 Rad\u0119 Rewolucyjn\u0105, kt\u00F3ra przej\u0119\u0142a w\u0142adz\u0119 w kraju, jednak w styczniu 1964 roku zosta\u0142a obalona, a D\u01B0\u01A1ng musia\u0142 ratowa\u0107 si\u0119 ucieczk\u0105 z kraju. Do Wietnamu powr\u00F3ci\u0142 cztery lata p\u00F3\u017Aniej i w 1971 roku zg\u0142osi\u0142 swoj\u0105 kandydatur\u0119 w wyborach prezydenckich. Wycofa\u0142 si\u0119 jednak z kandydowania, zdawszy sobie spraw\u0119, \u017Ce nie ma szans na zwyci\u0119stwo. Na scen\u0119 polityczn\u0105 powr\u00F3ci\u0142 21 kwietnia 1975 roku, kiedy to po ust\u0105pieniu prezydenta Nguy\u1EC5n V\u0103n Thi\u1EC7u i kr\u00F3tkich rz\u0105dach wiceprezydenta Tr\u1EA7n V\u0103n H\u01B0\u01A1nga, jemu w\u0142a\u015Bnie powierzono ten urz\u0105d. Jego rz\u0105dy trwa\u0142y jednak tylko kilka dni, do czasu a\u017C wojska p\u00F3\u0142nocno-wietnamskie wkroczy\u0142y do Sajgonu i zaj\u0119\u0142y pa\u0142ac prezydencki. 29 kwietnia 1975 roku D\u01B0\u01A1ng zosta\u0142 zmuszony do podpisania aktu bezwarunkowej kapitulacji, nast\u0119pnie trafi\u0142 do p\u00F3\u0142nocnowietnamskiej niewoli. W 1983 roku zosta\u0142 zwolniony i wyemigrowa\u0142 do Francji. W 1988 wyemigrowa\u0142 do USA i mieszka\u0142 z c\u00F3rk\u0105 w Pasadenie w Kalifornii. Na emigracji milcza\u0142, nie m\u00F3wi\u0142 o wydarzeniach w Wietnamie, nie pisa\u0142 pami\u0119tnika. 5 sierpnia 2001 r. D\u01B0\u01A1ng upad\u0142 w swoim domu i zosta\u0142 przewieziony do szpitala w Pasadenie, gdzie zmar\u0142 nast\u0119pnej nocy w wieku 85 lat. \u015Amierci D\u01B0\u01A1nga w du\u017Cej mierze nie op\u0142akiwali zagraniczni Wietnamczycy, kt\u00F3rzy nadal byli na niego \u017Ali za nakazanie \u017Co\u0142nierzom po\u0142udniowowietnamskim z\u0142o\u017Cenia broni i kt\u00F3rzy widzieli w nim osob\u0119 odpowiedzialn\u0105 za upadek Wietnamu Po\u0142udniowego." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (M\u1EF9 Tho, 16 febbraio 1916 \u2013 Pasadena, 6 agosto 2001) \u00E8 stato un politico e generale vietnamita.Guid\u00F2 l'Esercito del Vietnam del Sud sotto il Primo ministro Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. Nel 1963 divenne capo del Vietnam del Sud dopo il colpo di Stato nel quale fu assassinato Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh (16 de febrero de 1916-6 agosto 2001) fue presidente de la Rep\u00FAblica de Vietnam (RVN) o Vietnam del Sur. Apodado \u00ABBig Minh\u00BB (Gran Minh) por sus amigos estadounidenses a causa de su elevada estatura, Minh se alz\u00F3 con el poder brevemente cu\u00E1ndo derroc\u00F3 a su predecesor Ngo Dinh Diem mediante un golpe de estado sangriento el 2 de noviembre de 1963. Asumi\u00F3 como presidente en 1964 y nuevamente en 1975, siendo el \u00FAltimo en ocupar el cargo tras la ca\u00EDda de Saig\u00F3n." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u694A\u6587\u660E\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AD\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh\uFF0C1916\u5E742\u670816\u65E5\uFF0D2001\u5E748\u67085\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u4E8B\u3001\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\u3002\u5728\u7E3D\u7D71\u5433\u5EF7\u7430\u4EFB\u5167\uFF0C\u4ED6\u662F\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u9678\u8ECD\u7684\u9AD8\u7D1A\u5C07\u9818\u30021963\u5E74\uFF0C\u694A\u6587\u660E\u53C3\u8207\u63A8\u7FFB\u5433\u5EF7\u7430\u7E3D\u7D71\u7684\u653F\u8B8A\u4E26\u5C07\u5433\u5EF7\u7430\u6BBA\u5BB3\uFF0C\u96A8\u5F8C\u6210\u70BA\u8ECD\u4EBA\u9769\u547D\u59D4\u54E1\u6703\u4E3B\u5E2D\u3002\u4F46\u4ED6\u50C5\u50C5\u64D4\u4EFB\u4E86\u4E09\u500B\u6708\u7684\u570B\u5BB6\u5143\u9996\uFF0C\u5C31\u88AB\u962E\u6176\u767C\u52D5\u653F\u8B8A\u63A8\u7FFB\u3002 1975\u5E744\u670828\u65E5\uFF0C\u5728\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u52E2\u529B\u5175\u81E8\u897F\u8CA2\u57CE\u5916\u6642\uFF0C\u694A\u6587\u660E\u63A5\u66FF\u9673\u6587\u9999\u6210\u70BA\u4EE3\u7406\u7E3D\u7D71\uFF0C\u4E5F\u662F\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u6700\u5F8C\u4E00\u4EFB\u7E3D\u7D71\u3002\u5169\u5929\u4E4B\u5F8C\u897F\u8CA2\u6DEA\u9677\uFF0C\u4ED6\u5411\u8D8A\u5357\u4EBA\u6C11\u8ECD\u6295\u964D\u3002 \u694A\u6587\u660E\u64C1\u67096\u82F1\u5C3A\uFF08183\u516C\u5206\uFF09\u7684\u8EAB\u9AD8\u548C200\u78C5\uFF0890\u516C\u65A4\uFF09\u7684\u9AD4\u91CD\uFF0C\u5927\u5E45\u9AD8\u65BC\u8D8A\u5357\u4EBA\u7684\u5E73\u5747\u8EAB\u9AD8\uFF0C\u56E0\u800C\u7372\u5F97\u300C\u5927\u660E\u300D\uFF08Minh L\u1EDBn\uFF09\u9019\u500B\u7DBD\u865F\u3002\u5728\u8D8A\u5357\u7FD2\u6163\u4EE5\u500B\u4EBA\u540D\uFF08t\u00EAn ch\u00EDnh\uFF09\u4F86\u7A31\u547C\u4E00\u500B\u4EBA\uFF0C\u6545\u800C\u591A\u7A31\u4ED6\u70BA\u300C\u660E\u300D\uFF08Minh\uFF09\u3002\u300C\u5927\u660E\u300D\u7DBD\u865F\u4E5F\u7528\u4F86\u5C07\u5176\u8207\u540C\u70BA\u5357\u8D8A\u5C07\u8ECD\u7684\u9673\u6587\u660E\u5340\u5225\u958B\u4F86\uFF0C\u9673\u6587\u660E\u7684\u7DBD\u865F\u70BA\u300C\u5C0F\u660E\u300D\uFF08Minh Nh\u1ECF\uFF09\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062F\u064A\u0648\u0627\u0648\u0646\u063A \u0641\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0647 \u0647\u0648 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0648\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 16 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 1916 \u0641\u064A \u200F \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 6 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 2001 \u0641\u064A \u0628\u0627\u0633\u0627\u062F\u064A\u0646\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0631\u0636. \u0627\u0646\u062A\u062E\u0628 \u200F (28 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1975 \u2013 30 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1975)." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Duong Van Minh, f\u00F6dd den 16 februari 1916 i Ti\u00E8n Giang-provinsen, Vietnam, d\u00F6d den 6 augusti 2001 i Pasadena, Kalifornien, var en vietnamesisk general och politiker, popul\u00E4rt kallad \u201DBig Minh\u201D." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "(H\u00E1n N\u00F4m: \u694A\u6587\u660E) (* 16. Februar 1916 in M\u1EF9 Tho, Provinz Ti\u1EC1n Giang; \u2020 6. August 2001 in Pasadena, Kalifornien, USA) war ein s\u00FCdvietnamesischer Politiker und General." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commercial_Import_Program" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Rose_Hills_Memorial_Park" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Huy\u1EC1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Strategic_Hamlet_Program" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leavenworth,_Kansas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ba_C\u1EE5t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Saigon_(1955)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Putsch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Nh\u1EF1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Rung_Sat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cessna_A-37_Dragonfly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon_Radio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mahjong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00F9i_V\u0103n_T\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Quan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Army_of_the_Republic_of_Vietnam_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duong_Van_Nhut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heads_of_state_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rose_Hills_Memorial_Park" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Nhu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:B_ARVN-OF-9.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pleiku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_To\u00E0n_(general)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_H\u1EA3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_Tung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/X\u00E1_L\u1EE3i_Pagoda_raids" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_Xuy\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roger_Hilsman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucien_Conein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_Militaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Nhung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/McNamara_Taylor_mission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EC1n_Giang_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperial_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanley_Karnow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Colby" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2001_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Revolutionary_Government_of_the_Republic_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pasadena,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/I_Corps_(South_Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_dictatorship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southeast_Asia_Treaty_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arrest_and_assassination_of_Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Non-U.S._alumni_of_the_Command_and_General_Staff_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Re-education_camp_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Huntington_Memorial_Hospital" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u1EADu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_H\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_\u0110\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u1EA7n_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ellsworth_Bunker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/At_attention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_Hi\u1EBFu_Ngh\u0129a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00E1nh_Thi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1960_South_Vietnamese_coup_attempt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_M\u1EABu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kempeitai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Ng\u1ECDc_Th\u1EA3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chung_T\u1EA5n_Cang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/January_1964_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u1EA7n_Lao_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bi\u00EAn_H\u00F2a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taiwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tan_Son_Nhut_Air_Base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_C\u00F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Contract_killer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_\u0110\u00F4n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Kh\u1EAFc_S\u1EEDu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_M\u1EF9_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE3_L\u1EDBn,_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E2m_V\u0103n_Ph\u00E1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thi\u1EC7u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wheelchair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norodom_Sihanouk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/5th_Division_(South_Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong_Delta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangkok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Whittier,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1916_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_who_took_power_by_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_general" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_expatriates_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orchidaceae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independence_Palace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_H\u1EEFu_Xu\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_president" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Spnd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ARVN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ubl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-vi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Avoid_wrap" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cgs_duongvanminh.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1112735533 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html%3Fres=980CE2DE163FF93BA3575BC0A9679C8B63&n=Top%2FReference%2FTimes%20Topics%2FSubjects%2FD%2FDeaths%20(Obituaries)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/intervention00geor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://articles.latimes.com/2001/aug/19/local/me-35931" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20050106022350/http:/www.asianweek.com/2001_08_17/news_minhdeath.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/passingtorch00doyl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/withouthonordefe0000isaa" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "53655" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 80086 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963-11-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1964-02-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1964-08-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1975-04-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30BA\u30AA\u30F3\u30FB\u30D0\u30F3\u30FB\u30DF\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Duong_Van_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://os.dbpedia.org/resource/\u0417\u044B\u043E\u043D\u0433_\u0412\u0430\u043D_\u041C\u0438\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC988\uC5C9\uBC18\uBBFC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/35UCJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062F\u0648\u0646\u062C_\u06A4\u0627\u0646_\u0645\u064A\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Duong_Van_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062F\u0648\u0648\u0627\u0646\u06AF_\u0648\u0646_\u0645\u06CC\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E0B\u0E37\u0E2D\u0E07_\u0E27\u0E31\u0E19_\u0E21\u0E34\u0E0D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q334419" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Duong_Van_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0417\u044B\u043E\u043D\u0433_\u0412\u0430\u043D_\u041C\u0456\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0krxf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u694A\u6587\u660E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Duong_Van_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0417\u044B\u043E\u043D\u0433_\u0412\u0430\u043D_\u041C\u0438\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062F\u064A\u0648\u0627\u0648\u0646\u063A_\u0641\u0627\u0646_\u0645\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tg.dbpedia.org/resource/\u0414\u0443\u043E\u043D\u0433_\u0412\u0103\u043D_\u041C\u0438\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://jv.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/78114146" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh?oldid=1112735533&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1975-04-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1963-11-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1964-08-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1964-02-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "President of the Republic of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1964-01-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1964-10-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1964-08-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1975-04-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/as" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the Provisional Revolutionary Government" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_M\u1EABu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Kh\u00E1nh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "M\u1EF9 Tho Province,  Cochinchina, French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1916-02-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1916-02-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1963 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "--04-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Phan Kh\u1EAFc S\u1EEDu" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Position abolished" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Kh\u00E1nh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n H\u1EEFu Th\u1ECD" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phan_Kh\u1EAFc_S\u1EEDu" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n Kh\u00E1nh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatives" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Nh\u1EF1t" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1975-04-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1964-10-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1964-01-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1964-08-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/orderInOffice" : [ { "type" : "literal", "value" : "4th" } ,      { "type" : "literal", "value" : "President of the Republic of Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryRank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_general" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Huy\u1EC1n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/vicePresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Huy\u1EC1n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/primeMinister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Th\u01A1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_M\u1EABu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pasadena, California, US" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2001-08-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2001-08-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "1stChairman of the Military Revolutionary Council" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pasadena,_California" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1940 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1964" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_general" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:B_ARVN-OF-9.svg" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1940" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryCommand" : [ { "type" : "literal", "value" : "Head of the Military Revolutionary Council (1963\u20131964)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "literal", "value" : "Head of the Military Revolutionary Council" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Ng\u1ECDc_Th\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1964_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Cao_K\u1EF3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00E1nh_Thi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_1964_South_Vietnamese_coup_attempt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1960_South_Vietnamese_coup_attempt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1964" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2001" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_30" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_Xuy\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_H\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Big_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duong_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Big_minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minh_Duong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minh_D\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minh_V\u0103n_D\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u694A\u6587\u660E" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/%22Big%22_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0103n_Minh_D\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Huy\u1EC1n__Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Huy\u1EC1n__1__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_military_figures_by_nickname" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_\u0110\u1ED3ng_Xo\u00E0i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1964" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/81st_Airborne_Commando_Battalion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/21st_Division_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duong_Van_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u01B0\u01A1ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Kh\u1EAFc_S\u1EEDu__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_6" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_John_F._Kennedy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_coups_and_coup_attempts_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_or_government_who_have_been_in_exile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1964_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1967" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_Th\u1EA5t_X\u1EE9ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Kim_Tuy\u1EBFn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Huy\u1EC1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Vy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saigon_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/last" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00F4n_Ho\u00E0n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Ng\u1ECDc_Li\u1EC5ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_Ch\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" } ] }}