{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Asian_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MaryAnne_Golon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lorenz_Kienzle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dolk_(artist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1933_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1968_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Ramirez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Saigon_(1968)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horst_Faas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Eddie_Adams_(photographer)" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_12" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_photographs_considered_the_most_important" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Speaking_truth_to_power" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_photographers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_motor_neuron_disease" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_American_photojournalists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Douglas_Sloan_(filmmaker)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Camera_Club_of_New_York" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1933_in_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodelio_Astudillo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yolanda_Cuomo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_G._Morris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam:_The_Camera_at_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mike_Estabrook_(artist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Pennsylvania_state_historical_markers_in_Westmoreland_County" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Hangover_Part_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Vietnamese_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Photographer110426749" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromNewKensington,Pennsylvania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfTheKoreanWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PrizeWinner109627807" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPulitzerPrizeWinners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Gambler110118844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782791" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWarPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Journalist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPhotojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Photojournalist110427223" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u0434\u0434\u0456 \u0410\u0434\u0430\u043C\u0441" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams (photographer)" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC5D0\uB514 \uC560\uB364\uC2A4" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u827E\u8FEA\u00B7\u4E9A\u5F53\u65AF" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams (fotografer)" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0434\u0430\u043C\u0441, \u042D\u0434\u0434\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u062F\u064A \u0622\u062F\u0627\u0645\u0632" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams" , "lang" : "sv" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0422\u043E\u043C\u0430\u0441 \u00AB\u042D\u0434\u0434\u0438\u00BB \u0410\u0434\u0430\u043C\u0441 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Edward Thomas \u00ABEddie\u00BB Adams; 12 \u0438\u044E\u043D\u044F 1933 \u2014 18 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2004) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442, \u0444\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442, \u043F\u0440\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044F \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0435\u0439, \u0441\u0434\u0435\u043B\u0430\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edward Thomas Adams (June 12, 1933 \u2013 September 19, 2004) was an American photographer and photojournalist noted for portraits of celebrities and politicians and for coverage of 13 wars. He is best known for his photograph of the summary execution of Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00E9m, a Viet Cong prisoner, for which he won the Pulitzer Prize for Spot News Photography in 1969. Adams was a resident of Bogota, New Jersey." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams (12 Juni 1933 \u2013 18 September 2004) adalah seorang fotografer dan wartawan asal Amerika Serikat. Dia dikenal dunia karena fotonya yang memperlihatkan Jenderal Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Loan menembak pemimpin Viet Kong, Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00E9m pada saat Serangan Tet tanggal 1 Februari 1968. Dia memenangkan penghargaan Pulitzer Prize Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00E9m oleh Jendral Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Loan pada saat Serangan Tet." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0422\u043E\u043C\u0430\u0441 \u00AB\u0415\u0434\u0434\u0456\u00BB \u0410\u0434\u0430\u043C\u0441 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Thomas Edward \u00ABEddie\u00BB Adams; 12 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 1933 \u2014 18 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 2004) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442, \u0444\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u0438\u0432\u0441\u044F \u0441\u0432\u043E\u0454\u044E \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0454\u044E, \u0437\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043D\u043E\u044E \u043F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uBBF8\uAD6D \uBC30\uC6B0\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uC5D0\uB514 \uC560\uB364\uC2A4 (\uBC30\uC6B0) \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.) \uC5D0\uB514 \uC560\uB364\uC2A4(Eddie Adams, 1933\uB144 6\uC6D4 12\uC77C - 2004\uB144 9\uC6D4 19\uC77C)\uB294 \uBBF8\uAD6D\uC758 \uC0AC\uC9C4\uC791\uAC00\uC774\uB2E4. \uC720\uBA85\uC778\uACFC \uC815\uCE58\uC778\uC758 \uC0AC\uC9C4\uC744 \uB9CE\uC774 \uCC0D\uC5C8\uC73C\uBA70, \uC804\uC7C1\uAE30\uC790\uB85C\uC11C 13\uBC88\uC758 \uC804\uC7C1\uC744 \uCDE8\uC7AC\uD588\uB2E4. \uC5D0\uB514 \uC544\uB2F4\uC2A4\uAC00 \uC804 \uC138\uACC4\uC801\uC73C\uB85C \uC720\uBA85\uD574\uC9C4 \uAC83\uC740 \uC544\uB9C8 \uC0AC\uC774\uACF5\uC2DD \uCC98\uD615\uC774\uB77C\uB294 \uC0AC\uC9C4 \uB54C\uBB38\uC77C \uAC83\uC774\uB2E4. AP \uD1B5\uC2E0 \uAE30\uC790\uC600\uB358 \uC544\uB2F4\uC2A4\uB294 \uAD6C\uC815 \uB300\uACF5\uC138 \uCD08\uAE30\uC600\uB358 1968\uB144 2\uC6D4 1\uC77C, \uACBD\uCC30 \uCC45\uC784\uC790\uC600\uB358 \uC751\uC6B0\uC60C\uC751\uC625\uB85C\uC548\uC774 \uBCA0\uD2B8\uCF69 \uC7A5\uAD50 \uC744 \uAD8C\uCD1D\uC73C\uB85C \uCC98\uD615\uD558\uB294 \uC7A5\uBA74\uC744 \uC0AC\uC9C4\uC73C\uB85C \uCC0D\uC5C8\uB2E4. \uC740 \uBCA0\uD2B8\uCF69\uC758 \uC554\uC0B4\uBD80\uB300 \uB300\uC7A5\uC774\uC5C8\uC73C\uBA70, \uADF8\uC758 \uBD80\uB300\uC6D0\uB4E4\uC740 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACBD\uCC30\uB4E4\uC758 \uBD80\uC778, \uC790\uB140, \uCE5C\uCC99\uB4E4\uC744 34\uBA85\uC774\uB098 \uC0B4\uD574\uD574\uC11C \uB3C4\uB791\uC5D0 \uBC84\uB838\uB2E4. \uADF8\uB294 \uC790\uC2E0\uC758 \uD589\uC704\uB97C \uC790\uB791\uC2A4\uB7EC\uC6CC \uD588\uC73C\uBA70, \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uC774\uB150\uC5D0 \uD22C\uCCA0\uD558\uC600\uACE0 \uC554\uC0B4 \uC9C0\uB839\uC744 \uBC1B\uC740 \uC0AC\uB78C\uC744 \uC81C\uAC70\uD558\uB77C\uB294 \uBA85\uB839\uC744 \uC644\uC218\uD588\uC74C\uC744 \uACFC\uC2DC\uD588\uB2E4\uACE0 \uD55C\uB2E4. \uC544\uB2F4\uC2A4\uB294 \uD6D7\uB0A0 \uB2E4\uC74C\uACFC \uAC19\uC740 \uAE00\uC744 \uD0C0\uC784\uC5D0 \uAE30\uACE0\uD588\uB2E4. \uC7A5\uAD70\uC740 \uBCA0\uD2B8\uCF69\uC744 \uC8FD\uC600\uC9C0\uB9CC, \uB098\uB294 \uB0B4 \uCE74\uBA54\uB77C\uB85C \uC7A5\uAD70\uC744 \uC8FD\uC600\uB2E4. \uC0AC\uC9C4\uC740 \uC774 \uC138\uC0C1\uC5D0\uC11C \uAC00\uC7A5 \uAC15\uB825\uD55C \uBB34\uAE30\uC774\uB2E4. \uC0AC\uB78C\uB4E4\uC740 \uC0AC\uC9C4\uC744 \uBBFF\uC9C0\uB9CC, \uC0AC\uC9C4\uAC00\uB4E4\uC740 \uAC70\uC9D3\uB9D0\uC744 \uD55C\uB2E4. \uC2EC\uC9C0\uC5B4 \uC870\uC791\uC744 \uD558\uC9C0 \uC54A\uACE0\uB3C4 \uAC70\uC9D3\uB9D0\uC744 \uD55C\uB2E4. \uC0AC\uC9C4\uC740 \uC808\uBC18 \uC815\uB3C4\uB9CC \uC9C4\uC2E4\uC77C \uBFD0\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u062F\u064A \u0622\u062F\u0627\u0645\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Eddie Adams)\u200F (\u0648. 1933 \u2013 2004 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0648\u0631 \u0623\u062E\u0628\u0627\u0631\u060C \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631\u060C \u200F\u060C \u0648\u0635\u062D\u0641\u064A\u060C \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0646\u064A\u0648 \u0643\u0646\u0633\u064A\u0646\u063A\u062A\u0648\u0646\u060C \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0646\u064A\u0648\u064A\u0648\u0631\u0643\u060C \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064A\u0646\u0627\u0647\u0632 71 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u062A\u0635\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0644\u064A \u0627\u0644\u062C\u0627\u0646\u0628\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edward Thomas \"Eddie\" Adams (New Kensington, 12 giugno 1933 \u2013 New York, 19 settembre 2004) \u00E8 stato un fotoreporter statunitense, vincitore del premio Pulitzer. Fu a lungo fotografo di guerra, e con i suoi reportage copr\u00EC 13 conflitti. Fece anche ritratti a politici e personalit\u00E0 del mondo dello spettacolo. Nel 2009 \u00E8 stato realizzato un documentario sulla sua vita, \"An Unlikely Weapons\" diretto da ." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edward Thomas \"Eddie\" Adams, f\u00F6dd 12 juni 1933 i New Kensington i Pennsylvania, d\u00F6d 19 september 2004 i New York, var en internationellt uppm\u00E4rksammad amerikansk fotograf. Adams dokumenterade tretton krig, bland annat Vietnamkriget. Bilden d\u00E4r Saigons polischef Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Loan p\u00E5 \u00F6ppen gata skjuter ihj\u00E4l FNL-f\u00E5ngen Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00E9m den 1 februari 1968 renderade Adams Pulitzerpriset samma \u00E5r. Bilden fick m\u00E4nniskor v\u00E4rlden \u00F6ver att ifr\u00E5gas\u00E4tta Amerikas roll i Vietnamkriget." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams (ur. 1933, zm. 2004) \u2013 ameryka\u0144ski fotograf i fotoreporter. Zdobywca Nagrody Pulitzera w 1969 za zdj\u0119cie przedstawiaj\u0105ce egzekucj\u0119 na oficerze Wietkongu dokonan\u0105 przez szefa policji Wietnamu Po\u0142udniowego Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Loana." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edward Thomas Adams, m\u00E9s conegut com a Eddie Adams, (New Kensington, 12 de juny de 1933 \u2013 Ciutat de Nova York, 18 de setembre de 2004) fou un fot\u00F2graf i fotoperiodista estatunidenc, conegut per haver fet retrats de pol\u00EDtics i celebritats, aix\u00ED com fer la cobertura de 13 guerres. Fou especialment conegut per la seva fotografia de l'execuci\u00F3 d'un soldat del Viet Cong, amb la que guany\u00E0 el Premi Pulitzer de Fotografia de 1969." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams (New Kensington, 12 de junho de 1933 - Nova York, 19 de setembro de 2004) foi um fot\u00F3grafo e fotojornalista americano conhecido por retratos de celebridades e pol\u00EDticos e pela cobertura de 13 guerras. Ele \u00E9 mais conhecido por sua fotografia da execu\u00E7\u00E3o de um prisioneiro do Viet Cong, pelo qual ganhou um Pr\u00EAmio Pulitzer em 1969. Adams era residente de Bogot\u00E1, Nova Jersey." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams (12. \u010Dervna 1933 , Pensylv\u00E1nie, USA \u2013 18. z\u00E1\u0159\u00ED 2004) byl americk\u00FD fotograf a foto\u017Eurnalista zn\u00E1m\u00FD portr\u00E9ty osobnost\u00ED a politik\u016F a dokumentov\u00E1n\u00EDm t\u0159in\u00E1cti v\u00E1lek. Nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00ED je jeho fotografie popravy voj\u00E1ka Vietkongu, se kterou v roce 1969 vyhr\u00E1l Pulitzerovu cenu. Adams bydlel v Bogot\u011B v New Jersey." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u827E\u8FEA\u00B7\u4E9A\u5F53\u65AF\uFF08Eddie Adams\uFF0C1933\u5E746\u670812\u65E5\uFF0D2004\u5E749\u670819\u65E5\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u7F8E\u56FD\u8457\u540D\u7684\u6444\u5F71\u8BB0\u8005\uFF0C\u4ED6\u62CD\u6444\u7684\u8BB8\u591A\u6218\u4E89\u9898\u6750\u7684\u7167\u7247\u975E\u5E38\u6709\u540D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams, n\u00E9 Edward Adams le 12 juin 1933, \u00E0 New Kensington, Pennsylvanie et mort le 18 septembre 2004 \u00E0 New York, est un photojournaliste am\u00E9ricain, connu pour ses portraits de personnalit\u00E9s, ses reportages politiques et surtout une de ses photos de guerre. Au cours de sa carri\u00E8re, il couvre treize guerres, dont la guerre du Vi\u00EAt Nam. Longtemps membre du staff de photographes de l'agence Associated Press, il s'int\u00E9ressa \u00E9galement \u00E0 d'autres domaines comme la mode ou le spectacle." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams, eigentlich Edward Thomas Adams (* 12. Juni 1933 in New Kensington, Pennsylvania; \u2020 19. September 2004 in New York) war ein US-amerikanischer Fotograf und Kriegsjournalist. Adams war schon als Jugendlicher an Photographie interessiert. Er arbeitete w\u00E4hrend des Koreakrieges als Kriegsfotograf. Im Jahre 1980 wurde Adams selbst\u00E4ndiger Fotograf und berichtete unter anderem aus den Golfkriegen. Insgesamt fotografierte Adams in 13 Kriegsgebieten." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edward Thomas Adams (12 de junio de 1933 en New Kensington, Pensilvania-19 de septiembre del 2004, Manhattan, Nueva York) fue un fotoperiodista de guerra, ganador del premio Pulitzer en 1969 por una instant\u00E1nea de la ejecuci\u00F3n en Saig\u00F3n. Adams fue fot\u00F3grafo de combate en la Marina durante la Guerra de Corea y se convirti\u00F3 en uno de los fotoperiodistas m\u00E1s importantes de EE. UU., fue reconocido por su talento, destac\u00E1ndose en retratos de famosos y pol\u00EDticos." , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Execution_of_Nguyen_Van_Lem.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Adams_(1969).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Neurological_disease_deaths_in_New_York_(state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photography_in_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photographers_from_Pennsylvania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_personnel_from_Pennsylvania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_male_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1933_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2004_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marine_Corps_personnel_of_the_Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_motor_neuron_disease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Bogota,_New_Jersey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_war_correspondents_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_photojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Associated_Press_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pulitzer_Prize_for_Photography_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Journalists_from_Pennsylvania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_New_Kensington,_Pennsylvania" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Edward Thomas Adams (12 de junio de 1933 en New Kensington, Pensilvania-19 de septiembre del 2004, Manhattan, Nueva York) fue un fotoperiodista de guerra, ganador del premio Pulitzer en 1969 por una instant\u00E1nea de la ejecuci\u00F3n en Saig\u00F3n. Adams fue fot\u00F3grafo de combate en la Marina durante la Guerra de Corea y se convirti\u00F3 en uno de los fotoperiodistas m\u00E1s importantes de EE. UU., fue reconocido por su talento, destac\u00E1ndose en retratos de famosos y pol\u00EDticos." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edward Thomas \"Eddie\" Adams (New Kensington, 12 giugno 1933 \u2013 New York, 19 settembre 2004) \u00E8 stato un fotoreporter statunitense, vincitore del premio Pulitzer. Fu a lungo fotografo di guerra, e con i suoi reportage copr\u00EC 13 conflitti. Fece anche ritratti a politici e personalit\u00E0 del mondo dello spettacolo. Nel 2009 \u00E8 stato realizzato un documentario sulla sua vita, \"An Unlikely Weapons\" diretto da ." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams (New Kensington, 12 de junho de 1933 - Nova York, 19 de setembro de 2004) foi um fot\u00F3grafo e fotojornalista americano conhecido por retratos de celebridades e pol\u00EDticos e pela cobertura de 13 guerras. Ele \u00E9 mais conhecido por sua fotografia da execu\u00E7\u00E3o de um prisioneiro do Viet Cong, pelo qual ganhou um Pr\u00EAmio Pulitzer em 1969. Adams era residente de Bogot\u00E1, Nova Jersey." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edward Thomas \"Eddie\" Adams, f\u00F6dd 12 juni 1933 i New Kensington i Pennsylvania, d\u00F6d 19 september 2004 i New York, var en internationellt uppm\u00E4rksammad amerikansk fotograf. Adams dokumenterade tretton krig, bland annat Vietnamkriget. Bilden d\u00E4r Saigons polischef Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Loan p\u00E5 \u00F6ppen gata skjuter ihj\u00E4l FNL-f\u00E5ngen Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00E9m den 1 februari 1968 renderade Adams Pulitzerpriset samma \u00E5r. Bilden fick m\u00E4nniskor v\u00E4rlden \u00F6ver att ifr\u00E5gas\u00E4tta Amerikas roll i Vietnamkriget." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0422\u043E\u043C\u0430\u0441 \u00AB\u0415\u0434\u0434\u0456\u00BB \u0410\u0434\u0430\u043C\u0441 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Thomas Edward \u00ABEddie\u00BB Adams; 12 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 1933 \u2014 18 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 2004) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442, \u0444\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u0438\u0432\u0441\u044F \u0441\u0432\u043E\u0454\u044E \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0454\u044E, \u0437\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043D\u043E\u044E \u043F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uBBF8\uAD6D \uBC30\uC6B0\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uC5D0\uB514 \uC560\uB364\uC2A4 (\uBC30\uC6B0) \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.) \uC5D0\uB514 \uC560\uB364\uC2A4(Eddie Adams, 1933\uB144 6\uC6D4 12\uC77C - 2004\uB144 9\uC6D4 19\uC77C)\uB294 \uBBF8\uAD6D\uC758 \uC0AC\uC9C4\uC791\uAC00\uC774\uB2E4. \uC720\uBA85\uC778\uACFC \uC815\uCE58\uC778\uC758 \uC0AC\uC9C4\uC744 \uB9CE\uC774 \uCC0D\uC5C8\uC73C\uBA70, \uC804\uC7C1\uAE30\uC790\uB85C\uC11C 13\uBC88\uC758 \uC804\uC7C1\uC744 \uCDE8\uC7AC\uD588\uB2E4. \uC5D0\uB514 \uC544\uB2F4\uC2A4\uAC00 \uC804 \uC138\uACC4\uC801\uC73C\uB85C \uC720\uBA85\uD574\uC9C4 \uAC83\uC740 \uC544\uB9C8 \uC0AC\uC774\uACF5\uC2DD \uCC98\uD615\uC774\uB77C\uB294 \uC0AC\uC9C4 \uB54C\uBB38\uC77C \uAC83\uC774\uB2E4. AP \uD1B5\uC2E0 \uAE30\uC790\uC600\uB358 \uC544\uB2F4\uC2A4\uB294 \uAD6C\uC815 \uB300\uACF5\uC138 \uCD08\uAE30\uC600\uB358 1968\uB144 2\uC6D4 1\uC77C, \uACBD\uCC30 \uCC45\uC784\uC790\uC600\uB358 \uC751\uC6B0\uC60C\uC751\uC625\uB85C\uC548\uC774 \uBCA0\uD2B8\uCF69 \uC7A5\uAD50 \uC744 \uAD8C\uCD1D\uC73C\uB85C \uCC98\uD615\uD558\uB294 \uC7A5\uBA74\uC744 \uC0AC\uC9C4\uC73C\uB85C \uCC0D\uC5C8\uB2E4. \uC740 \uBCA0\uD2B8\uCF69\uC758 \uC554\uC0B4\uBD80\uB300 \uB300\uC7A5\uC774\uC5C8\uC73C\uBA70, \uADF8\uC758 \uBD80\uB300\uC6D0\uB4E4\uC740 \uB0A8\uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACBD\uCC30\uB4E4\uC758 \uBD80\uC778, \uC790\uB140, \uCE5C\uCC99\uB4E4\uC744 34\uBA85\uC774\uB098 \uC0B4\uD574\uD574\uC11C \uB3C4\uB791\uC5D0 \uBC84\uB838\uB2E4. \uADF8\uB294 \uC790\uC2E0\uC758 \uD589\uC704\uB97C \uC790\uB791\uC2A4\uB7EC\uC6CC \uD588\uC73C\uBA70, \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758 \uC774\uB150\uC5D0 \uD22C\uCCA0\uD558\uC600\uACE0 \uC554\uC0B4 \uC9C0\uB839\uC744 \uBC1B\uC740 \uC0AC\uB78C\uC744 \uC81C\uAC70\uD558\uB77C\uB294 \uBA85\uB839\uC744 \uC644\uC218\uD588\uC74C\uC744 \uACFC\uC2DC\uD588\uB2E4\uACE0 \uD55C\uB2E4. \uC774 \uC0AC\uC9C4\uC740 \uC81C\uB300\uB85C \uB41C \uC7AC\uD310\uACFC\uC815 \uC5C6\uC774 \uAE38\uAC70\uB9AC\uC5D0\uC11C \uBB34\uACE0\uD55C \uC2DC\uBBFC\uC744 \uC0B4\uD574\uD558\uB294 \uC7A5\uBA74\uC73C\uB85C \uC624\uD574\uB418\uC5C8\uACE0, \uBBF8\uAD6D\uB0B4 \uBC18\uC804 \uC5EC\uB860\uC774 \uAE09\uACA9\uD558\uAC8C \uD615\uC131\uB418\uB294 \uACC4\uAE30\uB97C \uB9C8\uB828\uD588\uB2E4. \uD6D7\uB0A0 \uC544\uB2F4\uC2A4\uB294 \uC790\uC2E0\uC758 \uC0AC\uC9C4\uC774 \uC6D0\uCE58\uC54A\uC740 \uBC18\uC751\uC744 \uC774\uB04C\uC5B4\uB0C8\uB2E4\uBA74\uC11C \uB9E4\uC6B0 \uD6C4\uD68C\uD558\uC600\uC73C\uBA70, \uC774 \uC0AC\uC9C4\uC73C\uB85C \uC778\uD574\uC11C \uC0B4\uC778\uB9C8\uB85C \uBE44\uB09C\uBC1B\uC740 \uC751\uC6B0\uC60C\uC751\uC625\uB85C\uC548 \uC7A5\uAD70\uACFC \uADF8\uC758 \uAC00\uC871\uC5D0\uAC8C \uAC1C\uC778\uC801\uC73C\uB85C \uC0AC\uACFC\uD588\uB2E4. \uC544\uB2F4\uC2A4\uB294 \uD6D7\uB0A0 \uB2E4\uC74C\uACFC \uAC19\uC740 \uAE00\uC744 \uD0C0\uC784\uC5D0 \uAE30\uACE0\uD588\uB2E4. \uC7A5\uAD70\uC740 \uBCA0\uD2B8\uCF69\uC744 \uC8FD\uC600\uC9C0\uB9CC, \uB098\uB294 \uB0B4 \uCE74\uBA54\uB77C\uB85C \uC7A5\uAD70\uC744 \uC8FD\uC600\uB2E4. \uC0AC\uC9C4\uC740 \uC774 \uC138\uC0C1\uC5D0\uC11C \uAC00\uC7A5 \uAC15\uB825\uD55C \uBB34\uAE30\uC774\uB2E4. \uC0AC\uB78C\uB4E4\uC740 \uC0AC\uC9C4\uC744 \uBBFF\uC9C0\uB9CC, \uC0AC\uC9C4\uAC00\uB4E4\uC740 \uAC70\uC9D3\uB9D0\uC744 \uD55C\uB2E4. \uC2EC\uC9C0\uC5B4 \uC870\uC791\uC744 \uD558\uC9C0 \uC54A\uACE0\uB3C4 \uAC70\uC9D3\uB9D0\uC744 \uD55C\uB2E4. \uC0AC\uC9C4\uC740 \uC808\uBC18 \uC815\uB3C4\uB9CC \uC9C4\uC2E4\uC77C \uBFD0\uC774\uB2E4. \uC0AC\uC9C4\uC774 \uB9D0\uD558\uC9C0 \uC54A\uC740 \uAC83\uC740 \uC774\uB7F0 \uAC83\uC774\uB2E4. \"\uB2F9\uC2E0\uC774 \uC774\uB54C \uC7A5\uAD70\uC774\uC5C8\uACE0, \uBBF8\uAD6D\uC778\uC744 \uB450\uC5B4\uBA85 \uC8FD\uC778 \uC774\uB978\uBC14 \uC545\uB2F9\uC744 \uC774 \uB354\uC6B4\uB0A0 \uB9CC\uB098\uBA74 \uC5B4\uB5BB\uAC8C \uD588\uC744 \uAC83\uC778\uAC00?\"" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edward Thomas Adams (June 12, 1933 \u2013 September 19, 2004) was an American photographer and photojournalist noted for portraits of celebrities and politicians and for coverage of 13 wars. He is best known for his photograph of the summary execution of Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00E9m, a Viet Cong prisoner, for which he won the Pulitzer Prize for Spot News Photography in 1969. Adams was a resident of Bogota, New Jersey." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edward Thomas Adams, m\u00E9s conegut com a Eddie Adams, (New Kensington, 12 de juny de 1933 \u2013 Ciutat de Nova York, 18 de setembre de 2004) fou un fot\u00F2graf i fotoperiodista estatunidenc, conegut per haver fet retrats de pol\u00EDtics i celebritats, aix\u00ED com fer la cobertura de 13 guerres. Fou especialment conegut per la seva fotografia de l'execuci\u00F3 d'un soldat del Viet Cong, amb la que guany\u00E0 el Premi Pulitzer de Fotografia de 1969." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams (12. \u010Dervna 1933 , Pensylv\u00E1nie, USA \u2013 18. z\u00E1\u0159\u00ED 2004) byl americk\u00FD fotograf a foto\u017Eurnalista zn\u00E1m\u00FD portr\u00E9ty osobnost\u00ED a politik\u016F a dokumentov\u00E1n\u00EDm t\u0159in\u00E1cti v\u00E1lek. Nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00ED je jeho fotografie popravy voj\u00E1ka Vietkongu, se kterou v roce 1969 vyhr\u00E1l Pulitzerovu cenu. Adams bydlel v Bogot\u011B v New Jersey." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u062F\u064A \u0622\u062F\u0627\u0645\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Eddie Adams)\u200F (\u0648. 1933 \u2013 2004 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0648\u0631 \u0623\u062E\u0628\u0627\u0631\u060C \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631\u060C \u200F\u060C \u0648\u0635\u062D\u0641\u064A\u060C \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0646\u064A\u0648 \u0643\u0646\u0633\u064A\u0646\u063A\u062A\u0648\u0646\u060C \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0646\u064A\u0648\u064A\u0648\u0631\u0643\u060C \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064A\u0646\u0627\u0647\u0632 71 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u062A\u0635\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0636\u0644\u064A \u0627\u0644\u062C\u0627\u0646\u0628\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams, n\u00E9 Edward Adams le 12 juin 1933, \u00E0 New Kensington, Pennsylvanie et mort le 18 septembre 2004 \u00E0 New York, est un photojournaliste am\u00E9ricain, connu pour ses portraits de personnalit\u00E9s, ses reportages politiques et surtout une de ses photos de guerre. Au cours de sa carri\u00E8re, il couvre treize guerres, dont la guerre du Vi\u00EAt Nam. Longtemps membre du staff de photographes de l'agence Associated Press, il s'int\u00E9ressa \u00E9galement \u00E0 d'autres domaines comme la mode ou le spectacle." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams (ur. 1933, zm. 2004) \u2013 ameryka\u0144ski fotograf i fotoreporter. Zdobywca Nagrody Pulitzera w 1969 za zdj\u0119cie przedstawiaj\u0105ce egzekucj\u0119 na oficerze Wietkongu dokonan\u0105 przez szefa policji Wietnamu Po\u0142udniowego Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Loana." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u827E\u8FEA\u00B7\u4E9A\u5F53\u65AF\uFF08Eddie Adams\uFF0C1933\u5E746\u670812\u65E5\uFF0D2004\u5E749\u670819\u65E5\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u7F8E\u56FD\u8457\u540D\u7684\u6444\u5F71\u8BB0\u8005\uFF0C\u4ED6\u62CD\u6444\u7684\u8BB8\u591A\u6218\u4E89\u9898\u6750\u7684\u7167\u7247\u975E\u5E38\u6709\u540D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams (12 Juni 1933 \u2013 18 September 2004) adalah seorang fotografer dan wartawan asal Amerika Serikat. Dia dikenal dunia karena fotonya yang memperlihatkan Jenderal Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Loan menembak pemimpin Viet Kong, Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00E9m pada saat Serangan Tet tanggal 1 Februari 1968. Dia memenangkan penghargaan Pulitzer Prize Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00E9m oleh Jendral Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Loan pada saat Serangan Tet." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eddie Adams, eigentlich Edward Thomas Adams (* 12. Juni 1933 in New Kensington, Pennsylvania; \u2020 19. September 2004 in New York) war ein US-amerikanischer Fotograf und Kriegsjournalist. Adams war schon als Jugendlicher an Photographie interessiert. Er arbeitete w\u00E4hrend des Koreakrieges als Kriegsfotograf. W\u00E4hrend des Vietnamkrieges dokumentierte Adams f\u00FCr die Nachrichtenagentur Associated Press das Kriegsgeschehen. Am 1. Februar 1968 nahm er sein bekanntestes Foto auf. Es zeigt den s\u00FCdvietnamesischen Polizeikommandanten Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Loan, w\u00E4hrend er in Saigon den festgenommenen Vietkong-Guerillak\u00E4mpfer Nguy\u1EC5n V\u0103n L\u00E9m auf offener Stra\u00DFe mit einem Kopfschuss ermordet. F\u00FCr diese Aufnahme erhielt Adams 1968 die Auszeichnung f\u00FCr das Pressefoto des Jahres, und 1969 wurde er mit dem Pulitzer-Preis f\u00FCr Fotografie ausgezeichnet. Sp\u00E4ter \u00E4u\u00DFerte Adams Verst\u00E4ndnis f\u00FCr Nguy\u1EC5n Ng\u1ECDc Loan und entschuldigte sich f\u00FCr die Ver\u00F6ffentlichung des Fotos. Der Gefangene habe vor seiner Erschie\u00DFung die Familie von Nguyens Vertrautem ermordet. \u201C[\u2026] The general killed the Viet Cong; I killed the general with my camera. Still photographs are the most powerful weapon in the world. People believe them, but photographs do lie, even without manipulation. They are only half-truths. What the photograph didn\u2019t say was, \u2018What would you do if you were the general at that time and place on that hot day, and you caught the so-called bad guy after he blew away one, two or three American soldiers?\u2019 General Loan was what you would call a real warrior, admired by his troops. I\u2019m not saying what he did was right, but you have to put yourself in his position. The photograph also doesn\u2019t say that the general devoted much of his time trying to get hospitals built in Vietnam for war casualties. This picture really messed up his life.\u201D \u201E[\u2026] Der General t\u00F6tete den Vietcong; mit meiner Kamera t\u00F6tete ich den General. Standfotos sind die m\u00E4chtigste Waffe der Welt. Man glaubt ihnen, doch Fotos l\u00FCgen, selbst wenn sie nicht manipuliert sind. Sie sind nur Halbwahrheiten. Was das Foto nicht darstellte, war: \u201AWas h\u00E4tten Sie getan, w\u00E4ren Sie der General gewesen, zu dieser Zeit und an diesem Ort, an diesem hei\u00DFen Tag, und Sie h\u00E4tten den so genannten Schurken gefangen, nachdem er einen, zwei oder drei amerikanische Soldaten weggepustet hatte?\u2018 General Loan war, was man einen echten Krieger nennen w\u00FCrde, von seiner Truppe bewundert. Ich sage nicht, dass es richtig war, was er tat, aber man muss sich in seine Lage versetzen. Das Foto verschweigt zudem, dass der General viel von seiner Zeit dem Versuch widmete, in Vietnam Krankenh\u00E4user f\u00FCr Kriegsverletzte bauen zu lassen. Dieses Bild hat sein Leben vollkommen \u00FCber den Haufen geworfen.\u201C Im Jahre 1980 wurde Adams selbst\u00E4ndiger Fotograf und berichtete unter anderem aus den Golfkriegen. Insgesamt fotografierte Adams in 13 Kriegsgebieten. Adams litt an Amyotropher Lateralsklerose, einer unheilbaren Erkrankung des Nervensystems. Er starb am 19. September 2004 im Alter von 71 Jahren in seiner Wohnung in New York." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0422\u043E\u043C\u0430\u0441 \u00AB\u042D\u0434\u0434\u0438\u00BB \u0410\u0434\u0430\u043C\u0441 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Edward Thomas \u00ABEddie\u00BB Adams; 12 \u0438\u044E\u043D\u044F 1933 \u2014 18 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2004) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442, \u0444\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442, \u043F\u0440\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044F \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0435\u0439, \u0441\u0434\u0435\u043B\u0430\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Time_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_photography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sigma_Delta_Chi_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_photojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Huan_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Summary_execution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Texas_at_Austin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Loan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Bogota,_New_Jersey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_G._Morris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_motor_neuron_disease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kiefer_Sutherland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa_Gold_Medal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Journalists_from_Pennsylvania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anne_Wilkes_Tucker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2004_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_Stories_with_Oliver_North" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Press_Photographers_Association" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swann_Galleries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/135_film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tet_Offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Neurological_disease_deaths_in_New_York_(state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photography_in_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amyotrophic_lateral_sclerosis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Polk_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Execution_of_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00E9m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Susan_Sontag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_Demilitarized_Zone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_boat_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Marine_Corps_personnel_of_the_Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Kensington,_Pennsylvania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Marine_Corps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rear_admiral_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pulitzer_Prize_for_Spot_News_Photography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photojournalist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietcong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Texas_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Associated_Press_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pulitzer_Prize_for_Photography_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Execution_of_Nguyen_Van_Lem.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regarding_the_Pain_of_Others" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_male_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ed_Moise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theodore_M._Bernstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Max_Hastings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bogota,_New_Jersey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Associated_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_war_correspondents_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_personnel_from_Pennsylvania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Carter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photographers_from_Pennsylvania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Permanent_residence_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1933_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alyssa_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_New_Kensington,_Pennsylvania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_Press_Club" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:According_to_whom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam_War_correspondents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:%22'%22" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refbegin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Find_a_Grave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:YouTube" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:LCAuth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Adams_(1969).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123757216 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://news.bbc.co.uk/2/hi/in_pictures/3672428.stm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.pbs.org/speaktruthtopower/hr_eddie.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.stltoday.com/news/feb-a-grisly-moment-from-the-vietnam-war/collection_32755a22-bfc6-52a5-a81f-4b1644974b12.html%231" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cah.utexas.edu/collections/photojournalists/intro.php" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.eddieadamsworkshop.com" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "20421" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1000456 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Adams in 1969" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03y4kq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u827E\u8FEA\u00B7\u4E9A\u5F53\u65AF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/25685706" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Eduardus_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(fotografer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/129544396" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC5D0\uB514_\uC560\uB364\uC2A4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u0434\u0430\u043C\u0441,_\u042D\u0434\u0434\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0415\u0434\u0434\u0456_\u0410\u0434\u0430\u043C\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q496027" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0625\u062F\u064A_\u0622\u062F\u0627\u0645\u0632" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D0\u05D3\u05D9_\u05D0\u05D3\u05DE\u05E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4bvng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u062F\u0649_\u0622\u062F\u0627\u0645\u0632" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Eddie_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0627\u062F\u06CC_\u0622\u062F\u0627\u0645\u0632_(\u0639\u06A9\u0627\u0633)" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photographer" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/25685706" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Eddie_Adams_(photographer)?oldid=1123757216&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Eddie_Adams_(photographer)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "New Kensington, Pennsylvania, U.S." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1933-06-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Kensington,_Pennsylvania" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1933-06-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)__PersonFunction__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photojournalist" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photojournalist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1933" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ann Fedorchak" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alyssa_Adams" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1989 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pulitzer_Prize_for_Spot_News_Photography" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "New York City, U.S." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Edward Thomas Adams" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2004-09-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2004-09-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pulitzer_Prize_for_Spot_News_Photography" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2004" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alyssa_Adams" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Edward Thomas Adams" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Execution_of_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_L\u00E9m" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bhagavad-gita_Museum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_photojournalists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pulitzer_Prize_for_Breaking_News_Photography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tet_Offensive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1968_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa_Gold_Medal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Russell_Klika" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Kensington,_Pennsylvania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alyssa_Adams" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1969_Pulitzer_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Threatening_the_president_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ng\u1ECDc_Loan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adams_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u1EE3_L\u1EDBn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_September_2004" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leila_Khaled" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1933" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Burhan_Ozbilici" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1933" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_19" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_United_States_Marines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_George_Polk_Award_winners" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bogota,_New_Jersey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jack_Picone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2004_in_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Santiago_Lyon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Burke,_Virginia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ilana_Panich-Linsman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shane_T._McCoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo_of_the_Year" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chris_Hondros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1980_Pulitzer_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stefen_Chow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Justin_Mott" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edward_Adams" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saigon_execution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Adams_(photographer)" } ] }}