{  "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_De_Andrea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F._Richard_Spencer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Archbishop_Curley_High_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Edwin_Frederick_O'Brien" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orders,_decorations,_and_medals_of_the_Holy_See" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_bishops_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_associated_with_the_Pontifical_University_of_St._Thomas_Aquinas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/173rd_Airborne_Brigade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Same-sex_marriage_in_Maryland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Filoni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_New_York" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_O'Connor_(cardinal)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timothy_Broglio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diocese_of_Thizica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Thomas_Dimino" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_titular_churches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Bastianelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Brendan_Higgins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adam_Parker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mark_E._Brennan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Joseph's_Seminary_and_College" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_in_the_2013_papal_conclave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edwin_F._O'Brien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Baltimore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/emeritusBishops" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinals_created_by_Benedict_XVI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_H._Keeler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Feurstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephan_Burger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_University_of_Saint_Thomas_Aquinas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_O'Brien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jan_Klawiter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Custody_of_the_Holy_Land" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ridley_Athletic_Complex" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_F._Kennedy_Catholic_Preparatory_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ivan_Rebernik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O\u2019Brien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Patrick_Foley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanCardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPontificalNorthAmericanCollegeAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanRomanCatholicArchbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicTitularBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Bishop_Clerical" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicArchbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCardinalsCreatedByPopeBenedictXVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGrandMastersOfTheEquestrianOrderOfTheHolySepulchre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Maestro110280130" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Archbishop109805151" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Chaplain109908508" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSaintJoseph'sSeminary(Dunwoodie)Alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cardinal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPontificalNorthAmericanCollegeRectors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromNewYorkCity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Cardinal109894143" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Curate109983572" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArchbishopsOfBaltimore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheBronx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedStatesArmyOfficers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamWarChaplains" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedStatesArmyChaplains" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ArmyOfficer109809749" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin O\u2019Brien" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O\u2019Brien" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u062F\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u064A\u0643 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u064A\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin O'Brien" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041E\u2019\u0411\u0440\u0430\u0439\u0435\u043D, \u042D\u0434\u0432\u0438\u043D \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043A" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7231\u6587\u00B7\u8D39\u5FB7\u5EC9\u00B7\u5965\u5E03\u8D56\u6069" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u0434\u0432\u0456\u043D \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0456\u043A \u041E'\u0411\u0440\u0430\u0454\u043D" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (lahir 8 April 1939) adalah seorang Kardinal prelatus Gereja Katolik Amerika Serikat. Ia telah menjadi Ordo Makam Kudus sejak 15 Maret 2012, setelah sebelumnya menjabat sebagai Pro-Grand Master sejak 29 Agustus 2011. Ia sebelumnya menjabat sebagai Uskup Agung Baltimore ke-15 dari 2007 sampai 2011, dan sebagai ke-7 dari 1997 sampai 2007." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (New York, 8 april 1939) is een Amerikaans aartsbisschop en een kardinaal van de Rooms-Katholieke Kerk. O'Brien werd geboren in The Bronx. Op 20-jarige leeftijd ging hij naar het seminarie, waar hij onder andere een MA-graad behaalde. Na zijn wijding tot priester op 29 mei 1965 nam hij als aalmoezenier (met de rang van kapitein) dienst in het Amerikaanse leger. O'Brien werd diverse malen uitgezonden, onder andere naar Vietnam. Op 8 april 2019 verloor O'Brien - in verband met het bereiken van de 80-jarige leeftijd - het recht om deel te nemen aan een toekomstig conclaaf." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u062F\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u064A\u0643 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u064A\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Edwin Frederick O'Brien)\u200F \u0647\u0648 \u0643\u0627\u0647\u0646 \u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643\u064A \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 8 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1938 \u0641\u064A \u0630\u0627 \u0628\u0631\u0648\u0646\u0643\u0633 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O\u2019Brien (ur. 8 kwietnia 1939 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski duchowny rzymskokatolicki, doktor teologii, rektor seminarium \u015Bw. J\u00F3zefa w Nowym Jorku w latach 1985\u20131989 (i 1994\u20131997), rektor Papieskiego Kolegium P\u00F3\u0142nocnoameryka\u0144skiego w Rzymie w latach 1990\u20131994, biskup pomocniczy Nowego Jorku w latach 1996\u20131997, arcybiskup koadiutor ameryka\u0144skiego ordynariatu polowego w 1997, arcybiskup polowy ameryka\u0144skiego ordynariatu polowego w latach 1997\u20132007, arcybiskup metropolita Baltimore i tym samym prymas Stan\u00F3w Zjednoczonych w latach 2007\u20132011, wielki mistrz Zakonu Rycerskiego Grobu Bo\u017Cego w Jerozolimie w latach 2011\u20132019, kardyna\u0142 od 2012 (najpierw w stopniu diakona, w 2022 promowany do stopnia prezbitera)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u611B\u6587\u00B7\u8CBB\u5FB7\u5EC9\u00B7\u5967\u5E03\u8CF4\u6069\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AEdwin Frederick O'Brien\uFF1B1939\u5E744\u67088\u65E5\uFF0D\uFF09\u662F\u7F8E\u570B\u7C4D\u5929\u4E3B\u6559\u57F7\u4E8B\u7D1A\u6A1E\u6A5F\u53CA\u8036\u8DEF\u6492\u51B7\u8056\u5893\u9A0E\u58EB\u5718\u69AE\u4F11\u7E3D\u5718\u9577\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u0434\u0432\u0456\u043D \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0456\u043A \u041E'\u0411\u0440\u0430\u0454\u043D (\u0430\u043D\u0433\u043B. Edwin Frederick O'Brien; \u043D\u0430\u0440. 8 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 1939 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B, \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0430\u0433\u0456\u0441\u0442\u0440 \u041B\u0438\u0446\u0430\u0440\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0443 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u0413\u0440\u043E\u0431\u0443 \u0413\u043E\u0441\u043F\u043E\u0434\u043D\u044C\u043E\u0433\u043E \u0432 \u0404\u0440\u0443\u0441\u0430\u043B\u0438\u043C\u0456." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick Kardinal O\u2019Brien OESSH (* 8. April 1939 in New York) ist ein US-amerikanischer Kurienkardinal der r\u00F6misch-katholischen Kirche. Er war von 2011 bis 2019 Gro\u00DFmeister des Ritterordens vom Heiligen Grab zu Jerusalem." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0434\u0432\u0438\u043D \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043A \u041E\u2019\u0411\u0440\u0430\u0439\u0435\u043D (\u0430\u043D\u0433\u043B. Edwin Frederick O\u2019Brien; \u0440\u043E\u0434. 8 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1939, \u0411\u0440\u043E\u043D\u043A\u0441, \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B. \u0422\u0438\u0442\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0422\u0438\u0437\u0438\u043A\u0438 \u0438 \u0432\u0441\u043F\u043E\u043C\u043E\u0433\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A\u0430 \u0441 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1996 \u043F\u043E 7 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1997. \u041A\u043E\u0430\u0434\u044A\u044E\u0442\u043E\u0440 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u0432\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0438\u043B \u0421\u0428\u0410 \u0441 7 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F \u043F\u043E 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1997. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0432\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0438\u043B \u0421\u0428\u0410 \u0441 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1997 \u043F\u043E 12 \u0438\u044E\u043B\u044F 2007. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0411\u0430\u043B\u0442\u0438\u043C\u043E\u0440\u0430 \u0441 12 \u0438\u044E\u043B\u044F 2007 \u043F\u043E 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2011. \u0410\u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0411\u0430\u043B\u0442\u0438\u043C\u043E\u0440\u0430 \u0441 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2011 \u043F\u043E 20 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2012. \u041F\u0440\u043E-\u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0420\u044B\u0446\u0430\u0440\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u041E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430 \u0421\u0432\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u0413\u0440\u043E\u0431\u0430 \u0413\u043E\u0441\u043F\u043E\u0434\u043D\u044F \u0441 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2011 \u043F\u043E 15 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2012. \u0412\u0435\u043B\u0438\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0420\u044B\u0446\u0430\u0440\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u041E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430 \u0421\u0432\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u0413\u0440\u043E\u0431\u0430 \u0413\u043E\u0441\u043F\u043E\u0434\u043D\u0435\u0433\u043E \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043B\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0441 15 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2012 \u043F\u043E 8 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2019. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0434\u044C\u044F\u043A\u043E\u043D \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043A\u043E\u043D\u0438\u0435\u0439 \u0421\u0430\u043D-\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044C\u044F\u043D\u043E-\u0430\u043B\u044C-\u041F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0438\u043D\u043E \u0441 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2012 \u043F\u043E 4 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2022. \u041A" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick kardin\u00E1l O'Brien OESSH (* 8. dubna 1939 New York) je americk\u00FD \u0159\u00EDmskokatolick\u00FD kn\u011Bz, b\u00FDval\u00FD arcibiskup baltimorsk\u00FD, v letech 2011\u20132019 velmistr \u0158\u00E1du Bo\u017E\u00EDho Hrobu. Kn\u011B\u017Esk\u00E9 sv\u011Bcen\u00ED p\u0159ijal 29. kv\u011Btna 1965 z rukou tehdej\u0161\u00EDho arcibiskupa New Yorku kardin\u00E1la Francise Spellmana. Pot\u00E9 za\u010Dal p\u016Fsobit jako vojensk\u00FD kaplan, dos\u00E1hl hodnosti kapit\u00E1na, v letech 1971 a\u017E 1972 slou\u017Eil ve Vietnamu. V roce 1973 ukon\u010Dil slu\u017Ebu v arm\u00E1d\u011B a ode\u0161el na doktorandsk\u00E1 studia do \u0158\u00EDma na Pape\u017Eskou univerzitu Angelicum. Po z\u00EDsk\u00E1n\u00ED doktor\u00E1tu z teologie se vr\u00E1til do vlasti. P\u016Fsobil jako vicekancl\u00E9\u0159 rodn\u00E9 arcidiec\u00E9ze, v letech 1985\u20131989 a 1994\u20131997 byl rektorem semin\u00E1\u0159e svat\u00E9ho Josefa v New Yorku." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (Nova Iorque, 8 de abril de 1939) \u00E9 um cardeal cat\u00F3lico romano e Gr\u00E3o-mestre da Ordem Equestre do Santo Sepulcro de Jerusal\u00E9m, arcebispo-em\u00E9rito de Baltimore." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (Nova York, Estats Units, 8 d'abril de 1939) \u00E9s un cardenal nord-americ\u00E0, des del 29 d'agost del 2011 \u00E9s Pro-Gran Maestre de l'Orde del Sant Sepulcre.Anteriorment va ser el quinz\u00E8 i, abans, el cinqu\u00E8 dels Estats Units, havent estat nomenat el 1997. Tamb\u00E9 va ser de 1997 a 1998." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (New York, 8 aprile 1939) \u00E8 un cardinale e arcivescovo cattolico statunitense, gran maestro emerito dell'Ordine equestre del Santo Sepolcro di Gerusalemme dall'8 dicembre 2019." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (born April 8, 1939) is an American prelate of the Roman Catholic Church. He has been a cardinal since 2012 and headed the Order of the Holy Sepulchre from 2011 to 2019. O'Brien served as archbishop of the Archdiocese of Baltimore from 2007 to 2011 and as archbishop of the Archdiocese of the Military Services, USA, from 1997 to 2007. He was an auxiliary bishop of the Archdiocese of New York from 1996 to 1997." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien, n\u00E9 le 8 avril 1939 \u00E0 New York, est un cardinal catholique am\u00E9ricain, archev\u00EAque de Baltimore puis grand ma\u00EEtre de l'ordre \u00E9questre du Saint-S\u00E9pulcre de J\u00E9rusalem de 2011 \u00E0 2019." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (Nueva York, Estados Unidos, 8 de abril de 1939) es un cardenal estadounidense, es Pro-Gran Maestre em\u00E9rito de la Orden del Santo Sepulcro.\u200B Anteriormente fue el decimoquinto Arzobispo de Baltimore y, antes, el quinto de Estados Unidos, habiendo sido nombrado en 1997. Tambi\u00E9n fue de 1997 a 1998.\u200B" , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.milarch.org/" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Croix_de_l_Ordre_du_Saint-Sepulcre.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Edwin_Frederick_O'Brien_OESSJ.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edwin_Frederick_O'Brien.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rome_Consistory_Cardinal_O'Brien.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Bronx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War_chaplains" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Masters_of_the_Order_of_the_Holy_Sepulchre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cardinals_created_by_Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1939_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_North_American_College_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Katonah,_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Military_Academy_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Congregation_for_the_Oriental_Churches" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Congregation_for_Catholic_Education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Roman_Catholic_clergy_of_Irish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_University_of_Saint_Thomas_Aquinas_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Army_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_American_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_archbishops_of_Baltimore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Army_chaplains" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_North_American_College_rectors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholics_from_New_York_(state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Saint_Joseph's_Seminary_(Dunwoodie)_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Army_officers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (Nueva York, Estados Unidos, 8 de abril de 1939) es un cardenal estadounidense, es Pro-Gran Maestre em\u00E9rito de la Orden del Santo Sepulcro.\u200B Anteriormente fue el decimoquinto Arzobispo de Baltimore y, antes, el quinto de Estados Unidos, habiendo sido nombrado en 1997. Tambi\u00E9n fue de 1997 a 1998.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien, n\u00E9 le 8 avril 1939 \u00E0 New York, est un cardinal catholique am\u00E9ricain, archev\u00EAque de Baltimore puis grand ma\u00EEtre de l'ordre \u00E9questre du Saint-S\u00E9pulcre de J\u00E9rusalem de 2011 \u00E0 2019." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (born April 8, 1939) is an American prelate of the Roman Catholic Church. He has been a cardinal since 2012 and headed the Order of the Holy Sepulchre from 2011 to 2019. O'Brien served as archbishop of the Archdiocese of Baltimore from 2007 to 2011 and as archbishop of the Archdiocese of the Military Services, USA, from 1997 to 2007. He was an auxiliary bishop of the Archdiocese of New York from 1996 to 1997." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u0434\u0432\u0456\u043D \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0456\u043A \u041E'\u0411\u0440\u0430\u0454\u043D (\u0430\u043D\u0433\u043B. Edwin Frederick O'Brien; \u043D\u0430\u0440. 8 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 1939 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B, \u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0430\u0433\u0456\u0441\u0442\u0440 \u041B\u0438\u0446\u0430\u0440\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0443 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u0413\u0440\u043E\u0431\u0443 \u0413\u043E\u0441\u043F\u043E\u0434\u043D\u044C\u043E\u0433\u043E \u0432 \u0404\u0440\u0443\u0441\u0430\u043B\u0438\u043C\u0456." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (New York, 8 aprile 1939) \u00E8 un cardinale e arcivescovo cattolico statunitense, gran maestro emerito dell'Ordine equestre del Santo Sepolcro di Gerusalemme dall'8 dicembre 2019." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (New York, 8 april 1939) is een Amerikaans aartsbisschop en een kardinaal van de Rooms-Katholieke Kerk. O'Brien werd geboren in The Bronx. Op 20-jarige leeftijd ging hij naar het seminarie, waar hij onder andere een MA-graad behaalde. Na zijn wijding tot priester op 29 mei 1965 nam hij als aalmoezenier (met de rang van kapitein) dienst in het Amerikaanse leger. O'Brien werd diverse malen uitgezonden, onder andere naar Vietnam. Begin jaren 70 werd O'Brien naar Rome gezonden voor een studieopdracht theologie. In 1976 behaalde hij zijn doctoraat aan het Angelicum. Na zijn terugkeer in de Verenigde Staten werd hij vice- van het aartsbisdom New York en pastor in de St. Patrick Cathedral. Daarna diende hij enkele jaren als priv\u00E9-secretaris van kardinaal John O'Connor. In 1986 werd O'Brien verheven tot ereprelaat van Zijne Heiligheid. Hij diende als rector van de St. Joseph's Seminary in Yonkers (1985-1989), van de Noord-Amerikaanse College in Rome van (1990-1994) en wederom van het St. Joseph's van (1994-1997). Op 6 februari 1996 werd O'Brien benoemd tot hulpbisschop van New York en tot titulair bisschop van Thizica; zijn bisschopswijding vond plaats op 26 maart 1996 gewijd. Op 7 april 1997 werd O'Brien aartsbisschop-coadjutor van het Amerikaans militair ordinariaat; hij werd tevens bevorderd tot titulair aartsbisschop van Thizica. Na het emeritaat van volgde O'Brien hem op 12 augustus 1997 op als aartsbisschop van het ordinariaat. Op 12 juli 2007 werd hij benoemd tot aartsbisschop van Baltimore. Op 29 augustus 2011 werd O'Brien benoemd tot grootmeester van de Orde van het Heilig Graf. Tot 20 maart 2012 fungeerde hij tevens als apostolisch administrator van Baltimore, waarna hij als aartsbisschop werd opgevolgd door . O'Brien werd tijden het consistorie van 18 februari 2012 kardinaal gecre\u00EBerd. Hij kreeg de rang van kardinaal-diaken. Zijn titeldiakonie werd de San Sebastiano al Palatino. Hij nam deel aan het conclaaf van 2013. Op 8 april 2019 verloor O'Brien - in verband met het bereiken van de 80-jarige leeftijd - het recht om deel te nemen aan een toekomstig conclaaf. O'Brien ging op 8 december 2019 met emeritaat. Op 4 maart 2022 werd O'Brien bevorderd tot kardinaal-priester. Zijn titeldiakonie werd tevens zijn titelkerk pro hac vice." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0434\u0432\u0438\u043D \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043A \u041E\u2019\u0411\u0440\u0430\u0439\u0435\u043D (\u0430\u043D\u0433\u043B. Edwin Frederick O\u2019Brien; \u0440\u043E\u0434. 8 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1939, \u0411\u0440\u043E\u043D\u043A\u0441, \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B. \u0422\u0438\u0442\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0422\u0438\u0437\u0438\u043A\u0438 \u0438 \u0432\u0441\u043F\u043E\u043C\u043E\u0433\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A\u0430 \u0441 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1996 \u043F\u043E 7 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1997. \u041A\u043E\u0430\u0434\u044A\u044E\u0442\u043E\u0440 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u0432\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0438\u043B \u0421\u0428\u0410 \u0441 7 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F \u043F\u043E 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1997. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0432\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0451\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0438\u043B \u0421\u0428\u0410 \u0441 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1997 \u043F\u043E 12 \u0438\u044E\u043B\u044F 2007. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0411\u0430\u043B\u0442\u0438\u043C\u043E\u0440\u0430 \u0441 12 \u0438\u044E\u043B\u044F 2007 \u043F\u043E 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2011. \u0410\u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u0411\u0430\u043B\u0442\u0438\u043C\u043E\u0440\u0430 \u0441 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2011 \u043F\u043E 20 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2012. \u041F\u0440\u043E-\u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0420\u044B\u0446\u0430\u0440\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u041E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430 \u0421\u0432\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u0413\u0440\u043E\u0431\u0430 \u0413\u043E\u0441\u043F\u043E\u0434\u043D\u044F \u0441 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2011 \u043F\u043E 15 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2012. \u0412\u0435\u043B\u0438\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0420\u044B\u0446\u0430\u0440\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u041E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430 \u0421\u0432\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u0413\u0440\u043E\u0431\u0430 \u0413\u043E\u0441\u043F\u043E\u0434\u043D\u0435\u0433\u043E \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043B\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0441 15 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2012 \u043F\u043E 8 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2019. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0434\u044C\u044F\u043A\u043E\u043D \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043A\u043E\u043D\u0438\u0435\u0439 \u0421\u0430\u043D-\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044C\u044F\u043D\u043E-\u0430\u043B\u044C-\u041F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0438\u043D\u043E \u0441 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 2012 \u043F\u043E 4 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2022. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043A\u043E\u043D\u0438\u0435\u0439 pro hac vice \u0421\u0430\u043D-\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044C\u044F\u043D\u043E-\u0430\u043B\u044C-\u041F\u0430\u043B\u0430\u0442\u0438\u043D\u043E \u0441 4 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 2022." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (lahir 8 April 1939) adalah seorang Kardinal prelatus Gereja Katolik Amerika Serikat. Ia telah menjadi Ordo Makam Kudus sejak 15 Maret 2012, setelah sebelumnya menjabat sebagai Pro-Grand Master sejak 29 Agustus 2011. Ia sebelumnya menjabat sebagai Uskup Agung Baltimore ke-15 dari 2007 sampai 2011, dan sebagai ke-7 dari 1997 sampai 2007." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (Nova York, Estats Units, 8 d'abril de 1939) \u00E9s un cardenal nord-americ\u00E0, des del 29 d'agost del 2011 \u00E9s Pro-Gran Maestre de l'Orde del Sant Sepulcre.Anteriorment va ser el quinz\u00E8 i, abans, el cinqu\u00E8 dels Estats Units, havent estat nomenat el 1997. Tamb\u00E9 va ser de 1997 a 1998." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien (Nova Iorque, 8 de abril de 1939) \u00E9 um cardeal cat\u00F3lico romano e Gr\u00E3o-mestre da Ordem Equestre do Santo Sepulcro de Jerusal\u00E9m, arcebispo-em\u00E9rito de Baltimore." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u611B\u6587\u00B7\u8CBB\u5FB7\u5EC9\u00B7\u5967\u5E03\u8CF4\u6069\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AEdwin Frederick O'Brien\uFF1B1939\u5E744\u67088\u65E5\uFF0D\uFF09\u662F\u7F8E\u570B\u7C4D\u5929\u4E3B\u6559\u57F7\u4E8B\u7D1A\u6A1E\u6A5F\u53CA\u8036\u8DEF\u6492\u51B7\u8056\u5893\u9A0E\u58EB\u5718\u69AE\u4F11\u7E3D\u5718\u9577\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick Kardinal O\u2019Brien OESSH (* 8. April 1939 in New York) ist ein US-amerikanischer Kurienkardinal der r\u00F6misch-katholischen Kirche. Er war von 2011 bis 2019 Gro\u00DFmeister des Ritterordens vom Heiligen Grab zu Jerusalem." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O\u2019Brien (ur. 8 kwietnia 1939 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski duchowny rzymskokatolicki, doktor teologii, rektor seminarium \u015Bw. J\u00F3zefa w Nowym Jorku w latach 1985\u20131989 (i 1994\u20131997), rektor Papieskiego Kolegium P\u00F3\u0142nocnoameryka\u0144skiego w Rzymie w latach 1990\u20131994, biskup pomocniczy Nowego Jorku w latach 1996\u20131997, arcybiskup koadiutor ameryka\u0144skiego ordynariatu polowego w 1997, arcybiskup polowy ameryka\u0144skiego ordynariatu polowego w latach 1997\u20132007, arcybiskup metropolita Baltimore i tym samym prymas Stan\u00F3w Zjednoczonych w latach 2007\u20132011, wielki mistrz Zakonu Rycerskiego Grobu Bo\u017Cego w Jerozolimie w latach 2011\u20132019, kardyna\u0142 od 2012 (najpierw w stopniu diakona, w 2022 promowany do stopnia prezbitera)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick kardin\u00E1l O'Brien OESSH (* 8. dubna 1939 New York) je americk\u00FD \u0159\u00EDmskokatolick\u00FD kn\u011Bz, b\u00FDval\u00FD arcibiskup baltimorsk\u00FD, v letech 2011\u20132019 velmistr \u0158\u00E1du Bo\u017E\u00EDho Hrobu. Kn\u011B\u017Esk\u00E9 sv\u011Bcen\u00ED p\u0159ijal 29. kv\u011Btna 1965 z rukou tehdej\u0161\u00EDho arcibiskupa New Yorku kardin\u00E1la Francise Spellmana. Pot\u00E9 za\u010Dal p\u016Fsobit jako vojensk\u00FD kaplan, dos\u00E1hl hodnosti kapit\u00E1na, v letech 1971 a\u017E 1972 slou\u017Eil ve Vietnamu. V roce 1973 ukon\u010Dil slu\u017Ebu v arm\u00E1d\u011B a ode\u0161el na doktorandsk\u00E1 studia do \u0158\u00EDma na Pape\u017Eskou univerzitu Angelicum. Po z\u00EDsk\u00E1n\u00ED doktor\u00E1tu z teologie se vr\u00E1til do vlasti. P\u016Fsobil jako vicekancl\u00E9\u0159 rodn\u00E9 arcidiec\u00E9ze, v letech 1985\u20131989 a 1994\u20131997 byl rektorem semin\u00E1\u0159e svat\u00E9ho Josefa v New Yorku. Pomocn\u00FDm biskupem New Yorku byl jmenov\u00E1n 6. \u00FAnora 1999, biskupsk\u00E9 sv\u011Bcen\u00ED mu ud\u011Blil 25. b\u0159ezna t\u00E9ho\u017E roku kardin\u00E1l . 7. dubna n\u00E1sleduj\u00EDc\u00EDho roku se stal koadjutorem vojensk\u00E9ho arcibiskupa americk\u00E9 arm\u00E1dy, funkce se ujal o \u010Dty\u0159i m\u011Bs\u00EDce pozd\u011Bji. Dne 12. \u010Dervence 2007 ho pape\u017E Benedikt XVI. jmenoval n\u00E1stupcem kardin\u00E1la Keelera ve funkci arcibiskupa Baltimoru. Sou\u010Dasn\u011B se stal tak\u00E9 \u010Destn\u00FDm primasem USA. 29. srpna 2011 nahradil kardin\u00E1la Foleyho ve funkci velmistra \u0158\u00E1du Bo\u017E\u00EDho Hrobu. V t\u00E9to souvislosti rezignoval na funkci arcibiskupa Baltimoru, jeho n\u00E1stupcem se stal William Edward Lori. Dne 6. ledna 2012 bylo ozn\u00E1meno jeho jmenov\u00E1n\u00ED kardin\u00E1lem, kardin\u00E1lsk\u00E9 insignie p\u0159evzal na konzisto\u0159i 18. \u00FAnora t\u00E9ho\u017E roku. Dne 8. prosince 2019 pape\u017E Franti\u0161ek p\u0159ijal jeho rezignaci na post velmistra \u0158\u00E1du Bo\u017E\u00EDho hrobu a z\u00E1rove\u0148 jmenoval jeho n\u00E1stupcem kardin\u00E1la Filoniho." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u062F\u0648\u064A\u0646 \u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u064A\u0643 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u064A\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Edwin Frederick O'Brien)\u200F \u0647\u0648 \u0643\u0627\u0647\u0646 \u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643\u064A \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 8 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1938 \u0641\u064A \u0630\u0627 \u0628\u0631\u0648\u0646\u0643\u0633 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_Master_(order)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Baltimore_Sun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baltimore,_Maryland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_O'Connor_(cardinal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Titular_Bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_priest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Consecrator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_Catholic_Education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spiritual_direction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/3rd_Brigade_Combat_Team,_1st_Cavalry_Division_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honorary_degree" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_visitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_F._Kennedy_Catholic_High_School_(Somers,_New_York)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholicism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Army_officers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Military_Academy_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C1lvaro_Corcuera_Mart\u00EDnez_del_R\u00EDo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop_(Catholic_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1939_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St._Peter's_Basilica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War_chaplains" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Notre_Dame" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Thomas_Dimino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_American_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Americans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Capital_punishment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chancellor_(ecclesiastical)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nunciature_of_the_Holy_See_in_Washington,_D.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pallium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_Orders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/82nd_Airborne_Division_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Ramsey_(ethicist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auxiliary_bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Roman_Catholic_clergy_of_Irish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Baltimore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Promagistrate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Eminence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcial_Maciel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_North_American_College_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Gavin_Nolan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_conclave,_2013" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Edwin_Frederick_O'Brien.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Terminal_illness" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Terence_Cooke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Army_chaplains" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chaplain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_archbishops_of_Baltimore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Spellman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fort_Bragg_(North_Carolina)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Drug_abuse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abortion-rights_movements" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Metropolitan_bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Primus_inter_pares" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Joseph_Thomas_Sheridan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Congregation_for_the_Oriental_Churches" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Congregation_for_Catholic_Education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abortion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Holy_Sepulchre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vestment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chaplain_Corps_(United_States_Army)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gay_men" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Katonah,_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canonical_Visitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lawrence_M._Purcell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Dicaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfonso_Nava_Carre\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_Christ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Croix_de_l_Ordre_du_Saint-Sepulcre.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/173rd_Airborne_Brigade_Combat_Team_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Conference_of_Catholic_Bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Syria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethics_in_religion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Embryonic_stem_cell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_See_Press_Office" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_for_the_Military_Services" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_for_the_Military_Services,_USA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Katonah,_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auxiliary_Bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_the_Catholic_bishops_of_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Curia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Strategic_Command" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fort_Gordon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Just_war_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Oriental_Churches" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seminary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Bronx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_University_of_Saint_Thomas_Aquinas_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_University_of_St._Thomas_Aquinas_(Angelicum)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rector_(ecclesiastical)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_Cor_Unum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archbishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evangelium_Vitae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_sex_abuse_cases" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Bertone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Captain_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emil_Kapaun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe_Biden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Master_of_Divinity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monsignor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timothy_Broglio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regnum_Christi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diocese_of_Thizica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Titular_church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Army_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Saint_Joseph's_Seminary_(Dunwoodie)_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Henry_Keeler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2008_United_States_presidential_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholics_from_New_York_(state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeremiah_3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Woodmont_Academy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Religious_symbolism_in_the_United_States_military" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Speaker_of_the_United_States_House_of_Representatives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Senate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_North_American_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cardinals_created_by_Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Masters_of_the_Order_of_the_Holy_Sepulchre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Curate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abu_Ghraib_torture_and_prisoner_abuse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protestantism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St._Joseph's_Seminary,_Dunwoodie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canonization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_E._Lori" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grand_Masters_and_Lieutenancies_of_the_Order_of_the_Holy_Sepulchre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Patrick_Foley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St._Patrick's_Cathedral,_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_Sacred_Theology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Bronx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Sebastiano_al_Palatino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timothy_M._Dolan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cathedral_of_Mary_Our_Queen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Opposition_to_the_Iraq_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Filoni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_chaplain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nancy_Pelosi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_military_chaplains" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_North_American_College_rectors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prelate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_See" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iraq_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Military_Academy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H.R._5122_(2006)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-break" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-rel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Bulleted_list" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:RC_Archdiocese_of_Baltimore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cardinals_of_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:US-RC-cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_cardinal_styles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Roman_Catholic_Archdiocese_of_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Roman_Catholic_Military_Ordinariates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rome_Consistory_Cardinal_O'Brien.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1114040869 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160919105235/http:/press.vatican.va/content/salastampa/en/documentation/cardinali_biografie/cardinali_bio_obrien_ef.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20071014224005/http:/milarch.org/archbishop/arch_bio.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.gcatholic.org/dioceses/diocese/unit0.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.milarch.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://press.vatican.va/content/salastampa/en/documentation/cardinali_biografie/cardinali_bio_obrien_ef.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.archbalt.org" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "43231" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 3338808 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Edwin Frederick O'Brien" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_for_the_Military_Services" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Baltimore" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grand Master emeritus of the Order of the Holy Sepulchre" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diocese_of_Thizica" } ,      { "type" : "literal", "value" : 20 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_North_American_College" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.096lth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q703552" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Edwin_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p148477585" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u062F\u0648\u064A\u0646_\u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u064A\u0643_\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627\u064A\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0415\u0434\u0432\u0456\u043D_\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0456\u043A_\u041E'\u0411\u0440\u0430\u0454\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Edwin_O\u2019Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0625\u062F\u0648\u064A\u0646_\u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u064A\u0643_\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u064A\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Edvinus_Fridericus_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4suyw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/89225964" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u7231\u6587\u00B7\u8D39\u5FB7\u5EC9\u00B7\u5965\u5E03\u8D56\u6069" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u042D\u0434\u0432\u0456\u043D_\u0424\u0440\u044D\u0434\u044D\u0440\u044B\u043A_\u041E\u2019\u0411\u0440\u0430\u0435\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O\u2019Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041E\u2019\u0411\u0440\u0430\u0439\u0435\u043D,_\u042D\u0434\u0432\u0438\u043D_\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Edwin_O%27Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/89225964" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Edwin_Frederick_O'Brien?oldid=1114040869&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2019-12-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Grand Master emeritusof theOrder of the Holy Sepulchre" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Archbishop Emeritus of Baltimore" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "(\"I Will Give You Shepherds\")" } ,      { "type" : "literal", "value" : "PASTORES DABO VOBIS" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Bronx" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1939-04-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Bronx" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1939-04-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1990 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1996 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1997 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2007 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2011 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Filoni" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Filoni" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Patrick_Foley" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1965-05-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_O'Connor_(cardinal)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1996-03-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordainedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Spellman" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cardinal" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012-02-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/createdCardinalBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Patrick_Foley" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal priest" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Cardinal deacon" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "PASTORES DABO VOBIS" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/His_Eminence" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal priest of San Sebastiano al Palatino" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012-03-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timothy_M._Dolan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_Sebastiano_al_Palatino" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edwin_O'Brien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Edward_Thomas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_for_the_Military_Services,_USA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_Maryland_Question_6" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Historical_list_of_the_Catholic_bishops_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Towson_Catholic_High_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Irish_in_Baltimore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_E._Lori" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Urban_Federer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Pontifical_North_American_College_alumni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_O'Brien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_Cardinal_O\u2019Brien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ] }}