{  "http://dbpedia.org/resource/Ibilaldia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Elorrio" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Leanizbarrutia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bilbao-Atxuri_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_municipalities_in_Biscay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022\u201323_UCI_Cyclo-cross_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Tovar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ferrocarriles_Vascongados" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_basilicas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_companies_of_Spain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Goicoechea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Igartua" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anne_Igartiburu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abigail_Lazkoz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lordship_of_Biscay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bizkaia\u2013Durango" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bilbao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eroski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/hqLocationCity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/locationCity" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Bilbao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ganz_railcar_(Ferrocarriles_Vascongados,_long_version)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Baestaens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Durangaldea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zaldibar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_2012_in_sports" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Bienes_de_Inter\u00E9s_Cultural_in_the_Province_of_Biscay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ziortza_Isasi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Venance_Grumel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2008_Getxo_bombing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Basque_civil_law" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Ardanza" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ibaizabal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/UrbanArea108675967" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AdministrativeDistrict108491826" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeographicalArea108574314" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Settlement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Site108651247" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Tract108673395" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/District108552138" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3957" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q486972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPopulatedPlacesInBiscay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMunicipalitiesInBiscay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Municipality108626283" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Town" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u043B\u043E\u0440\u0440\u0438\u043E" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio (kommun)" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u064A\u0644\u0648\u0631\u0627\u064A\u0648" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A8\u30ED\u30EA\u30AA" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u043B\u043E\u0440\u0440\u0456\u043E" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u57C3\u6D1B\u91CC\u5965" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "in" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Elorrio is a town and a municipality located in the eastern part of the province of Biscay, in the Basque Country, in northern Spain. As of 2017, it has a population of 7,307 inhabitants. It covers an area of 37.20 square kilometers and it has a population density of 193.58 people per square kilometer. It holds the medieval title of Most Loyal and Noble Villa (Spanish: Muy Noble y Muy Leal Villa)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio \u00E4r en kommun i Spanien. Den ligger i provinsen Bizkaia och regionen Baskien, i den norra delen av landet, 300 km norr om huvudstaden Madrid. Antalet inv\u00E5nare \u00E4r 7 283. Kustklimat r\u00E5der i trakten. \u00C5rsmedeltemperaturen i trakten \u00E4r 11 \u00B0C. Den varmaste m\u00E5naden \u00E4r juli, d\u00E5 medeltemperaturen \u00E4r 20 \u00B0C, och den kallaste \u00E4r december, med 4 \u00B0C. Genomsnittlig \u00E5rsnederb\u00F6rd \u00E4r 1 606 millimeter. Den regnigaste m\u00E5naden \u00E4r januari, med i genomsnitt 237 mm nederb\u00F6rd, och den torraste \u00E4r augusti, med 49 mm nederb\u00F6rd." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio \u2013 gmina w Hiszpanii, w prowincji Vizcaya, w Kraju Bask\u00F3w, o powierzchni 37,32 km\u00B2. W 2011 roku gmina liczy\u0142a 7283 mieszka\u0144c\u00F3w." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio \u00E9 um munic\u00EDpio da Espanha na prov\u00EDncia da Biscaia, comunidade aut\u00F3noma do Pa\u00EDs Basco, com 37,4 km\u00B2 de \u00E1rea. Em 2021 tinha 7 383 habitantes (densidade: 197,4 hab./km\u00B2). Esta localidade de Biscaia foi sempre uma cidade senhorial e, como tal, possui um n\u00FAcleo hist\u00F3rico desse n\u00EDvel, com uma muralha que circundava o centro e de que ainda existem vest\u00EDgios, como a porta de Don Tello. Vale a pena ver as casas solarengas e pal\u00E1cios dos s\u00E9culos XVII e XVIII que s\u00E3o verdadeiras obras de arte em pedra." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio is een gemeente in de Spaanse provincie Biskaje in de regio Baskenland met een oppervlakte van 37 km\u00B2. Elorrio telt 7.303 inwoners (1 januari 2016). In Elorrio staat het hoofdkantoor van de supermarktketen Eroski." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio (en euskera bat\u00FAa, Elorrio; en el dialecto occidental del euskera, Elorrixo) es una villa y municipio ubicado en el extremo sureste de Vizcaya, lim\u00EDtrofe con Guip\u00FAzcoa y \u00C1lava, perteneciente a la comarca del Duranguesado en el Pa\u00EDs Vasco (Espa\u00F1a). En 2020 contaba con una poblaci\u00F3n de 7375 habitantes, de mayor\u00EDa vascohablante.\u200B El sector servicios es mayoritario, si bien la industria ocupa el 33 % del PIB\u200B y hay presencia de explotaciones agr\u00EDcolas, por lo general de peque\u00F1o tama\u00F1o. La tasa de paro era de 7,6 % en 2020 y el PIB per c\u00E1pita ascend\u00EDa a 37 619 \u20AC,\u200B superior a la media vasca." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio est une commune de Biscaye dans la communaut\u00E9 autonome du Pays basque en Espagne. Cette ville a \u00E9t\u00E9 fond\u00E9e, en 1359 par l'infant Don Tello, XXe Seigneur de Biscaye et I de Aguilar de Campoo, dans des terrains de l'elizate de San Agust\u00EDn d'Echevarr\u00EDa, qui avait si\u00E8ge et vote dans les assembl\u00E9es de Guendiaga de la m\u00E9rindade de Durango. En 1630 la ville d'Elorrio annexa l'elizate de San Agust\u00EDn d'Echevarr\u00EDa raison pour laquelle celle-ci est sortie de la m\u00E9rindade et on a constitu\u00E9 l'actuelle municipalit\u00E9 d'Elorrio. Elorrio avait le si\u00E8ge au nombre de 13 dans les Juntes de Guernica." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u57C3\u6D1B\u91CC\u5965\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8BED\uFF1AElorrio\uFF09\uFF0C\u662F\u897F\u73ED\u7259\u5DF4\u65AF\u514B\u81EA\u6CBB\u533A\u6BD4\u65AF\u5F00\u7701\u7684\u4E00\u4E2A\u5E02\u9547\u3002\u603B\u9762\u79EF37\u5E73\u65B9\u516C\u91CC\uFF0C\u603B\u4EBA\u53E37157\u4EBA\uFF082001\u5E74\uFF09\uFF0C\u4EBA\u53E3\u5BC6\u5EA6193\u4EBA/\u5E73\u65B9\u516C\u91CC\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u043B\u043E\u0440\u0440\u0438\u043E (\u0438\u0441\u043F. Elorrio) \u2014 \u043C\u0443\u043D\u0438\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u0418\u0441\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438, \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044E \u0411\u0438\u0441\u043A\u0430\u0439\u044F \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430 \u0411\u0430\u0441\u043A\u043E\u0432 (\u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u043E\u0435 \u0441\u043E\u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E). \u041C\u0443\u043D\u0438\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u0441\u044F \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D\u0430 (\u043A\u043E\u043C\u0430\u0440\u043A\u0438) \u0414\u0443\u0440\u0430\u043D\u0433\u0435\u0441\u0430\u0434\u043E. \u0417\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442 \u043F\u043B\u043E\u0449\u0430\u0434\u044C 37,40 \u043A\u043C\u00B2. \u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u2014 7 252 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 (\u043D\u0430 2010 \u0433\u043E\u0434). \u0420\u0430\u0441\u0441\u0442\u043E\u044F\u043D\u0438\u0435 \u0434\u043E \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 \u2014 39 \u043A\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A8\u30ED\u30EA\u30AA(\u30D0\u30B9\u30AF\u8A9E: Elorrio, \u53E3\u8A9E\u4F53\u306F\u30A8\u30ED\u30EA\u30B7\u30E7 : Elorrixo)\u306F\u3001\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u30FB\u30D0\u30B9\u30AF\u5DDE\u30D3\u30B9\u30AB\u30E4\u770C\u306E\u30E0\u30CB\u30B7\u30D4\u30AA\uFF08\u57FA\u790E\u81EA\u6CBB\u4F53\uFF09\u3002\u30B3\u30DE\u30EB\u30AB\uFF08\u90E1\uFF09\u3068\u3057\u3066\u306F\u30C9\u30A5\u30E9\u30F3\u30AC\u30EB\u30C7\u30A2\u306B\u5C5E\u3057\u3066\u3044\u308B\u30022013\u5E74\u306E\u4EBA\u53E3\u306F7,294\u4EBA\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u043B\u043E\u0440\u0440\u0456\u043E (\u0431\u0430\u0441\u043A. Elorrio, \u0456\u0441\u043F. Elorrio) \u2014 \u043C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u0406\u0441\u043F\u0430\u043D\u0456\u0457, \u0443 \u0441\u043A\u043B\u0430\u0434\u0456 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u043E\u0457 \u0441\u043F\u0456\u043B\u044C\u043D\u043E\u0442\u0438 \u041A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0430 \u0411\u0430\u0441\u043A\u0456\u0432, \u0443 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0456\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0411\u0456\u0441\u043A\u0430\u0439\u044F. \u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u2014 7227 \u043E\u0441\u0456\u0431 (2009). \u041C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0430 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u0430\u043D\u0456 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 320 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447 \u0432\u0456\u0434 \u041C\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0430, 34 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u0411\u0456\u043B\u044C\u0431\u0430\u043E. \u041D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u043C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442\u0443 \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0456 \u0442\u0430\u043A\u0456 \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0456 \u043F\u0443\u043D\u043A\u0442\u0438: (\u0434\u0430\u043D\u0456 \u043F\u0440\u043E \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0437\u0430 2009 \u0440\u0456\u043A)" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio merupakan nama kota di Spanyol. Letaknya di bagian utara. Tepatnya di Wilayah Otonomi Pais Vasco, Provinsi Vizcaya, Spanyol. Pada tahun 2005, kota ini memiliki jumlah penduduk sebanyak 7.094 jiwa (2005) dan memiliki luas wilayah 37,40 km\u00B2. Kota ini terletak 39 km dari Bilbao. \n* l \n* b \n* s" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio \u00E9s un municipi de la prov\u00EDncia de Biscaia, Pa\u00EDs Basc, pertanyent a la comarca del Duranguesat amb una poblaci\u00F3 de 7.094 habitants (INE-2005). Limita al nord amb Berriz i Zaldibar; al sud amb Arrasate (Guip\u00FAscoa) i Aramaio (\u00C0laba); a l'est amb Elgeta i Bergara (Guip\u00FAscoa) i a l'oest amb Atxondo i Abadi\u00F1o. L'extensi\u00F3 del municipi \u00E9s de 37,40 km\u00B2 pel que la densitat poblacional \u00E9s de 189,67 hab./km\u00B2 Aquesta vila va ser fundada, el 1359 per l'infant , vint\u00E8 Senyor de Biscaia i primer d'Aguilar de Campoo." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio Bizkaiko hego-ekialdeko udalerri bat da, Gipuzkoarekin eta Arabarekin mugakide egiten duena. Bizkai osoko zaharrenen artean dago, Erdi Aroan fundatu zen-eta hiribildu gisa, eta 2016. urtean 7.350 biztanle zituen. Ingurune natural ederra du, eta ondare historiko eta kultural aberatsa; hartara, 1964an hirigunea gune historiko-artistiko izendatu zuten. Jauregi eta armarridun etxe asko dago, bai eta ermitak ere." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u0644\u062F\u064A\u0629 \u0625\u064A\u0644\u0648\u0631\u0627\u064A\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Elorrio)\u200F \u0647\u064A \u0628\u0644\u062F\u064A\u0629 \u062A\u0642\u0639 \u0641\u064A \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0628\u064A\u0633\u0643\u0627\u064A, \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0642\u0639 \u0641\u064A \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u0643 \u0634\u0645\u0627\u0644\u064A \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio \u00E8 un comune spagnolo di 7.157 abitanti situato nella comunit\u00E0 autonoma dei Paesi Baschi, nella provincia di Biscaglia. La cittadina \u00E8 stata fondata nel 1356 dall'infante Tello di Castiglia, XX signore di Biscaglia e primo di Aguilar de Campoo, sui terreni dell'elizate di Sant'Agostino di Echevarr\u00EDa, che aveva un seggio e diritto di voto nei Consiglio (Juntas) di della Merindad de Durango (Durangoko Merinaldea). Nel 1630 la citt\u00E0 di Elorrio fu annessa all'elizate di Sant'Agostino di Echevarr\u00EDa, cos\u00EC usc\u00EC dal territorio e l'attuale comune di Elorrio fu costituito. Elorrio aveva il posto numero 13 nel Consiglio (Juntas Generales in catalano, Batzar Nagusiak in basco) di Biscaglia." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/nick" : [ { "type" : "literal", "value" : "Elorrixo" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.elorrio.net/" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 43.13055419921875 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : -2.54277777671814 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elorrio3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elorrio_archway.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elorrio_central_plaza.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elorrio_church.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elorrio.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Escudo_de_Elorrio.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Municipalities_in_Biscay" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Elorrio \u00E9s un municipi de la prov\u00EDncia de Biscaia, Pa\u00EDs Basc, pertanyent a la comarca del Duranguesat amb una poblaci\u00F3 de 7.094 habitants (INE-2005). Limita al nord amb Berriz i Zaldibar; al sud amb Arrasate (Guip\u00FAscoa) i Aramaio (\u00C0laba); a l'est amb Elgeta i Bergara (Guip\u00FAscoa) i a l'oest amb Atxondo i Abadi\u00F1o. L'extensi\u00F3 del municipi \u00E9s de 37,40 km\u00B2 pel que la densitat poblacional \u00E9s de 189,67 hab./km\u00B2 Aquesta vila va ser fundada, el 1359 per l'infant , vint\u00E8 Senyor de Biscaia i primer d'Aguilar de Campoo." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio merupakan nama kota di Spanyol. Letaknya di bagian utara. Tepatnya di Wilayah Otonomi Pais Vasco, Provinsi Vizcaya, Spanyol. Pada tahun 2005, kota ini memiliki jumlah penduduk sebanyak 7.094 jiwa (2005) dan memiliki luas wilayah 37,40 km\u00B2. Kota ini terletak 39 km dari Bilbao. \n* l \n* b \n* s" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio \u2013 gmina w Hiszpanii, w prowincji Vizcaya, w Kraju Bask\u00F3w, o powierzchni 37,32 km\u00B2. W 2011 roku gmina liczy\u0142a 7283 mieszka\u0144c\u00F3w." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio Bizkaiko hego-ekialdeko udalerri bat da, Gipuzkoarekin eta Arabarekin mugakide egiten duena. Bizkai osoko zaharrenen artean dago, Erdi Aroan fundatu zen-eta hiribildu gisa, eta 2016. urtean 7.350 biztanle zituen. Ingurune natural ederra du, eta ondare historiko eta kultural aberatsa; hartara, 1964an hirigunea gune historiko-artistiko izendatu zuten. Jauregi eta armarridun etxe asko dago, bai eta ermitak ere." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio \u00E4r en kommun i Spanien. Den ligger i provinsen Bizkaia och regionen Baskien, i den norra delen av landet, 300 km norr om huvudstaden Madrid. Antalet inv\u00E5nare \u00E4r 7 283. Kustklimat r\u00E5der i trakten. \u00C5rsmedeltemperaturen i trakten \u00E4r 11 \u00B0C. Den varmaste m\u00E5naden \u00E4r juli, d\u00E5 medeltemperaturen \u00E4r 20 \u00B0C, och den kallaste \u00E4r december, med 4 \u00B0C. Genomsnittlig \u00E5rsnederb\u00F6rd \u00E4r 1 606 millimeter. Den regnigaste m\u00E5naden \u00E4r januari, med i genomsnitt 237 mm nederb\u00F6rd, och den torraste \u00E4r augusti, med 49 mm nederb\u00F6rd." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio \u00E8 un comune spagnolo di 7.157 abitanti situato nella comunit\u00E0 autonoma dei Paesi Baschi, nella provincia di Biscaglia. La cittadina \u00E8 stata fondata nel 1356 dall'infante Tello di Castiglia, XX signore di Biscaglia e primo di Aguilar de Campoo, sui terreni dell'elizate di Sant'Agostino di Echevarr\u00EDa, che aveva un seggio e diritto di voto nei Consiglio (Juntas) di della Merindad de Durango (Durangoko Merinaldea). Nel 1630 la citt\u00E0 di Elorrio fu annessa all'elizate di Sant'Agostino di Echevarr\u00EDa, cos\u00EC usc\u00EC dal territorio e l'attuale comune di Elorrio fu costituito. Elorrio aveva il posto numero 13 nel Consiglio (Juntas Generales in catalano, Batzar Nagusiak in basco) di Biscaglia. Anche se il comune mantiene un'attivit\u00E0 industriale importante, la sua fama attuale deriva dal suo straordinario patrimonio artistico, particolarmente ricco di palazzi e case con gli emblemi araldici che \u00E8 in gran parte sopravvissuto. Negli ultimi tempi, una legislazione di tutela e i progetti urbanistici hanno migliorato l'aspetto del centro storico e lo stato di conservazione di molti edifici." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u043B\u043E\u0440\u0440\u0438\u043E (\u0438\u0441\u043F. Elorrio) \u2014 \u043C\u0443\u043D\u0438\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u0418\u0441\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438, \u0432\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u044E \u0411\u0438\u0441\u043A\u0430\u0439\u044F \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430 \u0411\u0430\u0441\u043A\u043E\u0432 (\u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u043E\u0435 \u0441\u043E\u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E). \u041C\u0443\u043D\u0438\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u0442\u0441\u044F \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D\u0430 (\u043A\u043E\u043C\u0430\u0440\u043A\u0438) \u0414\u0443\u0440\u0430\u043D\u0433\u0435\u0441\u0430\u0434\u043E. \u0417\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442 \u043F\u043B\u043E\u0449\u0430\u0434\u044C 37,40 \u043A\u043C\u00B2. \u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u2014 7 252 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 (\u043D\u0430 2010 \u0433\u043E\u0434). \u0420\u0430\u0441\u0441\u0442\u043E\u044F\u043D\u0438\u0435 \u0434\u043E \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0446\u0438\u0438 \u2014 39 \u043A\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u043B\u043E\u0440\u0440\u0456\u043E (\u0431\u0430\u0441\u043A. Elorrio, \u0456\u0441\u043F. Elorrio) \u2014 \u043C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0432 \u0406\u0441\u043F\u0430\u043D\u0456\u0457, \u0443 \u0441\u043A\u043B\u0430\u0434\u0456 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u043E\u0457 \u0441\u043F\u0456\u043B\u044C\u043D\u043E\u0442\u0438 \u041A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0430 \u0411\u0430\u0441\u043A\u0456\u0432, \u0443 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0456\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0411\u0456\u0441\u043A\u0430\u0439\u044F. \u041D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u2014 7227 \u043E\u0441\u0456\u0431 (2009). \u041C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442 \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439 \u043D\u0430 \u0432\u0456\u0434\u0441\u0442\u0430\u043D\u0456 \u0431\u043B\u0438\u0437\u044C\u043A\u043E 320 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447 \u0432\u0456\u0434 \u041C\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0430, 34 \u043A\u043C \u043D\u0430 \u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0445\u0456\u0434 \u0432\u0456\u0434 \u0411\u0456\u043B\u044C\u0431\u0430\u043E. \u041D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u043C\u0443\u043D\u0456\u0446\u0438\u043F\u0430\u043B\u0456\u0442\u0435\u0442\u0443 \u0440\u043E\u0437\u0442\u0430\u0448\u043E\u0432\u0430\u043D\u0456 \u0442\u0430\u043A\u0456 \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0456 \u043F\u0443\u043D\u043A\u0442\u0438: (\u0434\u0430\u043D\u0456 \u043F\u0440\u043E \u043D\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0437\u0430 2009 \u0440\u0456\u043A) \n* \u0411\u0435\u0440\u0440\u0456\u043E-\u0410\u043B\u044C\u0434\u0430\u043F\u0435: 81 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0430 \n* \u0411\u0435\u0440\u0440\u0456\u043E\u0441\u0430\u0431\u0430\u043B\u0435\u0442\u0430-\u0410\u0440\u0430\u043C\u0456\u043D\u044C\u0439\u043E: 37 \u043E\u0441\u0456\u0431 \n* \u0415\u043B\u043E\u0440\u0440\u0456\u043E: 6663 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0438 \n* \u0413\u0430\u0441\u0435\u0442\u0430: 77 \u043E\u0441\u0456\u0431 \n* \u0413\u0430\u0441\u0442\u0430\u043D\u044C\u0454\u0442\u0430: 23 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0438 \n* \u0406\u0433\u0443\u0440\u0456\u044F: 65 \u043E\u0441\u0456\u0431 \n* \u041B\u0435\u0439\u0441-\u041C\u0456\u043D\u044C\u0439\u043E\u0442\u0430: 77 \u043E\u0441\u0456\u0431 \n* \u041B\u0435\u043A\u0435\u0440\u0456\u043A\u0435\u0442\u0430: 52 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0438 \n* \u041C\u0435\u043D\u0434\u0440\u0430\u043A\u0430: 51 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0430 \n* \u0421\u0430\u043D-\u0410\u0433\u0443\u0441\u0442\u0456\u043D: 101 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0430" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio \u00E9 um munic\u00EDpio da Espanha na prov\u00EDncia da Biscaia, comunidade aut\u00F3noma do Pa\u00EDs Basco, com 37,4 km\u00B2 de \u00E1rea. Em 2021 tinha 7 383 habitantes (densidade: 197,4 hab./km\u00B2). Esta localidade de Biscaia foi sempre uma cidade senhorial e, como tal, possui um n\u00FAcleo hist\u00F3rico desse n\u00EDvel, com uma muralha que circundava o centro e de que ainda existem vest\u00EDgios, como a porta de Don Tello. Vale a pena ver as casas solarengas e pal\u00E1cios dos s\u00E9culos XVII e XVIII que s\u00E3o verdadeiras obras de arte em pedra." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A8\u30ED\u30EA\u30AA(\u30D0\u30B9\u30AF\u8A9E: Elorrio, \u53E3\u8A9E\u4F53\u306F\u30A8\u30ED\u30EA\u30B7\u30E7 : Elorrixo)\u306F\u3001\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u30FB\u30D0\u30B9\u30AF\u5DDE\u30D3\u30B9\u30AB\u30E4\u770C\u306E\u30E0\u30CB\u30B7\u30D4\u30AA\uFF08\u57FA\u790E\u81EA\u6CBB\u4F53\uFF09\u3002\u30B3\u30DE\u30EB\u30AB\uFF08\u90E1\uFF09\u3068\u3057\u3066\u306F\u30C9\u30A5\u30E9\u30F3\u30AC\u30EB\u30C7\u30A2\u306B\u5C5E\u3057\u3066\u3044\u308B\u30022013\u5E74\u306E\u4EBA\u53E3\u306F7,294\u4EBA\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio is a town and a municipality located in the eastern part of the province of Biscay, in the Basque Country, in northern Spain. As of 2017, it has a population of 7,307 inhabitants. It covers an area of 37.20 square kilometers and it has a population density of 193.58 people per square kilometer. It holds the medieval title of Most Loyal and Noble Villa (Spanish: Muy Noble y Muy Leal Villa). Elorrio was founded in 1356 by the Infante Tello Alfonso of Castile, who was the 20th Lord of Biscay, near the elizate of Saint Agust\u00EDn of Etxebarria (Basque: San Agustin Etxebarria; Spanish: San Agust\u00EDn de Echevarr\u00EDa). Historically, San Agustin Etxebarria was part of the medieval County of Durango, and Elorrio remains part of the comarca (local region) of Durangaldea. In 1630, Elorrio annexed Saint Agust\u00EDn of Etxebarria, which today is a ward of Elorrio. Elorrio had municipal representation in the medieval Juntas Generales. The town has been affected by its main economic activity: the industrial sector. It is also renowned for its rich architectural heritage, being listed as a Conjunto hist\u00F3rico by the Ministry of Culture." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio is een gemeente in de Spaanse provincie Biskaje in de regio Baskenland met een oppervlakte van 37 km\u00B2. Elorrio telt 7.303 inwoners (1 januari 2016). In Elorrio staat het hoofdkantoor van de supermarktketen Eroski." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio est une commune de Biscaye dans la communaut\u00E9 autonome du Pays basque en Espagne. Cette ville a \u00E9t\u00E9 fond\u00E9e, en 1359 par l'infant Don Tello, XXe Seigneur de Biscaye et I de Aguilar de Campoo, dans des terrains de l'elizate de San Agust\u00EDn d'Echevarr\u00EDa, qui avait si\u00E8ge et vote dans les assembl\u00E9es de Guendiaga de la m\u00E9rindade de Durango. En 1630 la ville d'Elorrio annexa l'elizate de San Agust\u00EDn d'Echevarr\u00EDa raison pour laquelle celle-ci est sortie de la m\u00E9rindade et on a constitu\u00E9 l'actuelle municipalit\u00E9 d'Elorrio. Elorrio avait le si\u00E8ge au nombre de 13 dans les Juntes de Guernica." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0628\u0644\u062F\u064A\u0629 \u0625\u064A\u0644\u0648\u0631\u0627\u064A\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Elorrio)\u200F \u0647\u064A \u0628\u0644\u062F\u064A\u0629 \u062A\u0642\u0639 \u0641\u064A \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0628\u064A\u0633\u0643\u0627\u064A, \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0642\u0639 \u0641\u064A \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0633\u0643 \u0634\u0645\u0627\u0644\u064A \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Elorrio (en euskera bat\u00FAa, Elorrio; en el dialecto occidental del euskera, Elorrixo) es una villa y municipio ubicado en el extremo sureste de Vizcaya, lim\u00EDtrofe con Guip\u00FAzcoa y \u00C1lava, perteneciente a la comarca del Duranguesado en el Pa\u00EDs Vasco (Espa\u00F1a). En 2020 contaba con una poblaci\u00F3n de 7375 habitantes, de mayor\u00EDa vascohablante.\u200B Don Tello, xx se\u00F1or de Vizcaya y i de Aguilar de Campoo, fund\u00F3 la villa de Elorrio en 1356 en los terrenos de la anteiglesia de San Agust\u00EDn de Echevarr\u00EDa. Como la mayor\u00EDa de anteiglesias, su origen es desconocido; se sabe que el monasterio de San Agust\u00EDn fue fundado en 1053. Elorrio ocupaba el asiento n\u00FAmero 13 en las Juntas de Guernica. Durante la Edad Moderna, el comercio con el Nuevo Mundo y la fabricaci\u00F3n de armamento para los Tercios trajeron considerables riquezas a la villa. Se construyeron multitud de casas solariegas y palacios, as\u00ED como fuentes p\u00FAblicas y cruces ricamente ornamentadas. En 1630, la villa de Elorrio se anexion\u00F3 la anteiglesia de San Agust\u00EDn. En 1964, la villa fue declarada Conjunto Hist\u00F3rico-Art\u00EDstico,\u200B y una legislaci\u00F3n protectora y acciones urban\u00EDsticas han mejorado el aspecto del casco antiguo y la conservaci\u00F3n de muchos edificios, as\u00ED como de la Necr\u00F3polis de Argui\u00F1eta, que alberga varias tumbas precristianas. El sector servicios es mayoritario, si bien la industria ocupa el 33 % del PIB\u200B y hay presencia de explotaciones agr\u00EDcolas, por lo general de peque\u00F1o tama\u00F1o. La tasa de paro era de 7,6 % en 2020 y el PIB per c\u00E1pita ascend\u00EDa a 37 619 \u20AC,\u200B superior a la media vasca." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u57C3\u6D1B\u91CC\u5965\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8BED\uFF1AElorrio\uFF09\uFF0C\u662F\u897F\u73ED\u7259\u5DF4\u65AF\u514B\u81EA\u6CBB\u533A\u6BD4\u65AF\u5F00\u7701\u7684\u4E00\u4E2A\u5E02\u9547\u3002\u603B\u9762\u79EF37\u5E73\u65B9\u516C\u91CC\uFF0C\u603B\u4EBA\u53E37157\u4EBA\uFF082001\u5E74\uFF09\uFF0C\u4EBA\u53E3\u5BC6\u5EA6193\u4EBA/\u5E73\u65B9\u516C\u91CC\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basque_Autonomous_Community" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C1lava" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abadi\u00F1o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conjunto_hist\u00F3rico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Infante" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Elorrio_church.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anne_Igartiburu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Elorrio3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Elorrio_central_plaza.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Luis_Oriol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Elorrio.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Industrial_sector" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tello_Alfonso,_Lord_of_Aguilar_de_Campoo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Instituto_Nacional_de_Estad\u00EDstica_(Spain)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Durango,_Biscay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Euskaltel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lehendakari" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Telephone_numbers_in_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_postal_codes_in_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bilbao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ibaizabal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manila" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Talgo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juntas_Generales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Farming" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Municipalities_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Km" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canonized" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eusko_Alderdi_Jeltzalea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Autonomous_communities_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BizkaiBus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Goicoechea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Time" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Summer_Time" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basque_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atxondo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provinces_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bergara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vitoria-Gasteiz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Worker_cooperative" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crataegus_monogyna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Ardanza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Sebasti\u00E1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mondrag\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lordship_of_Biscay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elizate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berriz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miami_Vice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elgeta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_of_the_Bands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gothic_architecture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comarcas_of_the_Basque_Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eibar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basque_Country_(autonomous_community)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zaldibar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Municipalities_in_Biscay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Culture_(Spain)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Biscay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Durangaldea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gipuzkoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/County_of_Durango" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lord_of_Biscay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Industrialization" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.elorrio.net/" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_settlement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Historical_populations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Spain_metadata_Wikidata" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Municipalities_in_Biscay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cleanup_bare_URLs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:As_of" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elorrio_archway.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1104316674 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.euskomedia.org/euskomedia/SAunamendi%3Fidi=en&op=7&voz=ELORRIO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.elorrio.net/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20060901204850/http:/www.elorrio.net/html/home/default.asp" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "11495" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2882447 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Elorrio" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u57C3\u6D1B\u91CC\u5965" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0415\u043B\u043E\u0440\u0440\u0456\u043E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0625\u064A\u0644\u0648\u0631\u0627\u064A\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u042D\u043B\u043E\u0440\u0440\u0438\u043E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sws.geonames.org/3123399/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Elorrio_(munisipyo)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1242382" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sws.geonames.org/6362377/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A8\u30ED\u30EA\u30AA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tt.dbpedia.org/resource/\u042D\u043B\u043E\u0440\u0440\u0438\u043E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gadm.geovocab.org/id/4_17318" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.088x88" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/area/b896a9aa-c926-4b89-a938-0f9cea31daf0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sco.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://an.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/153752979" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Elorrio_(kommun)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ce.dbpedia.org/resource/\u042D\u043B\u043E\u0440\u0440\u0438\u043E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10D4\u10DA\u10DD\u10E0\u10D8\u10DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u064A\u0644\u0648\u0631\u0627\u064A\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vec.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://linkedgeodata.org/triplify/node95160305" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Elorrio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/HAYG" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "43.13055555555555 -2.542777777777778" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Town" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/153752979" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Elorrio?oldid=1104316674&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Municipalities_of_Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "An archway in Elorrio" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/elevation" : [ { "type" : "literal", "value" : 185 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/populationDensityKm" : [ { "type" : "literal", "value" : "auto" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/elevationM" : [ { "type" : "literal", "value" : 185 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSkyline" : [ { "type" : "literal", "value" : "Elorrio archway.JPG" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/establishedTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Founded" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/establishedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1356 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(-2.5427777767181 43.130554199219)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comarcas_of_the_Basque_Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provinces_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Autonomous_communities_of_Spain" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Country" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subdivisionName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Biscay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Durangaldea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basque_Country_(autonomous_community)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pushpinMap" : [ { "type" : "literal", "value" : "Spain Basque Country" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Spain" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/utcOffsetDst" : [ { "type" : "literal", "value" : "+2" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/subdivision" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Biscay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Durangaldea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basque_Country_(autonomous_community)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/timeZone" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Time" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Summer_Time" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/settlementType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Municipalities_of_Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/utcOffset" : [ { "type" : "literal", "value" : "+1" } ,      { "type" : "literal", "value" : "+2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/timezone" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Time" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/timezoneDst" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_European_Summer_Time" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pushpinMapCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Location of Elorrio within Spain" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Location of Elorrio within the Basque Country" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/utcOffset" : [ { "type" : "literal", "value" : "+1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/postalCodeType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_postal_codes_in_Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderParty" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eusko_Alderdi_Jeltzalea" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mayor" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/demonym" : [ { "type" : "literal", "value" : "Spanish: elorriano (ana)" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Basque: elorriotarra" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace/areaTotal" : [ { "type" : "literal", "value" : "37.32" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/squareKilometre" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/populationDemonym" : [ { "type" : "literal", "value" : "Basque: elorriotarra" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Spanish: elorriano" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/postalCode" : [ { "type" : "literal", "value" : 48230 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/areaTotalKm" : [ { "type" : "literal", "value" : 37.32 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/areaTotal" : [ { "type" : "literal", "value" : 37320000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/postalCode" : [ { "type" : "literal", "value" : "48230" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/politicalLeader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio__PoliticalFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ana Otadui" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/areaCodeType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Telephone_numbers_in_Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageShield" : [ { "type" : "literal", "value" : "Escudo de Elorrio.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/blankNameSec" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Languages_of_Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nickname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Elorrixo" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Urkiola" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Atxondo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bombing_of_Durango" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Mar\u00EDa_Uribezubia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mijek" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/County_of_Durango" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elorrio" } ] }}