{  "http://dbpedia.org/resource/Humanistic_psychology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emotional_contagion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1980" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_psychoanalytical_theorists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Happiness" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Critical_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rumi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanSociologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanEthicists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q4964182" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNewYorkUniversityAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPhysiologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPsychologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MedicalPractitioner110305802" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Doctor110020890" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAcademicsAndWritersOnNarcissism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSocialPsychologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/NonreligiousPerson109625789" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromFrankfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPsychologistsOfReligion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HealthProfessional110165109" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Specialist110632576" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishScientists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishHumanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sociologist110620758" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Atheist109820044" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Physiologist110429965" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanAnti\u2013nuclearWeaponsActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnalysandsOfHannsSachs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Socialist110618848" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialScientist110619642" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMarxistHumanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromMexicoCity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disbeliever110015897" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryGermanPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Humanist110191192" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMarxistTheorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPsychoanalysts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanExpatriatesInSwitzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Analyst109790278" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColumbiaUniversityAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMarxistWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanEmigrantsToTheUnitedStates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromCuernavaca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDemocraticSocialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishAmericanSocialScientists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfGerman-JewishDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanHumanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Biologist109855630" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPsychoanalysts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanSocialPsychologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanAnarchists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanSocialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTicino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishSocialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Radical110503452" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAtheistPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanHumanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPsychologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishAtheists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Psychologist110488865" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Psychiatrist110488016" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPsychoanalysts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SickPerson110595647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Ethicist110065066" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Case109898892" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Analysand109790188" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Patient110405694" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanAtheists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Anarchist109791816" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Theorist110706812" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0388\u03C1\u03B9\u03C7 \u03A6\u03C1\u03BF\u03BC" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u043E\u043C\u043C, \u042D\u0440\u0438\u0445" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A8\u30FC\u30EA\u30D2\u30FB\u30D5\u30ED\u30E0" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u57C3\u91CC\u5E0C\u00B7\u5F17\u7F57\u59C6" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u0440\u0456\u0445 \u0424\u0440\u043E\u043C\u043C" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC5D0\uB9AC\uD788 \uD504\uB86C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u0631\u064A\u0643 \u0641\u0631\u0648\u0645" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "eu" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Erich Seligmann Fromm (Fr\u00E1ncfort del Meno, Hesse, Alemania, 23 de marzo de 1900-Muralto, Cant\u00F3n del Tesino, Suiza,18 de marzo de 1980) fue un destacado psicoanalista, psic\u00F3logo social y fil\u00F3sofo humanista de origen jud\u00EDo alem\u00E1n. Durante una parte de su trayectoria se posicion\u00F3 pol\u00EDticamente defendiendo la variante marxista del socialismo democr\u00E1tico." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u0388\u03C1\u03B9\u03C7 \u03A6\u03C1\u03BF\u03BC (Erich Fromm, 23 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 1900 - 18 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 1980) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03CC\u03C2 \u03C8\u03C5\u03C7\u03BF\u03BB\u03CC\u03B3\u03BF\u03C2,, \u03BA\u03BF\u03B9\u03BD\u03C9\u03BD\u03B9\u03BF\u03BB\u03CC\u03B3\u03BF\u03C2, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C6\u03B9\u03BB\u03CC\u03C3\u03BF\u03C6\u03BF\u03C2. \u0398\u03B5\u03C9\u03C1\u03B5\u03AF\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C8\u03C5\u03C7\u03BF\u03BB\u03CC\u03B3\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 20\u03BF\u03C5 \u03B1\u03B9\u03CE\u03BD\u03B1." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u0631\u064A\u0643 \u0641\u0631\u0648\u0645 (23 \u0645\u0627\u0631\u0633\u060C 1900 - 18 \u0645\u0627\u0631\u0633\u060C 1980) \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0646\u0641\u0633 \u0648\u0641\u064A\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A. \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062A\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0648\u062D\u064A\u062F \u0644\u0648\u0627\u0644\u062F\u064A\u0646 \u064A\u0647\u0648\u062F\u064A\u064A\u0646 \u0623\u0631\u062B\u0648\u0630\u0643\u0633\u064A\u064A\u0646\u060C \u0647\u0627\u062C\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0641\u064A 1934. \u0648\u0627\u0644\u062A\u062D\u0642 \u0628\u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062A \u0648\u0647\u0627\u064A\u062F\u0644\u0628\u064A\u0631\u063A \u062D\u064A\u062B \u062F\u0631\u0633 \u0641\u064A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0641\u0633\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Seligmann Fromm (/fr\u0252m/; German: [f\u0281\u0254m]; March 23, 1900 \u2013 March 18, 1980) was a German social psychologist, psychoanalyst, sociologist, humanistic philosopher, and democratic socialist. He was a German Jew who fled the Nazi regime and settled in the US. He was one of the founders of The William Alanson White Institute of Psychiatry, Psychoanalysis and Psychology in New York City and was associated with the Frankfurt School of critical theory." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm (Frankfurt am Main, Alemania, 1900eko martxoaren 23 - Muralto, Suitza, 1980ko martxoaren 18a) Estatu Batuetako psikoanalista eta filosofoa izan zen, alemaniarra jatorriz." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Seligmann Fromm, f\u00F6dd 23 mars 1900 i Frankfurt am Main, Tyskland, d\u00F6d 18 mars 1980 i Muralto, Schweiz, var en tysk-amerikansk socialpsykolog, psykoanalytiker, sociolog, humanistisk filosof och demokratisk socialist. Han var knuten till kritisk teori inom Frankfurtskolan. Ett av hans fr\u00E4msta verk \u00E4r ." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm (ur. 23 marca 1900 we Frankfurcie nad Menem, zm. 18 marca 1980 w Muralto) \u2013 niemiecki filozof, socjolog, psycholog i psychoanalityk pochodzenia \u017Cydowskiego." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC5D0\uB9AC\uD788 \uC824\uB9AC\uD788\uB9CC \uD504\uB86C(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Erich Seligmann Fromm, 1900\uB144 3\uC6D4 23\uC77C ~ 1980\uB144 3\uC6D4 18\uC77C)\uC740 \uC138\uACC4\uC801\uC73C\uB85C \uC720\uBA85\uD55C \uC720\uD0DC\uC778\uC774\uC790 \uB3C5\uC77C\uACC4 \uBBF8\uAD6D\uC778\uC73C\uB85C \uC0AC\uD68C\uC2EC\uB9AC\uD559\uC790\uC774\uBA74\uC11C \uC815\uC2E0\uBD84\uC11D\uD559\uC790, \uC778\uBB38\uC8FC\uC758 \uCCA0\uD559\uC790\uC774\uB2E4. \uBE44\uD310\uC774\uB860 \uC601\uC5ED\uC758 \uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8 \uD559\uD30C\uC5D0\uC11C \uD65C\uB3D9\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm, n\u00E9 \u00E0 Francfort le 23 mars 1900 et mort \u00E0 Muralto le 18 mars 1980, est un sociologue et psychanalyste am\u00E9ricain d'origine allemande. Il est avec Theodor Adorno, Herbert Marcuse et d'autres, un des premiers repr\u00E9sentants de l'\u00C9cole de Francfort. Il a greff\u00E9, d'une fa\u00E7on critique et originale qui lui est propre, la th\u00E8se freudienne sur la r\u00E9alit\u00E9 sociale qui s'est fait jour dans l'apr\u00E8s-guerre. Par ailleurs, Erich Fromm fut l'un des premiers penseurs du XXe si\u00E8cle \u00E0 parler de l'id\u00E9e d'un revenu de base inconditionnel." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A8\u30FC\u30EA\u30D2\u30FB\u30BC\u30FC\u30EA\u30D2\u30DE\u30F3\u30FB\u30D5\u30ED\u30E0\uFF08Erich Seligmann Fromm\u30011900\u5E743\u670823\u65E5 - 1980\u5E743\u670818\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u793E\u4F1A\u5FC3\u7406\u5B66\u3001\u7CBE\u795E\u5206\u6790\u3001\u54F2\u5B66\u306E\u7814\u7A76\u8005\u3067\u3042\u308B\u3002\u30E6\u30C0\u30E4\u7CFB\u3002\u30DE\u30EB\u30AF\u30B9\u4E3B\u7FA9\u3068\u30B8\u30FC\u30AF\u30E0\u30F3\u30C8\u30FB\u30D5\u30ED\u30A4\u30C8\u306E\u7CBE\u795E\u5206\u6790\u3092\u793E\u4F1A\u7684\u6027\u683C\u8AD6\u3067\u7D50\u3073\u4ED8\u3051\u305F\u3002\u65B0\u30D5\u30ED\u30A4\u30C8\u6D3E\u3001\u3068\u3055\u308C\u308B\u3002 \u30D5\u30ED\u30E0\u672C\u4EBA\u306F\u30A8\u30FC\u30EA\u30C3\u30AF\u30FB\u30D5\u30ED\u30E0\u3068\u767A\u97F3\u3055\u308C\u308B\u3053\u3068\u3092\u671B\u3093\u3067\u3044\u305F\u3068\u3044\u3046\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Pinchas Fromm (* 23. M\u00E4rz 1900 in Frankfurt am Main; \u2020 18. M\u00E4rz 1980 in Muralto, Schweiz) war ein deutsch-US-amerikanischer Psychoanalytiker, Philosoph und Sozialpsychologe. Bereits seit Ende der 1920er Jahre vertrat er einen humanistischen, demokratischen Sozialismus. Seine Beitr\u00E4ge zur Psychoanalyse, zur Religionspsychologie und zur Gesellschaftskritik haben ihn als einflussreichen Denker des 20. Jahrhunderts etabliert, auch wenn er in der akademischen Welt oft gering gesch\u00E4tzt wurde. Viele seiner B\u00FCcher wurden zu Bestsellern, insbesondere Die Kunst des Liebens aus dem Jahre 1956 sowie Haben oder Sein von 1976. Seine Gedanken wurden auch au\u00DFerhalb der Fachwelt breit diskutiert." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u0440\u0456\u0445 \u0421\u0435\u043B\u0456\u0491\u043C\u0430\u043D \u0424\u0440\u043E\u043C\u043C (\u043D\u0456\u043C. Erich Fromm; [fr\u0252m]; \u041D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430: [f\u0281\u0254m]; 23 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1900, \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043D\u0430-\u041C\u0430\u0439\u043D\u0456 \u2014 18 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1980, \u041B\u043E\u043A\u0430\u0440\u043D\u043E) \u2014 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0441\u0438\u0445\u043E\u043B\u043E\u0433, \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444, \u043F\u0441\u0438\u0445\u043E\u0430\u043D\u0430\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A, \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0454\u0432\u0440\u0435\u0439 \u0437\u0430 \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F\u043C, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043D\u0438\u043A \u00AB\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0448\u043A\u043E\u043B\u0438\u00BB, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0456\u0437 \u0437\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u043D\u0435\u043E\u0444\u0440\u0435\u0439\u0434\u0438\u0437\u043C\u0443 \u0442\u0430 ." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Pinchas Fromm (Frankfurt am Main, 23 maart 1900 \u2013 Muralto (Zwitserland), 18 maart 1980) was een internationaal bekende Duits-Amerikaanse psycholoog, sociaal psycholoog en filosoof. Hoewel hij opgroeide in een orthodox-joods gezin, hing hij later een humanistische levensbeschouwing aan. Hij begon zijn carri\u00E8re als Freudiaans psychoanalyticus in Berlijn. Vanwege de opkomst van het nationaalsocialisme emigreerde Fromm op 25 mei 1934 naar de Verenigde Staten, waar hij zes dagen later arriveerde in New York. Hij werd op 25 mei 1940 Amerikaans staatsburger. Fromm woonde en werkte in de Verenigde Staten, tot hij in 1950 opnieuw verhuisde, ditmaal naar Cuernavaca in Mexico, waar hij het grootste deel van de rest van zijn leven doorbracht. Uiteindelijk verhuisde hij een laatste maal in 1974 n" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Seligmann Fromm (Frankfurt del Main, 23 de mar\u00E7 del 1900 - Muralto, Su\u00EFssa, 18 de mar\u00E7 del 1980) fou un psicoanalista i soci\u00F2leg alemany nacionalitzat dels Estats Units. El 1918, estudi\u00E0 uns mesos jurisprud\u00E8ncia a Frankfurt, per\u00F2 el 1919 ho deix\u00E0 per a estudiar sociologia amb Alfred Weber (germ\u00E0 de Max Weber), Karl Jaspers i a Heidelberg. A partir dels anys trenta, enseny\u00E0 a l'Institut de Psicoan\u00E0lisi de Frankfurt, adscrit a l'Escola de Frankfurt, on desenvolup\u00E0 els elements d'una antropologia freudomarxista i estudi\u00E0 els factors socioecon\u00F2mics en el desenvolupament de les neurosis. Net i besnet de rabins ortodoxos, el 1926 abandon\u00E0 el judaisme ortodox i adopt\u00E0 postures secularistes i laiques." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u57C3\u91CC\u5E0C\u00B7\u5F17\u7F57\u59C6\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AErich Fromm\uFF0C1900\u5E743\u670823\u65E5\uFF0D1980\u5E743\u670818\u65E5\uFF09\uFF0C\u53C8\u8BD1\u4F5C\u5F17\u6D1B\u59C6\uFF0C\u7F8E\u7C4D\u5FB7\u56FD\u72B9\u592A\u4EBA\u3002\u4EBA\u672C\u4E3B\u4E49\u54F2\u5B66\u5BB6\u548C\u7CBE\u795E\u5206\u6790\u5FC3\u7406\u5B66\u5BB6\u3002\u7562\u751F\u81F4\u529B\u4FEE\u6539\u5F17\u6D1B\u4F0A\u5FB7\u7684\u7CBE\u795E\u5206\u6790\u5B78\u8AAA\uFF0C\u4EE5\u91D0\u6E05\u5169\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6230\u5F8C\u7684\u7CBE\u795E\u8655\u5883\u3002\u4ED6\u4F01\u5716\u8ABF\u548C\u5F17\u6D1B\u4F0A\u5FB7\u7684\u7CBE\u795E\u5206\u6790\u5B78\u8DDF\u4EBA\u672C\u4E3B\u4E49\u7684\u5B78\u8AAA\uFF0C\u5176\u601D\u60F3\u53EF\u4EE5\u8AAA\u662F\u65B0\u5F17\u6D1B\u4F9D\u5FB7\u4E3B\u7FA9\u8207\u65B0\u99AC\u514B\u601D\u4E3B\u7FA9\u7684\u4EA4\u532F\u3002\u5F17\u6D1B\u59C6\u88AB\u5C0A\u70BA\u300C\u7CBE\u795E\u5206\u6790\u793E\u6703\u5B78\u300D\u7684\u5960\u57FA\u8005\u4E4B\u4E00\u3002 \u5F17\u6D1B\u59C6\u662F\u6CD5\u862D\u514B\u798F\u5B78\u6D3E\u7684\u6210\u54E1\uFF0C\u5F8C\u4F86\u5F9E\u5FB7\u570B\u79FB\u5C45\u7F8E\u570B\u5F8C\u4ECD\u7136\u4FDD\u6301\u8207\u5B78\u6D3E\u7684\u806F\u7E6B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Pinchas Fromm (23 Maret 1900 \u2013 18 Maret 1980) merupakan seorang psikologi sosial, psikoanalis, sosiologi, humanisme, sosialis demokrat dan filsuf berkebangsaan Jerman. Dia merupakan asosiasi untuk Sekolah Frankfurt untuk . Dia dilahirkan di Frankfurt am Main. Erich Fromm pertama kali belajar pada tahun 1918 di Universitas Goethe Frankfurt untuk semester dua di yurisprudensi. Pada musim panas 1919, Fromm studi di Universitas Heidelberg di fakultas sosiologi. Dia merupakan anggota Partai Sosialis Amerika pada era 1950-an." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm (Francoforte, 23 de mar\u00E7o de 1900 \u2014 Muralto, 18 de mar\u00E7o de 1980) foi um psicanalista, fil\u00F3sofo humanista e soci\u00F3logo alem\u00E3o. A partir do final da d\u00E9cada de 1920, representou um socialismo democr\u00E1tico e humanista. Suas contribui\u00E7\u00F5es para a psican\u00E1lise, para a psicologia da religi\u00E3o e para a cr\u00EDtica social o estabeleceram como um pensador influente do s\u00E9culo XX, embora muitas vezes tenha sido subestimado no mundo acad\u00EAmico. Muitos de seus livros entraram para a lista dos mais vendidos, notavelmente A Arte de Amar (1956) e Ter ou Ser (1976). Seus pensamentos tamb\u00E9m foram amplamente discutidos fora do mundo profissional." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0301\u0440\u0438\u0445 \u0417\u0435\u043B\u0438\u0433\u043C\u0430\u043D\u043D \u0424\u0440\u043E\u043C\u043C (\u043D\u0435\u043C. Erich Seligmann Fromm; 23 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1900[\u2026], \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043D\u0430-\u041C\u0430\u0439\u043D\u0435, \u041A\u043E\u0440\u043E\u043B\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043E \u041F\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044F \u2014 18 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1980[\u2026], \u041C\u0443\u0440\u0430\u043B\u044C\u0442\u043E) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433, \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444, \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0441\u0438\u0445\u043E\u043B\u043E\u0433, \u043F\u0441\u0438\u0445\u043E\u0430\u043D\u0430\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0448\u043A\u043E\u043B\u044B, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043D\u0435\u043E\u0444\u0440\u0435\u0439\u0434\u0438\u0437\u043C\u0430 \u0438 \u0444\u0440\u0435\u0439\u0434\u043E\u043C\u0430\u0440\u043A\u0441\u0438\u0437\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ba sh\u00EDocanail\u00EDs\u00ED, fealsamh agus s\u00EDceola\u00ED s\u00F3isialta Gearm\u00E1nach-Meirice\u00E1nach \u00E9 Erich Seligmann Fromm. Bh\u00ED s\u00E9 bainte le Scoil Frankfurt do Theoiric na Critice (Gearm\u00E1inis: Frankfurter Schule)." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich FROMM [\u02C8e\u02D0\u0281\u026A\u00E7 f\u0280\u0254m] (esperantigita donita nomo: Eriko) (naski\u011Dis la 23-an de marto 1900 en Frankfurto \u0109e Majno, Germana Imperiestra Regno; mortis la 18-an de marto 1980 en Muralto, Svislando) estis juda germana-usona psikoanalizisto, filozofo kaj socia psikologo." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Seligmann Fromm (Francoforte sul Meno, 23 marzo 1900 \u2013 Muralto, 18 marzo 1980) \u00E8 stato uno psicologo, psicoanalista, filosofo ed accademico tedesco." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Pinchas Fromm (23. b\u0159ezna 1900 Frankfurt nad Mohanem, N\u011Bmecko \u2013 18. b\u0159ezna 1980 Locarno, \u0160v\u00FDcarsko) byl n\u011Bmeck\u00FD a americk\u00FD psycholog a humanistick\u00FD filosof a sociolog. P\u0159edstavitel neofreudismu a z\u00E1padn\u00EDho marxismu. Pokou\u0161el se spojit my\u0161lenky t\u011Bchto dvou sm\u011Br\u016F do jednoho syst\u00E9mu, tak\u017Ee se jeho teorie soust\u0159ed\u00ED p\u0159edev\u0161\u00EDm na sociokulturn\u00ED vlivy p\u016Fsob\u00EDc\u00ED na \u010Dlov\u011Bka. Fromm je tak\u00E9 jedn\u00EDm ze zakladatel\u016F neopsychoanal\u00FDzy, konkr\u00E9tn\u011B kulturn\u00ED psychoanal\u00FDzy, kter\u00E1 psychoanal\u00FDzu interpretovala sp\u00ED\u0161e soci\u00E1ln\u011B a kulturn\u011B ne\u017E biologicky." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://fromm-online.org/" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erich_Fromm_1974.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_anti-capitalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_psychoanalysts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Marxists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1980_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_social_psychologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_ethicists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_love" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_humanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Frankfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1900_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heidelberg_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Michigan_State_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_psychoanalysts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Freudo-Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Articles_containing_video_clips" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_atheists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_psychologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_atheists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:New_York_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_atheists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_democratic_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-consumerists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_democratic_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_emigrants_from_Nazi_Germany_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_psychiatry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_humanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_humanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_psychologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Frankfurt_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_expatriates_in_Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_theorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Narcissism_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_social_scientists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_anti-capitalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_psychologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Analysands_of_Hanns_Sachs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_anti\u2013nuclear_weapons_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_humanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Autonomous_University_of_Mexico_faculty" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uC5D0\uB9AC\uD788 \uC824\uB9AC\uD788\uB9CC \uD504\uB86C(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Erich Seligmann Fromm, 1900\uB144 3\uC6D4 23\uC77C ~ 1980\uB144 3\uC6D4 18\uC77C)\uC740 \uC138\uACC4\uC801\uC73C\uB85C \uC720\uBA85\uD55C \uC720\uD0DC\uC778\uC774\uC790 \uB3C5\uC77C\uACC4 \uBBF8\uAD6D\uC778\uC73C\uB85C \uC0AC\uD68C\uC2EC\uB9AC\uD559\uC790\uC774\uBA74\uC11C \uC815\uC2E0\uBD84\uC11D\uD559\uC790, \uC778\uBB38\uC8FC\uC758 \uCCA0\uD559\uC790\uC774\uB2E4. \uBE44\uD310\uC774\uB860 \uC601\uC5ED\uC758 \uD504\uB791\uD06C\uD478\uB974\uD2B8 \uD559\uD30C\uC5D0\uC11C \uD65C\uB3D9\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Pinchas Fromm (23. b\u0159ezna 1900 Frankfurt nad Mohanem, N\u011Bmecko \u2013 18. b\u0159ezna 1980 Locarno, \u0160v\u00FDcarsko) byl n\u011Bmeck\u00FD a americk\u00FD psycholog a humanistick\u00FD filosof a sociolog. P\u0159edstavitel neofreudismu a z\u00E1padn\u00EDho marxismu. Pokou\u0161el se spojit my\u0161lenky t\u011Bchto dvou sm\u011Br\u016F do jednoho syst\u00E9mu, tak\u017Ee se jeho teorie soust\u0159ed\u00ED p\u0159edev\u0161\u00EDm na sociokulturn\u00ED vlivy p\u016Fsob\u00EDc\u00ED na \u010Dlov\u011Bka. Fromm je tak\u00E9 jedn\u00EDm ze zakladatel\u016F neopsychoanal\u00FDzy, konkr\u00E9tn\u011B kulturn\u00ED psychoanal\u00FDzy, kter\u00E1 psychoanal\u00FDzu interpretovala sp\u00ED\u0161e soci\u00E1ln\u011B a kulturn\u011B ne\u017E biologicky." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Pinchas Fromm (23 Maret 1900 \u2013 18 Maret 1980) merupakan seorang psikologi sosial, psikoanalis, sosiologi, humanisme, sosialis demokrat dan filsuf berkebangsaan Jerman. Dia merupakan asosiasi untuk Sekolah Frankfurt untuk . Dia dilahirkan di Frankfurt am Main. Erich Fromm pertama kali belajar pada tahun 1918 di Universitas Goethe Frankfurt untuk semester dua di yurisprudensi. Pada musim panas 1919, Fromm studi di Universitas Heidelberg di fakultas sosiologi. Dia merupakan anggota Partai Sosialis Amerika pada era 1950-an. Erich Pinchas Fromm adalah anak tunggal yang dilahirkan dari pasangan suami istri Naphtali Fromm dan Rosa Krause. Ayahnya lahir pada tanggal 30 November 1869 dan adalah seorang Yahudi Ortodoks dan introvert. Pekerjaan ayahnya adalah sebagai seorang pedagang anggur yang notabene kurang sukses. Sementara ibunya adalah seorang yang energik, narsistis dan depresif. Keadaan dan kepribadian orang tuanya menjadikan masa kanak-kanak Erich Fromm tidak menyenangkan dan tidak membahagiakan.Ketika berusia 12 tahun, Erich Fromm mengalami suatu pengalaman yang traumatis karena menyaksikan secara langsung seorang wanita berbakat dan cantik yang dicintainya melakukan bunuh diri. Karena keterikatan dengan ayahnya, maka wanita itu nekat membunuh diri dengan alasan tidak mau terpisahkan dan akan tetap bersatu bersama ayahnya dalam kematian. Kejadian itu membuat Erich Fromm sangat terpukul sebab wanita yang ia cintai telah pergi. Pada tahun 1926, Erich Fromm menikahi seorang wanita bernama Frieda Reichmann. Istrinya adalah seorang psikoanalis. Saat itu pula Erich Fromm menjadi seorang psikoanalis dan telah bekerja sama di sebuah klinik pribadi di Heidelberg. Pada dasawarsa terakhir hidupnya yakni sekitar tahun 1970, Erich Fromm bersama istrinya tinggal di Cuernavasa, Meksiko. Dan pada tahun 1974, ia pindah ke Muralto, Swiss. Erich Fromm menghembuskan nafas terakhirnya pada tanggal 18 Maret 1980 di rumah kediamannya, hanya terpaut lima hari dari ulang tahunnya yang ke-80. Banyak yang Erich Fromm pelajari setelah meninggalkan kedua orang tuanya, seperti psikologi, filsafat dan terutama ilmu sosiologi ketika berada di Universitas Heidelberg. Fromm menjalin suatu hubungan yang akrab dengan Alfred Weber, seorang psikolog yang kepribadiannya terasa mesra dan human. Ketika berada di Universitas Heidelberg Frankfurt, Erich Fromm banyak menghabiskan waktu untuk membaca buku tentang sosiologi dan psikologi. Fromm juga mempelajari karya ahli-ahli terkemuka dalam bidang ekonomi, sosial dan politik seperti Karl Marx, Max Weber, Herbert Spencer, Charles Darwin dan Sigmund Freud. Setelah meraih gelar Doktor, ia belajar psikoanalisis di Munich dan pada Institut Psikoanalisis Berlin yang sangat terkenal. Erich Fromm berpikir bahwa mungkin dengan ini, ia sudah menemukan jawaban dari irasionalitas manusia dalam karya-karya Sigmund Freud, namun sesungguhnya hal itu tidak memuaskannya." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u0440\u0456\u0445 \u0421\u0435\u043B\u0456\u0491\u043C\u0430\u043D \u0424\u0440\u043E\u043C\u043C (\u043D\u0456\u043C. Erich Fromm; [fr\u0252m]; \u041D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430: [f\u0281\u0254m]; 23 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1900, \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043D\u0430-\u041C\u0430\u0439\u043D\u0456 \u2014 18 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1980, \u041B\u043E\u043A\u0430\u0440\u043D\u043E) \u2014 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0441\u0438\u0445\u043E\u043B\u043E\u0433, \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444, \u043F\u0441\u0438\u0445\u043E\u0430\u043D\u0430\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A, \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0454\u0432\u0440\u0435\u0439 \u0437\u0430 \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F\u043C, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043D\u0438\u043A \u00AB\u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0448\u043A\u043E\u043B\u0438\u00BB, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0456\u0437 \u0437\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u043D\u0435\u043E\u0444\u0440\u0435\u0439\u0434\u0438\u0437\u043C\u0443 \u0442\u0430 ." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Seligmann Fromm (Frankfurt del Main, 23 de mar\u00E7 del 1900 - Muralto, Su\u00EFssa, 18 de mar\u00E7 del 1980) fou un psicoanalista i soci\u00F2leg alemany nacionalitzat dels Estats Units. El 1918, estudi\u00E0 uns mesos jurisprud\u00E8ncia a Frankfurt, per\u00F2 el 1919 ho deix\u00E0 per a estudiar sociologia amb Alfred Weber (germ\u00E0 de Max Weber), Karl Jaspers i a Heidelberg. A partir dels anys trenta, enseny\u00E0 a l'Institut de Psicoan\u00E0lisi de Frankfurt, adscrit a l'Escola de Frankfurt, on desenvolup\u00E0 els elements d'una antropologia freudomarxista i estudi\u00E0 els factors socioecon\u00F2mics en el desenvolupament de les neurosis. Net i besnet de rabins ortodoxos, el 1926 abandon\u00E0 el judaisme ortodox i adopt\u00E0 postures secularistes i laiques. Hagu\u00E9 d'emigrar el 1934 als Estats Units d'Am\u00E8rica, on posteriorment n'adopt\u00E0 la nacionalitat. Fou director del Departament de Psicoan\u00E0lisi de l'Escola de Medicina de M\u00E8xic (1955); aplic\u00E0 la psicoan\u00E0lisi a les investigacions historicosocials i determin\u00E0 com a element b\u00E0sic dels dogmes religiosos el manteniment de l'autoritat de l'Estat mitjan\u00E7ant l'autoritat familiar i la por de la llibertat. Afirm\u00E0 que el radicalisme es basa en el lema De omnibus dubitandum: tot s'ha de q\u00FCestionar, i tot s'ha de sotmetre a la cr\u00EDtica, per\u00F2 sobretot aquells conceptes i postulats que es consideren immutables, s\u00F2lidament establerts. Aquells que \u00ABs\u00F3n aix\u00ED, perqu\u00E8 sempre han estat aix\u00ED\u00BB. Tamb\u00E9 estudi\u00E0 el Talmud i els mites b\u00EDblics per a explicar la concepci\u00F3 del b\u00E9 i del mal de la cultura occidental. Va ser un ferotge cr\u00EDtic de Sigmund Freud tal com es pot apreciar en els seus llibres, personatge al qual hi t\u00E9 un llibre de cr\u00EDtica dedicat." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm, n\u00E9 \u00E0 Francfort le 23 mars 1900 et mort \u00E0 Muralto le 18 mars 1980, est un sociologue et psychanalyste am\u00E9ricain d'origine allemande. Il est avec Theodor Adorno, Herbert Marcuse et d'autres, un des premiers repr\u00E9sentants de l'\u00C9cole de Francfort. Il a greff\u00E9, d'une fa\u00E7on critique et originale qui lui est propre, la th\u00E8se freudienne sur la r\u00E9alit\u00E9 sociale qui s'est fait jour dans l'apr\u00E8s-guerre. Par ailleurs, Erich Fromm fut l'un des premiers penseurs du XXe si\u00E8cle \u00E0 parler de l'id\u00E9e d'un revenu de base inconditionnel." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0301\u0440\u0438\u0445 \u0417\u0435\u043B\u0438\u0433\u043C\u0430\u043D\u043D \u0424\u0440\u043E\u043C\u043C (\u043D\u0435\u043C. Erich Seligmann Fromm; 23 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1900[\u2026], \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043D\u0430-\u041C\u0430\u0439\u043D\u0435, \u041A\u043E\u0440\u043E\u043B\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043E \u041F\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044F \u2014 18 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1980[\u2026], \u041C\u0443\u0440\u0430\u043B\u044C\u0442\u043E) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433, \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444, \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0441\u0438\u0445\u043E\u043B\u043E\u0433, \u043F\u0441\u0438\u0445\u043E\u0430\u043D\u0430\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A, \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u0424\u0440\u0430\u043D\u043A\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0448\u043A\u043E\u043B\u044B, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043D\u0435\u043E\u0444\u0440\u0435\u0439\u0434\u0438\u0437\u043C\u0430 \u0438 \u0444\u0440\u0435\u0439\u0434\u043E\u043C\u0430\u0440\u043A\u0441\u0438\u0437\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Pinchas Fromm (* 23. M\u00E4rz 1900 in Frankfurt am Main; \u2020 18. M\u00E4rz 1980 in Muralto, Schweiz) war ein deutsch-US-amerikanischer Psychoanalytiker, Philosoph und Sozialpsychologe. Bereits seit Ende der 1920er Jahre vertrat er einen humanistischen, demokratischen Sozialismus. Seine Beitr\u00E4ge zur Psychoanalyse, zur Religionspsychologie und zur Gesellschaftskritik haben ihn als einflussreichen Denker des 20. Jahrhunderts etabliert, auch wenn er in der akademischen Welt oft gering gesch\u00E4tzt wurde. Viele seiner B\u00FCcher wurden zu Bestsellern, insbesondere Die Kunst des Liebens aus dem Jahre 1956 sowie Haben oder Sein von 1976. Seine Gedanken wurden auch au\u00DFerhalb der Fachwelt breit diskutiert." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Seligmann Fromm, f\u00F6dd 23 mars 1900 i Frankfurt am Main, Tyskland, d\u00F6d 18 mars 1980 i Muralto, Schweiz, var en tysk-amerikansk socialpsykolog, psykoanalytiker, sociolog, humanistisk filosof och demokratisk socialist. Han var knuten till kritisk teori inom Frankfurtskolan. Ett av hans fr\u00E4msta verk \u00E4r ." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich FROMM [\u02C8e\u02D0\u0281\u026A\u00E7 f\u0280\u0254m] (esperantigita donita nomo: Eriko) (naski\u011Dis la 23-an de marto 1900 en Frankfurto \u0109e Majno, Germana Imperiestra Regno; mortis la 18-an de marto 1980 en Muralto, Svislando) estis juda germana-usona psikoanalizisto, filozofo kaj socia psikologo." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u0388\u03C1\u03B9\u03C7 \u03A6\u03C1\u03BF\u03BC (Erich Fromm, 23 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 1900 - 18 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 1980) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03CC\u03C2 \u03C8\u03C5\u03C7\u03BF\u03BB\u03CC\u03B3\u03BF\u03C2,, \u03BA\u03BF\u03B9\u03BD\u03C9\u03BD\u03B9\u03BF\u03BB\u03CC\u03B3\u03BF\u03C2, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C6\u03B9\u03BB\u03CC\u03C3\u03BF\u03C6\u03BF\u03C2. \u0398\u03B5\u03C9\u03C1\u03B5\u03AF\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C8\u03C5\u03C7\u03BF\u03BB\u03CC\u03B3\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 20\u03BF\u03C5 \u03B1\u03B9\u03CE\u03BD\u03B1." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm (Frankfurt am Main, Alemania, 1900eko martxoaren 23 - Muralto, Suitza, 1980ko martxoaren 18a) Estatu Batuetako psikoanalista eta filosofoa izan zen, alemaniarra jatorriz." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u0631\u064A\u0643 \u0641\u0631\u0648\u0645 (23 \u0645\u0627\u0631\u0633\u060C 1900 - 18 \u0645\u0627\u0631\u0633\u060C 1980) \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0646\u0641\u0633 \u0648\u0641\u064A\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A. \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062A\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0648\u062D\u064A\u062F \u0644\u0648\u0627\u0644\u062F\u064A\u0646 \u064A\u0647\u0648\u062F\u064A\u064A\u0646 \u0623\u0631\u062B\u0648\u0630\u0643\u0633\u064A\u064A\u0646\u060C \u0647\u0627\u062C\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0641\u064A 1934. \u0648\u0627\u0644\u062A\u062D\u0642 \u0628\u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0641\u0648\u0631\u062A \u0648\u0647\u0627\u064A\u062F\u0644\u0628\u064A\u0631\u063A \u062D\u064A\u062B \u062F\u0631\u0633 \u0641\u064A\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0641\u0633\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A8\u30FC\u30EA\u30D2\u30FB\u30BC\u30FC\u30EA\u30D2\u30DE\u30F3\u30FB\u30D5\u30ED\u30E0\uFF08Erich Seligmann Fromm\u30011900\u5E743\u670823\u65E5 - 1980\u5E743\u670818\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u793E\u4F1A\u5FC3\u7406\u5B66\u3001\u7CBE\u795E\u5206\u6790\u3001\u54F2\u5B66\u306E\u7814\u7A76\u8005\u3067\u3042\u308B\u3002\u30E6\u30C0\u30E4\u7CFB\u3002\u30DE\u30EB\u30AF\u30B9\u4E3B\u7FA9\u3068\u30B8\u30FC\u30AF\u30E0\u30F3\u30C8\u30FB\u30D5\u30ED\u30A4\u30C8\u306E\u7CBE\u795E\u5206\u6790\u3092\u793E\u4F1A\u7684\u6027\u683C\u8AD6\u3067\u7D50\u3073\u4ED8\u3051\u305F\u3002\u65B0\u30D5\u30ED\u30A4\u30C8\u6D3E\u3001\u3068\u3055\u308C\u308B\u3002 \u30D5\u30ED\u30E0\u672C\u4EBA\u306F\u30A8\u30FC\u30EA\u30C3\u30AF\u30FB\u30D5\u30ED\u30E0\u3068\u767A\u97F3\u3055\u308C\u308B\u3053\u3068\u3092\u671B\u3093\u3067\u3044\u305F\u3068\u3044\u3046\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm (ur. 23 marca 1900 we Frankfurcie nad Menem, zm. 18 marca 1980 w Muralto) \u2013 niemiecki filozof, socjolog, psycholog i psychoanalityk pochodzenia \u017Cydowskiego." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Seligmann Fromm (Francoforte sul Meno, 23 marzo 1900 \u2013 Muralto, 18 marzo 1980) \u00E8 stato uno psicologo, psicoanalista, filosofo ed accademico tedesco." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Pinchas Fromm (Frankfurt am Main, 23 maart 1900 \u2013 Muralto (Zwitserland), 18 maart 1980) was een internationaal bekende Duits-Amerikaanse psycholoog, sociaal psycholoog en filosoof. Hoewel hij opgroeide in een orthodox-joods gezin, hing hij later een humanistische levensbeschouwing aan. Hij begon zijn carri\u00E8re als Freudiaans psychoanalyticus in Berlijn. Vanwege de opkomst van het nationaalsocialisme emigreerde Fromm op 25 mei 1934 naar de Verenigde Staten, waar hij zes dagen later arriveerde in New York. Hij werd op 25 mei 1940 Amerikaans staatsburger. Fromm woonde en werkte in de Verenigde Staten, tot hij in 1950 opnieuw verhuisde, ditmaal naar Cuernavaca in Mexico, waar hij het grootste deel van de rest van zijn leven doorbracht. Uiteindelijk verhuisde hij een laatste maal in 1974 naar Muralto in Zwitserland, waar hij vijf dagen voor zijn tachtigste verjaardag stierf." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Seligmann Fromm (/fr\u0252m/; German: [f\u0281\u0254m]; March 23, 1900 \u2013 March 18, 1980) was a German social psychologist, psychoanalyst, sociologist, humanistic philosopher, and democratic socialist. He was a German Jew who fled the Nazi regime and settled in the US. He was one of the founders of The William Alanson White Institute of Psychiatry, Psychoanalysis and Psychology in New York City and was associated with the Frankfurt School of critical theory." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u57C3\u91CC\u5E0C\u00B7\u5F17\u7F57\u59C6\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AErich Fromm\uFF0C1900\u5E743\u670823\u65E5\uFF0D1980\u5E743\u670818\u65E5\uFF09\uFF0C\u53C8\u8BD1\u4F5C\u5F17\u6D1B\u59C6\uFF0C\u7F8E\u7C4D\u5FB7\u56FD\u72B9\u592A\u4EBA\u3002\u4EBA\u672C\u4E3B\u4E49\u54F2\u5B66\u5BB6\u548C\u7CBE\u795E\u5206\u6790\u5FC3\u7406\u5B66\u5BB6\u3002\u7562\u751F\u81F4\u529B\u4FEE\u6539\u5F17\u6D1B\u4F0A\u5FB7\u7684\u7CBE\u795E\u5206\u6790\u5B78\u8AAA\uFF0C\u4EE5\u91D0\u6E05\u5169\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6230\u5F8C\u7684\u7CBE\u795E\u8655\u5883\u3002\u4ED6\u4F01\u5716\u8ABF\u548C\u5F17\u6D1B\u4F0A\u5FB7\u7684\u7CBE\u795E\u5206\u6790\u5B78\u8DDF\u4EBA\u672C\u4E3B\u4E49\u7684\u5B78\u8AAA\uFF0C\u5176\u601D\u60F3\u53EF\u4EE5\u8AAA\u662F\u65B0\u5F17\u6D1B\u4F9D\u5FB7\u4E3B\u7FA9\u8207\u65B0\u99AC\u514B\u601D\u4E3B\u7FA9\u7684\u4EA4\u532F\u3002\u5F17\u6D1B\u59C6\u88AB\u5C0A\u70BA\u300C\u7CBE\u795E\u5206\u6790\u793E\u6703\u5B78\u300D\u7684\u5960\u57FA\u8005\u4E4B\u4E00\u3002 \u5F17\u6D1B\u59C6\u662F\u6CD5\u862D\u514B\u798F\u5B78\u6D3E\u7684\u6210\u54E1\uFF0C\u5F8C\u4F86\u5F9E\u5FB7\u570B\u79FB\u5C45\u7F8E\u570B\u5F8C\u4ECD\u7136\u4FDD\u6301\u8207\u5B78\u6D3E\u7684\u806F\u7E6B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm (Francoforte, 23 de mar\u00E7o de 1900 \u2014 Muralto, 18 de mar\u00E7o de 1980) foi um psicanalista, fil\u00F3sofo humanista e soci\u00F3logo alem\u00E3o. A partir do final da d\u00E9cada de 1920, representou um socialismo democr\u00E1tico e humanista. Suas contribui\u00E7\u00F5es para a psican\u00E1lise, para a psicologia da religi\u00E3o e para a cr\u00EDtica social o estabeleceram como um pensador influente do s\u00E9culo XX, embora muitas vezes tenha sido subestimado no mundo acad\u00EAmico. Muitos de seus livros entraram para a lista dos mais vendidos, notavelmente A Arte de Amar (1956) e Ter ou Ser (1976). Seus pensamentos tamb\u00E9m foram amplamente discutidos fora do mundo profissional." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erich Seligmann Fromm (Fr\u00E1ncfort del Meno, Hesse, Alemania, 23 de marzo de 1900-Muralto, Cant\u00F3n del Tesino, Suiza,18 de marzo de 1980) fue un destacado psicoanalista, psic\u00F3logo social y fil\u00F3sofo humanista de origen jud\u00EDo alem\u00E1n. Durante una parte de su trayectoria se posicion\u00F3 pol\u00EDticamente defendiendo la variante marxista del socialismo democr\u00E1tico. Miembro del Instituto de Investigaci\u00F3n Social de la Universidad de Fr\u00E1ncfort, Fromm particip\u00F3 activamente en la primera fase de las investigaciones interdisciplinarias de la Escuela de Fr\u00E1ncfort, hasta que a fines de los a\u00F1os 40 rompi\u00F3 con ellos debido a la heterodoxa interpretaci\u00F3n de la teor\u00EDa freudiana que desarroll\u00F3 dicha escuela, la cual intent\u00F3 sintetizar en una sola disciplina el psicoan\u00E1lisis y los postulados del marxismo (freudomarxismo). Fue uno de los principales renovadores de la teor\u00EDa y pr\u00E1ctica psicoanal\u00EDtica a mediados del siglo XX.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ba sh\u00EDocanail\u00EDs\u00ED, fealsamh agus s\u00EDceola\u00ED s\u00F3isialta Gearm\u00E1nach-Meirice\u00E1nach \u00E9 Erich Seligmann Fromm. Bh\u00ED s\u00E9 bainte le Scoil Frankfurt do Theoiric na Critice (Gearm\u00E1inis: Frankfurter Schule)." , "lang" : "ga" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sociologist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ticino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Psychohistory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_psychiatry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/McCarthyist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Critical_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Autonomous_University_of_Mexico_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_expatriates_in_Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karen_Horney" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Instinct" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_humanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_being" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_humanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Narcissism_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sado-masochism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_psychology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Senate_Committee_on_Foreign_Relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Character_orientation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sociology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zionism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eugene_McCarthy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nontheistic_religion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Biophilia_hypothesis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Heidelberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Psychoanalysis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_humanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hasid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_anti\u2013nuclear_weapons_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feudalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Frankfurt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mysticism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_atheists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Status_quo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ideal_(ethics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Escape_from_Freedom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jurisprudence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00F8ren_Kierkegaard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_emigrants_from_Nazi_Germany_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guilt_(emotion)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Autonomous_University_of_Mexico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/20th_century_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ghislain_Deslandes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Herbert_Marcuse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Psychoanalyst" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Interpersonal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Meister_Eckhart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_social_scientists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1900_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peace_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1980_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sigmund_Freud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chabad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Humanist_Association" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Libertarian_socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Capitalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Alanson_White_Institute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Marx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Jew" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humanistic_Judaism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_psychoanalysts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peace_Action" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neo-Freudian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuclear_arms_race" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Encyclop\u00E6dia_Britannica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_psychologist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Interpersonal_relationship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Art_of_Listening" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Simmel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Korsch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_humanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_being" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-consumerists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_socialist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heidelberg_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radicalism_(historical)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_love" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baruch_Spinoza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raya_Dunayevskaya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_anti-capitalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rabbi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tree_of_Knowledge_of_Good_and_Evil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marx's_Concept_of_Man" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Max_Weber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Studentenverbindung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_psychologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Garden_of_Eden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_American_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frieda_Reichmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_democratic_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Continental_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_character" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_democratic_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_psychologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_orthodoxy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Psychoanalysis_and_Religion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Weber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Rickert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Freudo-Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nelly_Sachs_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Marxist_theorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jonah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heidelberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paulo_Freire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_psychoanalysts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Narcissism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eros_and_Civilization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Michigan_State_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bennington_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Analysands_of_Hanns_Sachs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Chomsky_5_-_On_Fromm's_alienation_of_man.ogg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heidelberg_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Party_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_psychologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Misogynist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nehemia_Anton_Nobel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institute_for_Social_Research" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist_humanism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hasidic_Judaism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Talmud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orthodox_Judaism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humanistic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diaspora" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Marxists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Existentialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_anti-capitalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Being" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Stack_Sullivan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Credo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Articles_containing_video_clips" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shame" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_view" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Psychoanalytic_sociology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Noam_Chomsky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tanya_(Judaism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:seminal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Muralto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00F6gyam_Trungpa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elias_Porter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michigan_State_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johann_Wolfgang_Goethe_University_Frankfurt_am_Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georg_Luk\u00E1cs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/On_Disobedience_and_other_essays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Einstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_atheists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Frankfurt_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Art_of_Loving" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nineveh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Jaspers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emotion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humanism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:New_York_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_social_psychologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_atheists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shneur_Zalman_of_Liadi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_evolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_am_Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Creativity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Rogers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mexico_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1968_Democratic_National_Convention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Group_narcissism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adam_and_Eve" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marx's_theory_of_alienation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organization_Studies_(journal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johann_Jakob_Bachofen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_ethicists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/To_Have_or_to_Be%3F" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Social_and_political_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refbegin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Critical_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Doi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Helveticat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPAc-en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Psychoanalysis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main_article" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Frankfurt_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-philosopher-noun-1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erich_Fromm_1974.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118759657 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.hrc.utexas.edu/multimedia/video/2008/wallace/fromm_erich.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://fromm-online.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.britannica.com/biography/Erich-Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://zenodo.org/record/10672" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vault.fbi.gov/Erich%20Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.fromm-gesellschaft.eu/index.php/en/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20131102065315/http:/www.erich-fromm.de/e/index.php" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080102075325/http:/www.ifefromm.it/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20130725154038/http:/www.hrc.utexas.edu/multimedia/video/2008/wallace/fromm_erich.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.panarchy.org/fromm/escapefreedom.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110903083209/http:/www.yale.edu/terrylecture/past_23-99.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.logosjournal.com/issue_6.3/funk.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "35922" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 45343 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Erich Fromm" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fromm in 1974" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Ericus_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p068286384" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A8\u30FC\u30EA\u30D2\u30FB\u30D5\u30ED\u30E0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ky.dbpedia.org/resource/\u042D\u0440\u0438\u0445_\u0424\u0440\u043E\u043C\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u042D\u0440\u0438\u0445_\u0424\u0440\u043E\u043C\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Erik_From" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D0E\u0D31\u0D3F\u0D15\u0D4D_\u0D2B\u0D4D\u0D30\u0D4B\u0D02" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pa.dbpedia.org/resource/\u0A10\u0A30\u0A3F\u0A15_\u0A2B\u0A30\u0A4C\u0A2E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0415\u0440\u0456\u0445_\u0424\u0440\u043E\u043C\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4m1cE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0627\u0631\u06CC\u06A9_\u0641\u0631\u0648\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Fromm_Erix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q57085" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u042D\u0440\u044B\u0445_\u0424\u0440\u043E\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0415\u0440\u0438\u0445_\u0424\u0440\u043E\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bs.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yo.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://an.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u57C3\u91CC\u5E0C\u00B7\u5F17\u7F57\u59C6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u0440\u043E\u043C\u043C,_\u042D\u0440\u0438\u0445" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D0\u05E8\u05D9\u05DA_\u05E4\u05E8\u05D5\u05DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118536389" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC5D0\uB9AC\uD788_\uD504\uB86C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mg.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0537\u0580\u056B\u056D_\u0556\u0580\u0578\u0574" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0625\u0631\u064A\u0643_\u0641\u0631\u0648\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/66467430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/\u0112rihs_Fromms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0415\u0440\u0438\u0445_\u0424\u0440\u043E\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://azb.dbpedia.org/resource/\u0627\u0631\u06CC\u0634_\u0641\u0631\u0648\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sco.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ku.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0388\u03C1\u03B9\u03C7_\u03A6\u03C1\u03BF\u03BC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u0415\u0440\u0438\u0445_\u0424\u0440\u043E\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Erix_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0cb9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u0631\u064A\u0643_\u0641\u0631\u0648\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10D4\u10E0\u10D8\u10EE_\u10E4\u10E0\u10DD\u10DB\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Psychologist" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/66467430" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Erich_Fromm?oldid=1118759657&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elias_Porter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paulo_Freire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00F6gyam_Trungpa" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00F6gyam_Trungpa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paulo_Freire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elias_Porter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr." } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johann_Jakob_Bachofen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raya_Dunayevskaya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Meister_Eckhart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baruch_Spinoza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Marx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00F8ren_Kierkegaard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Korsch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georg_Luk\u00E1cs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sigmund_Freud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Weber" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Marx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sigmund_Freud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Meister_Eckhart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johann_Jakob_Bachofen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00F8ren_Kierkegaard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georg_Luk\u00E1cs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raya_Dunayevskaya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Weber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baruch_Spinoza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Korsch" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mainInterests" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humanism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_theory" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/era" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/20th_century_philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/mainInterest" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humanism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/notableIdea" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Escape_from_Freedom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Character_orientation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/To_Have_or_to_Be%3F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_character" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/era" : [ { "type" : "literal", "value" : 20 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/notableIdeas" : [ { "type" : "literal", "value" : "Being and Having as modes of existence, security versus freedom, social character, Character orientation" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_am_Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1900-03-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_am_Main" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1900-03-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/url" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20130725154038/http:/www.hrc.utexas.edu/multimedia/video/2008/wallace/fromm_erich.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heidelberg_University" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1900" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/philosophicalSchool" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist_humanism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Psychoanalysis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humanistic_Judaism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Continental_philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/schoolTradition" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Continental_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humanistic_Judaism" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist_humanism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Psychoanalysis" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013-07-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Muralto, Ticino, Switzerland" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1980-03-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1980-03-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Erich Seligmann Fromm" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/region" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Muralto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ticino" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1980" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Negative_liberty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wage_slavery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Positive_liberty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-nuclear_movement_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1900_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harald_Schultz-Hencke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marianne_Eckardt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tanghetto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Selver" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_in_the_West" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Jewish_atheists_and_agnostics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stanford_prison_experiment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Erich_Fromm" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuernavaca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u00F8ren_Kierkegaard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rollo_May" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conrad_Aiken" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gary_Arlington" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eric" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Council_for_Judaism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sally_Liberman_Smith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_construction_of_schizophrenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fromm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Homo_consumericus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carolyn_Cassady" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Authenticity_(philosophy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Psychology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boredom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peace_Action" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1900" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_collapse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Psychology_of_religion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1980_in_Michigan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raya_Dunayevskaya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ossip_K._Flechtheim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meanings_of_minor_planet_names:_11001\u201312000" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Biophilic_design" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Keirsey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_psychologists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Two-factor_models_of_personality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Four_temperaments" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Collective_narcissism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Halsman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Playing_God_(ethics)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Truth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/HarperCollins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Humanist_Association" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anarchism_and_religion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_anarchism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Danilo_Dolci" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Search_for_a_Method" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Young_Marx" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marxist_humanism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Freudo-Marxism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Praxis_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sanity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Psychohistory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gan_Yang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jiang_Shigong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Edwards_(journalist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harold_Homer_Anderson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_contemporary_philosophy_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Perspectives" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/To_Have_or_to_Be%3F" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meditation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Opifer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goethe_Plaque_of_the_City_of_Frankfurt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Humanist_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neo-Adlerian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Humanism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_20th-century_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_Jews" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Max_Siegel_(psychologist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_Miedo_a_la_Libertad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_New_School_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Freud:_The_Mind_of_the_Moralist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Summerhill_(book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhism_and_psychology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_D._Kramer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Psychopathography_of_Adolf_Hitler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hartmut_Rosa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Committee_of_Correspondence_Newsletter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Maccoby" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler_and_vegetarianism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Authoritarian_personality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malignant_narcissism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Pynchon_bibliography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martyn_Housden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nelly_Sachs_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ruth_Nanda_Anshen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valery_Leibin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ljubodrag_Simonovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_criticism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Ellis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reason,_Romanticism_and_Revolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elias_Porter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_University_of_Michigan_faculty_and_staff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Psychoanalysis_and_Religion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Escape_from_Freedom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marx's_Concept_of_Man" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/On_Disobedience_and_Other_Essays" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Evil_Genes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Art_of_Listening" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_anti-nuclear_advocates_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1941_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1956_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuernavaca_Municipality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Biophilia_hypothesis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Existential_Psychotherapy_(book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eastern_philosophy_in_clinical_psychology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simon_Navagattegama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1980_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Centro_Intercultural_de_Documentaci\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mechanophilia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernie_Sanders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Self-esteem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Psychological_typologies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Western_Marxism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philosophical_anthropology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Riesman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_23" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_theorists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sigmund_Freud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theodor_W._Adorno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Michigan_State_University_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Columbia_University_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abram_Ilyich_Fet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Mike_Wallace_Interview" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roaring_Twenties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_psychology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Heidelberg_University_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reason_and_Revolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D._T._Suzuki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_(1940s_magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_psychology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Economic_and_Philosophic_Manuscripts_of_1844" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Intellectual_movements_in_Iran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucifer_and_Prometheus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erika_Fromm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Ungar_Publishing_Company" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Zen_Buddhism_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leo_L\u00F6wenthal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hildegard_Peplau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philip_Selznick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V._Walter_Odajnyk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Self-love" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dianetics:_The_Modern_Science_of_Mental_Health" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Influence_and_reception_of_S\u00F8ren_Kierkegaard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nonviolent_Communication" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Character_structure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanns_Sachs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eric_Fromm" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paulo_Freire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abraham_Maslow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norbert_Elias" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nalin_de_Silva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shuji_Imamoto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Psychological_anthropology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Book_Award_for_Nonfiction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FORVM" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_books_and_publications_related_to_the_hippie_subculture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Frankfurt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_W._Staudinger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1980_in_Mexico" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Ardrey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Positive_psychology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Love" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/BTS" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Clara_Thompson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ram\u00F3n_Xirau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philosophy_of_love" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_critical_theorists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Alanson_White_Institute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Character_orientation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thompson's_psychology_of_women" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nineteen_Eighty-Four" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Psychoanalysis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manfred_Clynes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Autonomous_University_of_Mexico" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Unconscious_mind" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stanley_Rinehart_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Roberts_Rinehart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matching_hypothesis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Insignificance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Psychoanalytic_sociology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_character" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karen_Horney" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nuestros_Peque\u00F1os_Hermanos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Religious_intellectualism_in_Iran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sigmund_Freud_Institute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Katherine_Dunham" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1980" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1900" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_18" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Goethe_University_Frankfurt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Civil_War_(comics)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Morelos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Weimar_culture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_philosophy_articles_(D\u2013H)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Psychoanalytical_Association" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_alienation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Guillermina_Valdes_Villalva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Media_Lens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_philosophy_anniversaries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Mannheim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-psychiatry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_social_psychologists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Desert_Island_Discs_episodes_(2011\u20132020)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meister_Eckhart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_New_School_for_Social_Research" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Natural_rights_and_legal_rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_political_movements" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_philosophers_(D\u2013H)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/100_Pun_de_Meicho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sexuality_and_Its_Discontents" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Goodness_Paradox" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Michael_Steiner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1900_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Selfism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shelvy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_New_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Noam_Chomsky" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_minor_planets_named_after_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S._H._Foulkes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frieda_Fromm-Reichmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eros_and_Civilization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lewis_Mumford" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/On_Aggression" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neo-Freudianism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marx's_theory_of_human_nature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_democratic_socialists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johann_Jakob_Bachofen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_philosophers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Life_Against_Death" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Snell_Putney" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B._Kwaku_Duren" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Essence_of_Time" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hilda_Weiss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_Psychology_as_a_Science" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Character_mask" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Max_Blumenthal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Committee_for_National_Morale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ethicists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_philosophers_born_in_the_20th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Stanley_Hotel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lola_Romanucci-Ross" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dreamwork" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Interpersonal_psychoanalysis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harry_Stack_Sullivan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maik_Hosang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fifty_Years_of_Freedom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Continental_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_American_philosophers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Germans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inner-worldly_asceticism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Talcott_Parsons" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Homo_economicus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Max_Horkheimer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frankfurt_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Varieties_of_the_Meditative_Experience" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Primitive_communism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Becker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Holt_and_Company" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Maurice_Bucke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dwight_H._Terry_Lectureship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yukio_Ishizuka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Culturalist_psychoanalysts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eric_fromm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erich_Pinchas_Fromm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Anatomy_of_Human_Destructiveness" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/E._Fromm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beyond_the_Chains_of_Illusion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Man_for_Himself:_An_Inquiry_into_the_Psychology_of_Ethics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Adler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Degrowth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Greed" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_atheists_(miscellaneous)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cultural_Marxism_conspiracy_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Narcissistic_personality_disorder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Art_in_Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J._William_Fulbright" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Art_of_Loving" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Mental_Health_Foundation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jay_Greenberg_(psychoanalyst)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/True_self_and_false_self" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Otto_Fenichel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Igor_Sergei_Klinki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tangocrisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Slovene_punctuation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_critical_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Characterology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_S._Rothschild" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Psychoanalytic_institutes_and_societies_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephan_M\u00F6gle-Stadel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Fromm" } ] }}