{  "http://dbpedia.org/resource/Conservative_liberalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Maritain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gottfried_von_K\u00FChnelt-Leddihn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ida_Friederike_G\u00F6rres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reactionary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_monarchists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_31" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Muir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beaumont_College" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Family_as_a_model_for_the_state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/P\u00E1l_Teleki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans-Hermann_Hoppe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mein_Kampf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czech_National_Social_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jeffersonian_democracy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_authors" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_May_1999" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L._Brent_Bozell_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Fordham_University_faculty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Willa_Muir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Styria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monarchism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_democracy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(E)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Procrustes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfFascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Knight110238375" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Liberal110256756" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Academic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatE\u00F6tv\u00F6sLor\u00E1ndUniversityAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfNazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOpinionJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromGraz-UmgebungDistrict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryAustrianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalReviewPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Rightist110531227" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Conservative109957156" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Monarchist110327824" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianNon-fictionWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianKnights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMonarchists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianMonarchists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Aristocrat109807754" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MaleAristocrat110285135" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatClassicalLiberals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Erik von Kuehnelt-Leddihn" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik von Kuehnelt-Leddihn" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik von Kuehnelt-Leddihn" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik von Kuehnelt-Leddihn" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik von Kuehnelt-Leddihn" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik von Kuehnelt-Leddihn" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik von Kuehnelt-Leddihn" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik von Kuehnelt-Leddihn" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik von Kuehnelt-Leddihn" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn (31 de julio de 1909 en Tobelbad (ahora Haselsdorf-Tobelbad), Austria-Hungr\u00EDa, 26 de mayo de 1999 en Lans, Austria) fue un noble cat\u00F3lico y te\u00F3rico socio-pol\u00EDtico austriaco. Descrito a s\u00ED mismo como un \"ultraliberal conservador extremo\" o \"liberal de la extrema derecha\", Kuehnelt-Leddihn a menudo argument\u00F3 que la regla de la mayor\u00EDa de las democracias es una amenaza para las libertades individuales, y se declar\u00F3 mon\u00E1rquico y enemigo de toda forma de totalitarismo.\u200B Descrito como \"un libro andante del conocimiento\", Kuehnelt-Leddihn ten\u00EDa un conocimiento enciclop\u00E9dico de las ciencias humanas y fue un pol\u00EDglota, capaz de hablar ocho idiomas y leer otros diecisiete.\u200B Sus primeros libros de La amenaza de la manada y Libertad o igualdad fueron influyentes " , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn (German: [\u02C8ky\u02D0n\u0259lt l\u025B\u02C8di\u02D0n]; 31 July 1909 \u2013 26 May 1999) was an Austrian political scientist and philosopher. He opposed the ideas of the French Revolution as well as those of communism and Nazism. Describing himself as a \"conservative arch-liberal\" or \"extreme liberal\", Kuehnelt-Leddihn often argued that majority rule in democracies is a threat to individual liberties, and declared himself a monarchist and an enemy of all forms of totalitarianism, although he also supported what he defined as \"non-democratic republics,\" such as Switzerland and the early United States. Kuehnelt-Leddihn cited the U.S. Founding Fathers, Tocqueville, Burckhardt, and Montalembert as the primary influences for his skepticism towards democracy." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn, ab 1919 Erik Maria Kuehnelt-Leddihn (* 31. Juli 1909 in Tobelbad, Steiermark, \u00D6sterreich-Ungarn; \u2020 26. Mai 1999 in Lans, Tirol), war ein \u00F6sterreichischer rechtskonservativer Publizist." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn (tyska: [\u02C8ky\u02D0n\u0259lt l\u025B\u02C8di\u02D0n]), f\u00F6dd 31 juli 1909 i Tobelbad i Steiermark i \u00D6sterrike-Ungern, d\u00F6d 26 maj 1999 i Lans i Tyrolen, var en \u00F6sterrikisk statsvetare och filosof, som motsatte sig s\u00E5v\u00E4l franska revolutionen som nazismen och kommunismen. Han beskrev sig sj\u00E4lv som \"konservativ \u00E4rke-liberal\" eller \"extrem-liberal\" och argumenterade f\u00F6r att majoritetsstyre i demokratier utg\u00F6r ett hot mot individuella friheter. Han var monarkist och motst\u00E5ndare till all form av totalitarism, \u00E4ven om han ocks\u00E5 st\u00F6dde det han definierade som \"icke-demokratiska republiker\", till exempel Schweiz och det tidiga USA." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn ( (Stiermarken), 31 juli 1909 \u2013 Lans in Tirol (Tirol), 26 mei 1999) was een Oostenrijkse katholieke aristocratische filosoof en intellectueel die zichzelf beschreef als een 'extreem-conservatieve oerliberaal'. Kuehnelt-Leddihn is de vader van de stelling dat de in democratie\u00EBn een bedreiging is voor individuele vrijheden (libertates). Hij was verder een zelfverklaard monarchist en een vijand van alle vorm van totalitarisme. Hij bestreed in geschrift en woord het nationaalsocialisme, het fascisme, het racisme, het communisme, progressief-liberalisme en tevens elke variant van ongebreideld nationalisme. Kuehnelt-Leddihn werd door vriend en vijand omschreven als een wandelende encyclopedie; hij was een bereisd persoon, een polyglot, sprak acht vreemde t" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn, n\u00E9 \u00E0 Tobelbad le 31 juillet 1909 et mort \u00E0 Lans (Tyrol) le 26 mai 1999, est un \u00E9crivain et intellectuel catholique autrichien, qui se d\u00E9crivait comme un \u00AB archi-lib\u00E9ral ultraconservateur \u00BB." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Anton Friedrich Ritter von Kuehnelt-Leddihn (ur. 31 lipca 1909, zm. 26 maja 1999) \u2013 austriacki my\u015Bliciel, pisarz i dziennikarz katolicki. By\u0142 zdecydowanym krytykiem demokracji oraz totalitaryzmu. Sam nazywa\u0142 siebie \"skrajnie konserwatywnym arcylibera\u0142em\". Opowiada\u0142 si\u0119 za monarchi\u0105 absolutn\u0105." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn (Est\u00EDria, 31 de julho de 1909 \u2014 , 26 de maio de 1999) foi um intelectual austr\u00EDaco cat\u00F3lico e aristocrata. Descreveu-se a si mesmo como extremamente conservador e arqui-liberal; ou, para ser mais exacto, defendeu a monarquia contra o totalitarismo da decis\u00E3o da maioria que a democracia representava. Os seus primeiros livros, \"A amea\u00E7a da multid\u00E3o\" (Menace of the Herd, em ingl\u00EAs) e \"Liberdade e Igualdade\" foram muito influentes no movimento conservador dos Estados Unidos. Era poliglota, capaz de falar oito l\u00EDnguas diferentes e de ler outras onze. Os seus textos mais comentados foram publicados na revista norte-americana conservadora , onde foi colunista por 35 anos. Trabalhou ainda no Acton Institute. e foi professor adjunto no Instituto Ludwig Von Mis" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria von KUEHNELT-LEDDIHN (naski\u011Dinta la 31-an de julio 1909 en Haselsdorf-Tobelbad, Distrikto Graz-Umgebung, mortinta la 26-an de majo 1999 en Lans, Distrikto Innsbruck Land) estis a\u016Dstra juristo, ekonomikisto kaj publicisto konservativisma." , "lang" : "eo" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "ErikRittervon Kuehnelt-Leddihn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-Masonry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Georgetown_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1999_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1909_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fordham_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Austrian_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Emigrants_from_Austria_after_the_Anschluss" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Review_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conservative_liberalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conservatism_in_Austria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Vienna_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Member_of_the_Mont_Pelerin_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_knights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_literary_critics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_monarchists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_conservative_liberals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_libertarians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Austrian_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_classical_liberals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Saint_Peter's_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Graz-Umgebung_District" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn, n\u00E9 \u00E0 Tobelbad le 31 juillet 1909 et mort \u00E0 Lans (Tyrol) le 26 mai 1999, est un \u00E9crivain et intellectuel catholique autrichien, qui se d\u00E9crivait comme un \u00AB archi-lib\u00E9ral ultraconservateur \u00BB. Il concevait le r\u00E8gne de la majorit\u00E9 dans le cadre de la d\u00E9mocratie comme mena\u00E7ant les libert\u00E9s individuelles, et se d\u00E9clarait monarchiste, ennemi de toute forme de totalitarisme. Ses premiers ouvrages, La menace du troupeau et La libert\u00E9 ou l'\u00E9galit\u00E9, ont eu une influence non n\u00E9gligeable sur le mouvement conservateur aux \u00C9tats-Unis. Kuehnelt-Leddihn \u00E9tait \u00E9galement polyglotte - il parlait huit langues et en lisait onze autres). Ses textes les plus connus ont paru dans la National Review, dans laquelle il a \u00E9crit pendant trente-cinq ans." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Anton Friedrich Ritter von Kuehnelt-Leddihn (ur. 31 lipca 1909, zm. 26 maja 1999) \u2013 austriacki my\u015Bliciel, pisarz i dziennikarz katolicki. By\u0142 zdecydowanym krytykiem demokracji oraz totalitaryzmu. Sam nazywa\u0142 siebie \"skrajnie konserwatywnym arcylibera\u0142em\". Opowiada\u0142 si\u0119 za monarchi\u0105 absolutn\u0105." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn (German: [\u02C8ky\u02D0n\u0259lt l\u025B\u02C8di\u02D0n]; 31 July 1909 \u2013 26 May 1999) was an Austrian political scientist and philosopher. He opposed the ideas of the French Revolution as well as those of communism and Nazism. Describing himself as a \"conservative arch-liberal\" or \"extreme liberal\", Kuehnelt-Leddihn often argued that majority rule in democracies is a threat to individual liberties, and declared himself a monarchist and an enemy of all forms of totalitarianism, although he also supported what he defined as \"non-democratic republics,\" such as Switzerland and the early United States. Kuehnelt-Leddihn cited the U.S. Founding Fathers, Tocqueville, Burckhardt, and Montalembert as the primary influences for his skepticism towards democracy. Described as \"A Walking Book of Knowledge\", Kuehnelt-Leddihn had an encyclopedic knowledge of the humanities and was a polyglot, able to speak eight languages and read seventeen others.His early books The Menace of the Herd (1943) and Liberty or Equality (1952) were influential within the American conservative movement. An associate of William F. Buckley Jr., his best-known writings appeared in National Review, where he was a columnist for 35 years." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn, ab 1919 Erik Maria Kuehnelt-Leddihn (* 31. Juli 1909 in Tobelbad, Steiermark, \u00D6sterreich-Ungarn; \u2020 26. Mai 1999 in Lans, Tirol), war ein \u00F6sterreichischer rechtskonservativer Publizist." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn (31 de julio de 1909 en Tobelbad (ahora Haselsdorf-Tobelbad), Austria-Hungr\u00EDa, 26 de mayo de 1999 en Lans, Austria) fue un noble cat\u00F3lico y te\u00F3rico socio-pol\u00EDtico austriaco. Descrito a s\u00ED mismo como un \"ultraliberal conservador extremo\" o \"liberal de la extrema derecha\", Kuehnelt-Leddihn a menudo argument\u00F3 que la regla de la mayor\u00EDa de las democracias es una amenaza para las libertades individuales, y se declar\u00F3 mon\u00E1rquico y enemigo de toda forma de totalitarismo.\u200B Descrito como \"un libro andante del conocimiento\", Kuehnelt-Leddihn ten\u00EDa un conocimiento enciclop\u00E9dico de las ciencias humanas y fue un pol\u00EDglota, capaz de hablar ocho idiomas y leer otros diecisiete.\u200B Sus primeros libros de La amenaza de la manada y Libertad o igualdad fueron influyentes dentro del movimiento conservador estadounidense. Sus escritos m\u00E1s conocidos aparecieron en National Review, donde fue columnista por 35 a\u00F1os." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn (tyska: [\u02C8ky\u02D0n\u0259lt l\u025B\u02C8di\u02D0n]), f\u00F6dd 31 juli 1909 i Tobelbad i Steiermark i \u00D6sterrike-Ungern, d\u00F6d 26 maj 1999 i Lans i Tyrolen, var en \u00F6sterrikisk statsvetare och filosof, som motsatte sig s\u00E5v\u00E4l franska revolutionen som nazismen och kommunismen. Han beskrev sig sj\u00E4lv som \"konservativ \u00E4rke-liberal\" eller \"extrem-liberal\" och argumenterade f\u00F6r att majoritetsstyre i demokratier utg\u00F6r ett hot mot individuella friheter. Han var monarkist och motst\u00E5ndare till all form av totalitarism, \u00E4ven om han ocks\u00E5 st\u00F6dde det han definierade som \"icke-demokratiska republiker\", till exempel Schweiz och det tidiga USA. Kuehnelt-Leddihn, beskriven som \"en vandrande kunskapsbok\", hade encyklopediska kunskaper inom humaniora och var en polyglott, som kunde tala \u00E5tta spr\u00E5k och l\u00E4sa sjutton andra. Hans tidiga verk The Menace of the Herd (1943) och Liberty or Equality (1952) var inflytelserika inom den amerikanska konservativa r\u00F6relsen. Hans mest k\u00E4nda skrifter d\u00F6k upp i National Review, d\u00E4r han var kr\u00F6nik\u00F6r i 35 \u00E5r, och han var medarbetare till William F. Buckley, Jr. som beskrev honom som \"v\u00E4rldens mest fascinerande man\"." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn ( (Stiermarken), 31 juli 1909 \u2013 Lans in Tirol (Tirol), 26 mei 1999) was een Oostenrijkse katholieke aristocratische filosoof en intellectueel die zichzelf beschreef als een 'extreem-conservatieve oerliberaal'. Kuehnelt-Leddihn is de vader van de stelling dat de in democratie\u00EBn een bedreiging is voor individuele vrijheden (libertates). Hij was verder een zelfverklaard monarchist en een vijand van alle vorm van totalitarisme. Hij bestreed in geschrift en woord het nationaalsocialisme, het fascisme, het racisme, het communisme, progressief-liberalisme en tevens elke variant van ongebreideld nationalisme. Kuehnelt-Leddihn werd door vriend en vijand omschreven als een wandelende encyclopedie; hij was een bereisd persoon, een polyglot, sprak acht vreemde talen naast het Duits vloeiend en kon zeventien talen lezen. Zijn vroege publicaties als Menace of the Herd (Gevaar der Massa) en Liberty or Equality (Vrijheid of Gelijkheid) waren invloedrijk in de conservatieve beweging in de Verenigde Staten. Hij was 35 jaar columnist voor de National Review. Door sommigen wordt hij een paleo-conservatief genoemd, anderen wijzen erop dat Kuehnelt-Leddihn zich niet in \u00E9\u00E9n groep denkers laat plaatsen en dat de beschrijving extreem-conservatieve oerliberaal doeltreffend is. Hij was een man van de wereld, maar niet verwereldlijkt, Kuehnelt-Leddihn bleef gedurende zijn leven een vroom katholieke christen. Marxistische ge\u00EBngageerde historici en critici maakten Kuehnelt-Leddihn dan ook voor reactionair uit." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria von KUEHNELT-LEDDIHN (naski\u011Dinta la 31-an de julio 1909 en Haselsdorf-Tobelbad, Distrikto Graz-Umgebung, mortinta la 26-an de majo 1999 en Lans, Distrikto Innsbruck Land) estis a\u016Dstra juristo, ekonomikisto kaj publicisto konservativisma." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik Maria Ritter von Kuehnelt-Leddihn (Est\u00EDria, 31 de julho de 1909 \u2014 , 26 de maio de 1999) foi um intelectual austr\u00EDaco cat\u00F3lico e aristocrata. Descreveu-se a si mesmo como extremamente conservador e arqui-liberal; ou, para ser mais exacto, defendeu a monarquia contra o totalitarismo da decis\u00E3o da maioria que a democracia representava. Os seus primeiros livros, \"A amea\u00E7a da multid\u00E3o\" (Menace of the Herd, em ingl\u00EAs) e \"Liberdade e Igualdade\" foram muito influentes no movimento conservador dos Estados Unidos. Era poliglota, capaz de falar oito l\u00EDnguas diferentes e de ler outras onze. Os seus textos mais comentados foram publicados na revista norte-americana conservadora , onde foi colunista por 35 anos. Trabalhou ainda no Acton Institute. e foi professor adjunto no Instituto Ludwig Von Mises." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1909_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chestnut_Hill_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_III" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Founding_Fathers_of_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georgetown_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Family_as_a_model_for_the_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monarchy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schoolmaster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thought:_Fordham_University_Quarterly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franklin_Roosevelt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_law_(area)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tyrol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Forbes_Ren\u00E9_de_Montalembert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_school_(England)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johann_Wolfgang_von_Goethe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Woodrow_Wilson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Max_Eastman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservatism_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lans,_Tyrol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecclesiastes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Austrian_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chronicles_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Selective_Service_System" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russell_Kirk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anarchism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Totalitarianism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_F._Buckley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Saint_Peter's_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Otto_von_Habsburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prohibition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_conservative_liberals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_libertarians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Acton_Institute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plato" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conformity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Aquinas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leftist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Vienna_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dictatorship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_classical_liberals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Master_of_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gr\u00E4fin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centralization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Graz-Umgebung_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ritter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crown_Prince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Totalitarian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/E\u00F6tv\u00F6s_Lor\u00E1nd_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_J\u00FCnger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Review_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_R\u00FCstow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_von_Mises_Institute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_knights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Challenge_of_Peace:_God's_Promise_and_Our_Response" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_von_Mises" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Vienna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_F._Buckley_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington_quarter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Hus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fordham_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans-Hermann_Hoppe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/20th-century_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hermann_Rauschning" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hippolyte_Taine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Styria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Spectator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexis_de_Tocqueville" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moldbug" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Satan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-Masonry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacob_Burckhardt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Peter's_College,_New_Jersey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_literary_critics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jesuit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_A._Hayek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Popular_sovereignty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_XIV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mel_Bradford" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canon_law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria-Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radicalism_(historical)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Member_of_the_Mont_Pelerin_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monarchism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austrian_school" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_political_thought" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Emigrants_from_Austria_after_the_Anschluss" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vienna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Georgetown_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_monarchists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fordham_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1999_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lord_Acton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aristotle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservatism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conservatism_in_Austria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beaumont_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Majority_rule" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_World_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mercury_dime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Puerto_Rico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Austrian_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protestantism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_R\u00F6pke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Egalitarianism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haselsdorf-Tobelbad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comparative_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gottfried_von_K\u00FChnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austro-Hungarian_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Materialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conservative_liberalism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_academic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Conservatism_sidebar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:D-da" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Conservatism_navbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1119479386 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://mises.org/books/herd.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://mises.org/books/liberty.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20130116194735/http:/www.culturewars.com/CultureWars/Archives/Fidelity_archives/parricide.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://catalog.hathitrust.org/Record/000589568" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://cdn.mises.org/Leftism%20From%20de%20Sade%20and%20Marx%20to%20Hitler%20and%20Marcuse_5.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.mmisi.org/ir/33_01/leddihn.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.acton.org/pub/religion-liberty/volume-2-number-4/four-liberalisms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.acton.org/pub/religion-liberty/volume-4-number-4/economics-catholic-world" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.acton.org/pub/religion-liberty/volume-7-number-6/christianity-foundation-and-conservator-freedom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20040831080953/http:/www.intellectualconservative.com/article3646.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.mises.org/pdf/asc/essays/kuehneltLeddihn.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20120530203217/http:/phillysoc.org/erik.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20100529010205/http:/www.hillsdale.edu/news/imprimis/archive/issue.asp%3Fyear=1985&month=11" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20100529011303/http:/www.hillsdale.edu/news/imprimis/archive/issue.asp%3Fyear=1974&month=10" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20120122094612/http:/phillysoc.org/Portland.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://orawww.uibk.ac.at/apex/uprod/f%3Fp=20090202:2:1241491285675680::NO::P2_ID,P2_TYP_ID:389" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.kuehnelt-leddihn.at/index-Dateien/Page594.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "27027" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 633682 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Erik Ritter von Kuehnelt-Leddihn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/29528488" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u0631\u064A\u0643_\u06A4\u0648\u0646_\u0643\u0648\u064A\u0647\u0646\u064A\u0644\u062A_\u0644\u064A\u062F\u064A\u0647\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p072706775" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02yxzp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/314828550" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p088087824" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/CEhY" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/120409712" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q113951" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nobleman" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/29528488" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn?oldid=1119479386&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moldbug" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Max_Eastman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans-Hermann_Hoppe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_F._Buckley" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "literal", "value" : "R\u00F6pke" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Acton" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Burckhardt" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Goethe" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tocqueville" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Plato" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00FCnger" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Taine" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "R\u00FCstow" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mises" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Montalembert" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aquinas" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Aristotle" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mainInterests" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monarchy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_political_thought" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comparative_politics" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/era" : [ { "type" : "literal", "value" : 20 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tobelbad , Austria-Hungary" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1909-07-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1909-07-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "literal", "value" : "University of Budapest" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Vienna" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Countess Christiane Gr\u00E4fin von Goess" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/schoolTradition" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austrian_school" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monarchism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservatism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/discipline" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_science" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Austrian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lans, Tyrol, Austria" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "--05-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 200 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gr\u00E4fin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : "Isabela" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gottfried_von_K\u00FChnelt-Leddihn" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Erik" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Maurras" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Triumph_(magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Glockenkarkopf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_Program" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caspar_von_Schrenck-Notzing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Familialism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monarchism_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_philosophy_articles_(D\u2013H)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mob_rule" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haselsdorf-Tobelbad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lans,_Tyrol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_philosophers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_authors_by_name:_K" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_philosophers_born_in_the_20th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philadelphia_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Review" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Agrarian_Bureau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/EvKL" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scienda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scita" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erik_Kuehnelt-Leddihn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erik_Maria_Ritter_von_Kuehnelt-Leddihn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erik_Maria_von_Kuehnelt-Leddihn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erik_Ritter_von_Kuehnelt-Leddihn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erik_Von_Kuehnelt-Leddihin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_K\u00FChnelt-Leddihn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_S._Campell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Stuart_Campbell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/E.v.K.L." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Traditionalist_conservatism_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kuehnelt-Leddihn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erik_von_Kuehnelt-Leddihn" } ] }}