{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_University_of_M\u00FCnster_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1923_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Irving" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revolutions_of_1917\u20131923" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domenico_Losurdo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryGermanWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfCommunism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheProvinceOfWestphalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfNazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromWitten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryGermanWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfFascism" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u043E\u043B\u044C\u0442\u0435, \u042D\u0440\u043D\u0441\u0442" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u0631\u0646\u0633\u062A \u0646\u0648\u0644\u062A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6069\u65AF\u7279\u00B7\u8AFE\u723E\u7279" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0395\u03C1\u03BD\u03C3\u03C4 \u039D\u03CC\u03BB\u03C4\u03B5" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC5D0\uB978\uC2A4\uD2B8 \uB180\uD14C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u0395\u03C1\u03BD\u03C3\u03C4 \u039D\u03CC\u03BB\u03C4\u03B5 (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC: Ernst Nolte, 11 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1923 - 18 \u0391\u03C5\u03B3\u03BF\u03CD\u03C3\u03C4\u03BF\u03C5 2016) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03CC\u03C2 \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C6\u03B9\u03BB\u03CC\u03C3\u03BF\u03C6\u03BF\u03C2. \u03A4\u03BF \u03BA\u03C5\u03C1\u03B9\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03BF \u03B5\u03BD\u03B4\u03B9\u03B1\u03C6\u03AD\u03C1\u03BF\u03BD \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF \u03B7 \u03C3\u03C5\u03B3\u03BA\u03C1\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03BC\u03B5\u03BB\u03AD\u03C4\u03B7 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BA\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD, \u03B5\u03B9\u03B4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u039D\u03B1\u03B6\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03A3\u03C4\u03B1\u03BB\u03B9\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD. \u03A5\u03C0\u03AE\u03C1\u03BE\u03B5 \u03BA\u03B1\u03B8\u03B7\u03B3\u03B7\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C3\u03CD\u03B3\u03C7\u03C1\u03BF\u03BD\u03B7\u03C2 \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03BF \u03A0\u03B1\u03BD\u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03BC\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 \u039C\u03AC\u03C1\u03BC\u03C0\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03BA (Marburg) \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03BE\u03CD 1965 \u03BA\u03B1\u03B9 1973. A\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1973 \u03BC\u03AD\u03C7\u03C1\u03B9 \u03C4\u03BF 1991 \u03B4\u03AF\u03B4\u03B1\u03BE\u03B5, \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03C2, \u03C3\u03C4\u03BF \u0395\u03BB\u03B5\u03CD\u03B8\u03B5\u03C1\u03BF \u03A0\u03B1\u03BD\u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03BC\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5 (Freie Universit\u00E4t Berlin) , \u03C3\u03C4\u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF \u03B1\u03C1\u03B3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03AD\u03B3\u03B9\u03BD\u03B5 \u03BF\u03BC\u03CC\u03C4\u03B9\u03BC\u03BF\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B8\u03B7\u03B3\u03B7\u03C4\u03AE\u03C2. \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03CC\u03C2 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03C9\u03C4\u03CC\u03C4\u03C5\u03C0\u03BF \u03AD\u03C1\u03B3\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 Der Faschismus in Seiner Epoche (\u039F \u03A6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03C0\u03BF\u03C7\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5), \u03C4\u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF \u03AD\u03C4\u03C5\u03C7\u03B5 \u03C0\u03B1\u03B3\u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03B9\u03B1\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03B4\u03BF\u03BA\u03B9\u03BC\u03B1\u03C3\u03AF\u03B1\u03C2 \u03CC\u03C4\u03B1\u03BD \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03B9\u03B5\u03CD\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C4\u03BF 1963. \u03A5\u03C0\u03AE\u03C1\u03BE\u03B5 \u03B4\u03B9\u03B1\u03C0\u03C1\u03B5\u03C0\u03AE\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03C4\u03B7\u03C1\u03B7\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03BA\u03B1\u03B4\u03B7\u03BC\u03B1\u03CA\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B1\u03C1\u03C7\u03AD\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 1960 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B5\u03BD\u03B5\u03C0\u03BB\u03AC\u03BA\u03B7 \u03C3\u03B5 \u03C0\u03BF\u03BB\u03BB\u03AD\u03C2 \u03AD\u03C1\u03B9\u03B4\u03B5\u03C2 \u03C3\u03C7\u03B5\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03C1\u03BC\u03B7\u03BD\u03B5\u03AF\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 " , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (Witten, Vestf\u00E1lia, 11 de janeiro de 1923 \u2013 Berlim, 18 de agosto de 2016) foi um historiador e fil\u00F3sofo alem\u00E3o." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (Witten, 11 de enero de 1923-Berl\u00EDn, 18 de agosto de 2016)\u200B fue un historiador y fil\u00F3sofo alem\u00E1n. Nacido en Witten, Alemania en medio de una familia cat\u00F3lica, Nolte fue un estudiante bajo la direcci\u00F3n de Martin Heidegger. Un tema recurrente en las obras de Nolte es el estudio comparativo del fascismo y el comunismo, y por eso se han convertido en objeto de controversia." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Hermann Nolte (* 11. Januar 1923 in Witten an der Ruhr; \u2020 18. August 2016 in Berlin) war ein deutscher Historiker und Philosoph. Insbesondere seine Studien zum europ\u00E4ischen Faschismus, die er in den 1960er Jahren vorlegte, waren einflussreich. Seine These von einem \u201Ekausalen Nexus\u201C zwischen den Verbrechen des Gulag-Systems in der Sowjetunion und dem Holocaust, der Ermordung der europ\u00E4ischen Juden im Nationalsozialismus, l\u00F6ste 1986 den Historikerstreit aus." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (ur. 11 stycznia 1923 w Witten, zm. 18 sierpnia 2016 w Berlinie) \u2013 niemiecki historyk, badacz dwudziestowiecznych totalitaryzm\u00F3w. By\u0142 profesorem i wyk\u0142adowc\u0105 na Freie Universit\u00E4t w Berlinie. Jego najbardziej znan\u0105 ksi\u0105\u017Ck\u0105 jest Faschismus in seiner Epoche (1963), w kt\u00F3rej przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 zwi\u0105zk\u00F3w mi\u0119dzy w\u0142oskim faszyzmem, przedwojenn\u0105 francusk\u0105 skrajn\u0105 prawic\u0105 i narodowym socjalizmem. Kwestia korzeni dwudziestowiecznych totalitaryzm\u00F3w sta\u0142a si\u0119 tak\u017Ce przedmiotem jego sporu z francuskim historykiem Fran\u00E7ois Furetem." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (Witten, Alemanya, 11 de gener de 1923 - Berl\u00EDn, Alemanya, 18 d'agost de 2016) fou un historiador alemany." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u0631\u0646\u0633\u062A \u0646\u0648\u0644\u062A (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Ernst Nolte )\u200F (\u0648. 1923 \u2013 2016 \u0645) \u0647\u0648 \u0641\u064A\u0644\u0633\u0648\u0641\u060C \u0648\u0645\u0624\u0631\u062E \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062D\u062F\u064A\u062B\u060C \u0648\u0645\u0624\u0631\u062E\u060C \u0648\u062A\u0631\u0628\u0648\u064A\u060C \u0648\u0623\u0633\u062A\u0627\u0630 \u062C\u0627\u0645\u0639\u064A\u060C \u0648\u0643\u0627\u062A\u0628 \u063A\u064A\u0631 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u060C \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646\u060C \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064A\u0646\u0627\u0647\u0632 93 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (Witten, 11 gennaio 1923 \u2013 Berlino, 18 agosto 2016) \u00E8 stato uno storico e filosofo tedesco. Nolte fu docente e professore emerito di storia contemporanea alla Libera Universit\u00E0 di Berlino, ed \u00E8 noto come importante studioso dei rapporti e dei legami causali tra comunismo sovietico e nazionalsocialismo tedesco." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte, f\u00F6dd 11 januari 1923 i Witten i provinsen Westfalen, d\u00F6d 18 augusti 2016 i Berlin, var en tysk historiker och filosof vars arbeten gett upphov till stora kontroverser. De arbeten som gjort honom mest k\u00E4nd \u00E4r hans komparativa studier av fascism och kommunism." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (Witten, 11 januari 1923 \u2013 Berlijn, 18 augustus 2016) was een Duits historicus en hoogleraar die bekend werd als kenner van het fascisme. Door de opvattingen die hij publiceerde tijdens de Historikerstreit (polemiek over oorsprong en historische plaatsbepaling van Holocaust en nationaalsocialisme) raakte hij omstreden.De inzet daarvan was de vraag of de Shoah vergelijkbaar is met enig andere volkerenmoord in de geschiedenis. Hij kwam daar zo beschadigd uit, dat hij sindsdien nooit meer een Duitse uitgever heeft kunnen vinden voor zijn boeken." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0440\u043D\u0441\u0442 \u041D\u043E\u043B\u044C\u0442\u0435 (\u043D\u0435\u043C. Ernst Nolte; 11 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1923, \u0412\u0438\u0442\u0442\u0435\u043D \u2014 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2016, \u0411\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u043A \u0438 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444, \u0438\u0441\u0441\u043B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6069\u65AF\u7279\u00B7\u8AFE\u723E\u7279\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AErnst Nolte 1923\u5E741\u670811\u65E5\uFF0D2016\u5E748\u670818\u65E5\uFF09\u5FB7\u56FD\u5386\u53F2\u5B66\u5BB6\u548C\u54F2\u5B66\u5BB6\uFF0C\u4E3B\u8981\u5173\u6CE8\u7684\u9886\u57DF\u4E3A\u6CD5\u897F\u65AF\u4E3B\u4E49\u548C\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u7684\u6BD4\u8F83\u7814\u7A76\uFF08\u53C2\u89C1\u7EB3\u7CB9\u4E3B\u4E49\u4E0E\u65AF\u5927\u6797\u4E3B\u4E49\u7684\u6BD4\u8F83\uFF09\uFF0C\u67CF\u6797\u81EA\u7531\u5927\u5B66\u73B0\u4EE3\u53F2\u540D\u8A89\u6559\u6388\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC5D0\uB978\uC2A4\uD2B8 \uB180\uD14C(Ernst Nolte, 1923\uB144 1\uC6D4 11\uC77C \u2013 2016\uB144 8\uC6D4 18\uC77C)\uB294 \uB3C5\uC77C\uC758 \uC0AC\uD559\uC790\uC774\uC790 \uCCA0\uD559\uC790\uC774\uB2E4. \uB180\uD14C\uC758 \uC8FC\uC694 \uC5F0\uAD6C \uC8FC\uC81C\uB294 \uD30C\uC2DC\uC998\uACFC \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758\uC758 \uBE44\uAD50 \uC5F0\uAD6C\uC600\uB2E4. \uCCA0\uD559\uC744 \uACF5\uBD80\uD55C \uADF8\uB294 \uBCA0\uB97C\uB9B0 \uC790\uC720 \uB300\uD559\uAD50\uC5D0\uC11C \uD604\uB300\uC0AC \uBA85\uC608 \uAD50\uC218\uB85C \uC7AC\uC9C1\uD588\uC73C\uBA70 1973\uB144\uBD80\uD130 1991\uB144\uAE4C\uC9C0 \uAC00\uB974\uCCE4\uB2E4. \uADF8\uB294 1965\uB144\uBD80\uD130 1973\uB144\uAE4C\uC9C0 \uB9C8\uB974\uBD80\uB974\uD06C \uB300\uD559\uAD50 \uAD50\uC218\uC600\uB2E4. \uB180\uD14C\uB294 1960\uB144\uB300 \uCD08\uBC18\uBD80\uD130 \uC800\uBA85\uD55C \uD559\uC790\uC600\uC73C\uBA70 1980\uB144\uB300 \uD6C4\uBC18 \uC5ED\uC0AC\uAC00 \uB17C\uC7C1\uC744 \uD3EC\uD568\uD558\uC5EC \uD30C\uC2DC\uC998\uACFC \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758\uC758 \uC5ED\uC0AC \uD574\uC11D\uACFC \uAD00\uB828\uB41C \uB9CE\uC740 \uB17C\uC7C1\uC5D0 \uCC38\uC5EC\uD588\uB2E4. \uB180\uD14C\uB294 \uB9D0\uB144\uC5D0 \uC774\uC2AC\uB78C\uC8FC\uC758\uC640 \uC774\uC2AC\uB78C \uD30C\uC2DC\uC998\uC5D0 \uC5F0\uAD6C \uCD08\uC810\uC744 \uB9DE\uCDC4\uB2E4. \uB180\uD14C\uB294 \uCF58\uB77C\uB4DC \uC544\uB370\uB098\uC6CC \uC0C1(Konrad Adenauer Prize)\uC744 \uD3EC\uD568\uD558\uC5EC \uC5EC\uB7EC \uC0C1\uC744 \uBC1B\uC558\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (11 January 1923 \u2013 18 August 2016) was a German historian and philosopher. Nolte's major interest was the comparative studies of fascism and communism (cf. Comparison of Nazism and Stalinism). Originally trained in philosophy, he was professor emeritus of modern history at the Free University of Berlin, where he taught from 1973 until his 1991 retirement. He was previously a professor at the University of Marburg from 1965 to 1973. He was best known for his seminal work Fascism in Its Epoch, which received widespread acclaim when it was published in 1963. Nolte was a prominent conservative academic from the early 1960s and was involved in many controversies related to the interpretation of the history of fascism and communism, including the Historikerstreit in the late 1980s. I" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (11. ledna 1923 Witten \u2013 18. srpna 2016 Berl\u00EDn) byl n\u011Bmeck\u00FD historik a vysoko\u0161kolsk\u00FD pedagog. Ve sv\u00FDch knih\u00E1ch se zab\u00FDval p\u0159edev\u0161\u00EDm tematikou totalitn\u00EDch re\u017Eim\u016F dvac\u00E1t\u00E9ho stolet\u00ED. Jeho zn\u00E1m\u00FDm d\u00EDlem je kniha Fa\u0161ismus ve sv\u00E9 epo\u0161e, ve kter\u00E9 se zab\u00FDv\u00E1 italsk\u00FDm korporativn\u00EDm fa\u0161ismem, n\u011Bmeck\u00FDm n\u00E1rodn\u00EDm socialismem a integr\u00E1ln\u00EDm nacionalismem Francouzsk\u00E9 akce. V\u0161echny tyto sm\u011Bry, kter\u00E9 jinak pova\u017Euje za navz\u00E1jem se dosti li\u0161\u00EDc\u00ED, ozna\u010Duje za druh vzpoury proti modernit\u011B. Ernst Nolte vyu\u010Doval na Svobodn\u00E9 univerzit\u011B Berl\u00EDn." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte, n\u00E9 le 11 janvier 1923 \u00E0 Witten (Rh\u00E9nanie-du-Nord-Westphalie) et mort le 18 ao\u00FBt 2016 \u00E0 Berlin, est un historien et philosophe allemand. Sp\u00E9cialiste des mouvements politiques de l'entre-deux-guerres, en particulier des fascismes, il \u00E9tait professeur \u00E9m\u00E9rite \u00E0 l'universit\u00E9 libre de Berlin. Il a notamment travaill\u00E9 sur le concept de guerre civile europ\u00E9enne." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Birkenau_gate.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gagarin_in_Sweden.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Royal_Air_Force_Bomber_Command,_1942-1945._CL3400.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Nolte_-_Mutter_Erde_fec.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Marburg_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_German_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_M\u00FCnster_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Academics_and_writers_on_far-right_extremism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_University_of_Berlin_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Humboldt_University_of_Berlin_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_German_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Freiburg_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1923_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2016_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Westphalia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ernst Hermann Nolte (* 11. Januar 1923 in Witten an der Ruhr; \u2020 18. August 2016 in Berlin) war ein deutscher Historiker und Philosoph. Insbesondere seine Studien zum europ\u00E4ischen Faschismus, die er in den 1960er Jahren vorlegte, waren einflussreich. Seine These von einem \u201Ekausalen Nexus\u201C zwischen den Verbrechen des Gulag-Systems in der Sowjetunion und dem Holocaust, der Ermordung der europ\u00E4ischen Juden im Nationalsozialismus, l\u00F6ste 1986 den Historikerstreit aus." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte, n\u00E9 le 11 janvier 1923 \u00E0 Witten (Rh\u00E9nanie-du-Nord-Westphalie) et mort le 18 ao\u00FBt 2016 \u00E0 Berlin, est un historien et philosophe allemand. Sp\u00E9cialiste des mouvements politiques de l'entre-deux-guerres, en particulier des fascismes, il \u00E9tait professeur \u00E9m\u00E9rite \u00E0 l'universit\u00E9 libre de Berlin. Il a notamment travaill\u00E9 sur le concept de guerre civile europ\u00E9enne." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u0395\u03C1\u03BD\u03C3\u03C4 \u039D\u03CC\u03BB\u03C4\u03B5 (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC: Ernst Nolte, 11 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1923 - 18 \u0391\u03C5\u03B3\u03BF\u03CD\u03C3\u03C4\u03BF\u03C5 2016) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03CC\u03C2 \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C6\u03B9\u03BB\u03CC\u03C3\u03BF\u03C6\u03BF\u03C2. \u03A4\u03BF \u03BA\u03C5\u03C1\u03B9\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03BF \u03B5\u03BD\u03B4\u03B9\u03B1\u03C6\u03AD\u03C1\u03BF\u03BD \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF \u03B7 \u03C3\u03C5\u03B3\u03BA\u03C1\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03BC\u03B5\u03BB\u03AD\u03C4\u03B7 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BA\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD, \u03B5\u03B9\u03B4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u039D\u03B1\u03B6\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03A3\u03C4\u03B1\u03BB\u03B9\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD. \u03A5\u03C0\u03AE\u03C1\u03BE\u03B5 \u03BA\u03B1\u03B8\u03B7\u03B3\u03B7\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C3\u03CD\u03B3\u03C7\u03C1\u03BF\u03BD\u03B7\u03C2 \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03BF \u03A0\u03B1\u03BD\u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03BC\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 \u039C\u03AC\u03C1\u03BC\u03C0\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03BA (Marburg) \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03BE\u03CD 1965 \u03BA\u03B1\u03B9 1973. A\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1973 \u03BC\u03AD\u03C7\u03C1\u03B9 \u03C4\u03BF 1991 \u03B4\u03AF\u03B4\u03B1\u03BE\u03B5, \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03C2, \u03C3\u03C4\u03BF \u0395\u03BB\u03B5\u03CD\u03B8\u03B5\u03C1\u03BF \u03A0\u03B1\u03BD\u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03BC\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5 (Freie Universit\u00E4t Berlin) , \u03C3\u03C4\u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF \u03B1\u03C1\u03B3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03AD\u03B3\u03B9\u03BD\u03B5 \u03BF\u03BC\u03CC\u03C4\u03B9\u03BC\u03BF\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B8\u03B7\u03B3\u03B7\u03C4\u03AE\u03C2. \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03CC\u03C2 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03C9\u03C4\u03CC\u03C4\u03C5\u03C0\u03BF \u03AD\u03C1\u03B3\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 Der Faschismus in Seiner Epoche (\u039F \u03A6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03C0\u03BF\u03C7\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5), \u03C4\u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF \u03AD\u03C4\u03C5\u03C7\u03B5 \u03C0\u03B1\u03B3\u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03B9\u03B1\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03B4\u03BF\u03BA\u03B9\u03BC\u03B1\u03C3\u03AF\u03B1\u03C2 \u03CC\u03C4\u03B1\u03BD \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03B9\u03B5\u03CD\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C4\u03BF 1963. \u03A5\u03C0\u03AE\u03C1\u03BE\u03B5 \u03B4\u03B9\u03B1\u03C0\u03C1\u03B5\u03C0\u03AE\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03C4\u03B7\u03C1\u03B7\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03BA\u03B1\u03B4\u03B7\u03BC\u03B1\u03CA\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B1\u03C1\u03C7\u03AD\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 1960 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B5\u03BD\u03B5\u03C0\u03BB\u03AC\u03BA\u03B7 \u03C3\u03B5 \u03C0\u03BF\u03BB\u03BB\u03AD\u03C2 \u03AD\u03C1\u03B9\u03B4\u03B5\u03C2 \u03C3\u03C7\u03B5\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03C1\u03BC\u03B7\u03BD\u03B5\u03AF\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD. \u03A4\u03B1 \u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03C4\u03B1\u03AF\u03B1 \u03C7\u03C1\u03CC\u03BD\u03B9\u03B1 \u03B5\u03AF\u03C7\u03B5 \u03B5\u03C0\u03B9\u03BA\u03B5\u03BD\u03C4\u03C1\u03C9\u03B8\u03B5\u03AF \u03C3\u03C4\u03B7 \u03BC\u03B5\u03BB\u03AD\u03C4\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B9\u03C3\u03BB\u03B1\u03BC\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B9\u03C3\u03BB\u03B1\u03BC\u03BF\u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD. \u0395\u03AF\u03C7\u03B5 \u03BB\u03AC\u03B2\u03B5\u03B9 \u03B4\u03B9\u03AC\u03C6\u03BF\u03C1\u03B1 \u03B2\u03C1\u03B1\u03B2\u03B5\u03AF\u03B1, \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03BE\u03CD \u03C4\u03C9\u03BD \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03C9\u03BD \u03C4\u03BF Hanns Martin Schleyer \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF Konrad Adenauer. \u039D\u03C5\u03BC\u03C6\u03B5\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD Annedore Mortier \u03BA\u03B1\u03B9 \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03C0\u03B1\u03C4\u03AD\u03C1\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0393\u03BA\u03AD\u03BF\u03C1\u03B3\u03BA \u039D\u03CC\u03BB\u03C4\u03B5 (Georg Nolte), \u03BA\u03B1\u03B8\u03B7\u03B3\u03B7\u03C4\u03AE \u03B4\u03B9\u03B5\u03B8\u03BD\u03BF\u03CD\u03C2 \u03B4\u03B9\u03BA\u03B1\u03AF\u03BF\u03C5 \u03C3\u03C4\u03BF \u03A0\u03B1\u03BD\u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03BC\u03B9\u03BF \u03A7\u03BF\u03CD\u03BC\u03C0\u03BF\u03BB\u03C4 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0440\u043D\u0441\u0442 \u041D\u043E\u043B\u044C\u0442\u0435 (\u043D\u0435\u043C. Ernst Nolte; 11 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1923, \u0412\u0438\u0442\u0442\u0435\u043D \u2014 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2016, \u0411\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u043A \u0438 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444, \u0438\u0441\u0441\u043B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (Witten, Alemanya, 11 de gener de 1923 - Berl\u00EDn, Alemanya, 18 d'agost de 2016) fou un historiador alemany." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (11. ledna 1923 Witten \u2013 18. srpna 2016 Berl\u00EDn) byl n\u011Bmeck\u00FD historik a vysoko\u0161kolsk\u00FD pedagog. Ve sv\u00FDch knih\u00E1ch se zab\u00FDval p\u0159edev\u0161\u00EDm tematikou totalitn\u00EDch re\u017Eim\u016F dvac\u00E1t\u00E9ho stolet\u00ED. Jeho zn\u00E1m\u00FDm d\u00EDlem je kniha Fa\u0161ismus ve sv\u00E9 epo\u0161e, ve kter\u00E9 se zab\u00FDv\u00E1 italsk\u00FDm korporativn\u00EDm fa\u0161ismem, n\u011Bmeck\u00FDm n\u00E1rodn\u00EDm socialismem a integr\u00E1ln\u00EDm nacionalismem Francouzsk\u00E9 akce. V\u0161echny tyto sm\u011Bry, kter\u00E9 jinak pova\u017Euje za navz\u00E1jem se dosti li\u0161\u00EDc\u00ED, ozna\u010Duje za druh vzpoury proti modernit\u011B. Druhou sv\u011Btovou v\u00E1lku a v\u0161echny jej\u00ED n\u00E1silnosti nepova\u017Euje oproti jin\u00FDm v\u00E1lk\u00E1m a genocid\u00E1m, kter\u00E9 ji p\u0159edch\u00E1zely \u010Di kter\u00E9 po ni n\u00E1sledovaly, za nikterak v\u00FDjime\u010Dnou. Ernst Nolte tak\u00E9 \u010Dasto ve sv\u00FDch d\u00EDlech srovn\u00E1v\u00E1 ideologii a praxi nacistisk\u00E9ho N\u011Bmecka a komunistick\u00E9ho Sov\u011Btsk\u00E9ho svazu a shled\u00E1v\u00E1 je v mnoh\u00E9m jako podobn\u00E9. Ernst Nolte vyu\u010Doval na Svobodn\u00E9 univerzit\u011B Berl\u00EDn." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (Witten, Vestf\u00E1lia, 11 de janeiro de 1923 \u2013 Berlim, 18 de agosto de 2016) foi um historiador e fil\u00F3sofo alem\u00E3o." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte, f\u00F6dd 11 januari 1923 i Witten i provinsen Westfalen, d\u00F6d 18 augusti 2016 i Berlin, var en tysk historiker och filosof vars arbeten gett upphov till stora kontroverser. De arbeten som gjort honom mest k\u00E4nd \u00E4r hans komparativa studier av fascism och kommunism." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (ur. 11 stycznia 1923 w Witten, zm. 18 sierpnia 2016 w Berlinie) \u2013 niemiecki historyk, badacz dwudziestowiecznych totalitaryzm\u00F3w. By\u0142 profesorem i wyk\u0142adowc\u0105 na Freie Universit\u00E4t w Berlinie. Jego najbardziej znan\u0105 ksi\u0105\u017Ck\u0105 jest Faschismus in seiner Epoche (1963), w kt\u00F3rej przeprowadzi\u0142 analiz\u0119 zwi\u0105zk\u00F3w mi\u0119dzy w\u0142oskim faszyzmem, przedwojenn\u0105 francusk\u0105 skrajn\u0105 prawic\u0105 i narodowym socjalizmem. W latach 1986\u20131987 mi\u0119dzy historykami toczy\u0142 si\u0119 sp\u00F3r, wywo\u0142any przez jego twierdzenia o hitleryzmie jako obronnej reakcji na komunizm. Kontrowersje wywo\u0142a\u0142y r\u00F3wnie\u017C jego p\u00F3\u017Aniejsze opinie dotycz\u0105ce holocaustu (twierdzi\u0142 on, \u017Ce hitlerowski antysemityzm mia\u0142 swoje racjonalne j\u0105dro zwi\u0105zane z zaanga\u017Cowaniem wielu \u017Byd\u00F3w w komunizm). Kwestia korzeni dwudziestowiecznych totalitaryzm\u00F3w sta\u0142a si\u0119 tak\u017Ce przedmiotem jego sporu z francuskim historykiem Fran\u00E7ois Furetem." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6069\u65AF\u7279\u00B7\u8AFE\u723E\u7279\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AErnst Nolte 1923\u5E741\u670811\u65E5\uFF0D2016\u5E748\u670818\u65E5\uFF09\u5FB7\u56FD\u5386\u53F2\u5B66\u5BB6\u548C\u54F2\u5B66\u5BB6\uFF0C\u4E3B\u8981\u5173\u6CE8\u7684\u9886\u57DF\u4E3A\u6CD5\u897F\u65AF\u4E3B\u4E49\u548C\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u7684\u6BD4\u8F83\u7814\u7A76\uFF08\u53C2\u89C1\u7EB3\u7CB9\u4E3B\u4E49\u4E0E\u65AF\u5927\u6797\u4E3B\u4E49\u7684\u6BD4\u8F83\uFF09\uFF0C\u67CF\u6797\u81EA\u7531\u5927\u5B66\u73B0\u4EE3\u53F2\u540D\u8A89\u6559\u6388\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (Witten, 11 januari 1923 \u2013 Berlijn, 18 augustus 2016) was een Duits historicus en hoogleraar die bekend werd als kenner van het fascisme. Door de opvattingen die hij publiceerde tijdens de Historikerstreit (polemiek over oorsprong en historische plaatsbepaling van Holocaust en nationaalsocialisme) raakte hij omstreden.De inzet daarvan was de vraag of de Shoah vergelijkbaar is met enig andere volkerenmoord in de geschiedenis. Hij kwam daar zo beschadigd uit, dat hij sindsdien nooit meer een Duitse uitgever heeft kunnen vinden voor zijn boeken." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (Witten, 11 gennaio 1923 \u2013 Berlino, 18 agosto 2016) \u00E8 stato uno storico e filosofo tedesco. Nolte fu docente e professore emerito di storia contemporanea alla Libera Universit\u00E0 di Berlino, ed \u00E8 noto come importante studioso dei rapporti e dei legami causali tra comunismo sovietico e nazionalsocialismo tedesco. Studente di Martin Heidegger, \u00E8 ritenuto un esponente di primo piano del revisionismo storiografico e le sue tesi, secondo cui fascismo e nazismo furono risposte imitative speculari (anche se eccessive) al bolscevismo russo-sovietico, furono centrali negli accesi dibattiti sulla relativizzazione e contestualizzazione storica dei crimini della Germania nazista durante la seconda guerra mondiale. Il campo su cui si dibatt\u00E9 riguardava principalmente l'Olocausto e i crimini di guerra della Wehrmacht e questi scontri animarono la storiografia tedesca, europea e mondiale degli anni '80 culminando nella cosiddetta \"controversia degli storici\" (Historikerstreit). Nell'ambito della filosofia della storia, Nolte pu\u00F2 collocarsi, come George Mosse e Renzo De Felice, nella corrente dello storicismo, anche se non di stampo neoidealista. Chi respinse le tesi di Nolte, tra cui Elie Wiesel, Deborah Lipstadt e J\u00FCrgen Habermas, lo accus\u00F2 di giustificazionismo e minimizzazione della Shoah, o anche di antisemitismo, mentre altri, come Andreas Hillgruber, Francesco Perfetti, St\u00E9phane Courtois e Augusto Del Noce, apprezzarono l'equiparazione tra gulag e lager come la rottura di un tab\u00F9 (l'unicit\u00E0 dell'Olocausto ebraico e la nozione di \"male assoluto\" associata al nazismo) presente tra gli storici fino ad allora. Del Noce apprezz\u00F2 il concetto noltiano di guerra civile europea. Negli ultimi anni si concentr\u00F2 su quello che definiva il terzo \"radicalismo\", l'islamismo politico, senza per\u00F2 lesinare critiche alla civilt\u00E0 occidentale e al sionismo." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (11 January 1923 \u2013 18 August 2016) was a German historian and philosopher. Nolte's major interest was the comparative studies of fascism and communism (cf. Comparison of Nazism and Stalinism). Originally trained in philosophy, he was professor emeritus of modern history at the Free University of Berlin, where he taught from 1973 until his 1991 retirement. He was previously a professor at the University of Marburg from 1965 to 1973. He was best known for his seminal work Fascism in Its Epoch, which received widespread acclaim when it was published in 1963. Nolte was a prominent conservative academic from the early 1960s and was involved in many controversies related to the interpretation of the history of fascism and communism, including the Historikerstreit in the late 1980s. In later years, Nolte focused on Islamism and \"Islamic fascism\". Nolte received several awards, including the Hanns Martin Schleyer Prize and the Konrad Adenauer Prize. He was the father of the legal scholar and judge of the International Court of Justice Georg Nolte." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte (Witten, 11 de enero de 1923-Berl\u00EDn, 18 de agosto de 2016)\u200B fue un historiador y fil\u00F3sofo alem\u00E1n. Nacido en Witten, Alemania en medio de una familia cat\u00F3lica, Nolte fue un estudiante bajo la direcci\u00F3n de Martin Heidegger. Un tema recurrente en las obras de Nolte es el estudio comparativo del fascismo y el comunismo, y por eso se han convertido en objeto de controversia." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC5D0\uB978\uC2A4\uD2B8 \uB180\uD14C(Ernst Nolte, 1923\uB144 1\uC6D4 11\uC77C \u2013 2016\uB144 8\uC6D4 18\uC77C)\uB294 \uB3C5\uC77C\uC758 \uC0AC\uD559\uC790\uC774\uC790 \uCCA0\uD559\uC790\uC774\uB2E4. \uB180\uD14C\uC758 \uC8FC\uC694 \uC5F0\uAD6C \uC8FC\uC81C\uB294 \uD30C\uC2DC\uC998\uACFC \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758\uC758 \uBE44\uAD50 \uC5F0\uAD6C\uC600\uB2E4. \uCCA0\uD559\uC744 \uACF5\uBD80\uD55C \uADF8\uB294 \uBCA0\uB97C\uB9B0 \uC790\uC720 \uB300\uD559\uAD50\uC5D0\uC11C \uD604\uB300\uC0AC \uBA85\uC608 \uAD50\uC218\uB85C \uC7AC\uC9C1\uD588\uC73C\uBA70 1973\uB144\uBD80\uD130 1991\uB144\uAE4C\uC9C0 \uAC00\uB974\uCCE4\uB2E4. \uADF8\uB294 1965\uB144\uBD80\uD130 1973\uB144\uAE4C\uC9C0 \uB9C8\uB974\uBD80\uB974\uD06C \uB300\uD559\uAD50 \uAD50\uC218\uC600\uB2E4. \uB180\uD14C\uB294 1960\uB144\uB300 \uCD08\uBC18\uBD80\uD130 \uC800\uBA85\uD55C \uD559\uC790\uC600\uC73C\uBA70 1980\uB144\uB300 \uD6C4\uBC18 \uC5ED\uC0AC\uAC00 \uB17C\uC7C1\uC744 \uD3EC\uD568\uD558\uC5EC \uD30C\uC2DC\uC998\uACFC \uACF5\uC0B0\uC8FC\uC758\uC758 \uC5ED\uC0AC \uD574\uC11D\uACFC \uAD00\uB828\uB41C \uB9CE\uC740 \uB17C\uC7C1\uC5D0 \uCC38\uC5EC\uD588\uB2E4. \uB180\uD14C\uB294 \uB9D0\uB144\uC5D0 \uC774\uC2AC\uB78C\uC8FC\uC758\uC640 \uC774\uC2AC\uB78C \uD30C\uC2DC\uC998\uC5D0 \uC5F0\uAD6C \uCD08\uC810\uC744 \uB9DE\uCDC4\uB2E4. \uB180\uD14C\uB294 \uCF58\uB77C\uB4DC \uC544\uB370\uB098\uC6CC \uC0C1(Konrad Adenauer Prize)\uC744 \uD3EC\uD568\uD558\uC5EC \uC5EC\uB7EC \uC0C1\uC744 \uBC1B\uC558\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0625\u0631\u0646\u0633\u062A \u0646\u0648\u0644\u062A (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Ernst Nolte )\u200F (\u0648. 1923 \u2013 2016 \u0645) \u0647\u0648 \u0641\u064A\u0644\u0633\u0648\u0641\u060C \u0648\u0645\u0624\u0631\u062E \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062D\u062F\u064A\u062B\u060C \u0648\u0645\u0624\u0631\u062E\u060C \u0648\u062A\u0631\u0628\u0648\u064A\u060C \u0648\u0623\u0633\u062A\u0627\u0630 \u062C\u0627\u0645\u0639\u064A\u060C \u0648\u0643\u0627\u062A\u0628 \u063A\u064A\u0631 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u060C \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646\u060C \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064A\u0646\u0627\u0647\u0632 93 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Die_Welt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yuri_Gagarin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamic_fundamentalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georg_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hegelian_dialectic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parmenides" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Europe_at_War_1939\u20131945:_No_Simple_Victory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Jonah_Goldhagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Faurisson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Joachim_Friedrich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Binjamin_Wilkomirski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Lukacs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eberhard_J\u00E4ckel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humboldt_University_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Max_Weber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Marburg_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Population_transfer_in_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gulag_Archipelago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_Terror_(Spain)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_German_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Humboldt_University_of_Berlin_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crimean_Tatars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Wolffsohn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anne_Applebaum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Rousseau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/PhD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sondergericht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_University_of_Berlin_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Royal_Air_Force_Bomber_Command,_1942-1945._CL3400.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neoliberalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_S._Maier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust_Industry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_Schmitt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comparison_of_Nazism_and_Stalinism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_war_conspiracy_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Detlev_Peukert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Die_Zeit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Kopi\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chaim_Weizmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Goldhagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Otto_Dov_Kulka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Freiburg_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:prius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phenomenology_(philosophy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Broszat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norman_Davies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans_Mommsen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Marburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sonderweg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mein_Kampf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Witten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Modern_History" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Konrad_Adenauer_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Hildebrand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet\u2013Afghan_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Zitelmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Partition_(politics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Maurras" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Steven_T._Katz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imanuel_Geiss" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holodomor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanns_Martin_Schleyer_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felix_Gilbert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_L\u00F6wenthal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Hirschfeld" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Gottfried" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historiography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palestine_Liberation_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norman_Finkelstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Barbarossa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Stalin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dekulakization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-capitalist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamic_fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commissar_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:Asiatic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Birkenau_gate.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ernst_Nolte_-_Mutter_Erde_fec.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism_in_Its_Epoch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Dietrich_Bracher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Otfried_Preu\u00DFler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_J._Evans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_denial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raul_Hilberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fritz_Stern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Versailles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Professor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Intellectual_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Action_Fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Gospel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feuilleton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weimar_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Freiburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-bourgeois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Sch\u00E4uble" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Academics_and_writers_on_far-right_extremism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Einsatzgruppen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timothy_Mason" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commentary_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uganda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans-Ulrich_Wehler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roger_Griffin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Carstens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Idi_Amin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yehuda_Bauer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doctor_of_Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Industrial_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_German_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_partisans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eugen_Fink" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1923_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_f\u00FCr_Zeitgeschichte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wannsee_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_St\u00FCrmer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Totalitarian_twins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Furet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Westphalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joachim_Fest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palestinian_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Westphalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_University_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Continental_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Speer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Marx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saul_Friedl\u00E4nder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ian_Kershaw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Functionalism_versus_intentionalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greek_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gordon_A._Craig" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Kocka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hagen_Schulze" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Modernity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2016_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volga_Germans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Vidal-Naquet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Semitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rat_torture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Mommsen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Professor_emeritus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_M\u00FCnster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Mosse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_L\u00F6wenthal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamofascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_August_Winkler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Modern_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Totalitarianism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Party_of_Austria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horst_M\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_M\u00FCnster_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Marrus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Maffay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurter_Allgemeine_Zeitung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elie_Wiesel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viktor_Suvorov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Cologne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anson_Rabinbach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Hillgruber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Habilitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pol_Pot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Overy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Judeo-Bolshevism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_August_von_Hayek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Gagarin_in_Sweden.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auschwitz_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Habermas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Revolution_of_1917" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kulak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Nietzsche" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Snd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquotelang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gagarin_in_Sweden.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1116454407 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=3jH9AQAACAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=nPbr0XzlTzcC%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=Gw1oAAAAMAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=ahloAAAAMAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=HdqBZwEACAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=6Q2_QgAACAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=9dFmAAAAMAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=9f5nAAAAMAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=AE3I7LDuUdIC%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=AgJoAAAAMAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/denyingholocaust00debo%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=9OTiAAAAMAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=hg90vAeg7NoC%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=uBE0_CfNmD0C%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=OStoAAAAMAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=OrlqQgAACAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=h0EOAQAAMAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=tiZMdNSJXJkC%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=QcmMPwAACAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=xQrFQgAACAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ernst-nolte.de/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=wSttAAAAIAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=whIQAQAAIAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=XlioQgAACAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=WNtvAAAAIAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=3MJFSwAACAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=Bu5XPQAACAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=FiBoAAAAMAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=_S9oAAAAMAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=G5NmAAAAMAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=2NjEAAAAIAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/inhitlersshadow00rich%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=DcmBAAAAIAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=EfchAQAAIAAJ%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=ElWBZwEACAAJ%7C" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "88629" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2317493 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ernst Nolte" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Professor of Modern History at the University of Marburg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanns_Martin_Schleyer_Prize" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Professor of Modern History at the Free University of Berlin" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Konrad Adenauer Prize, science" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://azb.dbpedia.org/resource/\u0627\u0631\u0646\u0633\u062A_\u0646\u0648\u0644\u062A\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p068346689" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0625\u0631\u0646\u0633\u062A_\u0646\u0648\u0644\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0627\u0631\u0646\u0633\u062A_\u0646\u0648\u0644\u062A\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/109425217" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4q76L" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC5D0\uB978\uC2A4\uD2B8_\uB180\uD14C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.073b_6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hsb.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q65108" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118831542" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u0395\u03C1\u03BD\u03C3\u03C4_\u039D\u03CC\u03BB\u03C4\u03B5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6069\u65AF\u7279\u00B7\u8AFE\u723E\u7279" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u043E\u043B\u044C\u0442\u0435,_\u042D\u0440\u043D\u0441\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1033152285" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0627\u0631\u0646\u0633\u062A_\u0646\u0648\u0644\u062A" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historian" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/109425217" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Nolte?oldid=1116454407&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Nolte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/education" : [ { "type" : "literal", "value" : "PhD in Philosophy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Witten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weimar_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923-01-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weimar_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Witten" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923-01-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1985 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1965 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1973 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte__PersonFunction__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosopher" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Cologne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Freiburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_M\u00FCnster" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Philosopher, historian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Cologne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Freiburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_M\u00FCnster" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Annedore Mortier" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gerhard L\u00F6wenthal Honor Award" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanns_Martin_Schleyer_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Konrad_Adenauer_Prize" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/employer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_University_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Marburg" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "German" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Articulating a theory of generic fascism as \u201Cresistance to transcendence\u201D, and for his involvement in the Historikerstreit debate" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-08-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-08-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/PhD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georg_Nolte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Konrad_Adenauer_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanns_Martin_Schleyer_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_L\u00F6wenthal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/employer" : [ { "type" : "literal", "value" : "Free University of Berlin" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Marburg" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georg_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eugen_M\u00FCller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Corneliu_Zelea_Codreanu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armin_Mohler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1923" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Baberowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dietrich_Eckart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Broszat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Action_Fran\u00E7aise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Nolte" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Goldhagen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bloodlands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_L._Hoggan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hitler's_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Definitions_of_fascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Double_genocide_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_contemporary_philosophy_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nolte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Benito_Mussolini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ian_Kershaw" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_11" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comparison_of_Nazism_and_Stalinism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_trivialization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucy_Dawidowicz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_crimes_of_the_Wehrmacht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Historiography_of_Adolf_Hitler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A_Little_Matter_of_Genocide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Courtois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commissar_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_of_annihilation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-Bolshevist_League" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinz_Magenheimer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_L\u00F6wenthal_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascism_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Kocka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saul_Friedl\u00E4nder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Furet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_denial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Influence_and_reception_of_Friedrich_Nietzsche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(E)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Konrad_Adenauer_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany_Must_Perish!" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanns_Martin_Schleyer_Foundation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Rainer_R\u00F6hl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elliot_Neaman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georg_Nolte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/father" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/father" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Habermas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_St\u00FCrmer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Primo_Levi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_L\u00F6wenthal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_historians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1923" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_18" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_philosophy_articles_(D\u2013H)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Vittorio_Veneto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Free_University_of_Berlin_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mario_Kopi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_historians_by_area_of_study" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Maffay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Augstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Dietrich_Bracher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_J._Evans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timothy_Mason" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans-Ulrich_Wehler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arno_J._Mayer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_August_Winkler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eberhard_J\u00E4ckel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascism_in_Its_Epoch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Historiography_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revisionism_(Spain)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norberto_Ceresole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Otfried_Preu\u00DFler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_war_conspiracy_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_philosophers_born_in_the_20th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Friedrich_von_Siemens_Foundation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Totalitarianism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frankfurter_Allgemeine_Zeitung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deborah_Lipstadt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Hillgruber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-Polish_sentiment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Lewis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Waffen-SS_in_popular_culture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hagen_Schulze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Zitelmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Golo_Mann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger_and_Nazism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1923_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ] }}