{  "http://en.wikipedia.org/wiki/EU_FLEGT_Action_Plan" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EU_FLEGT_Action_Plan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/EU_FLEGT_Action_Plan" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u062E\u0637\u0629 \u0639\u0645\u0644 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u063A\u0627\u0628\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u062D\u0648\u0643\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u062C\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rencana Aksi FLEGT Uni Eropa" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "FLEGT" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "EU FLEGT Action Plan" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u062E\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0625\u0646\u0641\u0627\u0630 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u063A\u0627\u0628\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u062D\u0648\u0643\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u062C\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: European Union Forest Law Enforcement, Governance and Trade Action Plan)\u200F\u060C \u0648\u062A\u064F\u0639\u0631\u0641 \u0627\u062E\u062A\u0635\u0627\u0631\u0627\u064B \u0628\u0640 \u062E\u0637\u0629 \u0639\u0645\u0644 EU FLEGT\u060C \u0647\u064A \u0645\u0628\u0627\u062F\u0631\u0629 \u0648\u062E\u0637\u0629 \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A \u0644\u0625\u0646\u0641\u0627\u0630 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u063A\u0627\u0628\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u062D\u0643\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u062C\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u062D\u062F\u062F \u0645\u062C\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062A\u062F\u0627\u0628\u064A\u0631 \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0647\u062F\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0643\u0627\u0641\u062D\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062A\u062C\u0627\u0631\u0629 \u063A\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0634\u062C\u0627\u0631. \u0648\u062A\u0645 \u0648\u0636\u0639 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062E\u0637\u0629 \u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062C\u0629 \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0634\u062C\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0638\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0636\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062A\u0635\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u064A\u0626\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0633\u0628\u0628\u0647\u0627. \u0648\u0627\u0639\u062A\u0645\u062F \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A \u062E\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2003. \n* \u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A \n* \u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u063A\u0627\u0628\u0627\u062A \n* \u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "FLEGT atau Aparatur Hukum Hutan, Pengelolaan dan Perdagangan adalah sebuah sistem yang dikembangkan oleh Uni Eropa untuk menjawab isu global tentang dampak buruk penebangan liar dan perdagangan kayu illegal. Pada tahun 2003 Komisi Eropa meluncurkan rencana aksi yang bertujuan untuk mengurangi penebangan liar dengan cara menguatkan tata kelola hutan yang berkelanjutan, memperbaiki aturan yang ada dan mensosialisasikan perdagangan kayu legal." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The European Union Forest Law Enforcement, Governance and Trade Action Plan (or EU FLEGT Action Plan) is a European Union initiative to address illegal logging and the social, economic and environmental harm it causes. The EU adopted the Action Plan in 2003. The plan includes activities in the EU and in tropical countries that export timber and timber products to the EU. These measures include a regulation that prohibits EU businesses from importing or trading illegal timber, and bilateral trade agreements with timber-exporting countries. Much of the FLEGT Action Plan focuses on promoting trade in legal timber products and creating disincentives for trade in illegal products. However, the Action Plan's measures go further by addressing aspects of poor governance that enable illegal logging" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "FLEGT \u2014 pour Forest Law Enforcement, Governance and Trade en anglais, ou \u00AB Programme pour l'application des r\u00E8glementations foresti\u00E8res, la gouvernance et les \u00E9changes commerciaux \u00BB en fran\u00E7ais \u2014 est un plan d\u2019action de l'Union europ\u00E9enne relatif \u00E0 l\u2019application de la l\u00E9gislation foresti\u00E8re, et \u00E0 la bonne gouvernance de la gestion des for\u00EAts et des \u00E9changes commerciaux internationaux de bois, destin\u00E9 \u00E0 lutter contre le trafic de bois ill\u00E9gal. Lanc\u00E9 en 2003, son but affich\u00E9 est d'emp\u00EAcher toute entr\u00E9e de bois ill\u00E9gal dans l'Union europ\u00E9enne, en certifiant l'origine du bois import\u00E9, dans le cadre d'\u00AB accords de partenariat volontaire \u00BB (APV), afin, ainsi, de lutter contre l'abattage ill\u00E9gal du bois." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Illegal_logging" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Environmental_policy_in_the_EU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Forestry_in_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Environmental_law_in_the_European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Union_directives" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "The European Union Forest Law Enforcement, Governance and Trade Action Plan (or EU FLEGT Action Plan) is a European Union initiative to address illegal logging and the social, economic and environmental harm it causes. The EU adopted the Action Plan in 2003. The plan includes activities in the EU and in tropical countries that export timber and timber products to the EU. These measures include a regulation that prohibits EU businesses from importing or trading illegal timber, and bilateral trade agreements with timber-exporting countries. Much of the FLEGT Action Plan focuses on promoting trade in legal timber products and creating disincentives for trade in illegal products. However, the Action Plan's measures go further by addressing aspects of poor governance that enable illegal logging to persist." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "FLEGT \u2014 pour Forest Law Enforcement, Governance and Trade en anglais, ou \u00AB Programme pour l'application des r\u00E8glementations foresti\u00E8res, la gouvernance et les \u00E9changes commerciaux \u00BB en fran\u00E7ais \u2014 est un plan d\u2019action de l'Union europ\u00E9enne relatif \u00E0 l\u2019application de la l\u00E9gislation foresti\u00E8re, et \u00E0 la bonne gouvernance de la gestion des for\u00EAts et des \u00E9changes commerciaux internationaux de bois, destin\u00E9 \u00E0 lutter contre le trafic de bois ill\u00E9gal. Lanc\u00E9 en 2003, son but affich\u00E9 est d'emp\u00EAcher toute entr\u00E9e de bois ill\u00E9gal dans l'Union europ\u00E9enne, en certifiant l'origine du bois import\u00E9, dans le cadre d'\u00AB accords de partenariat volontaire \u00BB (APV), afin, ainsi, de lutter contre l'abattage ill\u00E9gal du bois." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062E\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0625\u0646\u0641\u0627\u0630 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u063A\u0627\u0628\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u062D\u0648\u0643\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u062C\u0627\u0631\u0629 \u0644\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: European Union Forest Law Enforcement, Governance and Trade Action Plan)\u200F\u060C \u0648\u062A\u064F\u0639\u0631\u0641 \u0627\u062E\u062A\u0635\u0627\u0631\u0627\u064B \u0628\u0640 \u062E\u0637\u0629 \u0639\u0645\u0644 EU FLEGT\u060C \u0647\u064A \u0645\u0628\u0627\u062F\u0631\u0629 \u0648\u062E\u0637\u0629 \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A \u0644\u0625\u0646\u0641\u0627\u0630 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u063A\u0627\u0628\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u062D\u0643\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u062C\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u062D\u062F\u062F \u0645\u062C\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062A\u062F\u0627\u0628\u064A\u0631 \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0647\u062F\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0643\u0627\u0641\u062D\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062A\u062C\u0627\u0631\u0629 \u063A\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0634\u062C\u0627\u0631. \u0648\u062A\u0645 \u0648\u0636\u0639 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062E\u0637\u0629 \u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062C\u0629 \u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0634\u062C\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0638\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0636\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u0642\u062A\u0635\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0628\u064A\u0626\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0633\u0628\u0628\u0647\u0627. \u0648\u0627\u0639\u062A\u0645\u062F \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A \u062E\u0637\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2003. \n* \u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A \n* \u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u063A\u0627\u0628\u0627\u062A \n* \u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "FLEGT atau Aparatur Hukum Hutan, Pengelolaan dan Perdagangan adalah sebuah sistem yang dikembangkan oleh Uni Eropa untuk menjawab isu global tentang dampak buruk penebangan liar dan perdagangan kayu illegal. Pada tahun 2003 Komisi Eropa meluncurkan rencana aksi yang bertujuan untuk mengurangi penebangan liar dengan cara menguatkan tata kelola hutan yang berkelanjutan, memperbaiki aturan yang ada dan mensosialisasikan perdagangan kayu legal." , "lang" : "in" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Commission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Illegal_logging" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greece" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Illegal_logging" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/FERN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holzindustrie_Schweighofer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_the_Congo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malaysia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Governance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cameroon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indonesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EU_member_states" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honduras" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forest_Law_Enforcement_and_Governance_Program" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Forestry_in_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Due_diligence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Environmental_policy_in_the_EU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voluntary_Partnership_Agreements" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Court_of_Auditors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_the_Congo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/WWF_(conservation_organization)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Union_directives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ivory_Coast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Environmental_law_in_the_European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guyana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lacey_Act_of_1900" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timber_Trade_Federation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ghana" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:EngvarB" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1059600474 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.euflegt.efi.int/documents/10180/23398/FLEGT+Action+Plan/3c0cfca1-1503-458a-9d05-1717bf226e23" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.euflegt.efi.int/vpa-unpacked" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.euflegt.efi.int/home" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://capacity4dev.ec.europa.eu/public-flegt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ec.europa.eu/environment/forests/flegt.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ec.europa.eu/environment/forests/timber_regulation.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.itto.int/imm/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.fao.org/forestry/eu-flegt/en/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.flegtweek.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://flegt.org/explore/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "14297" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 48334835 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q23580207" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Rencana_Aksi_FLEGT_Uni_Eropa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EU_FLEGT_Action_Plan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062E\u0637\u0629_\u0639\u0645\u0644_\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646_\u0627\u0644\u063A\u0627\u0628\u0627\u062A_\u0648\u0627\u0644\u062D\u0648\u0643\u0645\u0629_\u0648\u0627\u0644\u062A\u062C\u0627\u0631\u0629_\u0644\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F_\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/EU_FLEGT_Action_Plan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/FLEGT" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2EVsi" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Initiative" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/EU_FLEGT_Action_Plan?oldid=1059600474&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/EU_FLEGT_Action_Plan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FERN" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EU_FLEGT_Action_Plan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voluntary_Partnership_Agreement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EU_FLEGT_Action_Plan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forest_Law_Enforcement_and_Governance_Program" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EU_FLEGT_Action_Plan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Environmental_policy_of_the_European_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EU_FLEGT_Action_Plan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Union_Timber_Regulation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EU_FLEGT_Action_Plan" } ] }}