{  "http://dbpedia.org/resource/War_on_terror" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ruling_political_parties_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chris_Murphy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_Joe_Biden_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jake_Sullivan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Twitter_suspensions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Directorate_of_Security" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Desmond_Swayne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/House_of_the_People_(Afghanistan)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Kabul_Times_Daily" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_military_operations_in_the_war_in_Afghanistan_(2001\u20132021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Qatar_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_Afghan_Loya_Jirga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_the_United_States_to_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/US\u2013Taliban_deal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Task_Force_Argo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ANA_Special_Operations_Command" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mevl\u00FCt_\u00C7avu\u015Fo\u011Flu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Canadian_federal_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_in_Afghanistan_(2001\u20132021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hazaras" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Panjshir_Province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hinduism_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Logar_Province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christianity_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Turkish_Armed_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rump_state" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Fall_of_Kabul_(2021)" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Petraeus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hamid_Karzai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_European_migrant_crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hezb-e_Islami_Gulbuddin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Basir_Ahang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radio_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_2015_Rio_Bravo_lynching" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_AFC_Women's_Asian_Cup_qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan\u2013Nepal_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan_International" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camp_Warehouse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Utica,_New_York" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boris_Johnson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nowruz_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blackstone,_Virginia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Hotel,_Scarborough" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forsvarets_Spesialkommando" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ariana_Cinema" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arg,_Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_(Afghanistan)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pul-e-Charkhi_prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_2021_Kabul_drone_strike" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghan_frozen_assets" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mil_Mi-17" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2023_FIFA_Women's_World_Cup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Taliban_offensive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Kabul_airlift" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nick_Fuentes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pakistani_Taliban" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Hungary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ghost_soldiers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Public_Health_(Afghanistan)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iran_International" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ahl-i_Hadith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_The_Late_Show_with_Stephen_Colbert_episodes_(2021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pen_Farthing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zabiullah_Mujahid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nemat_Sadat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nowzad_Dogs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olivia_Troye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rangina_Hamidi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Treatment_of_women_by_the_Taliban" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Don_Ceder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan\u2013Pakistan_border_skirmishes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_New_Zealand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khalid_Payenda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iowa_Department_of_Human_Services" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mahbouba_Seraj" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Farzad_Mansouri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/establishedEvent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Muncie,_Indiana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pedro_S\u00E1nchez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Detailed_logarithmic_timeline" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan\u2013Pakistan_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wheel-well_stowaway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kam_Air" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tom_Tugendhat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Raab" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Pitting" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ahmad_Shah_Massoud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Killing_of_Ayman_al-Zawahiri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CIA_activities_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_historical_unrecognized_states_and_dependencies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_national_governments" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021\u20132022_Belarus\u2013European_Union_border_crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Korps_Commandotroepen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joanna_Cherry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Afghan_presidential_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roshanak_Wardak" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ross_L._Wilson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Afghan_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_War_in_Afghanistan_(2001\u20132021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_the_United_Kingdom,_Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frank_Bakke-Jensen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_aviation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghan_passport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Museum_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_New_Zealand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tourism_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/16_Air_Assault_Brigade_Combat_Team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan_at_the_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan_at_the_Paralympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Indonesia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stuart_Ramsay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_Ministry_for_Peace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amir_Khan_Muttaqi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Herat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Taliban_leaders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Daily_Outlook_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khalil_Haqqani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Child_marriage_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Afghanistan_(1992\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Farkhunda_Muhtaj" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jammu_and_Kashmir_National_Panthers_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joe_Biden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Taliban" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Authoritarianism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_the_United_Kingdom_to_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/AKM" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malala_Yousafzai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ashraf_Ghani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leon_Panetta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sovereign_states_by_date_of_formation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Exclusive_mandate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/44th_Chess_Olympiad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_COVID-19_pandemic_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Opium_production_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shukria_Barakzai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sam_Mort" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Progressive_International" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/This_Is_Us_(season_6)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/India\u2013Iran_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Australia_to_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan_women's_national_football_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anas_Haqqani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aryana_Sayeed" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bismillah_Khan_Mohammadi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reconstruction_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Visa_requirements_for_Afghan_citizens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-American_sentiment_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Justin_Trudeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barry_Moore_(Alabama_politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Summer_Olympics_opening_ceremony" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Music_censorship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amrullah_Saleh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hijab_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lauren_Boebert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spitting_Image_(2020_TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Zealand_cricket_team_in_Pakistan_in_2021\u201322" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_2022_Kabul_school_bombing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seth_Moulton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Embraer_EMB_314_Super_Tucano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_aviation_accidents_and_incidents_in_the_war_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Kandahar_(2021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Kunduz_(2021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Lashkargah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/62nd_Airlift_Wing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Air_transports_of_heads_of_state_and_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_San_Francisco_State_University_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kabul_International_Airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belarus\u2013Poland_border" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghan_peace_process" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Islamic_Republic_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventEnd" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hisar_Air_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elections_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mahfuz_Anam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sirajuddin_Haqqani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Qayyum_Zakir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Danish_Siddiqui" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Graveyard_of_empires" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_War_in_Afghanistan_(2001\u20132021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armed_Forces_of_the_Islamic_Emirate_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sharbat_Gula" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gender_roles_in_Islam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Devi_Shakti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rukhshana_Media" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elay_Ershad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Kabul_(2021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shaida_Mohammad_Abdali" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hossain_Rasouli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mohammad_Zahir_Aghbar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zakia_Khudadadi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joint_Statement_on_Afghanistan_Evacuation_Travel_Assurances" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khost_Protection_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hamdullah_Mukhlis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan_at_the_2020_Summer_Paralympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Miracle_(2021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sieges_of_Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Task_Force_Pineapple" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Qayyum_Zakir__MilitaryService__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Airlift" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Non-combatant_evacuation_operation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Janez_Jan\u0161a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_efforts_to_impeach_presidents_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghan_National_Police" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Republican_insurgency_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salman_Ahmed" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_totalitarian_regimes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021\u20132022_Afghan_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan_at_the_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_anthem_of_the_Islamic_Republic_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Asian_Women's_Handball_Championship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kamaluddin_Nezami" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imran_Khan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gregory_Meeks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_New_Zealand_Air_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Massouda_Jalal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eighth_Extraordinary_Session_of_the_Islamic_Summit_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tajikistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July\u2013September_2022_Conservative_Party_leadership_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rachel_Campos-Duffy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Da_Afghanistan_Bank" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan_Cricket_Board" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Badri_313_Battalion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_major_terrorist_incidents" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malaysian_Islamic_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghan_Air_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Resistance_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jalalabad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Joe_Biden_presidency_(2022_Q1)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghans_in_Ukraine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ethnic_groups_in_Houston" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Poland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Democratic_Movement_(Pakistan)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Supreme_Leader_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hibatullah_Akhundzada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Legality_of_child_pornography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haneef_Atmar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_parties_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ahmed_bin_Hamad_al-Khalili" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan\u2013United_Arab_Emirates_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tess_Berry-Hart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan\u2013Indonesia_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Baqi_Haqqani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erik_Prince" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom\u2013United_States_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_invasion_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan\u2013United_Kingdom_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_battles_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_countries_with_Burger_King_franchises" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Joe_Biden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_the_United_States,_Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_Department_Air_Wing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Kabul_airport_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghan_National_Army_Commando_Corps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghan_army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_United_States_(2008\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marianne_O'Grady" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jim_Gant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Army_Ranger_Wing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan\u2013United_States_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kandahar_International_Airport" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leadership_Council_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mark_Milley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Allies_Refuge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Freedom's_Sentinel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chris_Alexander_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iran\u2013Saudi_Arabia_proxy_conflict" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_the_United_Kingdom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Premiership_of_Boris_Johnson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Territory_of_the_Islamic_State" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_positions_of_Boris_Johnson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armin_Laschet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_of_emergency_in_Poland_(2021)" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_the_most_recent_elections_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors_of_Wardak" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Declaration_of_war_by_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/NATO" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_15" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Summer_Paralympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Donald_Trump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2023_FIFA_Women's_World_Cup_qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dan_Rosenfield" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_top-division_football_clubs_in_AFC_countries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/GardaWorld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_for_the_Propagation_of_Virtue_and_the_Prevention_of_Vice_(Afghanistan)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan_women's_national_cricket_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Bellis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2004_Constitution_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sayed_Sadaat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mohammad_Daud_Sultanzoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fatima_Gailani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Farzana_Kochai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hamdullah_Mukhlis__MilitaryService__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Sampaio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tom_de_Bruijn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Margarita_Robles" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haqqani_network" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transport_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rula_Ghani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Derk_Boswijk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matin_Bek" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secunder_Kermani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ali_Maisam_Nazary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madhyamam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sahraa_Karimi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salima_Mazari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capture_of_Zaranj" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Rasul_Sayyaf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Football_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zarifa_Ghafari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lashkar-e-Islam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mir_Rahman_Rahmani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Withdrawal_of_United_States_troops_from_Afghanistan_(2020\u20132021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antony_Blinken" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Government_in_exile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CASA/IPTN_CN-235" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_United_States_elections" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Care_International" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laurie_Bristow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Recognition_of_the_Islamic_Emirate_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_Pakistani_airstrikes_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ebrahim_Raisi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Asian_Jews" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_aspect_ratios_of_national_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Kam_Air_destinations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Termez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghan_rebel_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan\u2013China_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sufi\u2013Salafi_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Security_Council_Resolution_2593" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Homeira_Qaderi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_equipment_of_the_Armed_Forces_of_the_Islamic_Emirate_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Education_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Al-Qaeda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurocopter_EC145" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/DVB-T2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_Canada,_Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#Event" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Event" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1656682" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryConflict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/SocietalEvent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Event" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kabulen erortzea (2021)" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430 (2021)" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chute de Kaboul" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kejatuhan Kabul (2021)" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "P\u00E1d K\u00E1bulu (2021)" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fall of Kabul (2021)" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0633\u0644\u064A\u0645 \u0643\u0627\u0628\u0644" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Caduta di Kabul (2021)" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430 (2021)" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A0\u03C4\u03CE\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u039A\u03B1\u03BC\u03C0\u03BF\u03CD\u03BB (2021)" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AB\u30FC\u30D6\u30EB\u9665\u843D (2021\u5E74)" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Val van Kabul (2021)" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Queda de Cabul (2021)" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Caiguda de Kabul (2021)" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Upadek Kabulu (2021)" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5580\u5E03\u723E\u9677\u843D (2021\u5E74)" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ca\u00EDda de Kabul (2021)" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021\uB144 \uCE74\uBD88 \uD568\uB77D" , "lang" : "ko" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "On 15 August 2021, Afghanistan's capital city of Kabul was captured by the Taliban after a major insurgent offensive that began in May 2021. This led to the overthrowing of the Islamic Republic of Afghanistan under President Ashraf Ghani and the reinstatement of the Islamic Emirate of Afghanistan under the control of the Taliban." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La caiguda de Kabul, tamb\u00E9 anomenada setge o rendici\u00F3 de Kabul, o la caiguda de l'Afganistan, va comen\u00E7ar el 15 d'agost de 2021, quan les forces talibanes van entrar a Kabul, la capital de l'Afganistan. El seu avan\u00E7 va comen\u00E7ar amb un fort assalt des dels afores, amb una apagada a tota la ciutat, aturada quan la delegaci\u00F3 talibana i el govern afgan\u00E9s restant van reprendre les negociacions, cosa que va provocar l'inici d'una presa completa del poder per part dels talibans." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5580\u5E03\u723E\u9677\u843D\u662F\u63072021\u5E74\u5854\u5229\u73ED\u653B\u5360\u963F\u5BCC\u6C57\u9996\u90FD\u5580\u5E03\u723E\u7684\u8ECD\u4E8B\u6D3B\u52D5\u3002\u81EA2021\u5E745\u6708\u8D77\u5854\u5229\u73ED\u5C0D\u963F\u5BCC\u6C57\u653F\u5E9C\u767C\u52D5\u653B\u52E2\uFF0C\u4E26\u57288\u670815\u65E5\u4E0B\u5348\u5360\u9886\u963F\u5BCC\u6C57\u9996\u90FD\u5580\u5E03\u723E\uFF0C\u63A8\u7FFB\u4E86\u7531\u4EE5\u7F8E\u56FD\u4E3A\u9996\u7684\u897F\u65B9\u56FD\u5BB6\u6276\u6301\u7684\u963F\u5BCC\u6C57\u4F0A\u65AF\u5170\u5171\u548C\u56FD\uFF0C\u91CD\u65B0\u6210\u7ACB\u963F\u5BCC\u6C57\u4F0A\u65AF\u862D\u914B\u9577\u570B\u3002\u963F\u5BCC\u6C57\u4F0A\u65AF\u862D\u5171\u548C\u570B\u4EE3\u7406\u5167\u653F\u90E8\u9577\u963F\u535C\u675C\u52D2\u00B7\u8428\u5854\u5C14\u00B7\u7C73\u5C14\u624E\u514B\u74E6\u5C14\u5BA3\u4F48\u5411\u5854\u5229\u73ED\u548C\u5E73\u79FB\u4EA4\u653F\u6B0A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0633\u0644\u064A\u0645 \u0643\u0627\u0628\u064F\u0644 \u0623\u0648 \u0633\u0642\u0648\u0637 \u0643\u0627\u0628\u0644 \u0641\u064A \u0623\u064A\u062F\u064A \u0642\u0648\u0627\u062A \u0637\u0627\u0644\u0628\u0627\u0646 \u0641\u064A 15 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 2021 \u0641\u064A \u0630\u0631\u0648\u0629 \u0647\u062C\u0648\u0645 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0628\u062F\u0623 \u0641\u064A \u0645\u0627\u064A\u0648 2021 \u0636\u062F \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0641\u063A\u0627\u0646\u064A\u0629. \u0633\u0642\u0637\u062A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0628\u0639\u062F \u0633\u0627\u0639\u0627\u062A \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0623\u0634\u0631\u0641 \u063A\u0646\u064A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062F \u0648\u062A\u062E\u0644\u064A\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629. \u0633\u0642\u0637\u062A \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0639\u0648\u0627\u0635\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0641\u063A\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0627\u062D\u062F\u0629 \u062A\u0644\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062E\u0631\u0649 \u0641\u064A \u062E\u0636\u0645 \u0627\u0646\u0633\u062D\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u0623\u0646 \u064A\u0643\u062A\u0645\u0644 \u0628\u062D\u0644\u0648\u0644 \u0646\u0647\u0627\u064A\u0629 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De val van Kabul vond plaats op 15 augustus 2021 en betekende de overname van de Afghaanse hoofdstad door de islamitische terreurbeweging taliban." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430, \u0430\u0431\u043E \u043F\u0430\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0456\u0441\u0442\u0430\u043D\u0443 \u2014 \u043E\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0456\u044F \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u0456 \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0456\u0441\u0442\u0430\u043D\u0443 \u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430 \u0431\u043E\u0439\u043E\u0432\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0422\u0430\u043B\u0456\u0431\u0430\u043D\u0443. \u041E\u043F\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u044F \u043F\u043E\u0447\u0430\u043B\u0430\u0441\u044F 15 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 2021 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u043A\u043E\u043B\u0438 \u0442\u0430\u043B\u0456\u0431\u0438 \u0443\u0432\u0456\u0439\u0448\u043B\u0438 \u0434\u043E \u043C\u0456\u0441\u0442\u0430, \u0437\u0430 \u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u0430 \u0433\u043E\u0434\u0438\u043D \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0442\u043E\u0433\u043E, \u044F\u043A \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0410\u0448\u0440\u0430\u0444 \u0413\u0430\u043D\u0456 \u0432\u0442\u0456\u043A \u0456\u0437 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438. \u0407\u0445\u043D\u0454 \u043F\u0440\u043E\u0441\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u043F\u043E\u0447\u0430\u043B\u043E\u0441\u044F \u0437 \u043F\u043E\u0442\u0443\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u043F\u0430\u0434\u0443 \u0437 \u043E\u043A\u043E\u043B\u0438\u0446\u044C \u0442\u0430 \u0437\u0430\u0433\u0430\u043B\u043E\u043C \u0443 \u043C\u0456\u0441\u0442\u0456, \u043F\u043E\u0442\u0456\u043C \u043F\u0440\u0438\u0437\u0443\u043F\u0438\u043D\u0438\u043B\u043E\u0441\u044F, \u043A\u043E\u043B\u0438 \u0434\u0435\u043B\u0435\u0433\u0430\u0446\u0456\u044F \u0422\u0430\u043B\u0456\u0431\u0430\u043D\u0443 \u0442\u0430 \u0440\u0435\u0448\u0442\u043E\u043A \u0430\u0444\u0433\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0447\u0438\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0438, \u044F\u043A\u0456 \u0456\u043D\u0456\u0446\u0456\u044E\u0432\u0430\u043B\u0438 \u043F\u043E\u0432\u043D\u0435 \u0437\u0430\u0445\u043E\u043F\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u0442\u0430\u043B\u0456\u0431\u0430\u043C\u0438. \u0412\u0437\u044F\u0442\u0442\u044F\u043C \u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430 \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u0432\u0441\u044F \u043D\u0430\u0441\u0442\u0443\u043F \u0422\u0430\u043B\u0456\u0431\u0430\u043D\u0443, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u0447\u0430\u0432\u0441\u044F \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u043F\u043E\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0432\u0438\u0432\u043E\u0434\u0443 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A \u041D\u0410\u0422\u041E \u0437 \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0456\u0441\u0442\u0430\u043D\u0443 \u043D\u0430\u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u043E\u0434\u043D\u0456." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AB\u30FC\u30D6\u30EB\u9665\u843D\uFF08\u30AB\u30FC\u30D6\u30EB\u304B\u3093\u3089\u304F\u3001\u82F1\u8A9E: Fall of Kabul\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30D5\u30AC\u30CB\u30B9\u30BF\u30F3\u7D1B\u4E89\u4E2D\u30012021\u5E748\u6708\u306B\u30BF\u30FC\u30EA\u30D0\u30FC\u30F3\u306B\u3088\u3063\u3066\u30A2\u30D5\u30AC\u30CB\u30B9\u30BF\u30F3\u306E\u9996\u90FD\u30FB\u30AB\u30FC\u30D6\u30EB\u304C\u9665\u843D\u3057\u305F\u51FA\u6765\u4E8B\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Upadek Kabulu (2021) \u2013 ostatnia bitwa wojny w Afganistanie, zako\u0144czona przej\u0119ciem kontroli nad stolic\u0105 Afganistanu, Kabulem, przez talib\u00F3w 15 sierpnia 2021 roku, podczas finalnej fazy ich ofensywy przeciwko rz\u0105dowi afga\u0144skiemu, rozpocz\u0119tej w maju 2021 roku. Miasto zosta\u0142o ca\u0142kowicie zaj\u0119te kilka godzin po ucieczce prezydenta Aszrafa Ghaniego z kraju. Do tego czasu wi\u0119kszo\u015B\u0107 prowincjonalnych miast Afganistanu upad\u0142a w trakcie wycofywania si\u0119 wojsk koalicji na mocy z lutego 2020 roku, kt\u00F3re zosta\u0142o ostatecznie zako\u0144czone 30 sierpnia 2021 roku." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La prise de Kaboul est la prise de la capitale afghane par les talibans le 15 ao\u00FBt 2021, apr\u00E8s leur irruption dans la ville par l'ouest \u00E0 l'issue de leur offensive lanc\u00E9e en mai. Les forces talibanes m\u00E8nent d'abord un violent assaut avant d'interrompre les combats en vue d'une reprise des n\u00E9gociations avec le gouvernement. Alors que les n\u00E9gociations sont tendues, un transfert pacifique du pouvoir est demand\u00E9 par les talibans et le gouvernement d\u00E9clare \u00E0 son tour sa volont\u00E9 de laisser \u00AB pacifiquement \u00BB Kaboul aux rebelles." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La ca\u00EDda de Kabul corresponde a la toma de la capital de la entonces Rep\u00FAblica Isl\u00E1mica de Afganist\u00E1n por parte de los talibanes ocurrida el 15 de agosto de 2021 en el marco de la llamada ofensiva talib\u00E1n de 2021, que sigui\u00F3 a la retirada de las tropas de la OTAN del pa\u00EDs.\u200B\u200B\u200B Ese mismo d\u00EDa, el presidente Ashraf Ghani y altos funcionarios de su gobierno, as\u00ED como el personal de las embajadas de varios pa\u00EDses occidentales, abandonaron el pa\u00EDs.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCE74\uBD88 \uD568\uB77D\uC740 2021\uB144 5\uC6D4\uC5D0 \uC2DC\uC791\uB41C \uD0C8\uB808\uBC18\uC758 \uAD70\uC0AC \uACF5\uACA9\uC73C\uB85C 2021\uB144 8\uC6D4 15\uC77C \uD0C8\uB808\uBC18\uC774 \uC544\uD504\uAC00\uB2C8\uC2A4\uD0C4\uC758 \uC218\uB3C4 \uCE74\uBD88\uC744 \uD568\uB77D\uD55C \uC0AC\uAC74\uC774\uB2E4. \uD604\uC9C0 \uC2DC\uAC04\uC73C\uB85C \uC624\uD6C4 11\uC2DC\uACBD \uC544\uC288\uB77C\uD504 \uAC00\uB2C8 \uC544\uD504\uAC00\uB2C8\uC2A4\uD0C4 \uB300\uD1B5\uB839\uC740 \uBCF8\uC778\uC774 \uC720\uD608 \uC804\uD22C\uB97C \uD53C\uD558\uAE30 \uC704\uD574 \uB3C4\uD53C\uD588\uC73C\uBA70 \"\uD0C8\uB808\uBC18\uC774 \uCE7C\uACFC \uCD1D\uC758 \uC2EC\uD310\uC73C\uB85C \uC2B9\uB9AC\uD588\uB2E4.\"\uACE0 \uD398\uC774\uC2A4\uBD81\uC5D0 \uAE00\uC744 \uC62C\uB838\uB2E4. \uC774\uBC88 \uD568\uB77D\uC740 2020\uB144 2\uC6D4 29\uC77C\uBD80\uD130 2021\uB144 8\uC6D4 31\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uC9C4\uD589\uC774 \uC608\uC815\uB41C \uBBF8\uAD70 \uCCA0\uC218 \uB3C4\uC911\uC5D0 \uC774\uB8E8\uC5B4\uC84C\uC73C\uBA70, \uC544\uC288\uB77C\uD504 \uAC00\uB2C8\uAC00 \uCE74\uBD88\uC744 \uB5A0\uB09C \uC9C0 \uBA87 \uC2DC\uAC04 \uD6C4\uC5D0 \uBC14\uB85C \uD568\uB77D\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC870 \uBC14\uC774\uB4E0 \uD589\uC815\uBD80\uAC00 2021\uB144 8\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uBBF8\uAD70 \uCCA0\uC218\uB97C \uC9C4\uD589\uD558\uB294 \uB3C4\uC911, \uD0C8\uB808\uBC18\uC740 8\uC6D4 14\uC77C \uBC24\uAE4C\uC9C0 \uCE74\uBD88 \uC774\uC678\uC758 \uC544\uD504\uAC00\uB2C8\uC2A4\uD0C4 \uB300\uB3C4\uC2DC\uB4E4\uC744 \uD568\uB77D\uC2DC\uD0A4\uBA70 \uBE60\uB978 \uC18D\uB3C4\uB85C \uCE74\uBD88\uC744 \uD5A5\uD574 \uC9C4\uACA9\uD588\uB2E4. 8\uC6D4 15\uC77C, \uD0C8\uB808\uBC18\uC740 \uCE74\uBD88\uC744 \uD3EC\uC704\uD588\uB2E4\uB294 \uC131\uBA85\uC744 \uBC1C\uD45C\uD568\uACFC \uB3D9\uC2DC\uC5D0, \"\uBB34\uB825\uC73C\uB85C \uCE74\uBD88\uC744 \uC810\uB839\uD560 \uACC4\uD68D\uC774 \uC5C6\uB2E4.\"\uB294 \uC785\uC7A5\uC744 \uBC1D\uD614\uB2E4. \uD0C8\uB808\uBC18 \uB300\uBCC0\uC778\uC740 \uD2B8\uC704\uD130\uB97C \uD1B5\uD574 \uC870\uC9C1\uC6D0\uB4E4\uC5D0\uAC8C \uCE74\uBD88 \uAD00\uBB38\uC5D0\uC11C \uB300\uAE30\uD558\uACE0, \uC785\uC131\uD558\uC9C0 \uB9D0 \uAC83\uC744 \uC9C0\uC2DC\uD588\uB2E4\uACE0 \uBC1D\uD614\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Queda de Cabul foi a captura de Cabul, capital do Afeganist\u00E3o, pelas for\u00E7as talib\u00E3s em 15 de agosto de 2021 sob a chamada ofensiva talib\u00E3 em 2021. O avan\u00E7o iniciou-se com uma pesada investida nos sub\u00FArbios da capital pelos talib\u00E3s, concomitante a um blecaute em toda a cidade, mas foi interrompido quando uma delega\u00E7\u00E3o talib\u00E3 e o governo afeg\u00E3o retomaram as negocia\u00E7\u00F5es. Embora as negocia\u00E7\u00F5es permane\u00E7am tensas, uma transfer\u00EAncia pac\u00EDfica de poder foi solicitada pelos talib\u00E3s e o governo declarou sua disposi\u00E7\u00E3o de entregar pacificamente Cabul aos rebeldes." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0434\u0435\u0301\u043D\u0438\u0435 \u041A\u0430\u0431\u0443\u0301\u043B\u0430 \u2014 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u00AB\u0422\u0430\u043B\u0438\u0431\u0430\u043D\u00BB \u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044F \u043D\u0430\u0434 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u0430 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u043E\u043C \u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u043E\u043C 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043D\u0430\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043E\u043F\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0438\u043B. \u0412\u0437\u044F\u0442\u0438\u0435 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E\u0434 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044C \u00AB\u0422\u0430\u043B\u0438\u0431\u0430\u043D\u043E\u043C\u00BB \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043E\u0448\u043B\u043E \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0447\u0430\u0441\u043E\u0432 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0442\u043E\u0433\u043E, \u043A\u0430\u043A \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0418\u0441\u043B\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D \u0410\u0448\u0440\u0430\u0444 \u0413\u0430\u043D\u0438 \u043F\u043E\u043A\u0438\u043D\u0443\u043B \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0432\u043E\u0440\u0435\u0446 \u0438 \u0431\u0435\u0436\u0430\u043B \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B. \u041F\u0435\u0440\u0435\u0434 \u044D\u0442\u0438\u043C \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0430\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0445 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u043E\u0432 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u043E\u0432 \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0448\u043B\u0430 \u043F\u043E\u0434 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044C \u00AB\u0422\u0430\u043B\u0438\u0431\u0430\u043D\u0430\u00BB \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0432\u044B\u0432\u043E\u0434\u0430 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0432\u043E\u0439\u0441\u043A, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439 \u0434\u043E\u043B\u0436\u0435\u043D \u0431\u044B\u043B \u0431\u044B\u0442\u044C \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043D \u043A \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u039A\u03B1\u03BC\u03C0\u03BF\u03CD\u03BB, \u03BF \u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03C4\u03B1\u03AF\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03CC\u03C7\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03C9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C7\u03B5\u03AF\u03C1\u03B7\u03C3\u03B7\u03C2 \u03B1\u03BD\u03B1\u03BA\u03B1\u03C4\u03AC\u03BB\u03B7\u03C8\u03B7\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0391\u03C6\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03AC\u03BD \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03A4\u03B1\u03BB\u03B9\u03BC\u03C0\u03AC\u03BD, \u03C4\u03AD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C5\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03BD \u03C0\u03BB\u03AE\u03C1\u03B7 \u03AD\u03BB\u03B5\u03B3\u03C7\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 15 \u0391\u03C5\u03B3\u03BF\u03CD\u03C3\u03C4\u03BF\u03C5 2021, \u03BB\u03AF\u03B3\u03B5\u03C2 \u03CE\u03C1\u03B5\u03C2 \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7\u03BD \u03C6\u03C5\u03B3\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5 \u03A0\u03C1\u03BF\u03AD\u03B4\u03C1\u03BF\u03C5 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0391\u03C6\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2, \u0391\u03C3\u03C1\u03AC\u03C6 \u0393\u03BA\u03AC\u03BD\u03B9, \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1. \u039C\u03B5 \u03C4\u03BF\u03BD \u03AD\u03BB\u03B5\u03B3\u03C7\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03C1\u03C9\u03C4\u03B5\u03CD\u03BF\u03C5\u03C3\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03C1\u03AC\u03C4\u03BF\u03C5\u03C2, \u03BF\u03B9 \u03A4\u03B1\u03BB\u03B9\u03BC\u03C0\u03AC\u03BD \u03BF\u03BB\u03BF\u03BA\u03BB\u03AE\u03C1\u03C9\u03C3\u03B1\u03BD \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03BD\u03B1\u03BA\u03B1\u03C4\u03AC\u03BB\u03B7\u03C8\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03AC\u03C1\u03C7\u03B9\u03C3\u03B1\u03BD \u03C4\u03BF\u03BD \u039C\u03AC\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 2021, \u03C0\u03B1\u03C1\u03AC\u03BB\u03BB\u03B7\u03BB\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03CC\u03C3\u03C5\u03C1\u03C3\u03B7 \u03C4\u03C9\u03BD \u03B1\u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B5\u03C5\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "K\u00E1bul padl 15. srpna 2021 do rukou ozbrojenc\u016F T\u00E1lib\u00E1nu jako z\u00E1v\u011Br jeho vojensk\u00E9 ofenz\u00EDvy proti , kter\u00E1 za\u010Dala v kv\u011Btnu 2021. K p\u0159evzet\u00ED moci do\u0161lo n\u011Bkolik hodin pot\u00E9, co prezident A\u0161raf Ghan\u00ED uprchl ze zem\u011B. V\u011Bt\u0161ina provin\u010Dn\u00EDch hlavn\u00EDch m\u011Bst Afgh\u00E1nist\u00E1nu padlo jedno po druh\u00E9m uprost\u0159ed , kter\u00E9 m\u011Blo b\u00FDt dokon\u010Deno do 31. srpna. T\u00E1libov\u00E9 p\u0159eru\u0161uj\u00ED odliv civilist\u016F na mezin\u00E1rodn\u00EDm leti\u0161ti v K\u00E1bulu 16. srpna" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kejatuhan Kabul, juga disebut pengepungan Kabul, menyerahnya Kabul, atau kejatuhan Afganistan, adalah puncak dari serangan Taliban 2021 dalam perang di Afganistan yang masih berlangsung. Peristiwa ini terjadi pada 15 Agustus 2021, ketika pasukan Taliban memasuki ibu kota Afganistan, Kabul, beberapa jam setelah Presiden Afganistan Ashraf Ghani terbang meninggalkan negara itu. Langkah mereka bermula dengan serangan besar-besaran dari pinggiran kota dan pemadaman listrik di seluruh kota, kemudian berhenti saat perwakilan Taliban dan pejabat Afganistan yang tersisa melanjutkan perundingan, yang memulakan perebutan kekuasaan penuh oleh Taliban." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021eko Kabul hiriaren erortzea edo Kabulen erortzea 2021eko abuztuaren 15ean gertatutako talibanen Afganistango hiriburu den Kabul hiriaren hartzeari dagokio, 2021eko taliban-erasoaldiaren testuinguruan gertatutakoa. Egun berdinean, herrialdeko \u2013Ashraf Ghani lehendakaria barne\u2013, bai eta Mendebaldeko herrialdeetako enbaxada anitzeko langile herrialdetik joan eta erbesteratu ziren." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La caduta di Kabul \u00E8 stata la terza presa di Kabul, capitale dell'Afghanistan, da parte dei Talebani il 15 agosto 2021. Ha rappresentato il culmine di un'offensiva militare iniziata nel maggio 2021. Nelle settimane precedenti, gran parte delle capitali provinciali del Paese erano cadute in una rapida successione durante il ritiro delle forze NATO dall'Afghanistan in seguito all'Accordo di Doha del 2020. Mentre gli scontri nella capitale erano ancora in corso, il Presidente dell'Afghanistan Ashraf Ghani ha lasciato il Paese alla volta degli Emirati Arabi Uniti; la sua fuga ha provocato il definitivo collasso delle Forze armate dell'Afghanistan e la capitolazione di Kabul." , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ghost_soldiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ashraf_Ghani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treatment_of_women_by_the_Taliban" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghan_refugees" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fall of Kabul" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 34.3130989074707 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 69.10420227050781 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/President_Joe_Biden_and_Vice_President_Kamala_Harris_are_briefed_by_their_national_security_team.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C-17_carrying_passengers_out_of_Afghanistan.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pro-Islamic_Republic_of_Afghanistan_rally,_Rotterdam_(21_August_2021)_21.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Women_in_burqa_with_their_children_in_Herat,_Afghanistan.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taliban_Humvee_in_Kabul,_August_2021_(cropped).png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Operation_Allies_Refuge_210819-F-DT970-0040.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taliban_fighters_during_2021_offensive.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Panjshir_River_Valley_in_May_2011.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evacuation_at_Hamid_Karzai_International_Airport_210821-M-AU949-0155.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evacuation_at_Hamid_Karzai_International_Airport;_Image_1_of_3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evacuation_at_Hamid_Karzai_International_Airport;_Image_4_of_16.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Afghanistan_Evacuation_210822-M-TU241-1012.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Taliban_celebration_in_Kabul_in_September_2022.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taliban_attacks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Biden_administration_controversies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_the_Islamic_Republic_of_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:August_2021_events_in_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Battles_in_2021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2021_in_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2021_in_Kabul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Articles_containing_video_clips" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020s_coups_d'\u00E9tat_and_coup_attempts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conflicts_in_2021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_operations_of_the_War_in_Afghanistan_(2001\u20132021)_involving_the_United_States" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430, \u0430\u0431\u043E \u043F\u0430\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0456\u0441\u0442\u0430\u043D\u0443 \u2014 \u043E\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0456\u044F \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u0456 \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0456\u0441\u0442\u0430\u043D\u0443 \u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430 \u0431\u043E\u0439\u043E\u0432\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0422\u0430\u043B\u0456\u0431\u0430\u043D\u0443. \u041E\u043F\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u044F \u043F\u043E\u0447\u0430\u043B\u0430\u0441\u044F 15 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 2021 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u043A\u043E\u043B\u0438 \u0442\u0430\u043B\u0456\u0431\u0438 \u0443\u0432\u0456\u0439\u0448\u043B\u0438 \u0434\u043E \u043C\u0456\u0441\u0442\u0430, \u0437\u0430 \u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u0430 \u0433\u043E\u0434\u0438\u043D \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0442\u043E\u0433\u043E, \u044F\u043A \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0410\u0448\u0440\u0430\u0444 \u0413\u0430\u043D\u0456 \u0432\u0442\u0456\u043A \u0456\u0437 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438. \u0407\u0445\u043D\u0454 \u043F\u0440\u043E\u0441\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F \u043F\u043E\u0447\u0430\u043B\u043E\u0441\u044F \u0437 \u043F\u043E\u0442\u0443\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u043F\u0430\u0434\u0443 \u0437 \u043E\u043A\u043E\u043B\u0438\u0446\u044C \u0442\u0430 \u0437\u0430\u0433\u0430\u043B\u043E\u043C \u0443 \u043C\u0456\u0441\u0442\u0456, \u043F\u043E\u0442\u0456\u043C \u043F\u0440\u0438\u0437\u0443\u043F\u0438\u043D\u0438\u043B\u043E\u0441\u044F, \u043A\u043E\u043B\u0438 \u0434\u0435\u043B\u0435\u0433\u0430\u0446\u0456\u044F \u0422\u0430\u043B\u0456\u0431\u0430\u043D\u0443 \u0442\u0430 \u0440\u0435\u0448\u0442\u043E\u043A \u0430\u0444\u0433\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0447\u0438\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0438, \u044F\u043A\u0456 \u0456\u043D\u0456\u0446\u0456\u044E\u0432\u0430\u043B\u0438 \u043F\u043E\u0432\u043D\u0435 \u0437\u0430\u0445\u043E\u043F\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u0442\u0430\u043B\u0456\u0431\u0430\u043C\u0438. \u0425\u043E\u0447\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0438 \u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043B\u0438 \u043D\u0430\u043F\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u043E, \u0422\u0430\u043B\u0456\u0431\u0430\u043D \u0441\u043F\u0435\u0440\u0448\u0443 \u0432\u0438\u043C\u0430\u0433\u0430\u0432 \u043C\u0438\u0440\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0456 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438, \u0456 \u0443\u0440\u044F\u0434 \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0456\u0441\u0442\u0430\u043D\u0443 \u0437\u0430\u044F\u0432\u0438\u0432 \u043F\u0440\u043E \u0441\u0432\u043E\u044E \u0433\u043E\u0442\u043E\u0432\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u043C\u0438\u0440\u043D\u043E \u0437\u0434\u0430\u0442\u0438 \u041A\u0430\u0431\u0443\u043B. \u0423\u0440\u044F\u0434 \u043F\u0440\u043E\u0441\u0438\u0432 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0442\u0438 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0443 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0443\u0440\u044F\u0434\u0443, \u0442\u043E\u0434\u0456 \u044F\u043A \u0422\u0430\u043B\u0456\u0431\u0430\u043D \u0437\u0430\u044F\u0432\u0438\u0432, \u0449\u043E \u0431\u0430\u0436\u0430\u0454 \u043F\u043E\u0432\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0456 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438. \u0412\u0437\u044F\u0442\u0442\u044F\u043C \u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430 \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u0432\u0441\u044F \u043D\u0430\u0441\u0442\u0443\u043F \u0422\u0430\u043B\u0456\u0431\u0430\u043D\u0443, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u0447\u0430\u0432\u0441\u044F \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u043F\u043E\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0432\u0438\u0432\u043E\u0434\u0443 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A \u041D\u0410\u0422\u041E \u0437 \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0456\u0441\u0442\u0430\u043D\u0443 \u043D\u0430\u043F\u0435\u0440\u0435\u0434\u043E\u0434\u043D\u0456." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021eko Kabul hiriaren erortzea edo Kabulen erortzea 2021eko abuztuaren 15ean gertatutako talibanen Afganistango hiriburu den Kabul hiriaren hartzeari dagokio, 2021eko taliban-erasoaldiaren testuinguruan gertatutakoa. Egun berdinean, herrialdeko \u2013Ashraf Ghani lehendakaria barne\u2013, bai eta Mendebaldeko herrialdeetako enbaxada anitzeko langile herrialdetik joan eta erbesteratu ziren. Negoziaketa bortitzak hasi dira funtzionario afganiar eta talibanen artean; izan ere, lehenengoek bat defendatzen dute, baten bidez, nahiz eta talibanek berrezartzeko nahia duten, eta, beraz, ideiaren aurka posizionatu diren. NATOk, bitartean, zibilen dihardu, Kabuleko Hamid Karzai Nazioarteko Aireportuan." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AB\u30FC\u30D6\u30EB\u9665\u843D\uFF08\u30AB\u30FC\u30D6\u30EB\u304B\u3093\u3089\u304F\u3001\u82F1\u8A9E: Fall of Kabul\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30D5\u30AC\u30CB\u30B9\u30BF\u30F3\u7D1B\u4E89\u4E2D\u30012021\u5E748\u6708\u306B\u30BF\u30FC\u30EA\u30D0\u30FC\u30F3\u306B\u3088\u3063\u3066\u30A2\u30D5\u30AC\u30CB\u30B9\u30BF\u30F3\u306E\u9996\u90FD\u30FB\u30AB\u30FC\u30D6\u30EB\u304C\u9665\u843D\u3057\u305F\u51FA\u6765\u4E8B\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kejatuhan Kabul, juga disebut pengepungan Kabul, menyerahnya Kabul, atau kejatuhan Afganistan, adalah puncak dari serangan Taliban 2021 dalam perang di Afganistan yang masih berlangsung. Peristiwa ini terjadi pada 15 Agustus 2021, ketika pasukan Taliban memasuki ibu kota Afganistan, Kabul, beberapa jam setelah Presiden Afganistan Ashraf Ghani terbang meninggalkan negara itu. Langkah mereka bermula dengan serangan besar-besaran dari pinggiran kota dan pemadaman listrik di seluruh kota, kemudian berhenti saat perwakilan Taliban dan pejabat Afganistan yang tersisa melanjutkan perundingan, yang memulakan perebutan kekuasaan penuh oleh Taliban. Sementara perundingan berlangsung dengan alot, Taliban meminta peralihan kekuasaan secara damai dan pemerintah telah menyatakan kesediannya untuk menyerahkan Kabul secara damai kepada pemberontak. Pemerintah meminta agar kekuasaan dialihkan ke pemerintahan transisi, sementara Taliban menyatakan bahwa mereka menginginkan pengalihan kekuasaan sepenuhnya." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5580\u5E03\u723E\u9677\u843D\u662F\u63072021\u5E74\u5854\u5229\u73ED\u653B\u5360\u963F\u5BCC\u6C57\u9996\u90FD\u5580\u5E03\u723E\u7684\u8ECD\u4E8B\u6D3B\u52D5\u3002\u81EA2021\u5E745\u6708\u8D77\u5854\u5229\u73ED\u5C0D\u963F\u5BCC\u6C57\u653F\u5E9C\u767C\u52D5\u653B\u52E2\uFF0C\u4E26\u57288\u670815\u65E5\u4E0B\u5348\u5360\u9886\u963F\u5BCC\u6C57\u9996\u90FD\u5580\u5E03\u723E\uFF0C\u63A8\u7FFB\u4E86\u7531\u4EE5\u7F8E\u56FD\u4E3A\u9996\u7684\u897F\u65B9\u56FD\u5BB6\u6276\u6301\u7684\u963F\u5BCC\u6C57\u4F0A\u65AF\u5170\u5171\u548C\u56FD\uFF0C\u91CD\u65B0\u6210\u7ACB\u963F\u5BCC\u6C57\u4F0A\u65AF\u862D\u914B\u9577\u570B\u3002\u963F\u5BCC\u6C57\u4F0A\u65AF\u862D\u5171\u548C\u570B\u4EE3\u7406\u5167\u653F\u90E8\u9577\u963F\u535C\u675C\u52D2\u00B7\u8428\u5854\u5C14\u00B7\u7C73\u5C14\u624E\u514B\u74E6\u5C14\u5BA3\u4F48\u5411\u5854\u5229\u73ED\u548C\u5E73\u79FB\u4EA4\u653F\u6B0A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "K\u00E1bul padl 15. srpna 2021 do rukou ozbrojenc\u016F T\u00E1lib\u00E1nu jako z\u00E1v\u011Br jeho vojensk\u00E9 ofenz\u00EDvy proti , kter\u00E1 za\u010Dala v kv\u011Btnu 2021. K p\u0159evzet\u00ED moci do\u0161lo n\u011Bkolik hodin pot\u00E9, co prezident A\u0161raf Ghan\u00ED uprchl ze zem\u011B. V\u011Bt\u0161ina provin\u010Dn\u00EDch hlavn\u00EDch m\u011Bst Afgh\u00E1nist\u00E1nu padlo jedno po druh\u00E9m uprost\u0159ed , kter\u00E9 m\u011Blo b\u00FDt dokon\u010Deno do 31. srpna. T\u00E1libov\u00E9 p\u0159eru\u0161uj\u00ED odliv civilist\u016F na mezin\u00E1rodn\u00EDm leti\u0161ti v K\u00E1bulu 16. srpna Jedn\u00E1n\u00ED mezi delegac\u00ED T\u00E1lib\u00E1nu a afgh\u00E1nsk\u00FDmi p\u0159edstaviteli st\u00E1le pokra\u010Duj\u00ED, i kdy\u017E se zd\u00E1 nepravd\u011Bpodobn\u00E9, \u017Ee skon\u010D\u00ED n\u011B\u010D\u00EDm men\u0161\u00EDm ne\u017E bezpodm\u00EDne\u010Dnou kapitulac\u00ED ze strany vl\u00E1dy. O m\u00EDrov\u00E9 p\u0159ed\u00E1n\u00ED moci po\u017E\u00E1dal T\u00E1lib\u00E1n a vl\u00E1da deklarovala ochotu po\u017Eadavku vyhov\u011Bt. Vl\u00E1da v\u0161ak po\u017E\u00E1dala o p\u0159enesen\u00ED moci na prozat\u00EDmn\u00ED vl\u00E1du, zat\u00EDmco T\u00E1lib\u00E1n si p\u0159eje \u00FApln\u00E9 p\u0159ed\u00E1n\u00ED moci. S\u00EDly NATO jsou v K\u00E1bulu st\u00E1le p\u0159\u00EDtomn\u00E9, aby zajistily bezpe\u010Dnost evakuace jejich vlastn\u00EDch ob\u010Dan\u016F a Afgh\u00E1nc\u016F, kte\u0159\u00ED cht\u011Bj\u00ED zemi opustit." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La caiguda de Kabul, tamb\u00E9 anomenada setge o rendici\u00F3 de Kabul, o la caiguda de l'Afganistan, va comen\u00E7ar el 15 d'agost de 2021, quan les forces talibanes van entrar a Kabul, la capital de l'Afganistan. El seu avan\u00E7 va comen\u00E7ar amb un fort assalt des dels afores, amb una apagada a tota la ciutat, aturada quan la delegaci\u00F3 talibana i el govern afgan\u00E9s restant van reprendre les negociacions, cosa que va provocar l'inici d'una presa completa del poder per part dels talibans. Tot i que les negociacions van ser tenses, els talibans van sol\u00B7licitar una transfer\u00E8ncia pac\u00EDfica de poder, i el govern va declarar la voluntat de lliurar pac\u00EDficament Kabul als rebels. El govern va sol\u00B7licitar la transfer\u00E8ncia del poder a un , mentre que els talibans preferien una transfer\u00E8ncia completa del poder." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u039A\u03B1\u03BC\u03C0\u03BF\u03CD\u03BB, \u03BF \u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03C4\u03B1\u03AF\u03BF\u03C2 \u03C3\u03C4\u03CC\u03C7\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03C9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C7\u03B5\u03AF\u03C1\u03B7\u03C3\u03B7\u03C2 \u03B1\u03BD\u03B1\u03BA\u03B1\u03C4\u03AC\u03BB\u03B7\u03C8\u03B7\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0391\u03C6\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03AC\u03BD \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03A4\u03B1\u03BB\u03B9\u03BC\u03C0\u03AC\u03BD, \u03C4\u03AD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C5\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03BD \u03C0\u03BB\u03AE\u03C1\u03B7 \u03AD\u03BB\u03B5\u03B3\u03C7\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 15 \u0391\u03C5\u03B3\u03BF\u03CD\u03C3\u03C4\u03BF\u03C5 2021, \u03BB\u03AF\u03B3\u03B5\u03C2 \u03CE\u03C1\u03B5\u03C2 \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7\u03BD \u03C6\u03C5\u03B3\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5 \u03A0\u03C1\u03BF\u03AD\u03B4\u03C1\u03BF\u03C5 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0391\u03C6\u03B3\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1\u03C2, \u0391\u03C3\u03C1\u03AC\u03C6 \u0393\u03BA\u03AC\u03BD\u03B9, \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1. \u039C\u03B5 \u03C4\u03BF\u03BD \u03AD\u03BB\u03B5\u03B3\u03C7\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C0\u03C1\u03C9\u03C4\u03B5\u03CD\u03BF\u03C5\u03C3\u03B1\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03BA\u03C1\u03AC\u03C4\u03BF\u03C5\u03C2, \u03BF\u03B9 \u03A4\u03B1\u03BB\u03B9\u03BC\u03C0\u03AC\u03BD \u03BF\u03BB\u03BF\u03BA\u03BB\u03AE\u03C1\u03C9\u03C3\u03B1\u03BD \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03BD\u03B1\u03BA\u03B1\u03C4\u03AC\u03BB\u03B7\u03C8\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03AC\u03C1\u03C7\u03B9\u03C3\u03B1\u03BD \u03C4\u03BF\u03BD \u039C\u03AC\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 2021, \u03C0\u03B1\u03C1\u03AC\u03BB\u03BB\u03B7\u03BB\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03CC\u03C3\u03C5\u03C1\u03C3\u03B7 \u03C4\u03C9\u03BD \u03B1\u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B5\u03C5\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD. \u0391\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 14 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03B9\u03C2 31 \u0391\u03C5\u03B3\u03BF\u03CD\u03C3\u03C4\u03BF\u03C5 (\u03CC\u03C4\u03B1\u03BD \u03BF\u03BB\u03BF\u03BA\u03BB\u03B7\u03C1\u03CE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B7 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C7\u03CE\u03C1\u03B7\u03C3\u03B7 \u03C4\u03C9\u03BD \u03B1\u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B5\u03C5\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD) \u03BF\u03B9 \u0397\u03A0\u0391 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BF\u03B9 \u03C3\u03CD\u03BC\u03BC\u03B1\u03C7\u03BF\u03AF \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2, \u03AC\u03C1\u03C7\u03B9\u03C3\u03B1\u03BD \u03C4\u03B7\u03BD \u03C3\u03C4\u03B1\u03B4\u03B9\u03B1\u03BA\u03AE \u03B1\u03C0\u03BF\u03BC\u03AC\u03BA\u03C1\u03C5\u03BD\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C0\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD, \u03C0\u03BF\u03C5 \u03AD\u03C6\u03C4\u03B1\u03C3\u03B5 \u03C4\u03B1 123.000 \u03AC\u03C4\u03BF\u03BC\u03B1. \u0391\u03BD\u03AC\u03BC\u03B5\u03C3\u03AC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BB\u03B1\u03BC\u03B2\u03AC\u03BD\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03BB\u03BF\u03AF \u0391\u03C6\u03B3\u03B1\u03BD\u03BF\u03AF \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B5\u03C1\u03B3\u03B1\u03B6\u03CC\u03BC\u03B5\u03BD\u03BF\u03B9 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03BF\u03B7\u03B3\u03BF\u03CD\u03BC\u03B5\u03BD\u03BF \u03BA\u03B1\u03B8\u03B5\u03C3\u03C4\u03CE\u03C2 \u03AD\u03BD\u03B9\u03C9\u03B8\u03B1\u03BD \u03C6\u03CC\u03B2\u03BF \u03BD\u03B1 \u03C0\u03B1\u03C1\u03B1\u03BC\u03B5\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5\u03BD \u03C3\u03C4\u03B7 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1. \u0397 \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03C6\u03BF\u03C1\u03AC \u03C4\u03C9\u03BD \u0391\u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03B1\u03BD\u03CE\u03BD \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03CE\u03BD \u03B5\u03B9\u03B4\u03B9\u03BA\u03AC, \u03C5\u03C0\u03AE\u03C1\u03BE\u03B5 \u03B7 \u03BC\u03B5\u03B3\u03B1\u03BB\u03CD\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C7\u03B5\u03AF\u03C1\u03B7\u03C3\u03B7 \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03C6\u03BF\u03C1\u03AC\u03C2 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C0\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03C3\u03B5 \u03B5\u03B9\u03C1\u03B7\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE \u03C0\u03B5\u03C1\u03AF\u03BF\u03B4\u03BF, \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03C9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03AF\u03B1 \u03C4\u03C9\u03BD \u0397.\u03A0.\u0391. \u03BA\u03B1\u03B8\u03CE\u03C2 \u03C5\u03C0\u03BF\u03BB\u03BF\u03B3\u03AF\u03C3\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03CC\u03C4\u03B9 \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03C6\u03AD\u03C1\u03B8\u03B7\u03BA\u03B1\u03BD \u03C3\u03B5 \u03B4\u03B9\u03AC\u03C3\u03C4\u03B7\u03BC\u03B1 18 \u03B7\u03BC\u03B5\u03C1\u03CE\u03BD, 79.000 \u03B1\u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03B1\u03BD\u03BF\u03AF \u03C0\u03BF\u03BB\u03AF\u03C4\u03B5\u03C2, \u03C3\u03C5\u03BC\u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BB\u03B1\u03BC\u03B2\u03B1\u03BD\u03BF\u03BC\u03AD\u03BD\u03C9\u03BD 6.000 \u0391\u03C6\u03B3\u03B1\u03BD\u03CE\u03BD." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La ca\u00EDda de Kabul corresponde a la toma de la capital de la entonces Rep\u00FAblica Isl\u00E1mica de Afganist\u00E1n por parte de los talibanes ocurrida el 15 de agosto de 2021 en el marco de la llamada ofensiva talib\u00E1n de 2021, que sigui\u00F3 a la retirada de las tropas de la OTAN del pa\u00EDs.\u200B\u200B\u200B Ese mismo d\u00EDa, el presidente Ashraf Ghani y altos funcionarios de su gobierno, as\u00ED como el personal de las embajadas de varios pa\u00EDses occidentales, abandonaron el pa\u00EDs.\u200B\u200B Se llevan a cabo tensas negociaciones entre delegaciones de talibanes y funcionarios afganos tanto en Afganist\u00E1n como en Doha (Qatar). Los primeros han solicitado una alternancia en el poder pac\u00EDfica y el gobierno ha mostrado su disposici\u00F3n a llevarlo a cabo, aunque a un gobierno provisional. No obstante, pocos d\u00EDas despu\u00E9s los talibanes declararon por segunda ocasi\u00F3n (siendo la primera en 1996) el Emirato Isl\u00E1mico de Afganist\u00E1n.\u200B El 26 de agosto el ISIS-K cometi\u00F3 un atentado suicida en el aeropuerto de Kabul matando a m\u00E1s de 180 personas (incluidos 13 soldados estadounidenses). El 29 de agosto una bomba estadounidense dirigida contra presuntos posibles atacantes al aeropuerto mat\u00F3 a siete ni\u00F1os y otros familiares. La administraci\u00F3n Biden inici\u00F3 una investigaci\u00F3n.\u200B A continuaci\u00F3n del escape del gobierno de EE. UU., cientos de ciudadanos estadounidenses\u200B y, separadamente, cientos de residentes de los EE. UU. (poseedores de tarjetas de residencia) quedaron en Afganist\u00E1n.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De val van Kabul vond plaats op 15 augustus 2021 en betekende de overname van de Afghaanse hoofdstad door de islamitische terreurbeweging taliban." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "On 15 August 2021, Afghanistan's capital city of Kabul was captured by the Taliban after a major insurgent offensive that began in May 2021. This led to the overthrowing of the Islamic Republic of Afghanistan under President Ashraf Ghani and the reinstatement of the Islamic Emirate of Afghanistan under the control of the Taliban. The US\u2013Taliban deal, signed on 29 February 2020, is considered one of the most critical factors that caused the collapse of the Afghan National Security Forces (ANSF). Following the deal, the US dramatically reduced the number of air attacks and deprived the ANSF of a critical edge in fighting the Taliban insurgency. Months before the fall, many in the United States Intelligence Community estimated that Kabul would be taken at least six months after the withdrawal of US troops from Afghanistan was completed. However, beginning in May 2021, even while the withdrawal was occurring, the Taliban was able to take most of Afghanistan's provinces in rapid succession during a major offensive. During this period, estimates for the longevity of the Afghan state declined significantly. Ultimately, US President Joe Biden conceded on 16 August that the collapse \"unfold[ed] more quickly than [they] had anticipated\". Between 14 August and 31 August 2021, the US and its coalition partners evacuated more than 123,000 people from Afghanistan via airlifts from Kabul's Hamid Karzai International Airport. During the evacuation, the airport remained under NATO and US military control despite the collapse of the central government. Evacuees included foreign diplomatic staff and military personnel, third-country civilians, Afghan allies and vulnerable Afghans such as journalists and human rights activists. The airlift was the largest non-combatant evacuation operation in US military history, with US military personnel transferring 79,000 civilians through the airport and out of Afghanistan over the 18-day mission. After the United States' withdrawal on 31 August, a group of about 1,000 people, including US citizens and Afghans holding American visas, were still stranded in Kabul. Two weeks later, secretary of state Antony Blinken, said it was several thousand US residents and one hundred US citizens." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Queda de Cabul foi a captura de Cabul, capital do Afeganist\u00E3o, pelas for\u00E7as talib\u00E3s em 15 de agosto de 2021 sob a chamada ofensiva talib\u00E3 em 2021. O avan\u00E7o iniciou-se com uma pesada investida nos sub\u00FArbios da capital pelos talib\u00E3s, concomitante a um blecaute em toda a cidade, mas foi interrompido quando uma delega\u00E7\u00E3o talib\u00E3 e o governo afeg\u00E3o retomaram as negocia\u00E7\u00F5es. Embora as negocia\u00E7\u00F5es permane\u00E7am tensas, uma transfer\u00EAncia pac\u00EDfica de poder foi solicitada pelos talib\u00E3s e o governo declarou sua disposi\u00E7\u00E3o de entregar pacificamente Cabul aos rebeldes. Ap\u00F3s a sa\u00EDda do governo dos EUA em agosto, centenas de cidad\u00E3os norte-americanos e, separadamente, centenas de residentes norte-americanos (portadores de cart\u00E3o verde) foram deixados para tr\u00E1s." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La prise de Kaboul est la prise de la capitale afghane par les talibans le 15 ao\u00FBt 2021, apr\u00E8s leur irruption dans la ville par l'ouest \u00E0 l'issue de leur offensive lanc\u00E9e en mai. Les forces talibanes m\u00E8nent d'abord un violent assaut avant d'interrompre les combats en vue d'une reprise des n\u00E9gociations avec le gouvernement. Alors que les n\u00E9gociations sont tendues, un transfert pacifique du pouvoir est demand\u00E9 par les talibans et le gouvernement d\u00E9clare \u00E0 son tour sa volont\u00E9 de laisser \u00AB pacifiquement \u00BB Kaboul aux rebelles. Dans l'apr\u00E8s-midi m\u00EAme du 15 ao\u00FBt, le pr\u00E9sident de la R\u00E9publique Ashraf Ghani d\u00E9missionne et quitte le pays, pendant que les Occidentaux \u00E9vacuent leurs ressortissants par l'a\u00E9roport international de Kaboul o\u00F9 se presse une foule d'Afghans cherchant \u00E0 fuir. Les talibans reprennent le pouvoir sans combattre, vingt ans apr\u00E8s en avoir \u00E9t\u00E9 chass\u00E9s." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Upadek Kabulu (2021) \u2013 ostatnia bitwa wojny w Afganistanie, zako\u0144czona przej\u0119ciem kontroli nad stolic\u0105 Afganistanu, Kabulem, przez talib\u00F3w 15 sierpnia 2021 roku, podczas finalnej fazy ich ofensywy przeciwko rz\u0105dowi afga\u0144skiemu, rozpocz\u0119tej w maju 2021 roku. Miasto zosta\u0142o ca\u0142kowicie zaj\u0119te kilka godzin po ucieczce prezydenta Aszrafa Ghaniego z kraju. Do tego czasu wi\u0119kszo\u015B\u0107 prowincjonalnych miast Afganistanu upad\u0142a w trakcie wycofywania si\u0119 wojsk koalicji na mocy z lutego 2020 roku, kt\u00F3re zosta\u0142o ostatecznie zako\u0144czone 30 sierpnia 2021 roku. Ameryka\u0144ski wywiad alarmowa\u0142 w lipcu, \u017Ce Kabul upadnie w ci\u0105gu kilku miesi\u0119cy lub tygodni po wycofaniu si\u0142 ameryka\u0144skich z Afganistanu, jednak sytuacja od tamtego czasu gwa\u0142townie si\u0119 pogorszy\u0142a, co sk\u0142oni\u0142o prezydenta USA Joe Bidena do przyznania 16 sierpnia, \u017Ce \u201Esta\u0142o si\u0119 to szybciej, ni\u017C przewidywali\u015Bmy\u201D. W okresie od 14 do 30 sierpnia 2021 roku USA i ich koalicjanci ewakuowali transportem lotniczym z mi\u0119dzynarodowego lotniska im. Hamida Karzaja w Kabulu ponad 123 tys. os\u00F3b; wojsko ameryka\u0144skie i jego partnerzy z NATO zapewniali w tym czasie bezpiecze\u0144stwo w przestrzeni powietrznej i na terenie lotniska. Ewakuowani to g\u0142\u00F3wnie zagraniczny personel dyplomatyczny i wojskowy, cywile b\u0119d\u0105cy obywatelami innych kraj\u00F3w, pracownicy sojuszniczych, afga\u0144skich instytucji pa\u0144stwowych i najbardziej nara\u017Ceni afga\u0144scy cywile, tacy jak dziennikarze czy dzia\u0142acze na rzecz praw cz\u0142owieka. By\u0142a to najwi\u0119ksza misja ewakuacyjna przeprowadzona bez walki w historii wojskowo\u015Bci USA, w kt\u00F3rej tylko personel ameryka\u0144ski zabra\u0142 79 000 cywil\u00F3w z jednego lotniska w ci\u0105gu 18 dni. W\u015Br\u00F3d ewakuowanych by\u0142o oko\u0142o 6000 Amerykan\u00F3w. Po wycofaniu si\u0119 si\u0142 ameryka\u0144skich jeszcze oko\u0142o tysi\u0105ca obywateli USA i Afga\u0144czyk\u00F3w posiadaj\u0105cych wizy ameryka\u0144skie lub inne zagraniczne dokumenty pozosta\u0142o w Afganistanie. Dwa tygodnie p\u00F3\u017Aniej sekretarz stanu Antony Blinken powiedzia\u0142, \u017Ce by\u0142o to \u201Ekilka tysi\u0119cy\u201D os\u00F3b mieszkaj\u0105cych wcze\u015Bniej na terenie USA i stu obywateli ameryka\u0144skich." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0633\u0644\u064A\u0645 \u0643\u0627\u0628\u064F\u0644 \u0623\u0648 \u0633\u0642\u0648\u0637 \u0643\u0627\u0628\u0644 \u0641\u064A \u0623\u064A\u062F\u064A \u0642\u0648\u0627\u062A \u0637\u0627\u0644\u0628\u0627\u0646 \u0641\u064A 15 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 2021 \u0641\u064A \u0630\u0631\u0648\u0629 \u0647\u062C\u0648\u0645 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0628\u062F\u0623 \u0641\u064A \u0645\u0627\u064A\u0648 2021 \u0636\u062F \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0641\u063A\u0627\u0646\u064A\u0629. \u0633\u0642\u0637\u062A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0628\u0639\u062F \u0633\u0627\u0639\u0627\u062A \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0623\u0634\u0631\u0641 \u063A\u0646\u064A \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062F \u0648\u062A\u062E\u0644\u064A\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629. \u0633\u0642\u0637\u062A \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0639\u0648\u0627\u0635\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0641\u063A\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0627\u062D\u062F\u0629 \u062A\u0644\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062E\u0631\u0649 \u0641\u064A \u062E\u0636\u0645 \u0627\u0646\u0633\u062D\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u0623\u0646 \u064A\u0643\u062A\u0645\u0644 \u0628\u062D\u0644\u0648\u0644 \u0646\u0647\u0627\u064A\u0629 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633. \u0627\u0644\u0645\u0641\u0627\u0648\u0636\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u0648\u062A\u0631\u0629 \u062C\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0628\u064A\u0646 \u0648\u0641\u062F \u0637\u0627\u0644\u0628\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u063A\u0627\u0646\u060C \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063A\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u063A\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062C\u062D \u0623\u0646 \u062A\u0646\u062A\u0647\u064A \u0628\u0623\u064A \u0634\u064A\u0621 \u0623\u0642\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0633\u062A\u0633\u0644\u0627\u0645 \u063A\u064A\u0631 \u0645\u0634\u0631\u0648\u0637 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629. \u0637\u0644\u0628\u062A \u062D\u0631\u0643\u0629 \u0637\u0627\u0644\u0628\u0627\u0646 \u0627\u0646\u062A\u0642\u0627\u0644\u064B\u0627 \u0633\u0644\u0645\u064A\u064B\u0627 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629\u060C \u0648\u0623\u0639\u0644\u0646\u062A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0633\u062A\u0639\u062F\u0627\u062F\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0627\u0644\u062A\u0632\u0627\u0645. \u0648\u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u0641\u0642\u062F \u0637\u0644\u0628\u062A \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0627\u0646\u062A\u0642\u0627\u0644\u064A\u0629\u060C \u0628\u064A\u0646\u0645\u0627 \u062A\u0631\u063A\u0628 \u0637\u0627\u0644\u0628\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0646\u062A\u0642\u0627\u0644 \u0643\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629. \u0644\u0627 \u062A\u0632\u0627\u0644 \u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0646\u0627\u062A\u0648 \u062A\u062D\u062A\u0641\u0638 \u0628\u0648\u062C\u0648\u062F\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0643\u0627\u0628\u0644 \u062D\u062A\u0649 \u0627\u0644\u0644\u062D\u0638\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u0434\u0435\u0301\u043D\u0438\u0435 \u041A\u0430\u0431\u0443\u0301\u043B\u0430 \u2014 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u00AB\u0422\u0430\u043B\u0438\u0431\u0430\u043D\u00BB \u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044F \u043D\u0430\u0434 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u0430 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u043E\u043C \u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u043E\u043C 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043D\u0430\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u043E\u043F\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0438\u043B. \u0412\u0437\u044F\u0442\u0438\u0435 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E\u0434 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044C \u00AB\u0422\u0430\u043B\u0438\u0431\u0430\u043D\u043E\u043C\u00BB \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043E\u0448\u043B\u043E \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0447\u0430\u0441\u043E\u0432 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0442\u043E\u0433\u043E, \u043A\u0430\u043A \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0418\u0441\u043B\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D \u0410\u0448\u0440\u0430\u0444 \u0413\u0430\u043D\u0438 \u043F\u043E\u043A\u0438\u043D\u0443\u043B \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0432\u043E\u0440\u0435\u0446 \u0438 \u0431\u0435\u0436\u0430\u043B \u0438\u0437 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B. \u041F\u0435\u0440\u0435\u0434 \u044D\u0442\u0438\u043C \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0430\u044F \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0445 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u043E\u0432 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u043E\u0432 \u0410\u0444\u0433\u0430\u043D\u0438\u0441\u0442\u0430\u043D\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0448\u043B\u0430 \u043F\u043E\u0434 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044C \u00AB\u0422\u0430\u043B\u0438\u0431\u0430\u043D\u0430\u00BB \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0432\u044B\u0432\u043E\u0434\u0430 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0432\u043E\u0439\u0441\u043A, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439 \u0434\u043E\u043B\u0436\u0435\u043D \u0431\u044B\u043B \u0431\u044B\u0442\u044C \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043D \u043A \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2021 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCE74\uBD88 \uD568\uB77D\uC740 2021\uB144 5\uC6D4\uC5D0 \uC2DC\uC791\uB41C \uD0C8\uB808\uBC18\uC758 \uAD70\uC0AC \uACF5\uACA9\uC73C\uB85C 2021\uB144 8\uC6D4 15\uC77C \uD0C8\uB808\uBC18\uC774 \uC544\uD504\uAC00\uB2C8\uC2A4\uD0C4\uC758 \uC218\uB3C4 \uCE74\uBD88\uC744 \uD568\uB77D\uD55C \uC0AC\uAC74\uC774\uB2E4. \uD604\uC9C0 \uC2DC\uAC04\uC73C\uB85C \uC624\uD6C4 11\uC2DC\uACBD \uC544\uC288\uB77C\uD504 \uAC00\uB2C8 \uC544\uD504\uAC00\uB2C8\uC2A4\uD0C4 \uB300\uD1B5\uB839\uC740 \uBCF8\uC778\uC774 \uC720\uD608 \uC804\uD22C\uB97C \uD53C\uD558\uAE30 \uC704\uD574 \uB3C4\uD53C\uD588\uC73C\uBA70 \"\uD0C8\uB808\uBC18\uC774 \uCE7C\uACFC \uCD1D\uC758 \uC2EC\uD310\uC73C\uB85C \uC2B9\uB9AC\uD588\uB2E4.\"\uACE0 \uD398\uC774\uC2A4\uBD81\uC5D0 \uAE00\uC744 \uC62C\uB838\uB2E4. \uC774\uBC88 \uD568\uB77D\uC740 2020\uB144 2\uC6D4 29\uC77C\uBD80\uD130 2021\uB144 8\uC6D4 31\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uC9C4\uD589\uC774 \uC608\uC815\uB41C \uBBF8\uAD70 \uCCA0\uC218 \uB3C4\uC911\uC5D0 \uC774\uB8E8\uC5B4\uC84C\uC73C\uBA70, \uC544\uC288\uB77C\uD504 \uAC00\uB2C8\uAC00 \uCE74\uBD88\uC744 \uB5A0\uB09C \uC9C0 \uBA87 \uC2DC\uAC04 \uD6C4\uC5D0 \uBC14\uB85C \uD568\uB77D\uB418\uC5C8\uB2E4. \uC870 \uBC14\uC774\uB4E0 \uD589\uC815\uBD80\uAC00 2021\uB144 8\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uBBF8\uAD70 \uCCA0\uC218\uB97C \uC9C4\uD589\uD558\uB294 \uB3C4\uC911, \uD0C8\uB808\uBC18\uC740 8\uC6D4 14\uC77C \uBC24\uAE4C\uC9C0 \uCE74\uBD88 \uC774\uC678\uC758 \uC544\uD504\uAC00\uB2C8\uC2A4\uD0C4 \uB300\uB3C4\uC2DC\uB4E4\uC744 \uD568\uB77D\uC2DC\uD0A4\uBA70 \uBE60\uB978 \uC18D\uB3C4\uB85C \uCE74\uBD88\uC744 \uD5A5\uD574 \uC9C4\uACA9\uD588\uB2E4. 8\uC6D4 15\uC77C, \uD0C8\uB808\uBC18\uC740 \uCE74\uBD88\uC744 \uD3EC\uC704\uD588\uB2E4\uB294 \uC131\uBA85\uC744 \uBC1C\uD45C\uD568\uACFC \uB3D9\uC2DC\uC5D0, \"\uBB34\uB825\uC73C\uB85C \uCE74\uBD88\uC744 \uC810\uB839\uD560 \uACC4\uD68D\uC774 \uC5C6\uB2E4.\"\uB294 \uC785\uC7A5\uC744 \uBC1D\uD614\uB2E4. \uD0C8\uB808\uBC18 \uB300\uBCC0\uC778\uC740 \uD2B8\uC704\uD130\uB97C \uD1B5\uD574 \uC870\uC9C1\uC6D0\uB4E4\uC5D0\uAC8C \uCE74\uBD88 \uAD00\uBB38\uC5D0\uC11C \uB300\uAE30\uD558\uACE0, \uC785\uC131\uD558\uC9C0 \uB9D0 \uAC83\uC744 \uC9C0\uC2DC\uD588\uB2E4\uACE0 \uBC1D\uD614\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La caduta di Kabul \u00E8 stata la terza presa di Kabul, capitale dell'Afghanistan, da parte dei Talebani il 15 agosto 2021. Ha rappresentato il culmine di un'offensiva militare iniziata nel maggio 2021. Nelle settimane precedenti, gran parte delle capitali provinciali del Paese erano cadute in una rapida successione durante il ritiro delle forze NATO dall'Afghanistan in seguito all'Accordo di Doha del 2020. Mentre gli scontri nella capitale erano ancora in corso, il Presidente dell'Afghanistan Ashraf Ghani ha lasciato il Paese alla volta degli Emirati Arabi Uniti; la sua fuga ha provocato il definitivo collasso delle Forze armate dell'Afghanistan e la capitolazione di Kabul. La caduta di Kabul ha provocato la fine della Repubblica Islamica dell'Afghanistan, che governava il Paese dal 2004, e la restaurazione dell'Emirato Islamico dell'Afghanistan da parte dei Talebani. Dopo la partenza del governo degli Stati Uniti ad agosto, centinaia di cittadini statunitensi e, separatamente, centinaia di residenti negli Stati Uniti (titolari di \"carta verde\") sono stati lasciati indietro." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Al_Jazeera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tom_Tugendhat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zabiullah_Mujahid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Al-Qaeda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Iraq_offensive_(June_2014)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/US_intelligence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bokhtar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parwan_Detention_Facility" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe_Biden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:President_Joe_Biden_and_Vice_President_Kamala_Harris_are_briefed_by_their_national_security_team.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Lloyd_George" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mihtarlam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghan_Civil_War_(1989\u20131992)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_State_Department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/GOP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Airlift" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_leaders_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kabul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Taliban_fighters_during_2021_offensive.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Defense_(Afghanistan)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_base" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_the_Islamic_Republic_of_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peaceful_transition_of_power" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:August_2021_events_in_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maidan_Shar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caliphate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hibatullah_Akhundzada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_of_the_People_(Afghanistan)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dual_citizenship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tajikistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2021_Taliban_offensive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamic_State_\u2013_Khorasan_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Taliban_attacks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Devi_Shakti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Carter_(British_Army_officer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ali_Soufan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Biden_administration_controversies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Monetary_Fund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Alliance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ahmad_Zia_Saraj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khaled_Hosseini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_in_Afghanistan_(2001\u20132021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Afghan_Armed_Forces_(2002\u20132021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Phnom_Penh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zarifa_Ghafari" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States\u2013European_Union_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/California_State_University,_San_Marcos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamid_Karzai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghan_Civil_War_(1928\u20131929)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2021_Kabul_airport_attacks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sirajuddin_Haqqani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taliban_insurgency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leon_Panetta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghan_National_Police" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Patrushev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pul-e-Charkhi_prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NATO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Burqa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Battles_in_2021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Conversation_(website)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taliban_treatment_of_women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_staff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Interpol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khost" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghan_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1842_retreat_from_Kabul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tehrik-i-Taliban_Pakistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamic_Republic_of_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Violence_against_women" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamid_Karzai_International_Airport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominic_Raab" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tahrir_al-Sham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nikki_Haley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Sattar_Mirzakwal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_operations_of_the_War_in_Afghanistan_(2001\u20132021)_involving_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan_women's_national_football_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Australian_National_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/201st_Corps_(Afghanistan)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2021_evacuation_from_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamic_State_of_Iraq_and_the_Levant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Qayyum_Zakir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Kabul_(1992\u20131996)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jalalabad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bagram_Airfield" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boeing_C-17_Globemaster_III" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2021_Afghan_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antony_Blinken" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghan_National_Security_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bay_of_Pigs_Invasion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ukraine\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamic_Emirate_of_Afghanistan_(1996\u20132001)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gul_Agha_Sherzai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Taliban_Humvee_in_Kabul,_August_2021_(cropped).png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boeing_CH-47_Chinook" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Watch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anaba_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Special_Immigrant_Visa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boeing_Vertol_CH-46_Sea_Knight" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kabul_International_Airport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malala_Yousafzai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Turse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Embraer_EMB_314_Super_Tucano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ibrahim_al-Marashi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020s_coups_d'\u00E9tat_and_coup_attempts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Da_Afghanistan_Bank" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamic_Emirate_of_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Chambers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_withdrawal_from_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Frequent_Wind" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamdullah_Mukhlis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/22_Gia_Long_Street" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamic_State_of_Iraq_and_the_Levant_\u2013_Khorasan_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Gorbachev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Resistance_Front_of_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mark_Milley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taiwan-United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bismillah_Khan_Mohammadi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Articles_containing_video_clips" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CDU/CSU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_Free_Europe/Radio_Liberty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Suez_Crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Head_of_state_of_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Donald_Trump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_the_United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arg,_Kabul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/August_2021_Kabul_drone_strike" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taliban" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qatar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2021_Kabul_airport_attack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ali_Jalali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pekka_Haavisto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Non-combatant_evacuation_operation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamdullah_Mohib" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mir_Rahman_Rahmani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Ghani_Baradar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sharana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economic_sanctions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amrullah_Saleh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Fuentes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_11_attacks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post-traumatic_stress_disorder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khalida_Popal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emeritus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Joe_Biden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Affairs_and_International_Cooperation_(United_Arab_Emirates)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2021_Kabul_airlift" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rear_admiral_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Al_Arabiya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/MoneyGram" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2021_in_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_Affairs_Select_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_the_United_States,_Kabul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Pitting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_the_United_Kingdom,_Kabul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asadabad,_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghan_National_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Panjshir_Valley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Facebook" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/This_Week_(American_TV_program)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mahram" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sample_size_determination" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Taliban_celebration_in_Kabul_in_September_2022.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Women_in_burqa_with_their_children_in_Herat,_Afghanistan.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Panjshir_River_Valley_in_May_2011.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Pro-Islamic_Republic_of_Afghanistan_rally,_Rotterdam_(21_August_2021)_21.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Afghanistan_map_taliban_advances.webp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Afghanistan_Evacuation_210822-M-TU241-1012.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Crowds_in_front_of_Kabul_International_Airport.webm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sarwar_Danish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2021_in_Kabul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Evacuation_at_Hamid_Karzai_International_Airport_210821-M-AU949-0155.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Operation_Allies_Refuge_210819-F-DT970-0040.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Evacuation_at_Hamid_Karzai_International_Airport;_Image_1_of_3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Evacuation_at_Hamid_Karzai_International_Airport;_Image_4_of_16.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Herat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Arab_Emirates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/YouTube" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provinces_of_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Allies_Refuge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Withdrawal_of_United_States_troops_from_Afghanistan_(2020\u20132021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Health_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ashraf_Ghani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ghost_soldiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greece" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghan_mujahideen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jens_Stoltenberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_E._Sanger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armin_Laschet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Donald_J._Trump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/US\u2013Taliban_deal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mohammad_Yaqoob" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Johnson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdullah_Abdullah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Museum_of_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conflicts_in_2021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taiwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ahmad_Massoud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Josh_Hawley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_active_United_States_military_aircraft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gardez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peace_agreement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Security_Council_of_Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uzbekistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Intelligence_Community" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Telegram_(software)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marsha_Blackburn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:USS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main_article" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_conflict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Undue_weight_inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:USA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Campaignbox_Afghan_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Taliban" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Afghanistan\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Pp-semi-indef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:About" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:External_media" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:UK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:War_in_Afghanistan_(2001\u2013present)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Further" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col_end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Armed_forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagcountry" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/C-17_carrying_passengers_out_of_Afghanistan.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1113887531 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://cdn-japantimes.com/wp-content/uploads/2021/08/np_file_106253.jpeg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://image.pbs.org/poster_images/assets/amex27ldv-vid-embassy3_CBSNews_T3_withcredit.jpg" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "135540" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 68481047 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "External images" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Afghans fleeing Kabul Airport aboard a US Boeing C-17 Globemaster III during the fall of Kabul" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Caiguda_de_Kabul_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ur.dbpedia.org/resource/\u0633\u0642\u0648\u0637_\u06A9\u0627\u0628\u0644_2021\u0621" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/FkzrU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Chute_de_Kaboul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ckb.dbpedia.org/resource/\u06A9\u06D5\u0648\u062A\u0646\u06CC_\u06A9\u0627\u0628\u0648\u0644_(\u0662\u0660\u0662\u0661)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Kabul_s\u1EE5p_\u0111\u1ED5_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Upadek_Kabulu_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://my.dbpedia.org/resource/\u1000\u1018\u1030\u1038\u101C\u103A\u1019\u103C\u102D\u102F\u1037_\u1000\u103B\u101B\u103E\u102F\u1036\u1038\u1001\u103C\u1004\u103A\u1038_(\u1042\u1040\u1042\u1041)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q108102583" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E0\u05E4\u05D9\u05DC\u05EA_\u05E7\u05D0\u05D1\u05D5\u05DC_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A0\u03C4\u03CE\u03C3\u03B7_\u03C4\u03B7\u03C2_\u039A\u03B1\u03BC\u03C0\u03BF\u03CD\u03BB_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062A\u0633\u0644\u064A\u0645_\u0643\u0627\u0628\u0644" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u0915\u093E\u092C\u0941\u0932_\u0915\u093E_\u092A\u0924\u0928_-_2021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Kabilin_s\u00FCqutu_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u0434_\u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Kejatuhan_Kabul_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F_\u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u0995\u09BE\u09AC\u09C1\u09B2_\u09AA\u09A4\u09A8_(\u09E8\u09E6\u09E8\u09E7)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/P\u00E1d_K\u00E1bulu_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5580\u5E03\u723E\u9677\u843D_(2021\u5E74)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E01\u0E32\u0E23\u0E22\u0E36\u0E14\u0E01\u0E23\u0E38\u0E07\u0E04\u0E32\u0E1A\u0E39\u0E25_(\u0E1E.\u0E28._2564)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/2021\uB144_\uCE74\uBD88_\uD568\uB77D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Kejatuhan_Kabul_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tg.dbpedia.org/resource/\u0421\u0443\u049B\u0443\u0442\u0438_\u041A\u043E\u0431\u0443\u043B_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Queda_de_Cabul_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pnb.dbpedia.org/resource/\u0633\u0642\u0648\u0637_\u06A9\u0627\u0628\u0644_2021\u0621" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0B95\u0BBE\u0BAA\u0BC2\u0BB2\u0BBF\u0BA9\u0BCD_\u0BB5\u0BC0\u0BB4\u0BCD\u0B9A\u0BCD\u0B9A\u0BBF,_2021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041F\u0440\u0435\u0432\u0437\u0435\u043C\u0430\u043D\u0435_\u043D\u0430_\u041A\u0430\u0431\u0443\u043B_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Kabulo_u\u017E\u0117mimas_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u0434\u0437\u0435\u043D\u043D\u0435_\u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Caduta_di_Kabul_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Ca\u00EDda_de_Cabul_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0554\u0561\u0562\u0578\u0582\u056C\u056B_\u0561\u0576\u056F\u0578\u0582\u0574_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://si.dbpedia.org/resource/\u0D9A\u0DCF\u0DB6\u0DD4\u0DBD\u0DCA_\u0DB6\u0DD2\u0DB3\u0DC0\u0DD0\u0DA7\u0DD3\u0DB8_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ca\u00EDda_de_Kabul_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Kabulen_erortzea_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Val_van_Kabul_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Kobulning_qulashi_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Pad_Kabula_(2021.)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Kabil'in_D\u00FC\u015F\u00FC\u015F\u00FC_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0633\u0642\u0648\u0637_\u06A9\u0627\u0628\u0644_(\u06F1\u06F4\u06F0\u06F0)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Kabuli_langemine_(2021)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30AB\u30FC\u30D6\u30EB\u9665\u843D_(2021\u5E74)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435_\u041A\u0430\u0431\u0443\u043B\u0430_(2021)" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "34.3131 69.1042" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fall_of_Kabul_(2021)?oldid=1113887531&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/float" : [ { "type" : "literal", "value" : "right" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sirajuddin Haqqani" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hibatullah Akhundzada" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hebatullah Alizai" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sami Sadat" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joe Biden" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abdul Ghani Baradar" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hamdullah Mukhlis" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mark Milley" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Salahuddin Ayubi" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bismillah Khan" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Boris Johnson" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abdul Sattar Mirzakwal" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Abdul Qayyum Zakir" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nick Carter" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ashraf Ghani" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mohammad Yaqoob" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ahmad Zia Saraj" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(69.104202270508 34.313098907471)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/place" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kabul, Afghanistan" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/conflict" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fall of Kabul" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/combatant" : [ { "type" : "literal", "value" : "Supported by:" } ,      { "type" : "literal", "value" : "(alleged)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/combatant" : [ { "type" : "literal", "value" : "Supported by:" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/result" : [ { "type" : "literal", "value" : "* Re-establishment of theIslamic Emirate of Afghanistan" } ,      { "type" : "literal", "value" : "* End of theWar in Afghanistan (2001\u20132021)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "* Start of the2021 Afghan protests" } ,      { "type" : "literal", "value" : "*Evacuation of national and international diplomatic, military and civilian personnel(Operation Allies Refuge,Operation Pitting,Operation Devi Shakti)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Taliban victory" } ,      { "type" : "literal", "value" : "* Collapse of theIslamic Republic of Afghanistan" } ,      { "type" : "literal", "value" : "*Anti-Taliban forcesrelocate toPanjshir" } ,      { "type" : "literal", "value" : "*Hibatullah Akhundzadareplaces President Ghani as thehead of state of Afghanistan" } ,      { "type" : "literal", "value" : "* Government officials flee Afghanistan, including PresidentAshraf Ghani" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/territory" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghan_National_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/units" : [ { "type" : "literal", "value" : "*Afghan National Army\n** 201st Corps\n** 111th Division\n* Afghan National Police" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Taliban units" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/partof" : [ { "type" : "literal", "value" : "the 2021 Taliban offensive of the War in Afghanistan (2001\u20132021)" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/isPartOfMilitaryConflict" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2021_Taliban_offensive" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-08-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-08-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/result" : [ { "type" : "literal", "value" : "Taliban victory\n* Collapse of the Islamic Republic of Afghanistan\n* End of the War in Afghanistan (2001\u20132021)\n* Government officials flee Afghanistan, including President Ashraf Ghani\n* Re-establishment of the Islamic Emirate of Afghanistan\n* Hibatullah Akhundzada replaces President Ghani as the head of state of Afghanistan\n* Evacuation of national and international diplomatic, military and civilian personnel \n* Anti-Taliban forces relocate to Panjshir\n* Start of the 2021 Afghan protests" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Qayyum_Zakir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mark_Milley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Ghani_Baradar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hibatullah_Akhundzada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bismillah_Khan_Mohammadi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nick_Carter_(British_Army_officer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boris_Johnson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe_Biden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Sattar_Mirzakwal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamdullah_Mukhlis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mohammad_Yaqoob" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ahmad_Zia_Saraj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ashraf_Ghani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sirajuddin_Haqqani" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kabul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/territory" : [ { "type" : "literal", "value" : "Taliban control Kabul; NATO and the ANA maintained temporary control of Hamid Karzai International Airport for evacuation" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/image" : [ { "type" : "literal", "value" : "Many comparisons were drawn to a similar photo from the fall of Saigon In it, a Marine CH-46 Sea Knight landed on the embassy roof to evacuate the final Americans in South Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A widely-shared image shows a helicopter landing in the US Embassy courtyard. The Army CH-47 Chinook evacuated diplomatic staff to Kabul airport as the city fell." , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Ghani_Baradar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Resistance_Front_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pawe\u0142_Zalewski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Premiership_of_Pedro_S\u00E1nchez" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malalai_Joya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdullah_Abdullah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan_conflict_(1978\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Northern_Alliance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spirit_of_America_(charity)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Recall_of_Parliament" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kawasaki_C-2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lailuma_Ahmadi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wahida_Faizi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Naheed_Farid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Afghanistan_crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dissolution_of_the_Soviet_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ramstein_Air_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghan_Independence_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_armed_conflicts_involving_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ambassadors_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_Spain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_wars_involving_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hashtag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Castillo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Joe_Biden_presidency_(2021_Q3)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_opinion_polling_on_the_Joe_Biden_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Islamic_State\u2013Taliban_conflict" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reactions_to_the_fall_of_Kabul_(2021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_the_Islamic_Republic_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domestic_policy_of_the_Justin_Trudeau_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asadullah_Khalid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afghan_Independent_Human_Rights_Commission" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_anti-Pakistan_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Islamic_State_\u2013_Khorasan_Province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aftermath_of_the_Afghanistan_War_(2001\u20132021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sanctions_against_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hamdullah_Mohib" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/22_Gia_Long_Street" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/House_of_Elders_(Afghanistan)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Fall_of_Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Efforts_to_impeach_Joe_Biden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Summer_Paralympics_Parade_of_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indians_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_Australia_during_the_War_in_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Qahar_Balkhi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antalya_Diplomacy_Forum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_the_Parliament_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/.af" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jamal_Elshayyal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cabinet_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_2021_Afghanistan_attacks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shahnawaz_Tanai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arman_FM" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_fall_of_Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fall_Of_Kabul_(2021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Surrender_of_Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_the_Islamic_Republic_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kabul_is_the_next_Saigon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Kabul_(2021)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Collapse_of_the_Islamic_Republic_of_Afghanistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capture_of_Kabul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Kabul_(2021)" } ] }}