{  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Mauricio_Macri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post_(Bj\u00F6rk_album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wingnut_(politics)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascism_and_ideology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antifaschistische_Aktion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comparisons_between_Israel_and_Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_ideologies_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Fascist_(insult)" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/VMRO-DPMNE" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Right-wing_authoritarian_personality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Unparliamentary_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_fascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A1\u30B7\u30B9\u30C8 (\u4FAE\u8511\u8A9E)" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fascist (insult)" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD30C\uC2DC\uC2A4\uD2B8 (\uBA78\uCE6D)" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Faszysta (epitet)" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fascista (adjetivo)" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A6\u03B1\u03C3\u03AF\u03C3\u03C4\u03B1\u03C2 (\u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03B2\u03BF\u03BB\u03AE)" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u897F\u65AF (\u8D2C\u79F0)" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u897F\u65AF\u4E00\u8BCD\u81EA20\u4E16\u7EAA20\u5E74\u4EE3\u6CD5\u897F\u65AF\u4E3B\u4E49\u5174\u8D77\u4EE5\u6765\u5E38\u88AB\u5F53\u505A\u8D2C\u79F0\u4F7F\u7528\uFF0C\u7528\u4E8E\u79F0\u547C\u591A\u79CD\u4E2A\u4EBA\u3001\u653F\u6CBB\u8FD0\u52A8\u3001\u653F\u5E9C\u53CA\u516C\u53F8\u673A\u6784\u3002\u5728\u82CF\u8054\uFF0C\u201C\u6CD5\u897F\u65AF\u201D\u548C\u201C\u6CD5\u897F\u65AF\u4E3B\u4E49\u201D\u5E38\u7528\u4E8E\u63CF\u8FF0\u5982\u4EBA\u6C11\u516C\u654C\u7B49\u53CD\u82CF\u884C\u4E3A\u548C\u601D\u60F3\u3002\u8FD9\u4E00\u7528\u6CD5\u4E5F\u4F20\u81F3\u5982\u4E1C\u5FB7\u7B49\u534E\u7EA6\u96C6\u56E2\u7684\u4E1C\u6B27\u56FD\u5BB6\u3002\u5728\u4E1C\u5FB7\uFF0C\u67CF\u6797\u5899\u88AB\u79F0\u4E3A\u201C\u53CD\u6CD5\u897F\u65AF\u9632\u536B\u5899\u201D\u3002\u201C\u53CD\u6CD5\u897F\u65AF\u201D\u4E00\u8BCD\u5728\u4E1C\u6B27\u5341\u5206\u5E38\u89C1\uFF0C\u4E0E\u5171\u4EA7\u515A\u8DEF\u7EBF\u5C5E\u540C\u4E49\u8BCD\u5E76\u5305\u542B\u5BF9\u6297\u6301\u4E0D\u540C\u653F\u89C1\u8005\u548C\u897F\u65B9\u4E16\u754C\u7684\u610F\u601D\u30021989\u5E74\u4E2D\u56FD\u516D\u56DB\u4E8B\u4EF6\u671F\u95F4\uFF0C\u6709\u6C11\u4F17\u5C06\u5165\u57CE\u6212\u4E25\u7684\u4E2D\u56FD\u4EBA\u6C11\u89E3\u653E\u519B\u58EB\u5175\u79F0\u4E3A\u201C\u6CD5\u897F\u65AF\u3001\u523D\u5B50\u624B\u201D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "20\u4E16\u7D00\u306E\u524D\u534A\u306B\u30D5\u30A1\u30B7\u30BA\u30E0\u304C\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u306B\u51FA\u73FE\u3057\u3066\u304B\u3089\u3001\u8A00\u8449\u3068\u3057\u3066\u306E\u30D5\u30A1\u30B7\u30BA\u30E0\u306F\u4EBA\u3005\u306E\u9593\u3067\u983B\u7E41\u306B\u653F\u6CBB\u904B\u52D5\u3084\u653F\u5E9C\u3001\u516C\u5171\u6A5F\u95A2\u7B49\u306B\u5BFE\u3059\u308B\u5ACC\u307F\u3068\u3057\u3066\u5E45\u5E83\u3044\u610F\u5473\u3067\u7528\u3044\u3089\u308C\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u3063\u3066\u3044\u3063\u305F\u3002\u3057\u304B\u3057\u3001\u305D\u308C\u3089\u306F\u653F\u6CBB\u5B66\u306B\u304A\u3044\u3066\u306E\u4E3B\u6D41\u306A\u4F7F\u308F\u308C\u65B9\u3068\u306F\u7570\u306A\u308B\u3082\u306E\u304C\u591A\u304B\u3063\u305F\u3002\u6B86\u3069\u306E\u5834\u5408\u3001\u6A29\u5A01\u4E3B\u7FA9\u8005\u306E\u4EE3\u66FF\u8A9E\u3068\u3057\u3066\u611F\u60C5\u7684\u306B\u4F7F\u7528\u3055\u308C\u3066\u3044\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Faszysta \u2013 pejoratywny epitet stosowany przeciwko osobom, ruchom politycznym, rz\u0105dom, instytucjom publicznym i prywatnym od czasu pojawienia si\u0119 faszyzmu w Europie w latach dwudziestych XX wieku. Powszechne stosowanie tego terminu jako zniewagi odnotowano w 1944 roku, kiedy brytyjski pisarz George Orwell stwierdzi\u0142, \u017Ce w Wielkiej Brytanii s\u0142owo \u201Efaszyzm\u201D jest prawie ca\u0142kowicie pozbawione znaczenia i \u017Ce prawie ka\u017Cdy Anglik zaakceptowa\u0142by \u2018tyrana\u2019 jako synonim \u201Efaszysty\u201D." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBA78\uCE6D\uC73C\uB85C\uC11C\uC758 \uD30C\uC2DC\uC2A4\uD2B8 \uD639\uC740 \uD30C\uC2DC\uC998\uC740 \uC804\uD6C4 \uCD94\uCD95\uAD6D\uC73C\uB85C\uBD80\uD130 \uC2B9\uC804\uD55C \uBBF8\uAD6D\uACFC \uC18C\uB828\uC774 \uB0C9\uC804\uC2DC\uAE30 \uC0C1\uB300\uBC29\uC744 \uBE44\uBC29\uD558\uACE0 \uBAA8\uB7B5\uD558\uB294\uB370\uC5D0 \uC8FC\uB85C \uC0AC\uC6A9\uD588\uB2E4. \uB0C9\uC804\uC774 \uB05D\uB09C \uC774\uD6C4\uC5D0\uB3C4 \uC88C\uD30C\uB610\uB294 \uC6B0\uD30C\uAC00 \uC0C1\uB300\uBC29 \uC9C4\uC601\uC744 \uBE44\uD310\uD558\uB294\uB370\uC5D0 \uC790\uC8FC \uC0AC\uC6A9\uB418\uB294 \uC6A9\uC5B4\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0391\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03BC\u03C6\u03AC\u03BD\u03B9\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u0395\u03C5\u03C1\u03CE\u03C0\u03B7 \u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03CE\u03C4\u03BF \u03BC\u03B9\u03C3\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5 20\u03BF\u03CD \u03B1\u03B9\u03CE\u03BD\u03B1, \u03BF \u03CC\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C6\u03B1\u03C3\u03AF\u03C3\u03C4\u03B1\u03C2 \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03BB\u03AD\u03C2 \u03C6\u03BF\u03C1\u03AD\u03C2 \u03C7\u03C1\u03B7\u03C3\u03B9\u03BC\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03B7\u03B8\u03B5\u03AF \u03C9\u03C2 \u03C5\u03C0\u03BF\u03C4\u03B9\u03BC\u03B7\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03B2\u03BB\u03B7\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03C7\u03B1\u03C1\u03B1\u03BA\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03B5\u03C5\u03C1\u03CD \u03C6\u03AC\u03C3\u03BC\u03B1 \u03B1\u03C4\u03CC\u03BC\u03C9\u03BD, \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03BA\u03B9\u03BD\u03B7\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD, \u03BA\u03C5\u03B2\u03B5\u03C1\u03BD\u03AE\u03C3\u03B5\u03C9\u03BD, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03AF\u03C9\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B9\u03B4\u03B9\u03C9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03B9\u03B4\u03C1\u03C5\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD, \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03BE\u03CD \u03C4\u03C9\u03BD \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03C9\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BA\u03AC\u03C0\u03BF\u03B9\u03B1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03BA\u03B1\u03BD\u03BF\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC \u03B4\u03B5\u03BD \u03B8\u03B1 \u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03C4\u03AC\u03C3\u03C3\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03BD \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B9\u03B4\u03B5\u03BF\u03BB\u03BF\u03B3\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03C3\u03CD\u03BC\u03C6\u03C9\u03BD\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B9\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03BC\u03B5\u03C2. \u03A4\u03B9\u03C2 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03C3\u03C3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B5\u03C2 \u03C6\u03BF\u03C1\u03AD\u03C2 \u03BF \u03CC\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C7\u03C1\u03B7\u03C3\u03B9\u03BC\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03B5\u03AF\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B1\u03B9\u03C3\u03B8\u03B7\u03BC\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03C6\u03BF\u03C1\u03C4\u03B9\u03C3\u03BC\u03AD\u03BD\u03BF \u03C5\u03C0\u03BF\u03BA\u03B1\u03C4\u03AC\u03C3\u03C4\u03B1\u03C4\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 \u00AB\u03B1\u03C5\u03C4\u03B1\u03C1\u03C7\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2\u00BB. \u0391\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1944 \u03BF \u03B2\u03C1\u03B5\u03C4\u03B1\u03BD\u03CC\u03C2 \u03C3\u03C5\u03B3\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AD\u03B1\u03C2 \u03A4\u03B6\u03C9\u03C1\u03C4\u03B6 \u038C\u03C1\u03B3\u03BF\u03C5\u03B5\u03BB \u03C3\u03C7\u03BF\u03BB\u03AF\u03B1\u03C3\u03B5 \u03CC\u03C4\u03B9 \u03B1\u03C6\u03BF\u03CD \u03BF \u03CC\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C6\u03B1\u03C3\u03AF\u03C3\u03C4\u03B1\u03C2 \u03AC\u03C1\u03C7\u03B9\u03C3\u03B5 \u03BD\u03B1 \u03C7\u03C1\u03B7\u03C3\u03B9\u03BC\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03B5\u03AF\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C5\u03C1\u03AD\u03C9\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03B5\u03C5\u03C1\u03C9\u03C0\u03B1\u03CA\u03BA\u03AC \u03BC\u03AD\u03C3\u03B1 \u03B5\u03BD\u03B7\u03BC\u03AD\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7\u03C2, \u00AB\u03B7 \u03BB\u03AD\u03BE\u03B7 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03B4\u03B5\u03BD \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03C0\u03BB\u03AD\u03BF\u03BD \u03BA\u03B1\u03BD\u03AD\u03BD\u03B1 \u03BD\u03CC\u03B7\u03BC\u03B1\u00BB \u03BB\u03CC\u03B3\u03C9 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03C3\u03B1\u03C6\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C7\u03C1\u03AE\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2, \u03B7 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03C0\u03BF\u03BB\u03BB\u03AD\u03C2 \u03C6\u03BF\u03C1\u03AD\u03C2 \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03B1\u03C0\u03BF\u03BA\u03BF\u03C0\u03B5\u03AF \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B1\u03C1\u03C7\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B4\u03B7\u03BB\u03CE\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fascist has been used as a pejorative epithet against a wide range of people, political movements, governments, and institutions since the emergence of fascism in Europe in the 1920s. Political commentators on both the Left and the Right accused their opponents of being fascists, starting in the years before World War II. In 1928, the Communist International labeled their social democratic opponents as social fascists, while the social democrats themselves as well as some parties on the political right accused the Communists of having become fascist under Joseph Stalin's leadership. In light of the Molotov\u2013Ribbentrop Pact, The New York Times declared on 18 September 1939 that \"Hitlerism is brown communism, Stalinism is red fascism.\" In 1944, the anti-fascist and socialist writer George Orw" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El t\u00E9rmino fascista, y m\u00E1s habitualmente sus s\u00EDncopas coloquiales facha o facho,\u200B\u200B se utiliza en sentido peyorativo para aludir a personas de ideolog\u00EDa fascista.Aunque el t\u00E9rmino original, en sentido estricto, se refiere a ideolog\u00EDas fascistas, su uso coloquial lo ha extendido de forma que hoy se usa para aludir con tinte peyorativo a los oponentes ideol\u00F3gicos aunque su ideolog\u00EDa no sea fascista con el fin de desprestigiarle o que su discurso se vea invalidado. Tambi\u00E9n se utiliza para referirse a cualquier dirigente o gobierno totalitario, autoritario o nacionalista, con independencia de si la persona o grupo as\u00ED calificado se reconoce o no como fascista. En alg\u00FAn caso se ha aplicado a personajes hist\u00F3ricos que vivieron antes de la aparici\u00F3n del fascismo.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Media_portrayal_of_the_Ukrainian_crisis" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-1986-0813-460,_Berlin,_Parade_von_Kampfgruppen_zum_Mauerbau.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Article_10_of_the_European_Convention_on_Human_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_terminology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_slurs_for_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fascism" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0391\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03BC\u03C6\u03AC\u03BD\u03B9\u03C3\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u0395\u03C5\u03C1\u03CE\u03C0\u03B7 \u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03CE\u03C4\u03BF \u03BC\u03B9\u03C3\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5 20\u03BF\u03CD \u03B1\u03B9\u03CE\u03BD\u03B1, \u03BF \u03CC\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C6\u03B1\u03C3\u03AF\u03C3\u03C4\u03B1\u03C2 \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03C0\u03BF\u03BB\u03BB\u03AD\u03C2 \u03C6\u03BF\u03C1\u03AD\u03C2 \u03C7\u03C1\u03B7\u03C3\u03B9\u03BC\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03B7\u03B8\u03B5\u03AF \u03C9\u03C2 \u03C5\u03C0\u03BF\u03C4\u03B9\u03BC\u03B7\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03B2\u03BB\u03B7\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03C7\u03B1\u03C1\u03B1\u03BA\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03B5\u03C5\u03C1\u03CD \u03C6\u03AC\u03C3\u03BC\u03B1 \u03B1\u03C4\u03CC\u03BC\u03C9\u03BD, \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03BA\u03B9\u03BD\u03B7\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD, \u03BA\u03C5\u03B2\u03B5\u03C1\u03BD\u03AE\u03C3\u03B5\u03C9\u03BD, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03AF\u03C9\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B9\u03B4\u03B9\u03C9\u03C4\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03B9\u03B4\u03C1\u03C5\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD, \u03BC\u03B5\u03C4\u03B1\u03BE\u03CD \u03C4\u03C9\u03BD \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03C9\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BA\u03AC\u03C0\u03BF\u03B9\u03B1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03BA\u03B1\u03BD\u03BF\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC \u03B4\u03B5\u03BD \u03B8\u03B1 \u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03C4\u03AC\u03C3\u03C3\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03BD \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B9\u03B4\u03B5\u03BF\u03BB\u03BF\u03B3\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03BF\u03CD \u03C3\u03CD\u03BC\u03C6\u03C9\u03BD\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B9\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03BC\u03B5\u03C2. \u03A4\u03B9\u03C2 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03C3\u03C3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B5\u03C2 \u03C6\u03BF\u03C1\u03AD\u03C2 \u03BF \u03CC\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C7\u03C1\u03B7\u03C3\u03B9\u03BC\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03B5\u03AF\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B1\u03B9\u03C3\u03B8\u03B7\u03BC\u03B1\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03C6\u03BF\u03C1\u03C4\u03B9\u03C3\u03BC\u03AD\u03BD\u03BF \u03C5\u03C0\u03BF\u03BA\u03B1\u03C4\u03AC\u03C3\u03C4\u03B1\u03C4\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 \u00AB\u03B1\u03C5\u03C4\u03B1\u03C1\u03C7\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2\u00BB. \u0391\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1944 \u03BF \u03B2\u03C1\u03B5\u03C4\u03B1\u03BD\u03CC\u03C2 \u03C3\u03C5\u03B3\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AD\u03B1\u03C2 \u03A4\u03B6\u03C9\u03C1\u03C4\u03B6 \u038C\u03C1\u03B3\u03BF\u03C5\u03B5\u03BB \u03C3\u03C7\u03BF\u03BB\u03AF\u03B1\u03C3\u03B5 \u03CC\u03C4\u03B9 \u03B1\u03C6\u03BF\u03CD \u03BF \u03CC\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C6\u03B1\u03C3\u03AF\u03C3\u03C4\u03B1\u03C2 \u03AC\u03C1\u03C7\u03B9\u03C3\u03B5 \u03BD\u03B1 \u03C7\u03C1\u03B7\u03C3\u03B9\u03BC\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03B5\u03AF\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C5\u03C1\u03AD\u03C9\u03C2 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03B5\u03C5\u03C1\u03C9\u03C0\u03B1\u03CA\u03BA\u03AC \u03BC\u03AD\u03C3\u03B1 \u03B5\u03BD\u03B7\u03BC\u03AD\u03C1\u03C9\u03C3\u03B7\u03C2, \u00AB\u03B7 \u03BB\u03AD\u03BE\u03B7 \u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC\u03C2 \u03B4\u03B5\u03BD \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03C0\u03BB\u03AD\u03BF\u03BD \u03BA\u03B1\u03BD\u03AD\u03BD\u03B1 \u03BD\u03CC\u03B7\u03BC\u03B1\u00BB \u03BB\u03CC\u03B3\u03C9 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03C3\u03B1\u03C6\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C7\u03C1\u03AE\u03C3\u03B7\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2, \u03B7 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03C0\u03BF\u03BB\u03BB\u03AD\u03C2 \u03C6\u03BF\u03C1\u03AD\u03C2 \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03B1\u03C0\u03BF\u03BA\u03BF\u03C0\u03B5\u03AF \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 \u03B1\u03C1\u03C7\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B4\u03B7\u03BB\u03CE\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Faszysta \u2013 pejoratywny epitet stosowany przeciwko osobom, ruchom politycznym, rz\u0105dom, instytucjom publicznym i prywatnym od czasu pojawienia si\u0119 faszyzmu w Europie w latach dwudziestych XX wieku. Powszechne stosowanie tego terminu jako zniewagi odnotowano w 1944 roku, kiedy brytyjski pisarz George Orwell stwierdzi\u0142, \u017Ce w Wielkiej Brytanii s\u0142owo \u201Efaszyzm\u201D jest prawie ca\u0142kowicie pozbawione znaczenia i \u017Ce prawie ka\u017Cdy Anglik zaakceptowa\u0142by \u2018tyrana\u2019 jako synonim \u201Efaszysty\u201D. W Zwi\u0105zku Radzieckim epitety \u201Efaszysta\u201D i \u201Efaszyzm\u201D by\u0142y u\u017Cywane do opisywania antyradzieckiego aktywizmu i przekona\u0144, takich jak wrogowie ludu. U\u017Cycie to rozszerzy\u0142o si\u0119 r\u00F3wnie\u017C na inne kraje bloku wschodniego w ramach Uk\u0142adu Warszawskiego, w takich krajach jak np. NRD, gdzie Mur Berli\u0144ski by\u0142 znany jako \u201Eantyfaszystowski wa\u0142 ochronny\u201D. Termin \u201Eantyfaszystowski\u201D sta\u0142 si\u0119 wszechobecny w bloku wschodnim, gdzie sta\u0142 si\u0119 synonimem linii partii komunistycznych i oznacza\u0142 walk\u0119 z opozycjonistami oraz ze \u015Bwiatem zachodnim sensu largo." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El t\u00E9rmino fascista, y m\u00E1s habitualmente sus s\u00EDncopas coloquiales facha o facho,\u200B\u200B se utiliza en sentido peyorativo para aludir a personas de ideolog\u00EDa fascista.Aunque el t\u00E9rmino original, en sentido estricto, se refiere a ideolog\u00EDas fascistas, su uso coloquial lo ha extendido de forma que hoy se usa para aludir con tinte peyorativo a los oponentes ideol\u00F3gicos aunque su ideolog\u00EDa no sea fascista con el fin de desprestigiarle o que su discurso se vea invalidado. Tambi\u00E9n se utiliza para referirse a cualquier dirigente o gobierno totalitario, autoritario o nacionalista, con independencia de si la persona o grupo as\u00ED calificado se reconoce o no como fascista. En alg\u00FAn caso se ha aplicado a personajes hist\u00F3ricos que vivieron antes de la aparici\u00F3n del fascismo.\u200B\u200B Con independencia de su origen, el abuso del t\u00E9rmino \u00ABfascista\u00BB ha sido denunciado en varias ocasiones. Como se\u00F1al\u00F3 el historiador Stanley G. Payne: En el sentido m\u00E1s amplio, por supuesto, \u00ABfascista\u00BB es simplemente el t\u00E9rmino del que m\u00E1s se abusa popularmente y su uso indica \u00FAnicamente que, sea lo que sea a lo que haga referencia, \u00ABdesagrada\u00BB al que lo pronuncia, como dice Gottfried. De ah\u00ED que periodistas y comentaristas hayan recurrido de inmediato a aplicar la palabra que empieza por \u00ABf\u00BB a Donald Trump, aunque a veces han admitido que realmente no sab\u00EDan qu\u00E9 era lo que podr\u00EDa significar. Al nivel m\u00E1s com\u00FAn del discurso izquierdista, \u00ABfascismo\u00BB suele implicar meramente \u00ABno lograr estar en consonancia con los cambios introducidos mucho despu\u00E9s de la Segunda Guerra Mundial\u00BB. La trivializaci\u00F3n es absurda, pero habitual.\u200B Ya en 1944 el t\u00E9rmino se hab\u00EDa extendido tanto en su uso que el ensayista y novelista brit\u00E1nico George Orwell escribi\u00F3: Aunque cuando usamos el t\u00E9rmino 'fascismo' al describir Alemania o Jap\u00F3n o la Italia de Mussolini, sabemos m\u00E1s o menos qu\u00E9 significa. Es en la pol\u00EDtica interna donde el t\u00E9rmino ha perdido los \u00FAltimos vestigios de su significado. Por ejemplo si miras la prensa encontrar\u00E1s que no hay quien \u2014y por supuesto ning\u00FAn partido pol\u00EDtico u organizaci\u00F3n\u2014 no haya sido denunciado por ser fascista durante los \u00FAltimos diez a\u00F1os. (...) Parecer\u00EDa que, tal como se usa, la palabra \u00ABfascismo\u00BB ha quedado casi totalmente desprovista de sentido. En las conversaciones, por supuesto, se usa casi m\u00E1s ampliamente que en prensa. La he o\u00EDdo aplicada a granjeros, tenderos, al Cr\u00E9dito Social, al castigo corporal, a la caza del zorro, a las corridas de toros, al Comit\u00E9 1922, al Comit\u00E9 1941, a Kipling, a Gandhi, a Chiang Kai-Shek, a la homosexualidad, a las transmisiones de Priestley, a los albergues juveniles, a la astrolog\u00EDa, a las mujeres, a los perros y a no s\u00E9 cu\u00E1ntas cosas m\u00E1s. (...) Lo m\u00E1s que podemos hacer por el momento es usar la palabra con circunspecci\u00F3n y no, como se suele hacer, degradarlo al nivel de una palabrota.\u200B\u200B M\u00E1s recientemente, en 2018, el Huffington Post public\u00F3 la siguiente reflexi\u00F3n: Facha es el comod\u00EDn del que se tira en cuanto se quiere concluir una discusi\u00F3n por la v\u00EDa r\u00E1pida, el ataque m\u00E1s duro que se puede dirigir contra alguien que defienda ideas de derechas o, m\u00E1s recientemente, incluso de izquierdas. Es la bala dial\u00E9ctica que se dispara a las primeras de cambio en cualquier conversaci\u00F3n pol\u00EDtica, social e incluso deportiva.\u200B Seg\u00FAn Jos\u00E9 Mar\u00EDa Marco, este uso del t\u00E9rmino fue parte de una campa\u00F1a de propaganda de la URSS, que lo utiliz\u00F3 para se\u00F1alar a todo aquel que no simpatizara con el comunismo: No importaba el anacronismo, la injusticia o el disloque, sino el mensaje.\u200B T\u00E9rminos como \u00ABnazi\u00BB, \u00ABfranquista\u00BB o \u00ABpinochetista\u00BB se utilizan con intenci\u00F3n similar.[cita requerida]" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fascist has been used as a pejorative epithet against a wide range of people, political movements, governments, and institutions since the emergence of fascism in Europe in the 1920s. Political commentators on both the Left and the Right accused their opponents of being fascists, starting in the years before World War II. In 1928, the Communist International labeled their social democratic opponents as social fascists, while the social democrats themselves as well as some parties on the political right accused the Communists of having become fascist under Joseph Stalin's leadership. In light of the Molotov\u2013Ribbentrop Pact, The New York Times declared on 18 September 1939 that \"Hitlerism is brown communism, Stalinism is red fascism.\" In 1944, the anti-fascist and socialist writer George Orwell commented on Tribune that fascism had been rendered almost meaningless by its common use as an insult against various people, and posited that in England fascist had become a synonym for bully. During the Cold War, the Soviet Union was categorized by its former World War II allies as totalitarian alongside fascist Nazi Germany to convert pre-World War II anti-fascism into post-war anti-communism, and debates around the comparison of Nazism and Stalinism intensified. Both sides in the Cold War also used the epithets fascist and fascism against the other. In the Soviet Union, they were used to describe anti-Soviet activism, and East Germany officially referred to the Berlin Wall as the \"Anti-Fascist Protection Wall.\" Across the Eastern Bloc, the term anti-fascist became synonymous with the Communist state\u2013party line and denoted the struggle against dissenters and the broader Western world. In the United States, early supporters of an aggressive foreign policy and domestic anti-communist measures in the 1940s and 1950s labeled the Soviet Union as fascist, and stated that it posed the same threat as the Axis Powers had posed during World War II. Accusations that the enemy was fascist were used to justify opposition to negotiations and compromise, with the argument that the enemy would always act in a manner similar to Adolf Hitler or Nazi Germany in the 1930s. After the end of the Cold War, use of fascist as an insult continued across the political spectrum in many countries. Those labeled as fascist by their opponents in the 21st century have included the participants of the Euromaidan in Ukraine, the Ukrainian nationalists, the government of Croatia, former United States president Donald Trump, the current government of Russia (\"Rashism\") and supporters of Sebasti\u00E1n Pi\u00F1era in Chile." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBA78\uCE6D\uC73C\uB85C\uC11C\uC758 \uD30C\uC2DC\uC2A4\uD2B8 \uD639\uC740 \uD30C\uC2DC\uC998\uC740 \uC804\uD6C4 \uCD94\uCD95\uAD6D\uC73C\uB85C\uBD80\uD130 \uC2B9\uC804\uD55C \uBBF8\uAD6D\uACFC \uC18C\uB828\uC774 \uB0C9\uC804\uC2DC\uAE30 \uC0C1\uB300\uBC29\uC744 \uBE44\uBC29\uD558\uACE0 \uBAA8\uB7B5\uD558\uB294\uB370\uC5D0 \uC8FC\uB85C \uC0AC\uC6A9\uD588\uB2E4. \uB0C9\uC804\uC774 \uB05D\uB09C \uC774\uD6C4\uC5D0\uB3C4 \uC88C\uD30C\uB610\uB294 \uC6B0\uD30C\uAC00 \uC0C1\uB300\uBC29 \uC9C4\uC601\uC744 \uBE44\uD310\uD558\uB294\uB370\uC5D0 \uC790\uC8FC \uC0AC\uC6A9\uB418\uB294 \uC6A9\uC5B4\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u897F\u65AF\u4E00\u8BCD\u81EA20\u4E16\u7EAA20\u5E74\u4EE3\u6CD5\u897F\u65AF\u4E3B\u4E49\u5174\u8D77\u4EE5\u6765\u5E38\u88AB\u5F53\u505A\u8D2C\u79F0\u4F7F\u7528\uFF0C\u7528\u4E8E\u79F0\u547C\u591A\u79CD\u4E2A\u4EBA\u3001\u653F\u6CBB\u8FD0\u52A8\u3001\u653F\u5E9C\u53CA\u516C\u53F8\u673A\u6784\u3002\u5728\u82CF\u8054\uFF0C\u201C\u6CD5\u897F\u65AF\u201D\u548C\u201C\u6CD5\u897F\u65AF\u4E3B\u4E49\u201D\u5E38\u7528\u4E8E\u63CF\u8FF0\u5982\u4EBA\u6C11\u516C\u654C\u7B49\u53CD\u82CF\u884C\u4E3A\u548C\u601D\u60F3\u3002\u8FD9\u4E00\u7528\u6CD5\u4E5F\u4F20\u81F3\u5982\u4E1C\u5FB7\u7B49\u534E\u7EA6\u96C6\u56E2\u7684\u4E1C\u6B27\u56FD\u5BB6\u3002\u5728\u4E1C\u5FB7\uFF0C\u67CF\u6797\u5899\u88AB\u79F0\u4E3A\u201C\u53CD\u6CD5\u897F\u65AF\u9632\u536B\u5899\u201D\u3002\u201C\u53CD\u6CD5\u897F\u65AF\u201D\u4E00\u8BCD\u5728\u4E1C\u6B27\u5341\u5206\u5E38\u89C1\uFF0C\u4E0E\u5171\u4EA7\u515A\u8DEF\u7EBF\u5C5E\u540C\u4E49\u8BCD\u5E76\u5305\u542B\u5BF9\u6297\u6301\u4E0D\u540C\u653F\u89C1\u8005\u548C\u897F\u65B9\u4E16\u754C\u7684\u610F\u601D\u30021989\u5E74\u4E2D\u56FD\u516D\u56DB\u4E8B\u4EF6\u671F\u95F4\uFF0C\u6709\u6C11\u4F17\u5C06\u5165\u57CE\u6212\u4E25\u7684\u4E2D\u56FD\u4EBA\u6C11\u89E3\u653E\u519B\u58EB\u5175\u79F0\u4E3A\u201C\u6CD5\u897F\u65AF\u3001\u523D\u5B50\u624B\u201D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "20\u4E16\u7D00\u306E\u524D\u534A\u306B\u30D5\u30A1\u30B7\u30BA\u30E0\u304C\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u306B\u51FA\u73FE\u3057\u3066\u304B\u3089\u3001\u8A00\u8449\u3068\u3057\u3066\u306E\u30D5\u30A1\u30B7\u30BA\u30E0\u306F\u4EBA\u3005\u306E\u9593\u3067\u983B\u7E41\u306B\u653F\u6CBB\u904B\u52D5\u3084\u653F\u5E9C\u3001\u516C\u5171\u6A5F\u95A2\u7B49\u306B\u5BFE\u3059\u308B\u5ACC\u307F\u3068\u3057\u3066\u5E45\u5E83\u3044\u610F\u5473\u3067\u7528\u3044\u3089\u308C\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u3063\u3066\u3044\u3063\u305F\u3002\u3057\u304B\u3057\u3001\u305D\u308C\u3089\u306F\u653F\u6CBB\u5B66\u306B\u304A\u3044\u3066\u306E\u4E3B\u6D41\u306A\u4F7F\u308F\u308C\u65B9\u3068\u306F\u7570\u306A\u308B\u3082\u306E\u304C\u591A\u304B\u3063\u305F\u3002\u6B86\u3069\u306E\u5834\u5408\u3001\u6A29\u5A01\u4E3B\u7FA9\u8005\u306E\u4EE3\u66FF\u8A9E\u3068\u3057\u3066\u611F\u60C5\u7684\u306B\u4F7F\u7528\u3055\u308C\u3066\u3044\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Address_concerning_the_events_in_Ukraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Totalitarian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Azov_Regiment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yad_Vashem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Holocaust_Memorial_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oscar_Contardo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_fascists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Donald_Trump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-LGBT" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Ronald_Reagan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Barricades" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Katyn_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Latvia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vox_(website)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_News_Network" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergey_Aksyonov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2021_United_States_Capitol_attack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbian_Progressive_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comparison_of_Nazism_and_Stalinism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_imperialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Progressivism_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croatia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_line_(politics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Attempts_to_overturn_the_2020_United_States_presidential_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_Chilean_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Court_of_Human_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mask_mandate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Pe\u00F1a_Gonz\u00E1lez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Samantha_Power" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annexation_of_Crimea_by_the_Russian_Federation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_Period" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Putin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reactionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Far-right_politics_in_Ukraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Stalin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roger_Griffin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Definitions_of_fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bourgeoisie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pejorative" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_terminology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Donald_Trump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_Kennedy_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissolution_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eesti_P\u00E4evaleht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Usta\u0161e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_propaganda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Unity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jonah_Goldberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chiang_Kai-shek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Informer_(newspaper)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neo-Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reductio_ad_Hitlerum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Left-wing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Far-right_extremists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1922_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2020_United_States_presidential_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stalin_era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politika" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Orwell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aleksey_Zhuravlyov_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Youth_Hostels_Association_(England_&_Wales)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Soviet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Euromaidan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Capitalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_O._Paxton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_analogies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ustasha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_in_Donbas_(2014\u20132022)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red-baiting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Epithet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_world" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissenter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_183-1986-0813-460,_Berlin,_Parade_von_Kampfgruppen_zum_Mauerbau.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/February_2014_Ukrainian_revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republican_Party_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gay_propaganda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chaplinsky_v._New_Hampshire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_fascists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi\u2013Soviet_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Barbarossa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Stalingrad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zagreb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Classism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Gerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Boric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u0142u\u017Cba_Bezpiecze\u0144stwa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Democratic_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Right_Sector" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_State_of_Croatia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_fundamentalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_Pi\u00F1era" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Imperial_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trotskyism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_insult" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/On_the_Restoration_of_Independence_of_the_Republic_of_Latvia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_J._Evans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_media" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Godwin's_law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russians_in_Ukraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_democratic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aleksandar_Vu\u010Di\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jasenovac_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Washington_Post" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslav_wars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jelena_Karleu\u0161a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dorothee_S\u00F6lle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe_Biden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Steven_G._Calabresi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J._B._Priestley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_credit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Left-wing_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Axis_Powers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tribune_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Molotov\u2013Ribbentrop_Pact" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Right-wing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zhou_Enlai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NBC_News" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Right-wing_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Titoism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Head_of_the_Republic_of_Crimea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Pact_invasion_of_Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trumpism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Mayol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Modern_liberalism_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_Reich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2022_Russian_invasion_of_Ukraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ukrainian_nationalist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aleksandar_Vulin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silver_bullet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Wall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marjorie_Taylor_Greene" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-communism_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jadranski_naftovod" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ante_Paveli\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberal_Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_Revolution_of_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_George_W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian-speaking_Ukrainians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudyard_Kipling" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservatism_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Resistance_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_socialist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism_in_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_democracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolshevik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II_allies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrej_Plenkovi\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mahatma_Gandhi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Uprising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rashism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Article_10_of_the_European_Convention_on_Human_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_slurs_for_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_occupation_of_Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antisemitic_canard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanley_G._Payne" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Italic_title" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Further" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-1986-0813-460,_Berlin,_Parade_von_Kampfgruppen_zum_Mauerbau.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124251691 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110727082231/http:/epl.ekspress.ee/artikkel/459417" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "46464" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1836110 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Faszysta_(epitet)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0641\u0627\u0634\u06CC\u0633\u062A_(\u062A\u0648\u0647\u06CC\u0646)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q4481595" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A6\u03B1\u03C3\u03AF\u03C3\u03C4\u03B1\u03C2_(\u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03B2\u03BF\u03BB\u03AE)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/49Sqf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD30C\uC2DC\uC2A4\uD2B8_(\uBA78\uCE6D)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Fa\u0161ist_(\u017Ealjivka)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6CD5\u897F\u65AF_(\u8D2C\u79F0)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Fascista_(adjetivo)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05_srn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30A1\u30B7\u30B9\u30C8_(\u4FAE\u8511\u8A9E)" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fascist_(insult)?oldid=1124251691&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Life_\u2013_National_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Talkin'_John_Birch_Paranoid_Blues" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Croatia\u2013Serbia_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Authoritarian_personality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MassResistance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Media_portrayal_of_the_Russo-Ukrainian_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/K\u0101rlis_Ulmanis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascism_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vicko_Krstulovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zari_Tomaz_and_Zari_Tarazi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_Franklin_D._Roosevelt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neo-fascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Antyufeyev" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(epithet)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00DCmraniye_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aleksandar_Vulin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Tighina_(1992)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amarillos_por_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Influence_of_the_Russo-Ukrainian_War_on_Croatia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-authoritarianism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudyard_Kipling" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_Argentine_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trotskyism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mother_(Danzig_song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yangmaso_Shaiza" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propaganda_in_the_Polish_People's_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beppe_Grillo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antifa_(Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Denazification" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013World_War_II_anti-fascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_North_Macedonia_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazi_analogies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chilezuela" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lambe_Alabakovski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(Epithet)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Facho_pobre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hitlerism_(insult)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hitlerist_(insult)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hitlerite_(epithet)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hitlerite_(insult)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascism_(epithet)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascism_(insult)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascism_as_an_insult" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(pejorative)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazi_(epithet)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazi_(insult)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazism_(Insult)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazism_(epithet)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Use_of_fascism_as_an_epithet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poor_fascist" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)" } ] }}