{  "http://dbpedia.org/resource/Champa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_maritime_explorers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paulo_de_Seixas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mendes_Pinto_(crater)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eponym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salahuddin_of_Aceh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2_euro_commemorative_coins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tanegashima" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u014Csumi_Islands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1583_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peregrina\u00E7\u00E3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Classics_Illustrated" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1542" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_explorers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1543" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_maritime_exploration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_travel_books" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Captivity_narrative" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japan\u2013Portugal_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Portugal_(1415\u20131578)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Portuguese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Portuguese_history_(Second_Dynasty)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ottoman_embassy_to_Aceh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alauddin_al-Kahar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luzon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_Empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Galeote_Pereira" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_authors_by_name:_P" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phuket_province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Os_Grandes_Portugueses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Padr\u00E3o_dos_Descobrimentos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pahang_Sultanate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Portuguese_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Renaissance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nishinoomote,_Kagoshima" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maha_Chakkraphat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_seal_ships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_presence_in_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Ningbo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maria_Leal_da_Costa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_European_exploration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diogo_Soares" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conquistador" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ningbo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Early_modern_warfare" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nanban_trade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maynila_(historical_polity)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camilo_Castelo_Branco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Karachi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mirza_Ghazi_Beg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Karachi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luzones" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shuangyu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mendes_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Diu_(1538)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jo\u00E3o_Botelho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Age_of_Discovery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ludovico_di_Varthema" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Pakistanis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Purswani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peregrina\u00E7\u00E3o_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vasco_Calvo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Muzaffar_Shah_of_Pahang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nagasaki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_craters_on_Mercury" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Exploration_of_the_Pacific" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Faria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vila_do_Bispo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Burmese\u2013Siamese_War_(1547\u20131549)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_on_the_postage_stamps_of_Portugal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Great_Books_(TV_program)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Murud-Janjira" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_III_of_Portugal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Economic_history_of_Portugal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lu\u00EDs_de_Cam\u00F5es" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_Renaissance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPortugueseExplorers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatExplorersOfAsia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPortugueseRenaissanceWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRenaissancePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPortuguesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Explorer110072708" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPortugueseWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPortugueseTravelWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPortugueseExpatriatesInJapan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryPortuguesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat16th-centuryExplorers" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A7\u30EB\u30CA\u30F3\u30FB\u30E1\u30F3\u30C7\u30B9\u30FB\u30D4\u30F3\u30C8" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0435\u0440\u043D\u0430\u043D \u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0448 \u041F\u0456\u043D\u0442\u0443" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0631\u0646\u0627\u0648 \u0645\u0646\u062F\u0634 \u0628\u0646\u062A\u0648" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD398\uB974\uB0AD \uBA58\uB4DC\uC2A4 \uD540\uD22C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0448 \u041F\u0438\u043D\u0442\u0443, \u0424\u0435\u0440\u043D\u0430\u043D" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D39\u5C14\u5357\u00B7\u95E8\u5FB7\u65AF\u00B7\u5E73\u6258" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0631\u0646\u0627\u0648 \u0645\u0646\u062F\u0634 \u0628\u0646\u062A\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644\u064A\u0629: Fern\u00E3o Mendes Pinto\u200F) (\u062A. 991 \u0647\u0640 / 1583\u0645) \u0647\u0648 \u0631\u062D\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644\u064A \u0639\u064F\u0631\u0641 \u0628\u062A\u0631\u062D\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0648\u062C\u0627\u0628 \u0641\u062A\u0631\u0629 \u0637\u0648\u064A\u0644\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u062D\u0627\u0631 \u062D\u064A\u062B \u0642\u0636\u0649 \u062D\u0648\u0627\u0644\u064A 20 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0645\u062A\u062C\u0648\u0644\u0627\u064B \u0628\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0642\u0627\u0631\u062A\u064A \u0623\u0641\u0631\u064A\u0642\u064A\u0627 \u0648\u0622\u0633\u064A\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0435\u0440\u043D\u0430\u0301\u043D \u041C\u0435\u0301\u043D\u0434\u0435\u0448 \u041F\u0438\u0301\u043D\u0442\u0443 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Fern\u00E3o Mendes Pinto; 1509\u20141583) \u2014 \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0438 \u043F\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u043F\u0440\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044F \u0437\u0430\u043F\u0438\u0441\u043A\u0430\u043C\u0438 \u043E \u0441\u0432\u043E\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F\u0445, \u043F\u043E\u043B\u043D\u044B\u043C\u0438 \u043F\u0440\u0435\u0443\u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0438 \u043D\u0435\u0431\u044B\u043B\u0438\u0446. \u0415\u0433\u043E \u0432\u043E\u0441\u043F\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u043D\u0438\u044F \u00AB\u0421\u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u00BB (Peregrina\u00E7\u00E3o) \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043A \u043F\u0430\u043C\u044F\u0442\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043B\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (Montemor-o-Velho, Portugal, \u00BF1510-14? -\u2014 Pragal, Portugal, 8 de julio de 1583) fue un explorador y aventurero portugu\u00E9s, recordado por haber formado parte en 1543, como jesuita, de la primera expedici\u00F3n portuguesa que logr\u00F3 llegar a Jap\u00F3n y, como tal, responsable de la introducci\u00F3n de armas de fuego en ese pa\u00EDs." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (ur. ok. 1509 w Montemor-o-Velho, zm. 8 lipca 1583 w Almadzie) \u2013 portugalski podr\u00F3\u017Cnik i poszukiwacz przyg\u00F3d." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D39\u5C14\u5357\u00B7\u95E8\u5FB7\u65AF\u00B7\u5E73\u6258\uFF08\u8461\u8404\u7259\u8A9E\uFF1AFern\u00E3o Mendes Pinto\uFF0C1509\u5E74\uFF0D1583\u5E74\uFF09\uFF0C\u6FB3\u9580\u8B6F\u98DB\u80FD\u4FBF\u5EA6\uFF0C\u6587\u827A\u590D\u5174\u65F6\u671F\u6B27\u6D32\u8457\u540D\u63A2\u9669\u5BB6\u548C\u4F5C\u5BB6\u3002\u66FE\u5728\u57C3\u585E\u4FC4\u6BD4\u4E9A\u6E38\u538621\u5E74\uFF0C\u540E\u53C8\u53BB\u8FC7\u8FDC\u4E1C\u5730\u533A\u3002\u4ED6\u51FA\u7248\u7684\u6E38\u8BB0\u662F\u6B27\u6D32\u56FD\u5BB6\u4E86\u89E316\u4E16\u7EAA\u4E9A\u6D32\u98CE\u8C8C\u7684\u91CD\u8981\u8D44\u6599\uFF0C\u5373\u4F7F\u8BE5\u6E38\u8BB0\u5177\u6709\u90E8\u5206\u5938\u5F20\u6210\u5206\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (portugalsky Fernam Mendez Pinto) (1509 nebo 1514, , Portugalsko \u2013 8. \u010Dervence 1583, Almada, , Portugalsko) byl portugalsk\u00FD dobrodruh, cestovatel a spisovatel." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (Montemor-o-Velho, c. 1511 \u2014 Almada, Pragal, 8 juillet 1583) est un \u00E9crivain, soldat, diplomate, aventurier et explorateur portugais. Il est vraisemblablement l'un des premiers Europ\u00E9ens \u00E0 avoir foul\u00E9 le sol japonais. Sa P\u00E9r\u00E9grination, qui t\u00E9moigne de l'\u00E9pop\u00E9e collective des Portugais en Orient, est actuellement consid\u00E9r\u00E9e comme l'un des plus grands r\u00E9cits de voyage du XVIe si\u00E8cle. Traduite dans la plupart des langues europ\u00E9ennes d\u00E8s le XVIIe si\u00E8cle, elle est un classique de la litt\u00E9rature portugaise, et elle figure \u00E0 ce titre \u00E0 la septi\u00E8me place sur la \"Liste des 50 \u0153uvres essentielles de la litt\u00E9rature portugaise\" \u00E9tablie en 2016 par le tr\u00E8s prestigieux Di\u00E1rio de Not\u00EDcias. Elle est \u00E9galement une source historique fondamentale pour la connaissance des soci\u00E9t\u00E9s asiatiqu" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A7\u30EB\u30CA\u30F3\u30FB\u30E1\u30F3\u30C7\u30B9\u30FB\u30D4\u30F3\u30C8\uFF08Fern\u00E3o Mendes Pinto, IPA: f\u0268\u027E'n\u0250\u0303\u0169 'm\u1EBDd\u0268\u0283 'p\u0129tu, \u53E4\u5178\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u8A9E: Fernam Mendez Pinto, 1509\u5E74? - 1583\u5E747\u67088\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u4EBA\u5192\u967A\u5BB6\u3001\u8457\u8FF0\u5BB6\u300216\u4E16\u7D00\u306B\u5546\u4EBA\u3068\u3057\u3066\u65E5\u672C\u3092\u542B\u3080\u30A2\u30B8\u30A2\u3084\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u3092\u65C5\u3057\u300E\u904D\u6B74\u8A18\u300F\u3092\u8457\u3057\u305F\u304C\u3001\u5618\u3084\u8AA4\u308A\u304C\u591A\u3044\u3053\u3068\u304B\u3089\u300C\u307B\u3089\u5439\u304D\u30D4\u30F3\u30C8\u300D\u3068\u3082\u547C\u3070\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (in Portoghese medievale: Fernam Mendez Pinto; Montemor-o-Velho, 1509 circa \u2013 Almada, 8 luglio 1583) \u00E8 stato un esploratore e scrittore portoghese. Le sue avventure sono state tramandate attraverso la pubblicazione postuma del documento conosciuto come Peregrinaggio (in portoghese Peregrina\u00E7\u00E3o) nel 1614, un lavoro autobiografico la cui validit\u00E0 \u00E8 di difficile valutazione. Durante i suoi viaggi verso il Medio Oriente e l'Estremo Oriente, Pinto visit\u00F2 l'Etiopia, il Mar Arabico, la Cina (dove dichiar\u00F2 di essere stato messo ai lavori forzati durante la costruzione della grande muraglia cinese), l'India e il Giappone. Afferm\u00F2 di essere stato tra i primi europei a raggiungere il Giappone, iniziando di conseguenza il periodo del commercio Nanban nel 1543 e introducendo per la " , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto, f\u00F6dd 1509 i , d\u00F6d 8 juli 1583 i vid Almada, var en portugisisk \u00E4ventyrare och uppt\u00E4cktsresande. Han skrev en bok om sina \u00E4ventyr, Peregrina\u00E7\u00E3o (\"Pilgrimsf\u00E4rd\"), som gavs ut postumt \u00E5r 1614." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto [f\u026F\u027E'n\u0250\u0303\u0169 'm\u1EBDd\u0268\u0283 'p\u0129tu] (* 1509, 1510 oder 1514 in Montemor-o-Velho; \u2020 1583 in Pragal (bei Almada)) war ein portugiesischer Entdecker und Schriftsteller. Im Zuge seiner Reisen besuchte er den Mittleren und Fernen Osten, \u00C4thiopien, das Arabische Meer, China, Indien und Japan.Seine Abenteuer wurden durch die postume Ver\u00F6ffentlichung seiner Memoiren Pilgerreise (Portugiesisch: Peregrina\u00E7\u00E3o) im Jahr 1614 bekannt. Der Wahrheitsgehalt des episch ausgestalteten Werkes ist schwer bestimmbar. Der Reisebericht umfasst in literarischer Form eine historische Quelle f\u00FCr asiatisches Leben im 16. Jahrhundert sowie Kritik am Kolonialismus. Die Beschreibung von Kolonialismus als Ausbeutung unter dem Vorwand einer religi\u00F6sen Mission ist ungew\u00F6hnlich f\u00FCr die Zeit der Entstehung der Peregr" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (Montemor-o-Velho circa 1510-14 \u2014 Pragal, 8 juli 1583) was een Portugese ontdekkingsreiziger en avonturier, die bekend is voor zijn deelname in 1543 aan de eerste Portugese expeditie naar Japan. Hij was verantwoordelijk voor de introductie van vuurwapens in dat land." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugaldar bidaiaria (Montemor-o-Velho, 1510 - Almada, 1583). Ekialdeko Indietara jo zuen, eta gutxienez hogei urte eman zituen han. Peregrina\u00E7ao (1614, Erromesaldia) liburuan ezagutarazi zituen hango bizipenak." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD398\uB974\uB0AD \uBA58\uB370\uC2A4 \uD540\uD22C(\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC5B4: Fern\u00E3o Mendes Pinto, 1509\uB144 ~ 1583\uB144 7\uC6D4 8\uC77C)\uB294 \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC758 \uC5EC\uD589\uAC00\u00B7\uC800\uC791\uAC00\uC774\uB2E4. 1537\uB144\uC5D0\uC11C 1558\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC544\uD504\uB9AC\uCE74, \uB3D9\uC591 \uB4F1\uC9C0\uC5D0\uC11C 13\uBC88 \uD3EC\uB85C\uAC00 \uB418\uC5C8\uACE0 17\uBC88 \uD314\uB824\uAC00\uB294 \uB4F1 \uD30C\uB780 \uB9CE\uC740 \uC77C\uC0DD\uC744 \uBCF4\uB0C8\uB2E4. \uD540\uD22C\uC758 \uC0AC\uD6C4 \uC800\uC220 \u300E\uD540\uD22C\uC5EC\uD589\uAE30(The Travels of Mendes Pinto)\u300F(1614\uB144)\uB294 \uC778\uB3C4, \uC544\uB77C\uBE44\uC544, \uC911\uAD6D, \uC77C\uBCF8\uC5D0\uC11C\uC758 \uC791\uC790\uC758 \uC218\uB9CE\uC740 \uBAA8\uD5D8\uC774\uB098 \uC9C4\uAE30\uD55C \uD48D\uACBD \uB4F1\uC744 \uAE30\uB85D\uD574 \uB0B8 \uCC45\uC73C\uB85C \u2018\uD5C8\uD48D\uC7C1\uC774 \uD540\uD22C\u2019\uB77C\uACE0\uB4E4 \uD588\uC73C\uB098 \uADFC\uB144\uC5D0 \uC640\uC11C \uADF8\uC758 \uC9C4\uC2E4\uC131\uC744 \uC778\uC815\uD558\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (Montemor-o-Velho, Regne de Portugal, ca. 1509 - , Almada, 8 de juliol de 1583) va ser un explorador i escriptor portugu\u00E8s. Les seves gestes es coneixen a trav\u00E9s de la publicaci\u00F3 p\u00F2stuma del seu llibre de mem\u00F2ries Peregrina\u00E7\u00E3o el 1614, una autobiografia la veracitat de la qual \u00E9s gaireb\u00E9 impossible d'avaluar." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (Montemor-o-Velho, 1510-1514 \u2014 Pragal, Almada, 8 de julho de 1583) foi um escravo, mercador, pirata, cors\u00E1rio, jesu\u00EDta, mission\u00E1rio, aventureiro e explorador portugu\u00EAs. Em 2011 foi homenageado, no ano em que se sup\u00F4s ser o do 500.\u00BA anivers\u00E1rio do seu nascimento, numa Moeda comemorativa de 2 euros. A TAP Air Portugal homenageou-o ao atribuir o seu nome a uma das suas aeronaves. Na freguesia do Pragal foi erigida uma escultura homenageando-o. Essa pe\u00E7a escult\u00F3rica foi inaugurada em 31 de dezembro de 1983 e foi esculpida por Ant\u00F3nio Duarte." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (Portuguese pronunciation: [f\u0268\u027E\u02C8n\u0250\u0303w\u0303 \u02C8m\u1EBDd\u0268\u0283 \u02C8p\u0129tu]; c.1509 \u2013 8 July 1583) was a Portuguese explorer and writer. His voyages are recorded in Pilgrimage (Portuguese: Peregrina\u00E7\u00E3o) (1614), his autobiographical memoir. The historical accuracy of the work is debatable due to the many events that seem far-fetched or at least exaggerated, earning him the nickname \"Fern\u00E3o Mentes Minto\" (wordplay with the Portuguese verb mentir 'lie', meaning \"Fern\u00E3o, are you lying? I am lying.\"). Many aspects of the work can be verified, particularly through records of Pinto's service to the Portuguese crown and by his association with Jesuit missionaries." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LocationMalayPeninsula.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peregrinacao.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tempo-p1000697.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Putativo_retrato_de_Fern\u00E3o_Mendes_Pinto_no_ret\u00E1bulo_da_Igreja_da_Miseric\u00F3rdia_de_Almada_(Visita\u00E7\u00E3o_da_Virgem_a_Santa_Isabel,_1589-91_-_Giraldo_Fernandes_de_Prado).png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daman_and_Diu_in_India.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/StFrancisXavier.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Japan_Map_CIA_2021.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SouthChinaSea.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_explorers_of_the_Pacific" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Shipwreck_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_travel_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_explorers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1583_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_Portuguese_Jesuits" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Montemor-o-Velho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Explorers_of_India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Maritime_history_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_Renaissance_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Former_Jesuits" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Explorers_of_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_explorers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1509_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_expatriates_in_Japan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (Montemor-o-Velho, Portugal, \u00BF1510-14? -\u2014 Pragal, Portugal, 8 de julio de 1583) fue un explorador y aventurero portugu\u00E9s, recordado por haber formado parte en 1543, como jesuita, de la primera expedici\u00F3n portuguesa que logr\u00F3 llegar a Jap\u00F3n y, como tal, responsable de la introducci\u00F3n de armas de fuego en ese pa\u00EDs." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (in Portoghese medievale: Fernam Mendez Pinto; Montemor-o-Velho, 1509 circa \u2013 Almada, 8 luglio 1583) \u00E8 stato un esploratore e scrittore portoghese. Le sue avventure sono state tramandate attraverso la pubblicazione postuma del documento conosciuto come Peregrinaggio (in portoghese Peregrina\u00E7\u00E3o) nel 1614, un lavoro autobiografico la cui validit\u00E0 \u00E8 di difficile valutazione. Durante i suoi viaggi verso il Medio Oriente e l'Estremo Oriente, Pinto visit\u00F2 l'Etiopia, il Mar Arabico, la Cina (dove dichiar\u00F2 di essere stato messo ai lavori forzati durante la costruzione della grande muraglia cinese), l'India e il Giappone. Afferm\u00F2 di essere stato tra i primi europei a raggiungere il Giappone, iniziando di conseguenza il periodo del commercio Nanban nel 1543 e introducendo per la prima volta le armi da fuoco in quelle terre. Promosse la creazione della prima chiesa cristiana in Giappone dopo essere diventato amico di un missionario membro della Compagnia di Ges\u00F9, conosciuto in seguito come San Francesco Saverio. Lo stesso Pinto fu Gesuita per un certo periodo, anche se in seguito abbandon\u00F2 l'ordine. Peregrinaggio mostra come Pinto fosse molto scontento della politica coloniale portoghese nell'estremo oriente, avanzando obiezioni di tipo morale e religioso verso ci\u00F2 che gli sembrava una impresa ipocrita, imbevuta di avidit\u00E0 e mascherata come missione religiosa; posizione non comune all'epoca ma che in seguito si diffuse.. I suoi racconti citano oltre 20 anni di viaggi e imprese; viene riportato per esempio che fu \"tredici volte fatto prigioniero e diciassette volte venduto\" \u2013 molti dei suoi racconti non vennero accettati come veritieri. A causa di ci\u00F2, si diffuse il detto \"Fern\u00E3o, Mentes? Minto!\", una battuta in lingua portoghese basata sul suo nome che significa \"Fern\u00E3o, tu menti? S\u00EC, io mento!\"." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D39\u5C14\u5357\u00B7\u95E8\u5FB7\u65AF\u00B7\u5E73\u6258\uFF08\u8461\u8404\u7259\u8A9E\uFF1AFern\u00E3o Mendes Pinto\uFF0C1509\u5E74\uFF0D1583\u5E74\uFF09\uFF0C\u6FB3\u9580\u8B6F\u98DB\u80FD\u4FBF\u5EA6\uFF0C\u6587\u827A\u590D\u5174\u65F6\u671F\u6B27\u6D32\u8457\u540D\u63A2\u9669\u5BB6\u548C\u4F5C\u5BB6\u3002\u66FE\u5728\u57C3\u585E\u4FC4\u6BD4\u4E9A\u6E38\u538621\u5E74\uFF0C\u540E\u53C8\u53BB\u8FC7\u8FDC\u4E1C\u5730\u533A\u3002\u4ED6\u51FA\u7248\u7684\u6E38\u8BB0\u662F\u6B27\u6D32\u56FD\u5BB6\u4E86\u89E316\u4E16\u7EAA\u4E9A\u6D32\u98CE\u8C8C\u7684\u91CD\u8981\u8D44\u6599\uFF0C\u5373\u4F7F\u8BE5\u6E38\u8BB0\u5177\u6709\u90E8\u5206\u5938\u5F20\u6210\u5206\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto [f\u026F\u027E'n\u0250\u0303\u0169 'm\u1EBDd\u0268\u0283 'p\u0129tu] (* 1509, 1510 oder 1514 in Montemor-o-Velho; \u2020 1583 in Pragal (bei Almada)) war ein portugiesischer Entdecker und Schriftsteller. Im Zuge seiner Reisen besuchte er den Mittleren und Fernen Osten, \u00C4thiopien, das Arabische Meer, China, Indien und Japan.Seine Abenteuer wurden durch die postume Ver\u00F6ffentlichung seiner Memoiren Pilgerreise (Portugiesisch: Peregrina\u00E7\u00E3o) im Jahr 1614 bekannt. Der Wahrheitsgehalt des episch ausgestalteten Werkes ist schwer bestimmbar. Der Reisebericht umfasst in literarischer Form eine historische Quelle f\u00FCr asiatisches Leben im 16. Jahrhundert sowie Kritik am Kolonialismus. Die Beschreibung von Kolonialismus als Ausbeutung unter dem Vorwand einer religi\u00F6sen Mission ist ungew\u00F6hnlich f\u00FCr die Zeit der Entstehung der Peregrina\u00E7\u00E3o. Zur Zeit der Inquisition musste Fern\u00E3o Mendes Pinto seine Sicht indirekt unter Verwendung literarischer Gestaltungselemente ausdr\u00FCcken. 2017 wurden seine Erinnerungen mit Peregrina\u00E7\u00E3o verfilmt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (Montemor-o-Velho circa 1510-14 \u2014 Pragal, 8 juli 1583) was een Portugese ontdekkingsreiziger en avonturier, die bekend is voor zijn deelname in 1543 aan de eerste Portugese expeditie naar Japan. Hij was verantwoordelijk voor de introductie van vuurwapens in dat land." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0435\u0440\u043D\u0430\u0301\u043D \u041C\u0435\u0301\u043D\u0434\u0435\u0448 \u041F\u0438\u0301\u043D\u0442\u0443 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Fern\u00E3o Mendes Pinto; 1509\u20141583) \u2014 \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0438 \u043F\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u043F\u0440\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044F \u0437\u0430\u043F\u0438\u0441\u043A\u0430\u043C\u0438 \u043E \u0441\u0432\u043E\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F\u0445, \u043F\u043E\u043B\u043D\u044B\u043C\u0438 \u043F\u0440\u0435\u0443\u0432\u0435\u043B\u0438\u0447\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0438 \u043D\u0435\u0431\u044B\u043B\u0438\u0446. \u0415\u0433\u043E \u0432\u043E\u0441\u043F\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u043D\u0438\u044F \u00AB\u0421\u0442\u0440\u0430\u043D\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u00BB (Peregrina\u00E7\u00E3o) \u043F\u0440\u0438\u043D\u0430\u0434\u043B\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043A \u043F\u0430\u043C\u044F\u0442\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C \u043F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043B\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0631\u0646\u0627\u0648 \u0645\u0646\u062F\u0634 \u0628\u0646\u062A\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644\u064A\u0629: Fern\u00E3o Mendes Pinto\u200F) (\u062A. 991 \u0647\u0640 / 1583\u0645) \u0647\u0648 \u0631\u062D\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644\u064A \u0639\u064F\u0631\u0641 \u0628\u062A\u0631\u062D\u0627\u0644\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649 \u0648\u062C\u0627\u0628 \u0641\u062A\u0631\u0629 \u0637\u0648\u064A\u0644\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u062D\u0627\u0631 \u062D\u064A\u062B \u0642\u0636\u0649 \u062D\u0648\u0627\u0644\u064A 20 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064B \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0645\u062A\u062C\u0648\u0644\u0627\u064B \u0628\u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0642\u0627\u0631\u062A\u064A \u0623\u0641\u0631\u064A\u0642\u064A\u0627 \u0648\u0622\u0633\u064A\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (Portuguese pronunciation: [f\u0268\u027E\u02C8n\u0250\u0303w\u0303 \u02C8m\u1EBDd\u0268\u0283 \u02C8p\u0129tu]; c.1509 \u2013 8 July 1583) was a Portuguese explorer and writer. His voyages are recorded in Pilgrimage (Portuguese: Peregrina\u00E7\u00E3o) (1614), his autobiographical memoir. The historical accuracy of the work is debatable due to the many events that seem far-fetched or at least exaggerated, earning him the nickname \"Fern\u00E3o Mentes Minto\" (wordplay with the Portuguese verb mentir 'lie', meaning \"Fern\u00E3o, are you lying? I am lying.\"). Many aspects of the work can be verified, particularly through records of Pinto's service to the Portuguese crown and by his association with Jesuit missionaries." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD398\uB974\uB0AD \uBA58\uB370\uC2A4 \uD540\uD22C(\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC5B4: Fern\u00E3o Mendes Pinto, 1509\uB144 ~ 1583\uB144 7\uC6D4 8\uC77C)\uB294 \uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC758 \uC5EC\uD589\uAC00\u00B7\uC800\uC791\uAC00\uC774\uB2E4. 1537\uB144\uC5D0\uC11C 1558\uB144\uAE4C\uC9C0 \uC544\uD504\uB9AC\uCE74, \uB3D9\uC591 \uB4F1\uC9C0\uC5D0\uC11C 13\uBC88 \uD3EC\uB85C\uAC00 \uB418\uC5C8\uACE0 17\uBC88 \uD314\uB824\uAC00\uB294 \uB4F1 \uD30C\uB780 \uB9CE\uC740 \uC77C\uC0DD\uC744 \uBCF4\uB0C8\uB2E4. \uD540\uD22C\uC758 \uC0AC\uD6C4 \uC800\uC220 \u300E\uD540\uD22C\uC5EC\uD589\uAE30(The Travels of Mendes Pinto)\u300F(1614\uB144)\uB294 \uC778\uB3C4, \uC544\uB77C\uBE44\uC544, \uC911\uAD6D, \uC77C\uBCF8\uC5D0\uC11C\uC758 \uC791\uC790\uC758 \uC218\uB9CE\uC740 \uBAA8\uD5D8\uC774\uB098 \uC9C4\uAE30\uD55C \uD48D\uACBD \uB4F1\uC744 \uAE30\uB85D\uD574 \uB0B8 \uCC45\uC73C\uB85C \u2018\uD5C8\uD48D\uC7C1\uC774 \uD540\uD22C\u2019\uB77C\uACE0\uB4E4 \uD588\uC73C\uB098 \uADFC\uB144\uC5D0 \uC640\uC11C \uADF8\uC758 \uC9C4\uC2E4\uC131\uC744 \uC778\uC815\uD558\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (ur. ok. 1509 w Montemor-o-Velho, zm. 8 lipca 1583 w Almadzie) \u2013 portugalski podr\u00F3\u017Cnik i poszukiwacz przyg\u00F3d." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (Montemor-o-Velho, 1510-1514 \u2014 Pragal, Almada, 8 de julho de 1583) foi um escravo, mercador, pirata, cors\u00E1rio, jesu\u00EDta, mission\u00E1rio, aventureiro e explorador portugu\u00EAs. Em 2011 foi homenageado, no ano em que se sup\u00F4s ser o do 500.\u00BA anivers\u00E1rio do seu nascimento, numa Moeda comemorativa de 2 euros. A TAP Air Portugal homenageou-o ao atribuir o seu nome a uma das suas aeronaves. Na freguesia do Pragal foi erigida uma escultura homenageando-o. Essa pe\u00E7a escult\u00F3rica foi inaugurada em 31 de dezembro de 1983 e foi esculpida por Ant\u00F3nio Duarte." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portugaldar bidaiaria (Montemor-o-Velho, 1510 - Almada, 1583). Ekialdeko Indietara jo zuen, eta gutxienez hogei urte eman zituen han. Peregrina\u00E7ao (1614, Erromesaldia) liburuan ezagutarazi zituen hango bizipenak." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (portugalsky Fernam Mendez Pinto) (1509 nebo 1514, , Portugalsko \u2013 8. \u010Dervence 1583, Almada, , Portugalsko) byl portugalsk\u00FD dobrodruh, cestovatel a spisovatel." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto, f\u00F6dd 1509 i , d\u00F6d 8 juli 1583 i vid Almada, var en portugisisk \u00E4ventyrare och uppt\u00E4cktsresande. Han skrev en bok om sina \u00E4ventyr, Peregrina\u00E7\u00E3o (\"Pilgrimsf\u00E4rd\"), som gavs ut postumt \u00E5r 1614." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (Montemor-o-Velho, Regne de Portugal, ca. 1509 - , Almada, 8 de juliol de 1583) va ser un explorador i escriptor portugu\u00E8s. Les seves gestes es coneixen a trav\u00E9s de la publicaci\u00F3 p\u00F2stuma del seu llibre de mem\u00F2ries Peregrina\u00E7\u00E3o el 1614, una autobiografia la veracitat de la qual \u00E9s gaireb\u00E9 impossible d'avaluar. En els seus viatges pel Mitj\u00E0 i Extrem Orient Pinto va visitar Eti\u00F2pia, el mar d'Ar\u00E0bia, la Xina (en qu\u00E8 afirmava haver estat for\u00E7at a treballar en la Gran Muralla), l'\u00CDndia i el Jap\u00F3. Afirm\u00E0 que havia format part del primer grup d'europeus en visitar el Jap\u00F3, iniciant el per\u00EDode del comer\u00E7 Nanban, alhora que, segons ell, hi introdu\u00EFa la pistola el 1543. Se sap que va finan\u00E7ar la primera esgl\u00E9sia cristiana al Jap\u00F3 despr\u00E9s de fer-se amic d'un missioner cat\u00F2lic i membre fundador de la Companyia de Jes\u00FAs, posteriorment conegut com a sant Francesc Xavier. Durant un temps Pinto tamb\u00E9 fou jesu\u00EFta, tot i que m\u00E9s tard va abandonar l'orde. A l'obra Peregrina\u00E7\u00E3o Pinto es mostra molt cr\u00EDtic amb el colonialisme portugu\u00E8s a l'Extrem Orient Les hist\u00F2ries contades dels seus viatges eren tant sorprenents - va escriure que fou capturat tretze vegades i venut en disset ocasions - que van fer que la majoria de la gent no se'ls cregu\u00E9s. Aix\u00F2 va donar lloc a la dita: \"Fern\u00E3o, Mentes? Minto!\" un joc de paraules amb el seu nom que es podria traduir com a \"Fern\u00E3o, menteixes? S\u00ED, menteixo\"." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A7\u30EB\u30CA\u30F3\u30FB\u30E1\u30F3\u30C7\u30B9\u30FB\u30D4\u30F3\u30C8\uFF08Fern\u00E3o Mendes Pinto, IPA: f\u0268\u027E'n\u0250\u0303\u0169 'm\u1EBDd\u0268\u0283 'p\u0129tu, \u53E4\u5178\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u8A9E: Fernam Mendez Pinto, 1509\u5E74? - 1583\u5E747\u67088\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30DD\u30EB\u30C8\u30AC\u30EB\u4EBA\u5192\u967A\u5BB6\u3001\u8457\u8FF0\u5BB6\u300216\u4E16\u7D00\u306B\u5546\u4EBA\u3068\u3057\u3066\u65E5\u672C\u3092\u542B\u3080\u30A2\u30B8\u30A2\u3084\u30A2\u30D5\u30EA\u30AB\u3092\u65C5\u3057\u300E\u904D\u6B74\u8A18\u300F\u3092\u8457\u3057\u305F\u304C\u3001\u5618\u3084\u8AA4\u308A\u304C\u591A\u3044\u3053\u3068\u304B\u3089\u300C\u307B\u3089\u5439\u304D\u30D4\u30F3\u30C8\u300D\u3068\u3082\u547C\u3070\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto (Montemor-o-Velho, c. 1511 \u2014 Almada, Pragal, 8 juillet 1583) est un \u00E9crivain, soldat, diplomate, aventurier et explorateur portugais. Il est vraisemblablement l'un des premiers Europ\u00E9ens \u00E0 avoir foul\u00E9 le sol japonais. Sa P\u00E9r\u00E9grination, qui t\u00E9moigne de l'\u00E9pop\u00E9e collective des Portugais en Orient, est actuellement consid\u00E9r\u00E9e comme l'un des plus grands r\u00E9cits de voyage du XVIe si\u00E8cle. Traduite dans la plupart des langues europ\u00E9ennes d\u00E8s le XVIIe si\u00E8cle, elle est un classique de la litt\u00E9rature portugaise, et elle figure \u00E0 ce titre \u00E0 la septi\u00E8me place sur la \"Liste des 50 \u0153uvres essentielles de la litt\u00E9rature portugaise\" \u00E9tablie en 2016 par le tr\u00E8s prestigieux Di\u00E1rio de Not\u00EDcias. Elle est \u00E9galement une source historique fondamentale pour la connaissance des soci\u00E9t\u00E9s asiatiques de la p\u00E9riode Moderne. En plus de son \u0153uvre monumentale, Mendes Pinto laisse deux lettres, l'une \u00E9crite \u00E0 Malacca dat\u00E9e du 5 d\u00E9cembre 1554, et l'autre \u00E9crite \u00E0 Macao dat\u00E9e du 20 novembre 1555. Symbole de la Renaissance et de l'\u00C2ge d'or du Portugal, Fern\u00E3o Mendes Pinto est un \u00E9crivain majeur de la litt\u00E9rature portugaise et mondiale. Il a contribu\u00E9, aux c\u00F4t\u00E9s de son contemporain le po\u00E8te Lu\u00EDs de Cam\u00F5es, \u00E0 enrichir et \u00E0 faire \u00E9voluer la langue portugaise. Il laisse par ailleurs un t\u00E9moignage essentiel sur les m\u0153urs populaires dans les Indes portugaises. Il a re\u00E7u d'innombrables hommages au Portugal et dans le monde. Il est l'un des personnages repr\u00E9sent\u00E9s sur le Monument aux D\u00E9couvertes de Bel\u00E9m, inaugur\u00E9 en 1960 \u00E0 Lisbonne. Une statue sculpt\u00E9e par Ant\u00F3nio Duarte, inaugur\u00E9e le 31 d\u00E9cembre 1983, est \u00E9rig\u00E9e en son honneur \u00E0 Pragal, dans la ville d'Almada. Son nom est \u00E9galement attribu\u00E9 \u00E0 la place sur laquelle elle figure, le Largo Fern\u00E3o Mendes Pinto, entre la rue Cidade de Ostrava et la rue Direita, pr\u00E8s de l'\u00E9cole primaire de Pragal. En 2011, le Portugal c\u00E9l\u00E8bre les 500 ans de sa naissance en faisant frapper une pi\u00E8ce comm\u00E9morative de 2 euros. La TAP-Air Portugal lui rend \u00E9galement hommage en attribuant son nom \u00E0 l'un de ses a\u00E9ronefs. Un grand nombre d'\u00E9coles portent son nom dans le monde lusophone. Il existe en outre des rues Fern\u00E3o Mendes Pinto un peu partout dans le monde, \u00E0 Lisbonne, Porto, Montemor-o-Velho, Guimar\u00E3es, Portim\u00E3o, Ovar, Freixo de Espada \u00E0 Cinta et Loures au Portugal, \u00E0 Rio de Janeiro et S\u00E3o Paulo au Br\u00E9sil, \u00E0 Luanda en Angola, \u00E0 Maputo au Mozambique et \u00E0 Macao en Chine." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dawit_II_of_Ethiopia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Peregrinacao.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:SouthChinaSea.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairacha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calaminham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Daman_and_Diu_in_India.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u014Ctomo_Yoshishige" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Montemor-o-Velho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belchior_Faria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/P._A._Tiele" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_Mota" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Almada,_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ky\u016Bsh\u016B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mercury_(planet)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greece" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daman_and_Diu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1509_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gulf_of_Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prester_John" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Portuguese_monarchs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pattani_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civilization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Ayutthaya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bungo_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Maritime_history_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Debal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_explorers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sengoku_period" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martaban" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lisbon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_expatriates_in_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yellow_Sea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cannibalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:StFrancisXavier.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Almada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Shipwreck_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ship's_boy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lu\u00EDs_de_Cam\u00F5es" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Religious_order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Burmese\u2013Siamese_War_(1548\u201349)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Exploration_of_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kalapa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kagoshima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antwerp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Xavier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Os_Lus\u00EDadas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sunda_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mendes_Pinto_(crater)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Tempo-p1000697.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malay_Peninsula" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_Renaissance_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arquebus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marranos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gracia_Mendes_Nasi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emperor_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mughal_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Former_Jesuits" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_de_Lencastre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Set\u00FAbal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tanegashima_(Japanese_matchlock)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_India_Armadas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_de_Faria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Junk_(ship)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daimy\u014D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Galleys" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francisco_de_Faria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pedro_de_Faria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fortress_of_Hormuz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Garcia_de_Vargas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Explorers_of_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_pepper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ryukyu_Islands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Date_palm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Saint_James_of_the_Sword" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tanegashima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Japan_Map_CIA_2021.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dalai_Lama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1583_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_Portuguese_Jesuits" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tatar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_China_Sea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caravan_(travellers)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bantam_(city)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Great_Wall_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Collis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Suleiman_the_Magnificent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ottoman_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_Malacca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bamar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Visitation_(Christianity)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alentejo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_II_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Explorers_of_India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurto\u011Flu_H\u0131z\u0131r_Reis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:LocationMalayPeninsula.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Renaissance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karachi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_travel_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mocha,_Yemen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Persian_Gulf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_Mozambique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Massawa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ormus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ducat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thatta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anjir\u014D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u20AC2_commemorative_coins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aceh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montemor-o-Velho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Society_of_Jesus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pragal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bombay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Sea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sulawesi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_explorers_of_the_Pacific" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sumatra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Classical_antiquity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:16th-century_explorers" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-pt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_EB1911" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Redirect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Internet_Archive_author" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Putativo_retrato_de_Fern\u00E3o_Mendes_Pinto_no_ret\u00E1bulo_da_Igreja_da_Miseric\u00F3rdia_de_Almada_(Visita\u00E7\u00E3o_da_Virgem_a_Santa_Isabel,_1589-91_-_Giraldo_Fernandes_de_Prado).png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123059288 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150924052446/http:/www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01475176655936417554480/p0000002.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20200817121320/http:/filatov.netsuke.org.ru/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150924052446/http:/www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01475176655936417554480/p0000002.htm%23I_7_" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://filatov.netsuke.org.ru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01475176655936417554480/p0000002.htm%23I_7_" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01475176655936417554480/p0000002.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://shinku.nichibun.ac.jp/kichosho/%23" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110721072004/http:/shinku.nichibun.ac.jp/kichosho/main_control.php%3FFN=pinto&N=Pinto,Fernao%20Mendes.&T=The%20voyages%20and%20adventures%20of%20Ferdinand%20Mendez%20Pinto.1692.&L=e&SH=metadata" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.newadvent.org/cathen/12103a.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "17437" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 657132 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fern\u00E3o Mendes Pinto" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Possible likeness of Fern\u00E3o Mendes Pinto in the Visitation altarpiece  of the Church of Miseric\u00F3rdia of Almada, Portugal" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0641\u0631\u0646\u0627\u0648_\u0645\u0646\u062F\u0634_\u0628\u0646\u062A\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E4\u05E8\u05E0\u05D0\u05D5_\u05DE\u05E0\u05D3\u05E9_\u05E4\u05D9\u05E0\u05D8\u05D5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0424\u0435\u0440\u043D\u0430\u043D_\u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0448_\u041F\u0456\u043D\u0442\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Ferdinandus_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q363923" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3LzhD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E1F\u0E37\u0E2D\u0E23\u0E4C\u0E40\u0E19\u0E32_\u0E40\u0E21\u0E47\u0E07\u0E14\u0E36\u0E0A_\u0E1B\u0E34\u0E07\u0E15\u0E39" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8D39\u5C14\u5357\u00B7\u95E8\u5FB7\u65AF\u00B7\u5E73\u6258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/253462414" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118732897" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1089952198" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p069250790" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0308hc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/172309042" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD398\uB974\uB0AD_\uBA58\uB4DC\uC2A4_\uD540\uD22C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0641\u0631\u062F\u06CC\u0646\u0627\u0646\u062F_\u0645\u0646\u062F\u0633_\u067E\u06CC\u0646\u062A\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30A7\u30EB\u30CA\u30F3\u30FB\u30E1\u30F3\u30C7\u30B9\u30FB\u30D4\u30F3\u30C8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/158360427" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u0435\u043D\u0434\u0435\u0448_\u041F\u0438\u043D\u0442\u0443,_\u0424\u0435\u0440\u043D\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Explorer" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto?oldid=1123059288&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montemor-o-Velho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Portugal" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1509 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montemor-o-Velho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Portugal" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/url" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20200817121320/http:/filatov.netsuke.org.ru/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150924052446/http:/www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01475176655936417554480/p0000002.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150924052446/http:/www.cervantesvirtual.com/servlet/SirveObras/01475176655936417554480/p0000002.htm%23I_7_" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "explorer and writer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1509" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2015-09-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2020-08-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pilgrimage" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Almada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pragal" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1583-07-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1583-07-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Almada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pragal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1583" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lao_cuisine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pinto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_artistic_works_with_Orientalist_influences" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Si_Sudachan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dalem_Baturenggong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_roads_in_Macau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Worawongsathirat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pilgrimage_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spread_of_Islam_in_Indonesia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Debal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kebaya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Portuguese_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Westerners_who_visited_Japan_before_1868" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montemor-o-Velho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portuguese_Nagasaki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_Mota" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Firearms_of_Japan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Enr\u00EDquez_G\u00F3mez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mendes_Pinto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernao_Mendes_Pinto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mendez_Pinto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pinto,_Fernao_Mendes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Mendez_Pinto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernao_Mendez_Pinto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendez_Pinto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pilgrimage_(autobiography)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pinto,_Fern\u00E3o_Mendes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peregrinacao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fern\u00E3o_Mendes_Pinto" } ] }}