{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Fiat_Tempra" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Turin_Auto_Show" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helwan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ercole_Spada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fiat_128_SOHC_engine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Fiat_passenger_cars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fiat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tofa\u015F_\u015Eahin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Praise_(band)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fiat_124_series_engine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_American_(2010_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lancia_Dedra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relatedMeanOfTransportation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfa_Romeo_155" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relatedMeanOfTransportation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mekong_Auto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WheeledVehicle104576211" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MeanOfTransportation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Car102958343" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Conveyance103100490" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MotorVehicle103791235" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMid-sizeCars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSedans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFront-wheel-driveVehicles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Product" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat2000sAutomobiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVehiclesWithCVTTransmission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/TransportationDevice_Vehicle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStationWagons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat1990sAutomobiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Automobile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sedan104166281" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCarsOfTurkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Self-propelledVehicle104170037" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFiatVehicles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCompactCars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVehiclesIntroducedIn1990" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/BeachWagon102814533" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAll-wheel-driveVehicles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Automobile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vehicle104524313" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Container103094503" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Compact103079136" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Instrumentality103575240" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30A3\u30A2\u30C3\u30C8\u30FB\u30C6\u30E0\u30D7\u30E9" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra (typov\u00E9 ozna\u010Den\u00ED 159) je men\u0161\u00ED rodinn\u00FD automobil ni\u017E\u0161\u00ED st\u0159edn\u00ED t\u0159\u00EDdy italsk\u00E9 automobilov\u00E9 zna\u010Dky Fiat." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Fiat Tempra ist ein von Fr\u00FChjahr 1990 bis Sommer 1996 gebautes Fahrzeugmodell der unteren Mittelklasse. Er ist der Nachfolger des Fiat Regata und Vorg\u00E4nger der Fiat-Marea-Baureihe. Es wurden zwei Karosserieformen angeboten: eine klassische Stufenhecklimousine sowie der im M\u00E4rz 1991 pr\u00E4sentierte Kombi, der unter anderem in Deutschland als Tempra Station Wagon (auch als 4WD, d. h. mit Allradantrieb) verkauft worden ist. In einigen L\u00E4ndern wurde die Kombiversion f\u00FCr gewerbliche Kunden als Marengo verkauft." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Fiat Tempra \u00E8 una berlina media prodotta dalla casa automobilistica italiana FIAT tra il 1990 e il 1997 negli stabilimenti Fiat di Cassino (FR). In Italia fu presentata in anteprima sui giornali automobilistici nel novembre 1989, quando fu anche svelato il suo nome ufficiale, e nel febbraio del 1990 fu immessa sul mercato come erede della Fiat Regata. Il progetto \u00E8 identificato come \"tipo tre\", per indicare una collocazione intermedia tra la \"tipo due\" (Fiat Tipo) e la \"tipo quattro\" (Fiat Croma). Il numero del modello \u00E8 159." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C6\u30E0\u30D7\u30E9\uFF08TEMPRA\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30A3\u30A2\u30C3\u30C8\u304C\u88FD\u9020\u30FB\u8CA9\u58F2\u3057\u3066\u3044\u305F\u81EA\u52D5\u8ECA\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Tempra foi um autom\u00F3vel fabricado pela Fiat entre 1990 e 1999. Lan\u00E7ado na Europa em janeiro de 1990, em substitui\u00E7\u00E3o do Fiat Regata, era derivado do Fiat Tipo (que j\u00E1 havia sido lan\u00E7ado na Europa em 1988). Foi originado do projeto \"Tipo tre\", um sucessor do projeto \"Tipo due\", que originou o Fiat Tipo, linhagem originada do \"Tipo uno\", o pr\u00F3prio Fiat Uno. Era, portanto, um Fiat Tipo tr\u00EAs volumes. Suas caracter\u00EDsticas eram a de um sed\u00E3 com linhas quase retil\u00EDneas, com traseira curta e elevada, t\u00EDpica dos italianos da \u00E9poca. Embora com as mesmas medidas do Tipo na largura (1,695 metro) e no entre-eixos (2,54 metros), era um carro mais longo, com um porta-malas de capacidade para 413 litros." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra \u2014 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043D\u044C\u043E\u0440\u043E\u0437\u043C\u0456\u0440\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0456\u043C\u0435\u0439\u043D\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0456\u043B\u044C, \u0449\u043E \u0432\u0438\u043F\u0443\u0441\u043A\u0430\u0432\u0441\u044F \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0456\u0454\u044E Fiat \u0437 1990 \u043F\u043E 1996 \u0440\u0456\u043A." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Fiat Tempra, es un autom\u00F3vil de turismo del segmento C, producido por el fabricante italiano Fiat entre los a\u00F1os 1990 y 1999. Este modelo, presentaba dos opciones de carrocer\u00EDa siendo estas una berlina de dos o cuatro puertas y un familiar que, recib\u00EDa el apelativo \"Weekend\" o \"SW\" seg\u00FAn mercado. Con su presentaci\u00F3n, el Tempra complementaba la gama de productos derivados del hatchback Fiat Tipo lanzado en 1988." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Fiat Tempra estas a\u016Dtomobilo produktita de Fiat. \u011Ci anstata\u016Dis la en 1990, kaj estis anstata\u016Dita de la Fiat Marea en 1996." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Fiat Tempra fut la berline de milieu de gamme du constructeur automobile Fiat durant la premi\u00E8re moiti\u00E9 des ann\u00E9es 1990. Pr\u00E9sent\u00E9e sur le mill\u00E9sime 1990, elle se place entre la Fiat Uno et la Fiat Croma. Elle est la version \u00E0 4 portes de la Tipo, avec laquelle elle partage la m\u00EAme plateforme technique. Comme pour les Ritmo/Regata et ensuite avec les Brava/Marea, le groupe Fiat a toujours cherch\u00E9 \u00E0 d\u00E9velopper les synergies internes en partant d'une excellente base existante puisque la Tipo propose d\u00E9j\u00E0 une bonne tenue de route et un empattement long propice \u00E0 une bonne habitabilit\u00E9. Plus encombrante, la Tempra est aussi plus a\u00E9rodynamique avec un Cx de 0,28, Scx de 0,59, des valeurs qui ne seront surpass\u00E9es sur une berline qu'en 1995 par la Mercedes Classe E W210." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043D\u0435\u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439\u043D\u044B\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u044C, \u0432\u044B\u043F\u0443\u0441\u043A\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044F \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0435\u0439 Fiat \u0441 1990 \u043F\u043E 1998 \u0433\u043E\u0434. \u0410\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u044C \u0431\u044B\u043B \u043F\u043E\u0434\u0433\u043E\u0442\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D \u043D\u0430 \u0441\u043C\u0435\u043D\u0443 \u043C\u043E\u0434\u0435\u043B\u0438 Fiat Regata. \u041F\u0440\u043E\u0435\u043A\u0442 \u0438\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u043D\u043E\u0441\u0438\u043B \u0438\u043C\u044F Tipo 3, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043F\u0440\u043E\u043C\u0435\u0436\u0443\u0442\u043E\u0447\u043D\u044B\u043C \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0435\u043C \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 Fiat Tipo (\u043F\u0440\u043E\u0435\u043A\u0442 Tipo 2) \u0438 \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0438\u043C \u043F\u043E \u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0440\u0443 Fiat Croma (\u043F\u0440\u043E\u0435\u043A\u0442 Tipo 4). Fiat Tempra \u0441\u043F\u0440\u043E\u0435\u043A\u0442\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D \u043D\u0430 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043F\u043B\u0430\u0442\u0444\u043E\u0440\u043C\u0435 \u0441 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u044F\u043C\u0438 Lancia Dedra \u0438 Alfa Romeo 155. \u0412 1991 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u044C \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B Semperit Irish Car of the Year \u0432 \u0418\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra \u00E4r sedan- respektive kombiversionerna av Fiat Tipo och introducerades 1990. Modellen ersatte d\u00E5 Fiat Regata. Tempra gick att f\u00E5 i Sverige med motorer p\u00E5 mellan 1,6 och 2,0 liter med en effekt mellan 89 och 113 h\u00E4stkrafter. Fram till b-stolpen var modellen identisk med Tipo (f\u00F6rutom fronten), men bagageutrymme och yttre akterdesign skilde, liksom inredningen. 1991 kostade den billigaste Tempran 102 000 kronor, vilket var ungef\u00E4r lika mycket som f\u00F6r konkurrenten Volkswagen Jetta med 4 d\u00F6rrar och liknande motor. 1996 ersattes modellen av Fiat Marea." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra \u2013 samoch\u00F3d osobowy klasy kompaktowej produkowany przez w\u0142osk\u0105 mark\u0119 FIAT w latach 1990 \u2013 1999." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Fiat Tempra is een auto uit de compacte middenklasse van het Italiaanse automerk Fiat. Het model werd ge\u00EFntroduceerd in 1990 als opvolger van de Fiat Regata en werd in 1996 in Europa opgevolgd door de Fiat Marea. De Tempra was zowel leverbaar als sedan en als Stationwagon. Er was ook een bestelwagenvariant die werd verkocht als Fiat Marengo. In Brazili\u00EB leverde Fiat de Tempra ook als coup\u00E9." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Fiat Tempra (Type 159) is a small family car produced by the Italian automaker Fiat from 1990 to 1996 in Italy. The Tempra was intended as a replacement for the Fiat Regata. The original project was called Tipo 3, being a mid size car between the Fiat Tipo (project Tipo 2) and the bigger Fiat Croma (project Tipo 4). The Tempra shares its Type Three platform with the Lancia Dedra and Alfa Romeo 155." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fiat_Marengo_second_generation.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tempra_a_25.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Digital_dashboard_of_my_1992_Fiat_Tempra.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fiat_Tempra_(22967670842).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fiat_Tempra_SW_Wikipedia.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fiat_Tempra_Turbo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fiat_Tempra_rear_20070321.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1991_Fiat_Tempra_1.4_SX,_front_right_(Portugal).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cars_introduced_in_1990" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Station_wagons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fiat_vehicles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Front-wheel-drive_vehicles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mid-size_cars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cars_of_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sedans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cars_of_Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:All-wheel-drive_vehicles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vehicles_with_CVT_transmission" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Fiat Tempra (Type 159) is a small family car produced by the Italian automaker Fiat from 1990 to 1996 in Italy. The Tempra was intended as a replacement for the Fiat Regata. The original project was called Tipo 3, being a mid size car between the Fiat Tipo (project Tipo 2) and the bigger Fiat Croma (project Tipo 4). The Tempra shares its Type Three platform with the Lancia Dedra and Alfa Romeo 155. The Tempra was named the 1991 Semperit Irish Car of the Year in Ireland. In Brazil, the Tempra was built from 1991 to 1998. The car was also assembled in Turkey by Tofa\u015F and in Vietnam by Mekong Auto in complete knock down until 2000." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Fiat Tempra ist ein von Fr\u00FChjahr 1990 bis Sommer 1996 gebautes Fahrzeugmodell der unteren Mittelklasse. Er ist der Nachfolger des Fiat Regata und Vorg\u00E4nger der Fiat-Marea-Baureihe. Es wurden zwei Karosserieformen angeboten: eine klassische Stufenhecklimousine sowie der im M\u00E4rz 1991 pr\u00E4sentierte Kombi, der unter anderem in Deutschland als Tempra Station Wagon (auch als 4WD, d. h. mit Allradantrieb) verkauft worden ist. In einigen L\u00E4ndern wurde die Kombiversion f\u00FCr gewerbliche Kunden als Marengo verkauft." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra (typov\u00E9 ozna\u010Den\u00ED 159) je men\u0161\u00ED rodinn\u00FD automobil ni\u017E\u0161\u00ED st\u0159edn\u00ED t\u0159\u00EDdy italsk\u00E9 automobilov\u00E9 zna\u010Dky Fiat." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30C6\u30E0\u30D7\u30E9\uFF08TEMPRA\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30A3\u30A2\u30C3\u30C8\u304C\u88FD\u9020\u30FB\u8CA9\u58F2\u3057\u3066\u3044\u305F\u81EA\u52D5\u8ECA\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Fiat Tempra, es un autom\u00F3vil de turismo del segmento C, producido por el fabricante italiano Fiat entre los a\u00F1os 1990 y 1999. Este modelo, presentaba dos opciones de carrocer\u00EDa siendo estas una berlina de dos o cuatro puertas y un familiar que, recib\u00EDa el apelativo \"Weekend\" o \"SW\" seg\u00FAn mercado. Con su presentaci\u00F3n, el Tempra complementaba la gama de productos derivados del hatchback Fiat Tipo lanzado en 1988. Fue dise\u00F1ado y presentado en Italia por Fiat como reemplazo del modelo Fiat Regata (el Tipo hac\u00EDa lo propio con el Ritmo) donde se produjo hasta 1995, mientras que en Turqu\u00EDa fue construido desde 1990 por la subsidiaria TOFA\u015E hasta 1999. M\u00E1s tarde, en Brasil su producci\u00F3n inici\u00F3 en el a\u00F1o 1992 con mec\u00E1nicas argentinas y ces\u00F3 su producci\u00F3n para 1997. La producci\u00F3n del Tempra en este mercado, permiti\u00F3 a\u00F1os m\u00E1s tarde su expansi\u00F3n en el Mercosur. Al mismo tiempo, fue producida una versi\u00F3n exclusiva para ese pa\u00EDs, siendo esta una cup\u00E9 de dos puertas y equipada con un motor de 2000 cm\u00B3 y 16 v\u00E1lvulas de origen argentino.\u200B En todos los casos fue reemplazado por el Fiat Marea En cuanto a sus motorizaciones, sus impulsores variaban entre gasolina y di\u00E9sel, siendo la gama de gasolina compuesta por los impulsores denominados Motor Tipo 1.4 y 1.6 adem\u00E1s de un 1.8 y dos 2.0 L con opciones de alimentaci\u00F3n carburada o mediante inyecci\u00F3n electr\u00F3nica de combustible, mientras que los motores di\u00E9sel eran todos de 1.9 L con opci\u00F3n turbodiesel. Entre sus rivales m\u00E1s destacados figuraban el Chevrolet Kadett, el Citro\u00EBn ZX, el Ford Escort, el Opel Astra, el Peugeot 306, el Renault 19 y comercialmente con el Volkswagen Santana y Peugeot 405.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra \u2014 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043D\u044C\u043E\u0440\u043E\u0437\u043C\u0456\u0440\u043D\u0438\u0439 \u0441\u0456\u043C\u0435\u0439\u043D\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0456\u043B\u044C, \u0449\u043E \u0432\u0438\u043F\u0443\u0441\u043A\u0430\u0432\u0441\u044F \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0456\u0454\u044E Fiat \u0437 1990 \u043F\u043E 1996 \u0440\u0456\u043A." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043D\u0435\u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439\u043D\u044B\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u044C, \u0432\u044B\u043F\u0443\u0441\u043A\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044F \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0435\u0439 Fiat \u0441 1990 \u043F\u043E 1998 \u0433\u043E\u0434. \u0410\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u044C \u0431\u044B\u043B \u043F\u043E\u0434\u0433\u043E\u0442\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D \u043D\u0430 \u0441\u043C\u0435\u043D\u0443 \u043C\u043E\u0434\u0435\u043B\u0438 Fiat Regata. \u041F\u0440\u043E\u0435\u043A\u0442 \u0438\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u043D\u043E\u0441\u0438\u043B \u0438\u043C\u044F Tipo 3, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043F\u0440\u043E\u043C\u0435\u0436\u0443\u0442\u043E\u0447\u043D\u044B\u043C \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u0435\u043C \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 Fiat Tipo (\u043F\u0440\u043E\u0435\u043A\u0442 Tipo 2) \u0438 \u0431\u043E\u043B\u044C\u0448\u0438\u043C \u043F\u043E \u0440\u0430\u0437\u043C\u0435\u0440\u0443 Fiat Croma (\u043F\u0440\u043E\u0435\u043A\u0442 Tipo 4). Fiat Tempra \u0441\u043F\u0440\u043E\u0435\u043A\u0442\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D \u043D\u0430 \u043E\u0431\u0449\u0435\u0439 \u043F\u043B\u0430\u0442\u0444\u043E\u0440\u043C\u0435 \u0441 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u044F\u043C\u0438 Lancia Dedra \u0438 Alfa Romeo 155. \u0412 1991 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0430\u0432\u0442\u043E\u043C\u043E\u0431\u0438\u043B\u044C \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B Semperit Irish Car of the Year \u0432 \u0418\u0440\u043B\u0430\u043D\u0434\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Tempra foi um autom\u00F3vel fabricado pela Fiat entre 1990 e 1999. Lan\u00E7ado na Europa em janeiro de 1990, em substitui\u00E7\u00E3o do Fiat Regata, era derivado do Fiat Tipo (que j\u00E1 havia sido lan\u00E7ado na Europa em 1988). Foi originado do projeto \"Tipo tre\", um sucessor do projeto \"Tipo due\", que originou o Fiat Tipo, linhagem originada do \"Tipo uno\", o pr\u00F3prio Fiat Uno. Era, portanto, um Fiat Tipo tr\u00EAs volumes. Suas caracter\u00EDsticas eram a de um sed\u00E3 com linhas quase retil\u00EDneas, com traseira curta e elevada, t\u00EDpica dos italianos da \u00E9poca. Embora com as mesmas medidas do Tipo na largura (1,695 metro) e no entre-eixos (2,54 metros), era um carro mais longo, com um porta-malas de capacidade para 413 litros. No ano seguinte, j\u00E1 vinham algumas melhorias de seguran\u00E7a, como barras de prote\u00E7\u00E3o lateral, assoalho refor\u00E7ado e em algumas vers\u00F5es com essas modifica\u00E7\u00F5es, era lan\u00E7ado o Tempra SW (Station Wagon) com c\u00E2mbio autom\u00E1tico de 4 marchas, e motor de 2.0. Basicamente, considerando-se os anos-modelo, o Tempra foi fabricado na It\u00E1lia de 1990 a 1996 e no Brasil de 1992 a 1998, sendo que a exclusiva vers\u00E3o brasileira de duas portas com motor Turbo foi fabricada de 1993 a 1995, e jamais existiu na Europa. Seu modelo 2.0 16v foi usado como Safety Car na F\u00F3rmula 1 no Grande Pr\u00EAmio do Brasil de 1993. Al\u00E9m de reorganizar os pilotos ap\u00F3s a chegada da chuva forte, foi com o Tempra que Ayrton Senna deu uma volta em Interlagos ap\u00F3s a invas\u00E3o de uma multid\u00E3o na reta oposta que cercou o tricampe\u00E3o para comemorar sua vit\u00F3ria." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra \u2013 samoch\u00F3d osobowy klasy kompaktowej produkowany przez w\u0142osk\u0105 mark\u0119 FIAT w latach 1990 \u2013 1999." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Fiat Tempra is een auto uit de compacte middenklasse van het Italiaanse automerk Fiat. Het model werd ge\u00EFntroduceerd in 1990 als opvolger van de Fiat Regata en werd in 1996 in Europa opgevolgd door de Fiat Marea. De Tempra was zowel leverbaar als sedan en als Stationwagon. Er was ook een bestelwagenvariant die werd verkocht als Fiat Marengo. In Brazili\u00EB leverde Fiat de Tempra ook als coup\u00E9." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Fiat Tempra fut la berline de milieu de gamme du constructeur automobile Fiat durant la premi\u00E8re moiti\u00E9 des ann\u00E9es 1990. Pr\u00E9sent\u00E9e sur le mill\u00E9sime 1990, elle se place entre la Fiat Uno et la Fiat Croma. Elle est la version \u00E0 4 portes de la Tipo, avec laquelle elle partage la m\u00EAme plateforme technique. Comme pour les Ritmo/Regata et ensuite avec les Brava/Marea, le groupe Fiat a toujours cherch\u00E9 \u00E0 d\u00E9velopper les synergies internes en partant d'une excellente base existante puisque la Tipo propose d\u00E9j\u00E0 une bonne tenue de route et un empattement long propice \u00E0 une bonne habitabilit\u00E9. Plus encombrante, la Tempra est aussi plus a\u00E9rodynamique avec un Cx de 0,28, Scx de 0,59, des valeurs qui ne seront surpass\u00E9es sur une berline qu'en 1995 par la Mercedes Classe E W210. Puisqu'elle d\u00E9rive de la Tipo, la Tempra en reprend logiquement les moteurs \u00E0 l'exception des petits moteurs \u00E9conomiques (1.1i de 55 ch et 1.7D de 57 ch) et les moteurs sportifs 16 soupapes, sauf au Br\u00E9sil, o\u00F9 une Tempra Coup\u00E9 2.0 16V d\u00E9veloppant 165 ch sera produite de 1993 \u00E0 1996. La Tempra \u00E9tait \u00E9galement disponible en version break (Tempra SW) et m\u00EAme avec une transmission int\u00E9grale tr\u00E8s appr\u00E9ci\u00E9e dans le nord de l'Italie et en Suisse puisqu'elle \u00E9tait une des rares berlines V\u00E9hicule tout-terrain 4x4 avec l'Alfa Romeo 33 et les Subaru. Pour faire face au surpoids, elle recevait un moteur 2.0 litres de 115 ch. Comme sur la Regata, l'ouverture du hayon s'op\u00E9rait en deux parties, l'une jusqu'au pare-chocs l'autre consistait \u00E0 rabattre le pare-chocs pour allonger le plan de charge qui restait sur le m\u00EAme niveau. Le volume de chargement coffre ferm\u00E9 d\u00E9passait les 1.630 litres. La production de la Tempra prit fin en 1998, deux ans et demi apr\u00E8s l'arr\u00EAt de la Fiat Tipo avec des versions particuli\u00E8rement int\u00E9ressantes financi\u00E8rement, les \"Quartz\". Elle a \u00E9t\u00E9 produite \u00E0 669 221 exemplaires en Italie." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra \u00E4r sedan- respektive kombiversionerna av Fiat Tipo och introducerades 1990. Modellen ersatte d\u00E5 Fiat Regata. Tempra gick att f\u00E5 i Sverige med motorer p\u00E5 mellan 1,6 och 2,0 liter med en effekt mellan 89 och 113 h\u00E4stkrafter. Fram till b-stolpen var modellen identisk med Tipo (f\u00F6rutom fronten), men bagageutrymme och yttre akterdesign skilde, liksom inredningen. 1991 kostade den billigaste Tempran 102 000 kronor, vilket var ungef\u00E4r lika mycket som f\u00F6r konkurrenten Volkswagen Jetta med 4 d\u00F6rrar och liknande motor. Teknikens V\u00E4rld menade att Tempra f\u00F6rtj\u00E4nade ett b\u00E4ttre \u00F6de \u00E4n att f\u00F6rknippas med Fiats d\u00E5 d\u00E5liga rykte efter flera modeller p\u00E5 70- och 80-talet. Inte m\u00E5nga s\u00E5ldes i Sverige. 1996 ersattes modellen av Fiat Marea." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Fiat Tempra \u00E8 una berlina media prodotta dalla casa automobilistica italiana FIAT tra il 1990 e il 1997 negli stabilimenti Fiat di Cassino (FR). In Italia fu presentata in anteprima sui giornali automobilistici nel novembre 1989, quando fu anche svelato il suo nome ufficiale, e nel febbraio del 1990 fu immessa sul mercato come erede della Fiat Regata. Il progetto \u00E8 identificato come \"tipo tre\", per indicare una collocazione intermedia tra la \"tipo due\" (Fiat Tipo) e la \"tipo quattro\" (Fiat Croma). Il numero del modello \u00E8 159. Con meccanica, telaio e alcune parti estetiche in comune con la Tipo, e facente parte di un progetto comune del gruppo Fiat che comprendeva anche l'Alfa Romeo 155 e la Lancia Dedra, la Tempra venne proposta come una classica berlina media. Oltre alla versione a 3 volumi e 4 porte, ne venne realizzata anche una versione familiare (denominata Tempra S.W.). In tre anni, dal 1990 al 1993, ne sono state vendute circa 400 000 unit\u00E0 di cui circa la met\u00E0 in versione wagon." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Fiat Tempra estas a\u016Dtomobilo produktita de Fiat. \u011Ci anstata\u016Dis la en 1990, kaj estis anstata\u016Dita de la Fiat Marea en 1996." , "lang" : "eo" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfa_Romeo_155" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SOHC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cars_of_Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Semperit_Irish_Car_of_the_Year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Formula_One" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Front-wheel_drive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Station_wagons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tofa\u015F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fiat_Tempra_rear_20070321.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Tempra_a_25.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fiat_Tempra_SW_Wikipedia.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fiat_Tempra_Turbo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fiat_Marengo_second_generation.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fiat_Tempra_(22967670842).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Code_key" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Digital_dashboard_of_my_1992_Fiat_Tempra.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cars_of_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Continuously_variable_transmission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Windscreen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piedimonte_San_Germano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vehicles_with_CVT_transmission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Brava" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Bravo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Marengo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aruba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Betim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ercole_Spada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Safety_Car" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carburettor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turbodiesel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/I.DE.A_Institute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C-segment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Four-wheel_drive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quattroruote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Exhaust_gas_recirculation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Uno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sedan_(car)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Small_family_car" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fiat_vehicles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Complete_knock_down" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Drag_coefficient" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/DOHC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Croma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:All-wheel-drive_vehicles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_emission_standards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cars_introduced_in_1990" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong_Auto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfa_Romeo_33" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva_Motor_Show" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Panel_van" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diesel_engine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electronic_control_unit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Panda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Regata" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Ritmo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bursa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfa_Romeo_Cassino_Plant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Type_Three_platform" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Front-engine_design" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Car_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tipo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electric_system" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Marea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lazio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turbo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lancia_Dedra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Front-wheel-drive_vehicles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inline-four_engine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Station_wagon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mid-size_cars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sedans" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:External_media" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Modern_European_Fiat_vehicles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_automobile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:F1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fiat" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-car-noun-1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1991_Fiat_Tempra_1.4_SX,_front_right_(Portugal).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1110947808 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20190802000010/https:/i.imgur.com/0xLCG8b.jpg" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "19815" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 739396 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fiat Tempra" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/BjQF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0424\u0438\u0430\u0442_\u0422\u0435\u043C\u043F\u0440\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30A3\u30A2\u30C3\u30C8\u30FB\u30C6\u30E0\u30D7\u30E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1132604" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.037821" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0641\u06CC\u0627\u062A_\u062A\u0645\u067E\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Car" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fiat_Tempra?oldid=1110947808&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/designCompany" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ercole_Spada" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/designer" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ercole Spada at I.DE.A Institute" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/designer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ercole_Spada" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/class" : [ { "type" : "literal", "value" : "Small family car" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/length" : [ { "type" : "literal", "value" : 4.355 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/alternativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fiat Marengo(panel van)" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/weight" : [ { "type" : "literal", "value" : "-" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/MeanOfTransportation/width" : [ { "type" : "literal", "value" : "1695.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/millimetre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/width" : [ { "type" : "literal", "value" : 1.695 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/MeanOfTransportation/length" : [ { "type" : "literal", "value" : "4355.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/millimetre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/MeanOfTransportation/height" : [ { "type" : "literal", "value" : "1445.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/millimetre" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/aka" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Marengo" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/length" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saloon:" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Station Wagon:" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/height" : [ { "type" : "literal", "value" : 1.445 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Marea" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Marea" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/class" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Small_family_car" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Regata" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/float" : [ { "type" : "literal", "value" : "right" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/related" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfa_Romeo_155" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lancia_Dedra" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/manufacturer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tofa\u015F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong_Auto" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/manufacturer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tofa\u015F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong_Auto" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/weight" : [ { "type" : "literal", "value" : 1030000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : 258 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Regata" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/engine" : [ { "type" : "literal", "value" : 1.6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1.8 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1.9 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1.4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/platform" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Type_Three_platform" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/assembly" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Betim, Brazil" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bursa, Turkey" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Cassino Plant, Piedimonte San Germano, Lazio, Italy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/engine" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__2.0__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__2.0_i.e._16V__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__1.9_TD__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__1.9_TD__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__1.8_i.e.__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__1.9_D__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__1.6_i.e.__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__1.8_i.e.__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__AutomobileEngine__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__2.0_i.e._Turbo__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__2.0_i.e.__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__1.6_S__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__1.6_i.e.__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__1.4_S__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra__1.4_i.e.__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turbo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inline-four_engine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diesel_engine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turbodiesel" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bodyStyle" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 5 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/automobilePlatform" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Type_Three_platform" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/production" : [ { "type" : "literal", "value" : 1990 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1991 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1995 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/transmission" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"Selecta\"CVT" } ,      { "type" : "literal", "value" : "4-speed automatic" } ,      { "type" : "literal", "value" : "5-speed manual" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/layout" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Four-wheel_drive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Front-engine_design" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Front-wheel_drive" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/assembly" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bursa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfa_Romeo_Cassino_Plant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lazio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piedimonte_San_Germano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Betim" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wheelbase" : [ { "type" : "literal", "value" : 2.54 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/productionStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1990" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/layout" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Four-wheel_drive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Front-engine_design" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Front-wheel_drive" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relatedMeanOfTransportation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfa_Romeo_155" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lancia_Dedra" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/productionEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1996" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/transmission" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 5 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\"Selecta\" CVT" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/Automobile/wheelbase" : [ { "type" : "literal", "value" : "2540.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/millimetre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/bodyStyle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Panel_van" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sedan_(car)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Station_wagon" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/MeanOfTransportation/weight" : [ { "type" : "literal", "value" : "1030.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/kilogram" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/image" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20190802000010/https:/i.imgur.com/0xLCG8b.jpg" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Marea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tipo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irish_Car_of_the_Year" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Marengo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Type_Three_platform" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/vehicle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vehicles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Type_Two_platform" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfa_Romeo_Cassino_Plant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sevel_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Regata" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Twin_Cam_engine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tempra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tofa\u015F" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_car_models_commercialized_in_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Safety_car" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_automobiles_manufactured_in_Brazil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diesel_automobiles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1989_in_motoring" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Ivor_Novello_Award_winners_and_nominees_(1990s\u20132000s)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/I.DE.A_Institute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat_Tempra" } ] }}