{  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_the_Soviet_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Half-mast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Quang_Dieu_High_School_for_the_Gifted" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2015_World_Aquatics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagcaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Flag_of_Vietnam" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yellow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Amazing_Race_Australia_4" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_flags_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/RepresentationalProcess105765159" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Symbol105765415" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Process105701363" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/BasicCognitiveProcess105701944" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFlagsByCountry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFlagsOfAsia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalFlags" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/NationalFlag106882009" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emblem106880664" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emblem103282591" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Decoration103169390" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Design103178782" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Flag103354903" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFlagsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flagge Vietnams" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flaga Wietnamu" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bendera Vietnam" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD6D\uAE30" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bandera de Vietnam" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bandeira do Vietname" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Drapeau du Vi\u00EAt Nam" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flago de Vjetnamio" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnamgo bandera" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vlag van Vietnam" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u56FD\u65D7" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u043B\u0430\u0433 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flag of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bandera del Vietnam" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bandiera del Vietnam" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnamsk\u00E1 vlajka" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0639\u0644\u0645 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnams flagga" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u570B\u65D7" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Bandera nacional de Vietnam fue dise\u00F1ada originalmente en 1940, y adoptada el 30 de noviembre de 1955. Contiene una estrella amarilla de cinco puntas sobre fondo de color rojo, s\u00EDmbolo del socialismo, e inspirada en la bandera de la Comuna de Par\u00EDs." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C9\u03C2 \u00AB\u03B7 \u03BA\u03CC\u03BA\u03BA\u03B9\u03BD\u03B7 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF \u03BA\u03AF\u03C4\u03C1\u03B9\u03BD\u03BF \u03B1\u03C3\u03C4\u03AD\u03C1\u03B9\u00BB. \u0388\u03B3\u03B9\u03BD\u03B5 \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03BC\u03B1 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B5\u03BD\u03B9\u03B1\u03AF\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 2 \u0399\u03BF\u03C5\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 1976.\u03A4\u03BF \u03B1\u03C3\u03C4\u03AD\u03C1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B2\u03C1\u03AF\u03C3\u03BA\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03BF \u03BA\u03AD\u03BD\u03C4\u03C1\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1\u03C2 \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03C0\u03AD\u03BD\u03C4\u03B5 \u03B1\u03BA\u03C4\u03AF\u03BD\u03B5\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C5\u03BC\u03B2\u03BF\u03BB\u03AF\u03B6\u03B5\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B7\u03B3\u03B5\u03C3\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC.\u03A4\u03BF \u03BA\u03CC\u03BA\u03BA\u03B9\u03BD\u03BF \u03C7\u03C1\u03CE\u03BC\u03B1 \u03B5\u03BA\u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C0\u03B5\u03AF \u03C4\u03BF \u03B1\u03AF\u03BC\u03B1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C7\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03C0\u03B1\u03BD\u03AC\u03C3\u03C4\u03B1\u03C3\u03B7 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BF\u03B9 \u03C0\u03AD\u03BD\u03C4\u03B5 \u03B1\u03BA\u03C4\u03AF\u03BD\u03B5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03AC\u03C3\u03C4\u03C1\u03BF\u03C5 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B5\u03C1\u03B3\u03AC\u03C4\u03B5\u03C2, \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B1\u03B3\u03C1\u03CC\u03C4\u03B5\u03C2, \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03CE\u03C4\u03B5\u03C2, \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B4\u03B9\u03B1\u03BD\u03BF\u03BF\u03CD\u03BC\u03B5\u03BD\u03BF\u03C5\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B5\u03BC\u03C0\u03CC\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2.\u03A4\u03B7 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C7\u03B5\u03B4\u03AF\u03B1\u03C3\u03B5 \u03BF \u03B5\u03C0\u03B1\u03BD\u03B1\u03C3\u03C4\u03AC\u03C4\u03B7\u03C2 \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD \u03A7\u03BF\u03CD\u03BF\u03C5 \u03A4\u03B9\u03AD\u03BD, \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B5\u03C7\u03B5\u03AF\u03C1\u03B7\u03C3\u03B5 \u03BD\u03B1 \u03BA\u03AC\u03BD\u03B5\u03B9 \u03B5\u03BE\u03AD\u03B3\u03B5\u03C1\u03C3\u03B7 \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC \u03C4\u03C9\u03BD \u0393\u03AC\u03BB\u03BB\u03C9\u03BD \u03B1\u03C0\u03BF\u03B9\u03BA\u03B9\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03CE\u03BD, \u03C4\u03BF 1940 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u039A\u03BF\u03B3\u03C7\u03B9\u03BA\u03AF\u03BD\u03B1. \u0397 \u03B5\u03BE\u03AD\u03B3\u03B5\u03C1\u03C3\u03B7 \u03B1\u03C0\u03AD\u03C4\u03C5\u03C7\u03B5 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BF \u03AF\u03B4\u03B9\u03BF\u03C2 \u03BF \u03A4\u03B9\u03B5\u03BD \u03B5\u03BA\u03C4\u03B5\u03BB\u03AD\u03C3\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5.\u03A5\u03B9\u03BF\u03B8\u03B5\u03C4\u03AE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 30 \u039D\u03BF\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1955.\u0397 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1 \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03A3\u03CD\u03BD\u03C4\u03B1\u03B3\u03BC\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 15 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 1992." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La bandera del Vietnam \u00E9s vermella amb una estrella de cinc puntes groga al centre. Serveix com a bandera del r\u00E8gim comunista que hi ha al pa\u00EDs. La simbologia \u00E9s la seg\u00FCent: l'etrella representa el Vietnam, mentre que el vermell \u00E9s la sang vessada per la independ\u00E8ncia." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De vlag van Vietnam bestaat uit een rood veld met in het midden een grote, gele ster. De vlag werd op 30 november 1955 aangenomen als de vlag van Noord-Vietnam. Toen Noord- en Zuid-Vietnam zich op 2 juli 1976 herenigden, werd deze vlag de nationale vlag van de Republiek Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The flag of Vietnam, officially the National Flag of the Socialist Republic of Vietnam (Vietnamese: Qu\u1ED1c k\u1EF3 n\u01B0\u1EDBc C\u1ED9ng ho\u00E0 x\u00E3 h\u1ED9i ch\u1EE7 ngh\u0129a Vi\u1EC7t Nam), or c\u1EDD \u0111\u1ECF sao v\u00E0ng (lit.\u2009'red flag with a golden star'), also c\u1EDD T\u1ED5 qu\u1ED1c (lit.\u2009'flag of Fatherland'), was designed in 1940 and used during an uprising against the French in southern Vietnam that year. The red background symbolizes revolution and bloodshed. The golden star represents the five main classes in Vietnamese society \u2014 intellectuals, farmers, workers, entrepreneurs, and soldiers. [1]" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD6D\uAE30\uB294 \uAE08\uC131\uD64D\uAE30(C\u1EDD \u0111\u1ECF sao v\u00E0ng \u65D7\uD84E\uDC36\uD84C\uDEC0\u9EC3)\uB77C\uACE0 \uD558\uBA70, \uD669\uC131\uC801\uAE30\uB77C\uACE0\uB3C4 \uD55C\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uD601\uBA85\uAC00\uC778 \uC751\uC6B0\uC60C \uD750\uC6B0 \uD2F0\uC5D4\uC774 1940\uB144 \uD504\uB791\uC2A4 \uC2DD\uBBFC\uD1B5\uCE58\uC5D0 \uBC18\uAE30\uB97C \uB4E0 \uC5D0\uC11C \uCC98\uC74C \uC0AC\uC6A9\uD588\uB2E4. 1955\uB144 11\uC6D4 30\uC77C \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC778\uBBFC\uACF5\uD654\uAD6D(\uBD81 \uBCA0\uD2B8\uB0A8)\uC758 \uAD6D\uAE30\uB85C \uCC44\uD0DD\uB418\uC5C8\uB2E4. \uBD81 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0 \uC758\uD574 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC774 \uD1B5\uC77C\uB428\uC73C\uB85C\uC368, 1976\uB144 \uC774\uD6C4\uC5D0 \uD1B5\uC77C \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uAE30\uAC00 \uB418\uC5C8\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uB3C5\uB9BD\uC6B4\uB3D9 \uB2F9\uC2DC\uC5D0\uB294 \uBD89\uC740 \uC0C9\uC740 \uB3C5\uB9BD\uC744 \uC704\uD574 \uD758\uB9B0 \uD53C, \uB178\uB780\uC0C9\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC778\uC758 \uC778\uC885(\uD669\uC778\uC885)\uC744, \uBCC4\uC758 \uC624\uAC01\uC740 \uAC01\uAC01 \uC0AC\uB18D\uACF5\uC0C1\uBCD1(\u58EB\u8FB2\u5DE5\u5546\u5175)\uC758 \uB2E4\uC12F \uC778\uBBFC\uC744 \uB098\uD0C0\uB0B8\uB2E4\uACE0 \uB418\uC5B4 \uC788\uC73C\uB098, \uD1B5\uC77C \uC774\uD6C4\uC5D0\uB294 \uBCC4\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC758 \uB9AC\uB354\uC27D\uC744, \uBD89\uC740\uC0C9\uC740 \uD504\uB864\uB808\uD0C0\uB9AC\uC544 \uD601\uBA85\uC744 \uB098\uD0C0\uB0B4\uB294 \uAC83\uC73C\uB85C \uAD6D\uAE30\uC758 \uB73B\uC774 \uBC14\uB00C\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0639\u062A\u0645\u062F \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0631\u0633\u0645\u064A\u0627 \u0641\u064A \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0641\u064A 30 \u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A - \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629 1955." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u56FD\u65D7\u306F\u3001\u6771\u5357\u30A2\u30B8\u30A2\u306B\u3042\u308B\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u304C1976\u5E747\u67082\u65E5\u304B\u3089\u4F7F\u7528\u3057\u3066\u3044\u308B\u91D1\u661F\u7D05\u65D7\uFF08\u304D\u3093\u305B\u3044\u3053\u3046\u304D\uFF1A\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AC\u1EDD \u0111\u1ECF sao v\u00E0ng / \u65D7\uD84E\uDC36\uD84C\uDEC0\u9EC3\uFF09\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\u65D7\u3067\u3042\u308B\u3002\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u56FD\u306B\u304A\u3051\u308B\u56FD\u5BB6\u306E\u8C61\u5FB4\u3092\u6A21\u3057\u305F\u3082\u306E\u3068\u306A\u3063\u3066\u304A\u308A\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5317\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF09\u306E\u56FD\u65D7\u3092\u5F15\u304D\u7D9A\u304D\u4F7F\u7528\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u4E2D\u83EF\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\u306E\u56FD\u65D7\uFF08\u4E94\u661F\u7D05\u65D7\uFF09\u3068\u306E\u985E\u4F3C\u304C\u898B\u3089\u308C\u308B\u304C\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306B\u304A\u3044\u3066\u91D1\u661F\u7D05\u65D7\u30C7\u30B6\u30A4\u30F3\u306F1940\u5E74\u306E\u8702\u8D77\u306B\u3059\u3067\u306B\u63A1\u7528\u3055\u308C\u3001\u521D\u4EE3\u56FD\u65D7\u3092\u542B\u3081\u4E2D\u56FD\u3088\u308A\u5148\u3067\u3042\u308B\u3002 \u672C\u9805\u76EE\u3067\u306F\u30011948\u5E74\u304B\u30891976\u5E74\u306B\u304B\u3051\u3066\u5B58\u5728\u3057\u305F\u30B5\u30A4\u30B4\u30F3\u3092\u9996\u90FD\u3068\u3059\u308B\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u4EBA\u56FD\u5BB6\u304C\u4F7F\u7528\u3057\u3066\u3044\u305F\u56FD\u65D7\u306B\u3064\u3044\u3066\u3082\u3001\u4E0B\u8A18\u306E\u901A\u308A\u306B\u89E3\u8AAC\u3059\u308B\u3002 \n* \u30FB\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u30FB\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF1A\u306B\u3066\u89E3\u8AAC\u3002 \n* \u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF1A\u306B\u3066\u89E3\u8AAC\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flaga Wietnamu (wiet. C\u1EDD t\u1ED5 qu\u1ED1c \u2013 Flaga Ojczyzny) zosta\u0142a przyj\u0119ta jako flaga zjednoczonego Wietnamu w 1976 jako flaga cywilna i wojskowa. Jest to ustanowiona 30 listopada 1955 roku flaga Wietnamu P\u00F3\u0142nocnego, wywodz\u0105ca si\u0119 z flagi Vi\u1EC7t Minhu. Proporcje wymiar\u00F3w flagi wynosz\u0105 2:3. Czerwone t\u0142o oznacza rewolucj\u0119 i krew przelan\u0105 przez Wietnamczyk\u00F3w. W \u015Brodku flagi znajduje si\u0119 z\u0142ota gwiazda pi\u0119ciopromienna, kt\u00F3ra symbolizuje parti\u0119 komunistyczn\u0105. Pi\u0119\u0107 ramion gwiazdy reprezentuje: robotnik\u00F3w, rolnik\u00F3w, \u017Co\u0142nierzy, inteligencj\u0119 i m\u0142odzie\u017C." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u043B\u0430\u0433 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Qu\u1ED1c k\u1EF3 n\u01B0\u1EDBc C\u1ED9ng ho\u00E0 x\u00E3 h\u1ED9i ch\u1EE7 ngh\u0129a Vi\u1EC7t Nam) \u0432\u0432\u0435\u0434\u0451\u043D 30 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1955 \u043A\u0430\u043A \u0444\u043B\u0430\u0433 \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C, \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0442\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u0443\u044E \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B (\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C). \u041D\u0430 \u043D\u0451\u043C \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0430 \u0436\u0451\u043B\u0442\u0430\u044F \u043F\u044F\u0442\u0438\u043A\u043E\u043D\u0435\u0447\u043D\u0430\u044F \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043D\u0430 \u043A\u0440\u0430\u0441\u043D\u043E\u043C \u0444\u043E\u043D\u0435. \u0421\u043E\u043E\u0442\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D \u0444\u043B\u0430\u0433\u0430 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442 2:3. \u0412 1945\u20141955 \u043E\u0447\u0435\u0440\u0442\u0430\u043D\u0438\u044F \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044B \u043D\u0430 \u0444\u043B\u0430\u0433\u0435 \u0431\u044B\u043B\u0438 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0438\u043D\u044B\u043C\u0438. \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043E\u043B\u0438\u0446\u0435\u0442\u0432\u043E\u0440\u044F\u0435\u0442 \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043E \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u043A\u0440\u0430\u0441\u043D\u044B\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0441\u043F\u0435\u0445 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u043F\u044F\u0442\u044C \u043A\u043E\u043D\u0446\u043E\u0432 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044B \u0438\u043D\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043A\u0442\u0443\u044E\u0442\u0441\u044F \u043A\u0430\u043A \u0440\u0430\u0431\u043E\u0447\u0438\u0435, \u043A\u0440\u0435\u0441\u0442\u044C\u044F\u043D\u0435, \u0441\u043E\u043B\u0434\u0430\u0442\u044B, \u0438\u043D\u0442\u0435\u043B\u043B\u0438\u0433\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u0438 \u043C\u043E\u043B\u043E\u0434\u0451\u0436\u044C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La bandiera del Vietnam \u00E8 stata adottata il 5 settembre 1945. Si tratta di una bandiera rossa con al centro una grossa stella gialla a cinque punte, che simboleggia la leadership del Partito Comunista del Vietnam. Il rosso rappresenta il successo e la rivoluzione. Le cinque punte della stella rappresentano, gli operai, i contadini, i soldati, gli intellettuali e i giovani. Inizialmente bandiera del Vietnam del Nord, divenne bandiera dell'intera nazione dopo la conquista del Vietnam del Sud. In vietnamita \u00E8 comunemente chiamata C\u1EDD \u0111\u1ECF sao v\u00E0ng (\"Bandiera rossa con una stella dorata\")." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A bandeira do Vietname foi adoptada a 30 de Novembro de 1955. Cont\u00E9m uma estrela amarela de cinco pontas sobre um fundo de cor vermelho, s\u00EDmbolo do socialismo. O nome da bandeira \u00E9 \"bandeira vermelha com estrela brilhante amarela\". O vermelho simboliza os objetivos da revolu\u00E7\u00E3o social por tr\u00E1s do levante nacional vietnamita. A estrela representa as cinco principais classes da sociedade vietnamita: intelectuais, agricultores, trabalhadores, empres\u00E1rios e militares." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u570B\u65D7\u7684\u540D\u7A31\u662F\u300C\u91D1\u661F\u7D05\u65D7\u300D\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AC\u1EDD \u0111\u1ECF sao v\u00E0ng\uFF0F\u65C2\uD85F\uDE7B\uD84C\uDEC0\u9EC4\uFF09\uFF0C\u81EA1955\u5E7411\u670830\u65E5\u958B\u59CB\u63A1\u7528\u3002\u570B\u65D7\u7684\u9577\u5BEC\u6BD4\u4F8B\u70BA2:3\uFF0C\u4E2D\u5FC3\u662F\u4E00\u9846\u9EC3\u8272\u4E94\u89D2\u661F\uFF08\u91D1\u661F\uFF09\u6A19\u8A8C\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u7684\u9818\u5C0E\u5730\u4F4D\uFF0C\u7D05\u8272\u8868\u793A\u9769\u547D\u548C\u52DD\u5229\u3002\u4E94\u89D2\u661F\u7684\u4E94\u500B\u89D2\u5206\u5225\u8868\u793A\u58EB\u3001\u519C\u3001\u5DE5\u3001\u5546\u3001\u5175\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Flagge Vietnams wurde am 30. November 1955 eingef\u00FChrt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0440\u0430\u0301\u043F\u043E\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u0301\u043C\u0443 \u2014 \u043E\u0434\u0438\u043D \u0437 \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B\u0456\u0432 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443. \u041E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E \u0437\u0430\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 2 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 1976 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u041F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u0439 \u043F\u0456\u0434 \u043D\u0430\u0437\u0432\u043E\u044E \u00AB\u0447\u0435\u0440\u0432\u043E\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u0437 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043E\u044E \u0437\u0456\u0440\u043A\u043E\u044E\u00BB \u0432\u043F\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0437'\u044F\u0432\u0438\u0432\u0441\u044F \u0443 1940-\u0445 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445 \u044F\u043A \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B \u0431\u043E\u0440\u043E\u0442\u044C\u0431\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0456\u043D\u043D\u044F \u0443 \u041A\u043E\u0445\u0456\u043D\u0445\u0456\u043D\u0456. \u041F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u0432\u0441\u044F \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u044E \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0454\u044E \u0412'\u0454\u0442\u043C\u0456\u043D\u044C, \u044F\u043A\u0430 \u0431\u0443\u043B\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0443 1941 \u0440\u043E\u0446\u0456 \u0434\u043B\u044F \u0431\u043E\u0440\u043E\u0442\u044C\u0431\u0438 \u0437 \u044F\u043F\u043E\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043C \u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0456\u043D\u043D\u044F\u043C. \u041F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0442\u043E\u0433\u043E, \u044F\u043A \u044F\u043F\u043E\u043D\u0446\u0456 \u0437\u0430\u043B\u0438\u0448\u0438\u043B\u0438 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u044E \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443, \u0442\u043E\u0434\u0456\u0448\u043D\u0456\u0439 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043C\u0456\u043D\u0443 \u0425\u043E \u0428\u0456 \u041C\u0456\u043D \u043F\u0440\u043E\u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u0438\u0432 \u0443\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u043D\u044F \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C. 5 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 1945 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043C\u0456\u043D\u0443 \u0431\u0443\u0432 \u0437\u0430\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u044F\u043A \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u043D\u043E\u0432\u043E\u0441\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438. \u0423 1955 \u0440\u043E\u0446\u0456 \u0434\u043E \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440\u0430 \u0432\u043D\u0435\u0441\u043B\u0438 \u0437\u043C\u0456\u043D\u0438 \u2014 \u0437\u0440\u043E\u0431\u0438\u043B\u0438 \u043A\u0456\u043D\u0446\u0456 \u0437\u0456\u0440\u043A\u0438 \u0433\u043E\u0441\u0442\u0440\u0456\u0448\u0438\u043C\u0438. \u041F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0437\u0430\u0445\u043E\u043F\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D\u0443 \u0443 1975 \u0440\u043E\u0446\u0456 \u043D\u0430 \u0443\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u043D\u044F \u0421\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnamgo bandera 1955eko azaroaren 30ean erabakitakoa da. Erdialdean, bost puntadun izar horia du eta atzealde gorria, sozialismoa adierazten. Banderak Izar horidun bandera gorria izena ere du." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La flago de Vjetnamio de 1976, oficiala de la socialisma Respubliko Vjetnamio, anka\u016D konata kiel la \"ru\u011Da flago kun flava stelo\" (c\u1EDD \u0111\u1ECF saov\u00E0ng), estis dizajnita en 1940 kaj uzita tiun jaron dum ribelo kontra\u016D franca rego en Ko\u0109in\u0109ino. La flago estis uzita de Vjet Minh, komunista organizo kreita en 1941 por kontra\u016Dbatali japanan okupon. Ru\u011Da flago de Nord-Vjetnamio i\u011Dis la flago de unueca Vjetnamio kiam la Vjetnama Socialisma Respubliko estis formita la 2-an de julio 1976." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnams flagga \u00E4r r\u00F6d med en gul femuddig stj\u00E4rna i mitten. Flaggan antogs den 30 november 1955 och har proportionerna 2:3" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bendera Vietnam diperkenalkan pada tanggal 30 November 1955. Bintang berwarna kuning di tengah melambangkan kepimpinan Partai Komunis Vietnam di negara itu. Pecahan di bintang melambangkan para buruh, petani, tentara, cendekiawan dan pemuda. Warna merah melambangkan kejayaan dan revolusi.(Lihat pula: )\n" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vlajka Vietnamu je tvo\u0159ena \u010Derven\u00FDm listem se \u017Elutou p\u011Btic\u00EDpou hv\u011Bzdou uprost\u0159ed. Hv\u011Bzda symbolizuje jednotu lidu a budov\u00E1n\u00ED socialismu. P\u011Bt c\u00EDp\u016F hv\u011Bzdy p\u0159edstavuje p\u011Bt hlavn\u00EDch t\u0159\u00EDd ve vietnamsk\u00E9 spole\u010Dnosti, kter\u00E9 tvo\u0159\u00ED intelektu\u00E1lov\u00E9, roln\u00EDci, d\u011Bln\u00EDci, obchodn\u00EDci a voj\u00E1ci. M\u00E1 funkci hv\u011Bzdy \u010Derven\u00E9, ale proto\u017Ee je list vlajky \u010Derven\u00FD, byla pro ni zvolen\u00E1 \u017Elut\u00E1 barva (\u010Derven\u00E1 a \u017Elut\u00E1 jsou obl\u00EDben\u00E9 barvy v t\u00E9to \u010D\u00E1sti sv\u011Bta). Barva listu znamen\u00E1 revoluci a krev prolitou za svobodu zem\u011B. \n* Rozm\u011Bry vietnamsk\u00E9 vlajky" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le drapeau du Vi\u00EAt Nam est le drapeau civil, le drapeau d'\u00C9tat, le pavillon marchand et le pavillon d'\u00C9tat de la r\u00E9publique socialiste du Vi\u00EAt Nam. Il est rouge portant une \u00E9toile jaune \u00E0 cinq branches. Il sert de drapeau au r\u00E9gime communiste." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Republic_of_Cochinchina_(variant).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ensign_of_Vietnam_People's_Navy.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_People's_Public_Security_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Colonial_Annam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Second_flag_of_the_Nguyen_Dynasty.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_South_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Republic_of_Cochinchina.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Vietnam_(construction_sheet).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_Empire_of_Vietnam_(1945).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FNL_Flag.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath///luxtour.com.vn/wp-content/uploads/2022/05/cot-co-lung-cu-ha-giang-1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_North_Vietnam_(1945-1955).svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_flags" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_symbols_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Flags_introduced_in_1940" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Flags_introduced_in_1955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Flags_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0639\u062A\u0645\u062F \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0631\u0633\u0645\u064A\u0627 \u0641\u064A \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0641\u064A 30 \u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A - \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629 1955." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bendera Vietnam diperkenalkan pada tanggal 30 November 1955. Bintang berwarna kuning di tengah melambangkan kepimpinan Partai Komunis Vietnam di negara itu. Pecahan di bintang melambangkan para buruh, petani, tentara, cendekiawan dan pemuda. Warna merah melambangkan kejayaan dan revolusi.(Lihat pula: )\n" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De vlag van Vietnam bestaat uit een rood veld met in het midden een grote, gele ster. De vlag werd op 30 november 1955 aangenomen als de vlag van Noord-Vietnam. Toen Noord- en Zuid-Vietnam zich op 2 juli 1976 herenigden, werd deze vlag de nationale vlag van de Republiek Vietnam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La bandiera del Vietnam \u00E8 stata adottata il 5 settembre 1945. Si tratta di una bandiera rossa con al centro una grossa stella gialla a cinque punte, che simboleggia la leadership del Partito Comunista del Vietnam. Il rosso rappresenta il successo e la rivoluzione. Le cinque punte della stella rappresentano, gli operai, i contadini, i soldati, gli intellettuali e i giovani. Inizialmente bandiera del Vietnam del Nord, divenne bandiera dell'intera nazione dopo la conquista del Vietnam del Sud. In vietnamita \u00E8 comunemente chiamata C\u1EDD \u0111\u1ECF sao v\u00E0ng (\"Bandiera rossa con una stella dorata\")." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C9\u03C2 \u00AB\u03B7 \u03BA\u03CC\u03BA\u03BA\u03B9\u03BD\u03B7 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF \u03BA\u03AF\u03C4\u03C1\u03B9\u03BD\u03BF \u03B1\u03C3\u03C4\u03AD\u03C1\u03B9\u00BB. \u0388\u03B3\u03B9\u03BD\u03B5 \u03B5\u03C0\u03AF\u03C3\u03B7\u03BC\u03B1 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B5\u03BD\u03B9\u03B1\u03AF\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 2 \u0399\u03BF\u03C5\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 1976.\u03A4\u03BF \u03B1\u03C3\u03C4\u03AD\u03C1\u03B9 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B2\u03C1\u03AF\u03C3\u03BA\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03BF \u03BA\u03AD\u03BD\u03C4\u03C1\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1\u03C2 \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03C0\u03AD\u03BD\u03C4\u03B5 \u03B1\u03BA\u03C4\u03AF\u03BD\u03B5\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C5\u03BC\u03B2\u03BF\u03BB\u03AF\u03B6\u03B5\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B7\u03B3\u03B5\u03C3\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03BC\u03BC\u03BF\u03C5\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u039A\u03CC\u03BC\u03BC\u03B1\u03C4\u03BF\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC.\u03A4\u03BF \u03BA\u03CC\u03BA\u03BA\u03B9\u03BD\u03BF \u03C7\u03C1\u03CE\u03BC\u03B1 \u03B5\u03BA\u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C0\u03B5\u03AF \u03C4\u03BF \u03B1\u03AF\u03BC\u03B1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03C7\u03CD\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03C0\u03B1\u03BD\u03AC\u03C3\u03C4\u03B1\u03C3\u03B7 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BF\u03B9 \u03C0\u03AD\u03BD\u03C4\u03B5 \u03B1\u03BA\u03C4\u03AF\u03BD\u03B5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03AC\u03C3\u03C4\u03C1\u03BF\u03C5 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B5\u03C1\u03B3\u03AC\u03C4\u03B5\u03C2, \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B1\u03B3\u03C1\u03CC\u03C4\u03B5\u03C2, \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03CE\u03C4\u03B5\u03C2, \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B4\u03B9\u03B1\u03BD\u03BF\u03BF\u03CD\u03BC\u03B5\u03BD\u03BF\u03C5\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03B5\u03BC\u03C0\u03CC\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2.\u03A4\u03B7 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C7\u03B5\u03B4\u03AF\u03B1\u03C3\u03B5 \u03BF \u03B5\u03C0\u03B1\u03BD\u03B1\u03C3\u03C4\u03AC\u03C4\u03B7\u03C2 \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD \u03A7\u03BF\u03CD\u03BF\u03C5 \u03A4\u03B9\u03AD\u03BD, \u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B5\u03C7\u03B5\u03AF\u03C1\u03B7\u03C3\u03B5 \u03BD\u03B1 \u03BA\u03AC\u03BD\u03B5\u03B9 \u03B5\u03BE\u03AD\u03B3\u03B5\u03C1\u03C3\u03B7 \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC \u03C4\u03C9\u03BD \u0393\u03AC\u03BB\u03BB\u03C9\u03BD \u03B1\u03C0\u03BF\u03B9\u03BA\u03B9\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03CE\u03BD, \u03C4\u03BF 1940 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u039A\u03BF\u03B3\u03C7\u03B9\u03BA\u03AF\u03BD\u03B1. \u0397 \u03B5\u03BE\u03AD\u03B3\u03B5\u03C1\u03C3\u03B7 \u03B1\u03C0\u03AD\u03C4\u03C5\u03C7\u03B5 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BF \u03AF\u03B4\u03B9\u03BF\u03C2 \u03BF \u03A4\u03B9\u03B5\u03BD \u03B5\u03BA\u03C4\u03B5\u03BB\u03AD\u03C3\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5.\u03A5\u03B9\u03BF\u03B8\u03B5\u03C4\u03AE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 30 \u039D\u03BF\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1955.\u0397 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1 \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03A3\u03CD\u03BD\u03C4\u03B1\u03B3\u03BC\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B9\u03C2 15 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 1992." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Bandera nacional de Vietnam fue dise\u00F1ada originalmente en 1940, y adoptada el 30 de noviembre de 1955. Contiene una estrella amarilla de cinco puntas sobre fondo de color rojo, s\u00EDmbolo del socialismo, e inspirada en la bandera de la Comuna de Par\u00EDs." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0440\u0430\u0301\u043F\u043E\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u0301\u043C\u0443 \u2014 \u043E\u0434\u0438\u043D \u0437 \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B\u0456\u0432 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443. \u041E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E \u0437\u0430\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 2 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 1976 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u041F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u0439 \u043F\u0456\u0434 \u043D\u0430\u0437\u0432\u043E\u044E \u00AB\u0447\u0435\u0440\u0432\u043E\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u0437 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043E\u044E \u0437\u0456\u0440\u043A\u043E\u044E\u00BB \u0432\u043F\u0435\u0440\u0448\u0435 \u0437'\u044F\u0432\u0438\u0432\u0441\u044F \u0443 1940-\u0445 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445 \u044F\u043A \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B \u0431\u043E\u0440\u043E\u0442\u044C\u0431\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0456\u043D\u043D\u044F \u0443 \u041A\u043E\u0445\u0456\u043D\u0445\u0456\u043D\u0456. \u041F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u0432\u0438\u043A\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u0432\u0441\u044F \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u044E \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0454\u044E \u0412'\u0454\u0442\u043C\u0456\u043D\u044C, \u044F\u043A\u0430 \u0431\u0443\u043B\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0430 \u0443 1941 \u0440\u043E\u0446\u0456 \u0434\u043B\u044F \u0431\u043E\u0440\u043E\u0442\u044C\u0431\u0438 \u0437 \u044F\u043F\u043E\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u043C \u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0456\u043D\u043D\u044F\u043C. \u041F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0442\u043E\u0433\u043E, \u044F\u043A \u044F\u043F\u043E\u043D\u0446\u0456 \u0437\u0430\u043B\u0438\u0448\u0438\u043B\u0438 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u044E \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443, \u0442\u043E\u0434\u0456\u0448\u043D\u0456\u0439 \u043B\u0456\u0434\u0435\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043C\u0456\u043D\u0443 \u0425\u043E \u0428\u0456 \u041C\u0456\u043D \u043F\u0440\u043E\u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u0438\u0432 \u0443\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u043D\u044F \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C. 5 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 1945 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u0412'\u0454\u0442\u043C\u0456\u043D\u0443 \u0431\u0443\u0432 \u0437\u0430\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u044F\u043A \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u043D\u043E\u0432\u043E\u0441\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438. \u0423 1955 \u0440\u043E\u0446\u0456 \u0434\u043E \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440\u0430 \u0432\u043D\u0435\u0441\u043B\u0438 \u0437\u043C\u0456\u043D\u0438 \u2014 \u0437\u0440\u043E\u0431\u0438\u043B\u0438 \u043A\u0456\u043D\u0446\u0456 \u0437\u0456\u0440\u043A\u0438 \u0433\u043E\u0441\u0442\u0440\u0456\u0448\u0438\u043C\u0438. \u041F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0437\u0430\u0445\u043E\u043F\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D\u0443 \u0443 1975 \u0440\u043E\u0446\u0456 \u043D\u0430 \u0443\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u043D\u044F \u0421\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440 \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u043C \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440\u043E\u043C \u043D\u043E\u0432\u043E\u0441\u0442\u0432\u043E\u0440\u0435\u043D\u043E\u0457 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438. \u0427\u0435\u0440\u0432\u043E\u043D\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043B\u0456\u0440 \u043D\u0430 \u043F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440\u0456 \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B\u0456\u0437\u0443\u0454 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0456\u043D\u0442\u0435\u0440\u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B, \u0436\u043E\u0432\u0442\u0430 5-\u043A\u0443\u0442\u043D\u0430 \u0437\u0456\u0440\u043A\u0430 \u2014 \u0454\u0434\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0432\u0441\u044C\u043E\u0433\u043E \u0440\u043E\u0431\u0456\u0442\u043D\u0438\u0447\u043E\u0433\u043E \u043A\u043B\u0430\u0441\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD6D\uAE30\uB294 \uAE08\uC131\uD64D\uAE30(C\u1EDD \u0111\u1ECF sao v\u00E0ng \u65D7\uD84E\uDC36\uD84C\uDEC0\u9EC3)\uB77C\uACE0 \uD558\uBA70, \uD669\uC131\uC801\uAE30\uB77C\uACE0\uB3C4 \uD55C\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uD601\uBA85\uAC00\uC778 \uC751\uC6B0\uC60C \uD750\uC6B0 \uD2F0\uC5D4\uC774 1940\uB144 \uD504\uB791\uC2A4 \uC2DD\uBBFC\uD1B5\uCE58\uC5D0 \uBC18\uAE30\uB97C \uB4E0 \uC5D0\uC11C \uCC98\uC74C \uC0AC\uC6A9\uD588\uB2E4. 1955\uB144 11\uC6D4 30\uC77C \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC778\uBBFC\uACF5\uD654\uAD6D(\uBD81 \uBCA0\uD2B8\uB0A8)\uC758 \uAD6D\uAE30\uB85C \uCC44\uD0DD\uB418\uC5C8\uB2E4. \uBD81 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5D0 \uC758\uD574 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC774 \uD1B5\uC77C\uB428\uC73C\uB85C\uC368, 1976\uB144 \uC774\uD6C4\uC5D0 \uD1B5\uC77C \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uAE30\uAC00 \uB418\uC5C8\uB2E4. \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uB3C5\uB9BD\uC6B4\uB3D9 \uB2F9\uC2DC\uC5D0\uB294 \uBD89\uC740 \uC0C9\uC740 \uB3C5\uB9BD\uC744 \uC704\uD574 \uD758\uB9B0 \uD53C, \uB178\uB780\uC0C9\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC778\uC758 \uC778\uC885(\uD669\uC778\uC885)\uC744, \uBCC4\uC758 \uC624\uAC01\uC740 \uAC01\uAC01 \uC0AC\uB18D\uACF5\uC0C1\uBCD1(\u58EB\u8FB2\u5DE5\u5546\u5175)\uC758 \uB2E4\uC12F \uC778\uBBFC\uC744 \uB098\uD0C0\uB0B8\uB2E4\uACE0 \uB418\uC5B4 \uC788\uC73C\uB098, \uD1B5\uC77C \uC774\uD6C4\uC5D0\uB294 \uBCC4\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC758 \uB9AC\uB354\uC27D\uC744, \uBD89\uC740\uC0C9\uC740 \uD504\uB864\uB808\uD0C0\uB9AC\uC544 \uD601\uBA85\uC744 \uB098\uD0C0\uB0B4\uB294 \uAC83\uC73C\uB85C \uAD6D\uAE30\uC758 \uB73B\uC774 \uBC14\uB00C\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnams flagga \u00E4r r\u00F6d med en gul femuddig stj\u00E4rna i mitten. Flaggan antogs den 30 november 1955 och har proportionerna 2:3" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnamgo bandera 1955eko azaroaren 30ean erabakitakoa da. Erdialdean, bost puntadun izar horia du eta atzealde gorria, sozialismoa adierazten. Banderak Izar horidun bandera gorria izena ere du." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A bandeira do Vietname foi adoptada a 30 de Novembro de 1955. Cont\u00E9m uma estrela amarela de cinco pontas sobre um fundo de cor vermelho, s\u00EDmbolo do socialismo. O nome da bandeira \u00E9 \"bandeira vermelha com estrela brilhante amarela\". O vermelho simboliza os objetivos da revolu\u00E7\u00E3o social por tr\u00E1s do levante nacional vietnamita. A estrela representa as cinco principais classes da sociedade vietnamita: intelectuais, agricultores, trabalhadores, empres\u00E1rios e militares. A bandeira foi usada pelo Viet Minh, uma organiza\u00E7\u00E3o liderada por comunistas criada em 1941 para se opor \u00E0 ocupa\u00E7\u00E3o japonesa. No final da Segunda Guerra Mundial, o l\u00EDder do Viet Minh Ho Chi Minh proclamou um Vietname independente e assinou um decreto em 5 de setembro de 1945, adoptando como bandeira a bandeira do Vietname do Norte. A Rep\u00FAblica Democr\u00E1tica do Vietname tornou-se o governo norte-vietnamita em 1954 ap\u00F3s os Acordos de Genebra. A bandeira foi modificada em 30 de novembro de 1955 para tornar as bordas da estrela mais n\u00EDtidas. At\u00E9 o final da Guerra do Vietname, em 1975, o Vietname do Sul usava uma bandeira amarela com tr\u00EAs listras vermelhas. A bandeira vermelha do Vietname do Norte foi adoptada mais tarde como bandeira do Vietname unificado em 1976." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Flagge Vietnams wurde am 30. November 1955 eingef\u00FChrt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flaga Wietnamu (wiet. C\u1EDD t\u1ED5 qu\u1ED1c \u2013 Flaga Ojczyzny) zosta\u0142a przyj\u0119ta jako flaga zjednoczonego Wietnamu w 1976 jako flaga cywilna i wojskowa. Jest to ustanowiona 30 listopada 1955 roku flaga Wietnamu P\u00F3\u0142nocnego, wywodz\u0105ca si\u0119 z flagi Vi\u1EC7t Minhu. Proporcje wymiar\u00F3w flagi wynosz\u0105 2:3. Czerwone t\u0142o oznacza rewolucj\u0119 i krew przelan\u0105 przez Wietnamczyk\u00F3w. W \u015Brodku flagi znajduje si\u0119 z\u0142ota gwiazda pi\u0119ciopromienna, kt\u00F3ra symbolizuje parti\u0119 komunistyczn\u0105. Pi\u0119\u0107 ramion gwiazdy reprezentuje: robotnik\u00F3w, rolnik\u00F3w, \u017Co\u0142nierzy, inteligencj\u0119 i m\u0142odzie\u017C. W 2016 i 2017 roku ameryka\u0144skie miasta San Diego, Westminster i Milpitas wyda\u0142y rezolucje zakazuj\u0105ce eksponowania flagi Wietnamu w miejscach publicznych. Uchwa\u0142y zosta\u0142y podj\u0119te w wyniku publicznego lobbingu wietnamskich emigrant\u00F3w z by\u0142ego Wietnamu Po\u0142udniowego w Stanach Zjednoczonych." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le drapeau du Vi\u00EAt Nam est le drapeau civil, le drapeau d'\u00C9tat, le pavillon marchand et le pavillon d'\u00C9tat de la r\u00E9publique socialiste du Vi\u00EAt Nam. Il est rouge portant une \u00E9toile jaune \u00E0 cinq branches. Il sert de drapeau au r\u00E9gime communiste." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La bandera del Vietnam \u00E9s vermella amb una estrella de cinc puntes groga al centre. Serveix com a bandera del r\u00E8gim comunista que hi ha al pa\u00EDs. La simbologia \u00E9s la seg\u00FCent: l'etrella representa el Vietnam, mentre que el vermell \u00E9s la sang vessada per la independ\u00E8ncia." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u043B\u0430\u0433 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Qu\u1ED1c k\u1EF3 n\u01B0\u1EDBc C\u1ED9ng ho\u00E0 x\u00E3 h\u1ED9i ch\u1EE7 ngh\u0129a Vi\u1EC7t Nam) \u0432\u0432\u0435\u0434\u0451\u043D 30 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1955 \u043A\u0430\u043A \u0444\u043B\u0430\u0433 \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C, \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0442\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u0443\u044E \u0447\u0430\u0441\u0442\u044C \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B (\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C). \u041D\u0430 \u043D\u0451\u043C \u0438\u0437\u043E\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0430 \u0436\u0451\u043B\u0442\u0430\u044F \u043F\u044F\u0442\u0438\u043A\u043E\u043D\u0435\u0447\u043D\u0430\u044F \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043D\u0430 \u043A\u0440\u0430\u0441\u043D\u043E\u043C \u0444\u043E\u043D\u0435. \u0421\u043E\u043E\u0442\u043D\u043E\u0448\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D \u0444\u043B\u0430\u0433\u0430 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442 2:3. \u0412 1945\u20141955 \u043E\u0447\u0435\u0440\u0442\u0430\u043D\u0438\u044F \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044B \u043D\u0430 \u0444\u043B\u0430\u0433\u0435 \u0431\u044B\u043B\u0438 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0438\u043D\u044B\u043C\u0438. \u0417\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u043E\u043B\u0438\u0446\u0435\u0442\u0432\u043E\u0440\u044F\u0435\u0442 \u043B\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043E \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u043A\u0440\u0430\u0441\u043D\u044B\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442 \u043E\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0441\u043F\u0435\u0445 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u043F\u044F\u0442\u044C \u043A\u043E\u043D\u0446\u043E\u0432 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044B \u0438\u043D\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043A\u0442\u0443\u044E\u0442\u0441\u044F \u043A\u0430\u043A \u0440\u0430\u0431\u043E\u0447\u0438\u0435, \u043A\u0440\u0435\u0441\u0442\u044C\u044F\u043D\u0435, \u0441\u043E\u043B\u0434\u0430\u0442\u044B, \u0438\u043D\u0442\u0435\u043B\u043B\u0438\u0433\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F \u0438 \u043C\u043E\u043B\u043E\u0434\u0451\u0436\u044C. \u0421 1976 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 \u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0438\u043B\u0441\u044F \u0441 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u043C, \u2014 \u0444\u043B\u0430\u0433 \u0421\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The flag of Vietnam, officially the National Flag of the Socialist Republic of Vietnam (Vietnamese: Qu\u1ED1c k\u1EF3 n\u01B0\u1EDBc C\u1ED9ng ho\u00E0 x\u00E3 h\u1ED9i ch\u1EE7 ngh\u0129a Vi\u1EC7t Nam), or c\u1EDD \u0111\u1ECF sao v\u00E0ng (lit.\u2009'red flag with a golden star'), also c\u1EDD T\u1ED5 qu\u1ED1c (lit.\u2009'flag of Fatherland'), was designed in 1940 and used during an uprising against the French in southern Vietnam that year. The red background symbolizes revolution and bloodshed. The golden star represents the five main classes in Vietnamese society \u2014 intellectuals, farmers, workers, entrepreneurs, and soldiers. [1] The flag was used by the Viet Minh, a communist-led organization created in 1941 to oppose Japanese occupation. At the end of World War II, Viet Minh leader Ho Chi Minh proclaimed Vietnam independent and signed a decree on 5 September 1945 adopting the Viet Minh flag as the flag of the Democratic Republic of Vietnam. The DRV became the government of North Vietnam in 1954 following the Geneva Accords. The flag was modified on 30 November 1955 to make the rays of the star pointier. Until the end of the Vietnam War in 1975, South Vietnam used a yellow flag with three red stripes. The red flag of North Vietnam was later adopted as the flag of the unified Vietnam in 1976. The flag of Vietnam is the only flag amongst ASEAN that does not contain the colour white, with red and yellow/gold being its historical national colours." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La flago de Vjetnamio de 1976, oficiala de la socialisma Respubliko Vjetnamio, anka\u016D konata kiel la \"ru\u011Da flago kun flava stelo\" (c\u1EDD \u0111\u1ECF saov\u00E0ng), estis dizajnita en 1940 kaj uzita tiun jaron dum ribelo kontra\u016D franca rego en Ko\u0109in\u0109ino. La flago estis uzita de Vjet Minh, komunista organizo kreita en 1941 por kontra\u016Dbatali japanan okupon. Kiam la japanoj kapitulacis \u0109e la fino de Dua Mondmilito, Vjet Minh-gvidanto Ho Chi Minh proklamis la Vjetnaman Demokratian Respublikon en Hanojo kun li mem kiel prezidanto. Minh subskribis dekreton la 5-an de septembro 1945 adoptante la Vi\u1EC7t Minh-flagon kiel la flagon de la respubliko. La VDR i\u011Dis registaro en Nord-Vjetnamio en 1954 post la \u011Cenevaj akordoj. La flago estis modifita en 1955. La ru\u011Da fono estis inspirita de la flago de la komunista partio, kiu en svingo honoras la ru\u011Dan flagon de la Pariza komunumo (1871). \u011Ci simbolas revolucion kaj sangon. La kvin-pinta flava stelo reprezentas la unuecon de laboristoj, kamparanoj, intelektuloj, komercistoj kaj soldatoj en konstrua socialismo. \u011Cis la preno de Sajgono en 1975, Vjetnama respubliko uzis flavan flagon kun tri ru\u011Daj strioj. Ru\u011Da flago de Nord-Vjetnamio i\u011Dis la flago de unueca Vjetnamio kiam la Vjetnama Socialisma Respubliko estis formita la 2-an de julio 1976." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vlajka Vietnamu je tvo\u0159ena \u010Derven\u00FDm listem se \u017Elutou p\u011Btic\u00EDpou hv\u011Bzdou uprost\u0159ed. Hv\u011Bzda symbolizuje jednotu lidu a budov\u00E1n\u00ED socialismu. P\u011Bt c\u00EDp\u016F hv\u011Bzdy p\u0159edstavuje p\u011Bt hlavn\u00EDch t\u0159\u00EDd ve vietnamsk\u00E9 spole\u010Dnosti, kter\u00E9 tvo\u0159\u00ED intelektu\u00E1lov\u00E9, roln\u00EDci, d\u011Bln\u00EDci, obchodn\u00EDci a voj\u00E1ci. M\u00E1 funkci hv\u011Bzdy \u010Derven\u00E9, ale proto\u017Ee je list vlajky \u010Derven\u00FD, byla pro ni zvolen\u00E1 \u017Elut\u00E1 barva (\u010Derven\u00E1 a \u017Elut\u00E1 jsou obl\u00EDben\u00E9 barvy v t\u00E9to \u010D\u00E1sti sv\u011Bta). Barva listu znamen\u00E1 revoluci a krev prolitou za svobodu zem\u011B. Vlajka se pou\u017E\u00EDvala od roku 1945 v r\u016Fzn\u00FDch obm\u011Bn\u00E1ch jako symbol boje proti Francouz\u016Fm, ale vznikla u\u017E okolo roku 1940. Hv\u011Bzda, vepsan\u00E1 do kru\u017Enice o polom\u011Bru rovn\u00E9m p\u011Btin\u011B d\u00E9lky listu, m\u011Bla do roku 1955 pln\u011Bj\u0161\u00ED tvar. Od t\u00E9 doby m\u00E1 dne\u0161n\u00ED podobu. \n* Rozm\u011Bry vietnamsk\u00E9 vlajky" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u56FD\u65D7\u306F\u3001\u6771\u5357\u30A2\u30B8\u30A2\u306B\u3042\u308B\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u304C1976\u5E747\u67082\u65E5\u304B\u3089\u4F7F\u7528\u3057\u3066\u3044\u308B\u91D1\u661F\u7D05\u65D7\uFF08\u304D\u3093\u305B\u3044\u3053\u3046\u304D\uFF1A\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AC\u1EDD \u0111\u1ECF sao v\u00E0ng / \u65D7\uD84E\uDC36\uD84C\uDEC0\u9EC3\uFF09\u3068\u547C\u3070\u308C\u308B\u65D7\u3067\u3042\u308B\u3002\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u56FD\u306B\u304A\u3051\u308B\u56FD\u5BB6\u306E\u8C61\u5FB4\u3092\u6A21\u3057\u305F\u3082\u306E\u3068\u306A\u3063\u3066\u304A\u308A\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5317\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF09\u306E\u56FD\u65D7\u3092\u5F15\u304D\u7D9A\u304D\u4F7F\u7528\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002\u4E2D\u83EF\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\u306E\u56FD\u65D7\uFF08\u4E94\u661F\u7D05\u65D7\uFF09\u3068\u306E\u985E\u4F3C\u304C\u898B\u3089\u308C\u308B\u304C\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306B\u304A\u3044\u3066\u91D1\u661F\u7D05\u65D7\u30C7\u30B6\u30A4\u30F3\u306F1940\u5E74\u306E\u8702\u8D77\u306B\u3059\u3067\u306B\u63A1\u7528\u3055\u308C\u3001\u521D\u4EE3\u56FD\u65D7\u3092\u542B\u3081\u4E2D\u56FD\u3088\u308A\u5148\u3067\u3042\u308B\u3002 \u672C\u9805\u76EE\u3067\u306F\u30011948\u5E74\u304B\u30891976\u5E74\u306B\u304B\u3051\u3066\u5B58\u5728\u3057\u305F\u30B5\u30A4\u30B4\u30F3\u3092\u9996\u90FD\u3068\u3059\u308B\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u4EBA\u56FD\u5BB6\u304C\u4F7F\u7528\u3057\u3066\u3044\u305F\u56FD\u65D7\u306B\u3064\u3044\u3066\u3082\u3001\u4E0B\u8A18\u306E\u901A\u308A\u306B\u89E3\u8AAC\u3059\u308B\u3002 \n* \u30FB\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u30FB\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF1A\u306B\u3066\u89E3\u8AAC\u3002 \n* \u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF1A\u306B\u3066\u89E3\u8AAC\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8D8A\u5357\u570B\u65D7\u7684\u540D\u7A31\u662F\u300C\u91D1\u661F\u7D05\u65D7\u300D\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AC\u1EDD \u0111\u1ECF sao v\u00E0ng\uFF0F\u65C2\uD85F\uDE7B\uD84C\uDEC0\u9EC4\uFF09\uFF0C\u81EA1955\u5E7411\u670830\u65E5\u958B\u59CB\u63A1\u7528\u3002\u570B\u65D7\u7684\u9577\u5BEC\u6BD4\u4F8B\u70BA2:3\uFF0C\u4E2D\u5FC3\u662F\u4E00\u9846\u9EC3\u8272\u4E94\u89D2\u661F\uFF08\u91D1\u661F\uFF09\u6A19\u8A8C\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u7684\u9818\u5C0E\u5730\u4F4D\uFF0C\u7D05\u8272\u8868\u793A\u9769\u547D\u548C\u52DD\u5229\u3002\u4E94\u89D2\u661F\u7684\u4E94\u500B\u89D2\u5206\u5225\u8868\u793A\u58EB\u3001\u519C\u3001\u5DE5\u3001\u5546\u3001\u5175\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Flags_introduced_in_1955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bagua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annam_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Central_Government_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1940_Cochinchina_uprising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Jose,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Westminster,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yellow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trung_sisters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_Vietnam_(construction_sheet).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Autonomous_Republic_of_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Flags_introduced_in_1940" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EC1n_Giang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Somalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Professional_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pantone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_flags" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_flags_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mekong_delta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/I_Ching" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Empire_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gia_Long" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ASEAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_flags_of_the_Republic_of_Vietnam_Military_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Public_Security" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flags_of_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naval_ensign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hexadecimal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Revolutionary_Government_of_the_Republic_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milpitas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva_Accords_(1954)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Xu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/RGB_color_model" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CMYK_color_model" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Flags_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_symbols_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva_Accord_(1954)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Navy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Illm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Literal_translation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nationalflags" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:FIAV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam_topics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Asia_topic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:FOTW" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Vietnam.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124344258 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://luxtour.com.vn/wp-content/uploads/2022/05/cot-co-lung-cu-ha-giang-1.jpg" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "21266" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 459180 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/id" : [ { "type" : "literal", "value" : "vn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Socialist Republic of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Bendera_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Vexillum_Vietnamiae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/F\u00E1ni_V\u00EDetnams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mr.dbpedia.org/resource/\u0935\u094D\u0939\u093F\u092F\u0947\u0924\u0928\u093E\u092E\u091A\u093E_\u0927\u094D\u0935\u091C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Vietnams_flagg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u09AD\u09BF\u09AF\u09BC\u09C7\u09A4\u09A8\u09BE\u09AE\u09C7\u09B0_\u099C\u09BE\u09A4\u09C0\u09AF\u09BC_\u09AA\u09A4\u09BE\u0995\u09BE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Vlajka_Vietnamu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Bandeira_do_Vietname" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Zastava_Vijetnama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0417\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430_\u0412\u0438\u0458\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Vietnams_flagga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Flago_de_Vjetnamio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://my.dbpedia.org/resource/\u1017\u102E\u101A\u1000\u103A\u1014\u1019\u103A\u1014\u102D\u102F\u1004\u103A\u1004\u1036\u104F_\u1021\u101C\u1036\u1010\u1031\u102C\u103A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Drapeau_du_Vi\u00EAt_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0639\u0644\u0645_\u0641\u064A\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Drapelul_Vietnamului" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Bandeira_de_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D35\u0D3F\u0D2F\u0D31\u0D4D\u0D31\u0D4D\u0D28\u0D3E\u0D2E\u0D3F\u0D28\u0D4D\u0D31\u0D46_\u0D26\u0D47\u0D36\u0D40\u0D2F\u0D2A\u0D24\u0D3E\u0D15" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Bendera_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u054E\u056B\u0565\u057F\u0576\u0561\u0574\u056B_\u0564\u0580\u0578\u0577" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Vyetnam_bayra\u011F\u0131" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/LPQc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mn.dbpedia.org/resource/\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u044B\u043D_\u0442\u04E9\u0440\u0438\u0439\u043D_\u0434\u0430\u043B\u0431\u0430\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Vietnams_flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Bandera_de_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Vlag_van_Vi\u00EBtnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://am.dbpedia.org/resource/\u12E8\u126C\u1275_\u1293\u121D_\u1230\u1295\u12F0\u1245_\u12D3\u120B\u121B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Vietnami_lipp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u067E\u0631\u0686\u0645_\u0648\u06CC\u062A\u0646\u0627\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Vietnamgo_bandera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758_\uAD6D\uAE30" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Bandera_del_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sco.dbpedia.org/resource/Banner_o_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Vietnam_bayra\u011F\u0131" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q131204" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8D8A\u5357\u570B\u65D7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Vietnamo_v\u0117liava" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Bandiera_del_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0639\u0644\u0645_\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Zastava_Vijetnama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10D5\u10D8\u10D4\u10E2\u10DC\u10D0\u10DB\u10D8\u10E1_\u10D3\u10E0\u10DD\u10E8\u10D0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Qu\u1ED1c_k\u1EF3_Vi\u1EC7t_Nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A3\u03B7\u03BC\u03B1\u03AF\u03B1_\u03C4\u03BF\u03C5_\u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02c1m_" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Baner_Fietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u043D\u043E_\u0437\u043D\u0430\u043C\u0435_\u043D\u0430_\u0412\u0438\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Vietnamsk\u00E1_vlajka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bs.dbpedia.org/resource/Zastava_Vijetnama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0424\u043B\u0430\u0433_\u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041F\u0440\u0430\u043F\u043E\u0440_\u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u0417\u043D\u0430\u043C\u0435_\u043D\u0430_\u0412\u0438\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nn.dbpedia.org/resource/Det_vietnamesiske_flagget" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D3\u05D2\u05DC_\u05D5\u05D9\u05D9\u05D8\u05E0\u05D0\u05DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u56FD\u65D7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Vietnamin_lippu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lmo.dbpedia.org/resource/Bandera_del_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bpy.dbpedia.org/resource/\u09AD\u09BF\u09AF\u09BC\u09C7\u09A4\u09A8\u09BE\u09AE\u09B0_\u09AB\u09BF\u09B0\u09BE\u09B2\u09B9\u09BE\u09A8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u0935\u093F\u092F\u0924\u0928\u093E\u092E_\u0915\u093E_\u0927\u094D\u0935\u091C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yo.dbpedia.org/resource/\u00C0s\u00EC\u00E1_il\u1EB9\u0300_Fi\u1EB9tn\u00E1m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E18\u0E07\u0E0A\u0E32\u0E15\u0E34\u0E40\u0E27\u0E35\u0E22\u0E14\u0E19\u0E32\u0E21" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Flagge_Vietnams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Vietn\u00E1m_z\u00E1szlaja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Vlag_van_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Flaga_Wietnamu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0421\u0446\u044F\u0433_\u0412\u2019\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Flag_of_Vietnam?oldid=1124344258&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Military" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/use" : [ { "type" : "literal", "value" : 1000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 110000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Police flag" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/designer" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam People's Navy, with the influence from the naval ensign of the Soviet Navy" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Design is a variant of the flag of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguy\u1EC5n H\u1EEFu Ti\u1EBFn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/adoption" : [ { "type" : "literal", "value" : "1945-09-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2014-01-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1940-11-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/design" : [ { "type" : "literal", "value" : "A golden star centered on a red field, and yellow motto" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A white flag with an emblem referring the Vietnam People's Navy in the top with the red label H\u1EA3i qu\u00E2n Vi\u1EC7t Nam  and a blue strip below." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A golden star centered on a red field, and yellow words" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A large yellow star centered on a red field." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "in the upper canton." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/proportion" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nickname" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flag of the People's Army of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ensign of the Vietnam People's Navy" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flag of the Vietnam People's Public Security" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/image" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of the People's Army of Vietnam.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ensign of Vietnam People's Navy.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flag of the People's Public Security of Vietnam.svg" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_flag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Special_Broadcasting_Service" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_University_of_Texas_at_Arlington_(1965\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_colours,_standards_and_guidons" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Somalia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_flags_by_design" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_de_Forest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Democratic_Kampuchea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Today_Tonight" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_national_football_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hi-Tek_incident" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_religious_flags_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2018_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagcaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u1EE9_phi_Ho\u00E0ng_Phi_Y\u1EBFn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2013_World_Aquatics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagcaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2017_World_Aquatics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagcaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ti\u1EBFn_Qu\u00E2n_Ca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gi\u1EA3i_ph\u00F3ng_mi\u1EC1n_Nam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Danh_Quach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2022_World_Aquatics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagcaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Moh\u00E9li" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_national_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_North_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_flag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_flags_by_color" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_symbolism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flags_of_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Navy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/identificationSymbolLabel" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Star_(heraldry)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagType" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_families" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Huy_To\u00E0n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Vietnamese_Youth_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2019_World_Aquatics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagcaption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_flag_(politics)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Tu\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gallery_of_sovereign_state_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johnson_South_Reef_Skirmish" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_aspect_ratios_of_national_flags" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_star" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Amazing_Race_Australia_1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SBS_World_News_Channel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vexillography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jackal_(video_game)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Southeast_Asian_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Banner_of_arms" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_Tower_of_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emblem_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\uD83C\uDDFB\uD83C\uDDF3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friendship_Medal_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Department_of_Defence_Intelligence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nedderman_Hall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Co_Do_Sao_Vang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Co_do_sao_vang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u1EDD_\u0110\u1ECF_Sao_v\u00E0ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u1EDD_\u0111\u1ECF_sao_v\u00E0ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_the_democratic_republic_of_vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_flag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam's_Flag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_Viet_Nam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_the_Democratic_Republic_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Vietnam" } ] }}