{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1833_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_17" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicMissionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Martyr110296618" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Teacher110694258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Missionary110322957" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromDoubs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByStrangulation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatExecutedPeopleFromFranche-Comt\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q43115" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0430\u0436\u0435\u043B\u0435\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430 \u0418\u0437\u0438\u0434\u043E\u0440" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Franciszek Gagelin" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin (10 May 1799 \u2013 17 October 1833) was a French missionary of the Paris Foreign Missions Society in Vietnam. He died a martyr, and became the first French martyr of the 19th century in Vietnam. He was born in Montperreux, Doubs. He left for Vietnam in 1821. In 1826, when Emperor Minh M\u1EA1ng ordered all missionaries to gather at the capital Hu\u1EBF, he fled to the south to \u0110\u1ED3ng Nai in Cochinchina. He was captured once and released. He was beatified in 1900, and canonized in 1988 by Pope John Paul II." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin (10 mai 1799-17 octobre 1833) est un missionnaire fran\u00E7ais des Missions \u00E9trang\u00E8res de Paris, mort martyr dans l'actuel Vietnam et canonis\u00E9 par le pape Jean-Paul II." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0418\u0437\u0438\u0434\u043E\u0301\u0440 \u0413\u0430\u0436\u0435\u043B\u0435\u0301\u043D (\u0444\u0440. Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin; 10 \u043C\u0430\u044F 1799, \u041C\u043E\u043D\u043F\u0435\u0440\u0440\u0451[d] \u2014 17 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1833, \u0425\u044E\u044D) \u2014 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440, \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u0447\u043B\u0435\u043D \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00AB\u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u043E\u0435 \u041E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u0417\u0430\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u041C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0439\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Aw. Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin (ur. 10 maja 1799 w Montperreux we Francji, zm. 17 pa\u017Adziernika 1833 w Hu\u1EBF w Wietnamie) \u2013 ksi\u0105dz, misjonarz, m\u0119czennik, \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Ju\u017C jako dziecko pragn\u0105\u0142 zosta\u0107 ksi\u0119dzem. Uczy\u0142 si\u0119 w wy\u017Cszym seminarium w Besan\u00E7on. Wst\u0105pi\u0142 do Stowarzyszenia Misji Zagranicznych (Missions Etrang\u00E8res de Paris) w 1817 lub 1819 r. Wyjecha\u0142 na misje do Wietnamu w 1822. \u015Awi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie przyj\u0105\u0142 w Qu\u1EA3ng Tr\u1ECB w Wietnamie. W 1827 r. zosta\u0142 razem z innymi misjonarzami wezwany do stolicy Hu\u1EBF pod pretekstem, \u017Ce s\u0105 potrzebni kr\u00F3lowi jako t\u0142umacze. W rzeczywisto\u015Bci chodzi\u0142o o zastopowanie ich pracy ewangelizacyjnej. Franciszek Gagelin uda\u0142 si\u0119 do stolicy dopiero otrzymawszy polecenie po raz trzeci. Spotka\u0142 tam dw\u00F3ch innych misjonarzy. Po pewnym czasie pozwolono im opu\u015Bc" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saint Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_executed_abroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_strangulation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_people_from_Franche-Comt\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_executions_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1833_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1833_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1799_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Doubs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin (10 mai 1799-17 octobre 1833) est un missionnaire fran\u00E7ais des Missions \u00E9trang\u00E8res de Paris, mort martyr dans l'actuel Vietnam et canonis\u00E9 par le pape Jean-Paul II." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0418\u0437\u0438\u0434\u043E\u0301\u0440 \u0413\u0430\u0436\u0435\u043B\u0435\u0301\u043D (\u0444\u0440. Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin; 10 \u043C\u0430\u044F 1799, \u041C\u043E\u043D\u043F\u0435\u0440\u0440\u0451[d] \u2014 17 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1833, \u0425\u044E\u044D) \u2014 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440, \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u0447\u043B\u0435\u043D \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00AB\u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u043E\u0435 \u041E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u0417\u0430\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u041C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0439\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin (10 May 1799 \u2013 17 October 1833) was a French missionary of the Paris Foreign Missions Society in Vietnam. He died a martyr, and became the first French martyr of the 19th century in Vietnam. He was born in Montperreux, Doubs. He left for Vietnam in 1821. In 1826, when Emperor Minh M\u1EA1ng ordered all missionaries to gather at the capital Hu\u1EBF, he fled to the south to \u0110\u1ED3ng Nai in Cochinchina. He was captured once and released. On 6 January 1833, a new edict of prohibition was promulgated by Minh M\u1EA1ng and immediately put in application. Churches were destroyed, and missionaries had to live in hiding. Gagelin surrendered in August 1833, and he was brought to Hu\u1EBF. He was killed by strangulation on 17 October 1833, which is the date of his feast. He was beatified in 1900, and canonized in 1988 by Pope John Paul II." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Aw. Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin (ur. 10 maja 1799 w Montperreux we Francji, zm. 17 pa\u017Adziernika 1833 w Hu\u1EBF w Wietnamie) \u2013 ksi\u0105dz, misjonarz, m\u0119czennik, \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Ju\u017C jako dziecko pragn\u0105\u0142 zosta\u0107 ksi\u0119dzem. Uczy\u0142 si\u0119 w wy\u017Cszym seminarium w Besan\u00E7on. Wst\u0105pi\u0142 do Stowarzyszenia Misji Zagranicznych (Missions Etrang\u00E8res de Paris) w 1817 lub 1819 r. Wyjecha\u0142 na misje do Wietnamu w 1822. \u015Awi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie przyj\u0105\u0142 w Qu\u1EA3ng Tr\u1ECB w Wietnamie. W 1827 r. zosta\u0142 razem z innymi misjonarzami wezwany do stolicy Hu\u1EBF pod pretekstem, \u017Ce s\u0105 potrzebni kr\u00F3lowi jako t\u0142umacze. W rzeczywisto\u015Bci chodzi\u0142o o zastopowanie ich pracy ewangelizacyjnej. Franciszek Gagelin uda\u0142 si\u0119 do stolicy dopiero otrzymawszy polecenie po raz trzeci. Spotka\u0142 tam dw\u00F3ch innych misjonarzy. Po pewnym czasie pozwolono im opu\u015Bci\u0107 stolic\u0119. 6 stycznia 1833 r. wydano kr\u00F3lewski edykt o prze\u015Bladowaniach chrze\u015Bcijan. Mimo to Franciszek Gagelin nie zaprzesta\u0142 pracy misyjnej. Poniewa\u017C wiedzia\u0142, \u017Ce aresztowano wielu chrze\u015Bcijan gdy\u017C chciano odszuka\u0107 w\u0142a\u015Bnie jego, poprosi\u0142 biskupa o zgod\u0119 na ujawnienie si\u0119 w celu zapobie\u017Cenia dalszym prze\u015Bladowaniom. Po otrzymaniu pozwolenia, odda\u0142 si\u0119 w r\u0119ce w\u0142adz w maju 1833 r. Zosta\u0142 przetransportowany do stolicy. Stracono go przez uduszenie w Hu\u1EBF 17 pa\u017Adziernika 1833 r. Dzie\u0144 wspomnienia: 24 listopada w grupie 117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich. Beatyfikowany 27 maja 1900 r. przez Leona XIII. Kanonizowany przez Jana Paw\u0142a II 19 czerwca 1988 r. w grupie 117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minh_M\u1EA1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Doubs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_strangulation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_executed_abroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_people_from_Franche-Comt\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED3ng_Nai_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John-Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doubs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1833_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montperreux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_executions_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1833_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1799_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cleanup_bare_URLs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124544315 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150414022513/http:/archives.mepasie.org/notices/notices-biographiques/gagelin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://archives.mepasie.org/notices/notices-biographiques/gagelin" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "2982" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 19594651 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saint Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois-Isidore Gagelin ." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.04mzqkc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q954085" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p102211965" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Francois-Isidore_Gagelin_K\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627_\u0627\u064A\u0632\u064A\u062F\u0648\u0631_\u062C\u0627\u062C\u0644\u064A\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/89042827" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Franciszek_Gagelin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0413\u0430\u0436\u0435\u043B\u0435\u043D,_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430_\u0418\u0437\u0438\u0434\u043E\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/55yZp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Fransisko_Isidore_Gagelin" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin?oldid=1124544315&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martyr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1799 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/url" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150414022513/http:/archives.mepasie.org/notices/notices-biographiques/gagelin" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1799" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John-Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titles" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martyr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John-Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2015-04-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : 1833 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1833" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francois-Isidore_Gagelin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Isidore_Gagelin" } ] }}