{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Londres_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constance_Debr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_September_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Debr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relations" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Debr\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627 \u062F\u0648\u0628\u0631\u064A\u0647" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Debr\u00E9" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Debr\u00E9" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Debr\u00E9" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Debr\u00E9, n\u00E9 le 3 avril 1942 \u00E0 Toulouse (Haute-Garonne) et mort le 14 septembre 2020 \u00E0 Montlouis-sur-Loire (Indre-et-Loire), est un journaliste et \u00E9crivain fran\u00E7ais, laur\u00E9at du prix Albert-Londres en 1977." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Debr\u00E9 (Toulouse, 3 de abril de 1942 \u2013 Montlouis-sur-Loire, 14 de septiembre de 2020)\u200B fue un escritor y periodista franc\u00E9s, ganador del prestigioso Premio Albert Londres en 1977.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Debr\u00E9 (3 April 1942 \u2013 14 September 2020) was a French writer and journalist. Winner of the Albert Londres Prize in 1977, he was a member of the Soci\u00E9t\u00E9 des gens de lettres." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627 \u062F\u0648\u0628\u0631\u064A\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Fran\u00E7ois Debr\u00E9)\u200F (3 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1942 - 14 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 2020)\u060C \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062A\u0628 \u0648\u0635\u062D\u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A. \u062D\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u00ABPrix Albert-Londres\u00BB \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1977." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Debr\u00E9" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1942_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_screenwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_screenwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Toulouse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_male_writers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Debr\u00E9, n\u00E9 le 3 avril 1942 \u00E0 Toulouse (Haute-Garonne) et mort le 14 septembre 2020 \u00E0 Montlouis-sur-Loire (Indre-et-Loire), est un journaliste et \u00E9crivain fran\u00E7ais, laur\u00E9at du prix Albert-Londres en 1977." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627 \u062F\u0648\u0628\u0631\u064A\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Fran\u00E7ois Debr\u00E9)\u200F (3 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1942 - 14 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 2020)\u060C \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062A\u0628 \u0648\u0635\u062D\u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A. \u062D\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u00ABPrix Albert-Londres\u00BB \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1977." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Debr\u00E9 (Toulouse, 3 de abril de 1942 \u2013 Montlouis-sur-Loire, 14 de septiembre de 2020)\u200B fue un escritor y periodista franc\u00E9s, ganador del prestigioso Premio Albert Londres en 1977.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Debr\u00E9 (3 April 1942 \u2013 14 September 2020) was a French writer and journalist. Winner of the Albert Londres Prize in 1977, he was a member of the Soci\u00E9t\u00E9 des gens de lettres." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Toulouse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Point" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Monde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Chirac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_screenwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Debr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ivory_Coast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_screenwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1942_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journalist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afrique_contemporaine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uganda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Debr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-B\u00E9del_Bokassa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montlouis-sur-Loire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigerian_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Biafra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulouse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Olivier_Debr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Writer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soci\u00E9t\u00E9_des_gens_de_lettres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pakistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Londres_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_national_des_langues_et_civilisations_orientales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Debr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TF1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Debr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constance_Debr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Solidarity_(Polish_trade_union)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yom_Kippur_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L'Obs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Ybarn\u00E9garay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Person" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106522698 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5891" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 65312767 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Debr\u00E9" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3084383" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627_\u062F\u0648\u0628\u0631\u064A\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2s1P7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/2591997" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p06930842X" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9?oldid=1106522698&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulouse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1942-04-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulouse" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1942-04-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Writer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Debr\u00E9__PersonFunction__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journalist" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_national_des_langues_et_civilisations_orientales" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journalist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Writer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1942" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_national_des_langues_et_civilisations_orientales" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Maylis Ybarnegaray" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatives" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Debr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Debr\u00E9" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Montlouis-sur-Loire, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-09-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-09-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relative" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Debr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Debr\u00E9" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montlouis-sur-Loire" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/parent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Debr\u00E9" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parents" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Debr\u00E9" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] }}