{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00E7ois_de_Linares" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Dary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Lecerf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_N\u00E0_S\u1EA3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_administrators_of_the_French_protectorate_of_Tonkin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/last" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2nd_Moroccan_Infantry_Division" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/notableCommander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/notableCommanders" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Strategic_Hamlet_Program" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/3rd_Algerian_Infantry_Division" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/3rd_Algerian_Tirailleurs_Regiment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Linares" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Solange_Troisier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois de Linares" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois de Linares" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois de Linares" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Jean Antonin Marie Am\u00E9d\u00E9e Gonzalez de Linares (Familienname auch Gonzal\u00E8s de Linar\u00E8s, * 7. Juli 1897 in Gu\u00E9rande; \u2020 2. M\u00E4rz 1955 in Baden-Baden) war ein franz\u00F6sischer Heeresoffizier, zuletzt im Rang eines G\u00E9n\u00E9ral de corps d\u2019arm\u00E9e. W\u00E4hrend des Indochinakrieges war er Regionalbefehlshaber von Tonkin (Nordvietnam)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Jean Antonin Gonzalez de Linares (7 juillet 1897, Gu\u00E9rande \u2013 2 mars 1955, Baden-Baden) \u00E9tait un g\u00E9n\u00E9ral de corps d'arm\u00E9e fran\u00E7ais. Il prit part \u00E0 la Premi\u00E8re, \u00E0 la Seconde Guerre mondiale, au cours de laquelle il s'illustre au commandement du 3e r\u00E9giment de tirailleurs alg\u00E9riens (3e RTA), et enfin \u00E0 la guerre d'Indochine en qualit\u00E9 de commandant des forces fran\u00E7aises au Tonkin ou nord Vi\u00EAt Nam sous les g\u00E9n\u00E9raux Jean de Lattre de Tassigny, puis Raoul Salan." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Jean Antonin Gonzalez de Linar\u00E8s (7 July 1897 \u2013 2 March 1956) was a French general who commanded forces in World War II under General Jean de Lattre de Tassigny and in Vietnam under General Raoul Salan." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Jean Antonin Gonzalez de Linar\u00E8s" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G\u00E9n\u00E9ral_Fran\u00E7ois_de_Linares.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1897_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1956_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Jean Antonin Gonzalez de Linar\u00E8s (7 July 1897 \u2013 2 March 1956) was a French general who commanded forces in World War II under General Jean de Lattre de Tassigny and in Vietnam under General Raoul Salan." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Jean Antonin Marie Am\u00E9d\u00E9e Gonzalez de Linares (Familienname auch Gonzal\u00E8s de Linar\u00E8s, * 7. Juli 1897 in Gu\u00E9rande; \u2020 2. M\u00E4rz 1955 in Baden-Baden) war ein franz\u00F6sischer Heeresoffizier, zuletzt im Rang eines G\u00E9n\u00E9ral de corps d\u2019arm\u00E9e. W\u00E4hrend des Indochinakrieges war er Regionalbefehlshaber von Tonkin (Nordvietnam)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Jean Antonin Gonzalez de Linares (7 juillet 1897, Gu\u00E9rande \u2013 2 mars 1955, Baden-Baden) \u00E9tait un g\u00E9n\u00E9ral de corps d'arm\u00E9e fran\u00E7ais. Il prit part \u00E0 la Premi\u00E8re, \u00E0 la Seconde Guerre mondiale, au cours de laquelle il s'illustre au commandement du 3e r\u00E9giment de tirailleurs alg\u00E9riens (3e RTA), et enfin \u00E0 la guerre d'Indochine en qualit\u00E9 de commandant des forces fran\u00E7aises au Tonkin ou nord Vi\u00EAt Nam sous les g\u00E9n\u00E9raux Jean de Lattre de Tassigny, puis Raoul Salan." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baden-Baden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_First_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chasseurs_Alpins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1897_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_sp\u00E9ciale_militaire_de_Saint-Cyr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2nd_Moroccan_Infantry_Division" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1956_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gu\u00E9rande" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Lattre_de_Tassigny" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Harvid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refbegin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G\u00E9n\u00E9ral_Fran\u00E7ois_de_Linares.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1107119729 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://histoire.vraiforum.com/t3199-G-n-ral-Fran-ois-de-Linares.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://laguerreenindochine.forumactif.org/t440-le-general-gonzalez-de-linares" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5335" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 46773870 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Jean Antonin Gonzalez de Linar\u00E8s" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3086237" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/288569840" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627_\u062F_\u0644\u064A\u0646\u0627\u0631\u064A\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2rkpo" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00E7ois_de_Linares?oldid=1107119729&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gu\u00E9rande, Loire-Atlantique, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1897-07-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gu\u00E9rande" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1897-07-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Soldier" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1897" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "French" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "World War II and Vietnam commands" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Baden-Baden, Germany" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1956-03-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1956-03-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baden-Baden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1956" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francois_de_Linares" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linar\u00E8s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_de_Linares" } ] }}