{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00E7ois_Pallu" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/College_General" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Fuzhou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Thailand_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Lambert_de_la_Motte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marco_Antonio_Bottoni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Narai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Laneau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_de_Rhodes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ignace_Cotolendi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michiel_Sweerts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Compagnie_de_Chine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Rites_controversy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1684_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTours" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041F\u0430\u043B\u043B\u044E, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9646\u65B9\u6D4E" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9646\u65B9\u6D4E\u4E3B\u6559\uFF08Bishop Fran\u00E7ois Pallu,1626\u5E748\u670831\u65E5\uFF0D1684\u5E7410\u670829\u65E5\uFF09,\u8D8A\u5357\u5929\u4E3B\u6559\u4E1C\u4EAC\u5B97\u5EA7\u4EE3\u7267\u533A\u3001\u4E2D\u56FD\u5929\u4E3B\u6559\u798F\u5EFA\u5B97\u5EA7\u4EE3\u7267\u533A\u9996\u4EFB\u5B97\u5EA7\u4EE3\u7267\uFF081680-1684\uFF09\uFF0C\u5DF4\u9ECE\u5916\u65B9\u4F20\u6559\u4F1A\u521B\u59CB\u4EBA\u4E4B\u4E00\uFF081660\u5E74\uFF09,\u5728\u4E9A\u6D32\u5730\u533A\u4F20\u6559\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430 \u041F\u0430\u043B\u043B\u044E (\u0444\u0440. Fran\u00E7ois Pallu; 1626, \u0422\u0443\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F \u2014 1684, \u0426\u0437\u044F\u043D\u0441\u0443, \u041A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440, \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0439 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0435\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u0424\u0443\u0447\u0436\u043E\u0443, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00AB\u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u043E\u0435 \u041E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u0417\u0430\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u041C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0439\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu MEP (1626 - 1684) fue un obispo franc\u00E9s. Fue miembro fundador de la Sociedad de las Misiones Extranjeras de Par\u00EDs y se convirti\u00F3 en un misionero en Asia." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu, f\u00F6dd den 30 augusti 1626 i Tours i Frankrike, d\u00F6d den 29 oktober 1684 i i Kina, var en fransk mission\u00E4r och biskop i \u00D6stasien, s\u00E4rskilt i Kina, medgrundare av Missions Etrang\u00E8res de Paris, och en aktiv f\u00F6rk\u00E4mpe f\u00F6r st\u00E4rkandet av Vatikanens r\u00E4ttigheter gentemot ." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu (Tours, 31 agosto 1626 \u2013 Jiangsu, 29 ottobre 1684) \u00E8 stato un vescovo cattolico e missionario francese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu, (n\u00E9 \u00E0 Tours en 1626 et mort en 1684 dans le Kiang-Sou en Chine), est un eccl\u00E9siastique fran\u00E7ais, il est l'un des fondateurs des Missions \u00E9trang\u00E8res de Paris, et il a \u00E9t\u00E9 nomm\u00E9 \u00E9v\u00EAque de Chine et fut missionnaire en Asie." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu, MEP (1626\u20131684) was a French bishop. He was a founding member of the Paris Foreign Missions Society and became a missionary in Asia." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pallu_1675_letter_to_the_Propaganda.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Etat_sommaire_des_missions_de_la_Chine.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mgr_Francois_Pallu.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Relation_Mgr_Pallu_1668.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catholic_Seminary_in_Ayutthaya.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Instructions_aux_Missionaires_1665.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_titular_bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_bishops_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1626_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1684_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_missionaries" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu (Tours, 31 agosto 1626 \u2013 Jiangsu, 29 ottobre 1684) \u00E8 stato un vescovo cattolico e missionario francese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9646\u65B9\u6D4E\u4E3B\u6559\uFF08Bishop Fran\u00E7ois Pallu,1626\u5E748\u670831\u65E5\uFF0D1684\u5E7410\u670829\u65E5\uFF09,\u8D8A\u5357\u5929\u4E3B\u6559\u4E1C\u4EAC\u5B97\u5EA7\u4EE3\u7267\u533A\u3001\u4E2D\u56FD\u5929\u4E3B\u6559\u798F\u5EFA\u5B97\u5EA7\u4EE3\u7267\u533A\u9996\u4EFB\u5B97\u5EA7\u4EE3\u7267\uFF081680-1684\uFF09\uFF0C\u5DF4\u9ECE\u5916\u65B9\u4F20\u6559\u4F1A\u521B\u59CB\u4EBA\u4E4B\u4E00\uFF081660\u5E74\uFF09,\u5728\u4E9A\u6D32\u5730\u533A\u4F20\u6559\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430 \u041F\u0430\u043B\u043B\u044E (\u0444\u0440. Fran\u00E7ois Pallu; 1626, \u0422\u0443\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F \u2014 1684, \u0426\u0437\u044F\u043D\u0441\u0443, \u041A\u0438\u0442\u0430\u0439) \u2014 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440, \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0439 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0435\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u0424\u0443\u0447\u0436\u043E\u0443, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00AB\u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u043E\u0435 \u041E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u0417\u0430\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u041C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0439\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu, MEP (1626\u20131684) was a French bishop. He was a founding member of the Paris Foreign Missions Society and became a missionary in Asia." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu, (n\u00E9 \u00E0 Tours en 1626 et mort en 1684 dans le Kiang-Sou en Chine), est un eccl\u00E9siastique fran\u00E7ais, il est l'un des fondateurs des Missions \u00E9trang\u00E8res de Paris, et il a \u00E9t\u00E9 nomm\u00E9 \u00E9v\u00EAque de Chine et fut missionnaire en Asie. Issue d'une famille nombreuse et catholique pratiquante, Fran\u00E7ois Pallu fait des \u00E9tudes, devient pr\u00EAtre et chanoine \u00E0 Tours, ville dont son p\u00E8re est le maire. Il retourne \u00E0 Paris et participe \u00E0 des confr\u00E9ries de d\u00E9votion dont la Compagnie du Saint-Sacrement. Alexandre de Rhodes, j\u00E9suite, voit en lui la personne id\u00E9ale pour mener \u00E0 bien son projet, celui d'envoyer des \u00E9v\u00EAques en Extr\u00EAme Orient, et appuie sa nomination aupr\u00E8s de Rome. Fran\u00E7ois Pallu, aid\u00E9 par de nombreux soutiens en France, dont la Compagnie du Saint-Sacrement, parvient, malgr\u00E9 l'opposition du Portugal, \u00E0 faire avancer le projet. En 1658, Pierre Lambert de La Motte et Fran\u00E7ois Pallu sont nomm\u00E9s vicaires apostoliques en Extr\u00EAme Orient, ils fondent alors les Missions \u00E9trang\u00E8res de Paris. Pendant deux ans Fran\u00E7ois Pallu organise les Missions \u00E9trang\u00E8res par la recherche de fonds, de candidats et participe \u00E0 la fondation du s\u00E9minaire des Missions \u00E9trang\u00E8res de Paris. En 1661, il part pour l'Asie et, apr\u00E8s pr\u00E8s de deux ans de voyages par voie terrestre, parvient au Royaume du Siam o\u00F9 il rejoint Pierre Lambert de la Motte qui l'attend. L'installation au Royaume du Siam tient en grande partie sur la tol\u00E9rance du roi Phra Nara\u00EF, bienveillant pour les vicaires, alors m\u00EAme que le christianisme est pers\u00E9cut\u00E9 dans de nombreux pays. Les deux vicaires organisent le Synode d'Ayutthaya d'o\u00F9 sortira le Monita ad Missioneros, qui avec les instructions romaines, seront les documents de r\u00E9f\u00E9rences pour les missionnaires chr\u00E9tiens sur l'attitude et le comportement qu'ils devront respecter pour leurs missions. Face aux nombreuses difficult\u00E9s du christianisme naissant, et notamment la main mise des religieux portugais, Fran\u00E7ois Pallu retourne en Europe. Il est re\u00E7u avec bienveillance par le Pape, qui condamne le commerce des religieux et d\u00E9nonce les abus des religieux dans les Indes. Apprenant la bienveillance du roi Phra Nara\u00EF, le pape et Louis XIV lui \u00E9crivent une lettre afin de d\u00E9velopper les relations diplomatiques. Fran\u00E7ois Pallu, fort du soutien du pape, repart pour l'Asie. Il parvient au Royaume du Siam apr\u00E8s une deuxi\u00E8me travers\u00E9e et apporte au Roi Phra Nara\u00EF les lettres du roi de France et du pape. Les vicaires apostoliques sont re\u00E7us par le Roi comme ambassadeurs, ce qui conduira \u00E0 l'\u00E9tablissement de relations diplomatiques avec l'envoi quelques ann\u00E9es plus tard d'ambassadeurs du Siam \u00E0 la cour du roi de France. Fran\u00E7ois Pallu cherche \u00E0 partir pour la Chine et part du Royaume du Siam. La travers\u00E9e se passe avec difficult\u00E9s et les courants le conduisent aux Philippines. Il est alors arr\u00EAt\u00E9 par le gouverneur qui le croit espion. Il doit se d\u00E9fendre aupr\u00E8s de la cour des Indes, qui si\u00E8ge \u00E0 Madrid. Fran\u00E7ois Pallu part donc vers l'Espagne \u00E0 travers le Pacifique devenant la premi\u00E8re personne \u00E0 faire le tour du monde d'Est en Ouest. Lib\u00E9r\u00E9 en Espagne et acquitt\u00E9, Fran\u00E7ois Pallu reste trois ans en Europe o\u00F9 il tente de d\u00E9fendre et de favoriser les Missions \u00E9trang\u00E8res de Paris aupr\u00E8s du pape." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu MEP (1626 - 1684) fue un obispo franc\u00E9s. Fue miembro fundador de la Sociedad de las Misiones Extranjeras de Par\u00EDs y se convirti\u00F3 en un misionero en Asia." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Pallu, f\u00F6dd den 30 augusti 1626 i Tours i Frankrike, d\u00F6d den 29 oktober 1684 i i Kina, var en fransk mission\u00E4r och biskop i \u00D6stasien, s\u00E4rskilt i Kina, medgrundare av Missions Etrang\u00E8res de Paris, och en aktiv f\u00F6rk\u00E4mpe f\u00F6r st\u00E4rkandet av Vatikanens r\u00E4ttigheter gentemot . Efter studier i teologi och juridik blev Pallu pr\u00E4stvigd 1650. Efter ett m\u00F6te 1653 med pater Alexandre de Rhodes, som var p\u00E5 resa f\u00F6r att vinna biskopar och mission\u00E4rer f\u00F6r \u00D6stasien, begav Pallu sig till Rom och blev d\u00E4r utn\u00E4mnd till titul\u00E4rbiskop och till apostolisk vikarie f\u00F6r Tonkin och administrator av Laos och fem sydkinesiska provinser. 1660 grundade han tillsammans med fader i Paris missionsseminariet Missions Etrang\u00E8res de Paris (M.E.P.), det f\u00F6rsta missionsseminariet for sekul\u00E4rpr\u00E4ster \u00F6ver huvud. 1662 br\u00F6t Pallu upp och begav sig till Siam och grundade ett pr\u00E4stseminarium \u00E4ven d\u00E4r 1664. Efter att ha vistats i Rom 1667-70 \u00E5terv\u00E4nde han till Siam, d\u00E4r han tillsammans med blev mottagen under store hedersbevisningar av kungen, som gav dem religionsfrihet. P\u00E5 v\u00E4gen vidare mot Kina 1674 kom han of\u00F6rutsett till Manila, d\u00E4r han blev arresterad av spanjorerna och tvungen att resa tillbaka till Europa. Under sin n\u00E4sta Romvistelse b\u00F6rjade Pallu en kraftfull kampanj mot jesuiterna och mot Spaniens och Portugals patronatsr\u00E4ttigheter i Fj\u00E4rran \u00D6stern. Detta ledde till tv\u00E5 p\u00E5vliga dekret 1678 och 1679 som f\u00F6rordnade att alla mission\u00E4rer i padroadoomr\u00E5dena skulle avl\u00E4gga lydnadsl\u00F6fte gentemot de apostoliska vikarier som Rom utn\u00E4mnde. 1681 utn\u00E4mndes Pallu f\u00F6r en sju\u00E5rsperiod till generaladministrator f\u00F6r missionerna i hela Kina och l\u00E4mnade p\u00E5 nytt Rom f\u00F6r att bege sig till missionsf\u00E4ltet. Det var f\u00F6rst 1684 som han kom till landet och gick i land i Fujian. Hans f\u00F6rs\u00F6k att f\u00E5 mission\u00E4rerna att avl\u00E4gga lydnadsl\u00F6ftet ledde till kraftigt motst\u00E5nd bland ordensbr\u00F6derna. Kort f\u00F6re sin d\u00F6d utpekade han pater Charles Maigrot M.E.P. och pater O.F.M. till sina eftertr\u00E4dare i Kina." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_XIV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Instructions_aux_Missionaires_1665.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Pallu_1675_letter_to_the_Propaganda.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicar_apostolic_of_Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Etat_sommaire_des_missions_de_la_Chine.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Padroado" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1626_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heliopolis_(Ancient_Egypt)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_bishops_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malaysia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Innocent_XI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Relation_Mgr_Pallu_1668.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manila" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Penang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ayutthaya_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Persia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Catholic_Seminary_in_Ayutthaya.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seminary_of_Saint_Joseph" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Fuzhou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_titular_bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Lambert_de_la_Motte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tours" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Acapulco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_de_Rhodes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ayutthaya_(city)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ignace_Cotolendi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France-Thailand_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marseilles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/College_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1684_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secular" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mergui" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fujian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indre-et-Loire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_vicar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Mgr_Francois_Pallu.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Rp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mgr_Francois_Pallu.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1064296160 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=oQ8BFk9K0ToC&pg=PA155&dq=Couplet+born+1623&sig=Z4RW9dJVQH-V0_2FfMJK6nrEqkA%23PPA513,M1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6199" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 19354207 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041F\u0430\u043B\u043B\u044E,_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p151492662" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/103088776" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4jH6N" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627_\u0628\u0627\u0644\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.04m_lxr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9646\u65B9\u6D4E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/66871813" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q547834" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E1F\u0E23\u0E47\u0E2D\u0E07\u0E0B\u0E31\u0E27_\u0E1B\u0E32\u0E25\u0E39\u0E27\u0E4C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00E7ois_Pallu?oldid=1064296160&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francois_Pallu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mgr_Pallu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monseigneur_Pallu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pallu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pallu" } ] }}