{  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerhard_Lenski" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ecological-evolutionary_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sociocultural_evolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sociologists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/White's_law" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Merton_thesis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Polish_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_sociology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sociological_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Protestant_Ethic_and_the_Spirit_of_Capitalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kardashev_scale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_technology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanSociologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialScientist110619642" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sociologist110620758" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromWashington,D.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Lenski" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Lenski" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Lenski" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Lenski" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435\u043D\u0441\u043A\u0438, \u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u063A\u064A\u0631\u0647\u0627\u0631\u062F \u0644\u064A\u0646\u0633\u0643\u064A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Lenski" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Lenski" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Lenski" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel \u201EGerry\u201C Lenski, Jr. (13. srpna 1924 Washington, D.C. \u2013 7. prosince 2015) byl americk\u00FD sociolog, kter\u00FD se zaslou\u017Eil o sociologii n\u00E1bo\u017Eenstv\u00ED, teorii soci\u00E1ln\u00ED nerovnosti a p\u0159edstavil ekologicko-evolu\u010Dn\u00ED teorii. V\u011Bt\u0161inu sv\u00E9 kari\u00E9ry str\u00E1vil jako profesor na v , kde p\u016Fsobil jako vedouc\u00ED katedry sociologie v letech 1969-1972, a jako p\u0159edseda odboru soci\u00E1ln\u00EDch v\u011Bd v letech 1976-1978." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel \"Gerry\" Lenski, Jr. (August 13, 1924 \u2013 December 7, 2015) was an American sociologist known for contributions to the sociology of religion, social inequality, and introducing the ecological-evolutionary theory. He spent much of his career as a professor at the University of North Carolina at Chapel Hill, where he served as chair of the Department of Sociology, 1969\u201372, and as chair of the Division of Social Sciences, 1976-78." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434 \u042D\u043C\u043C\u0430\u043D\u0443\u044D\u043B \u041B\u0435\u043D\u0441\u043A\u0438 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Gerhard Lenski; 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1924 \u2014 7 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2015, \u042D\u0434\u043C\u043E\u043D\u0434\u0441, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043D\u0433\u0442\u043E\u043D) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel Lenski (naski\u011Dis la 13-an de a\u016Dgusto 1924 en Va\u015Dingtono, mortis la 7-an de decembro 2015) estis usona sociologo konata pro siaj kontribuoj al la sociologio de religio, socia malegaleco, kaj pro la enkonduko al la teorio ekologia-evolucia. Li laboris kiel kriptografiisto \u0109e la Usona Aerarmeo en Anglio dum la Dua Mondmilito, studis \u0109e la Universitato Yale kie li ricevis gradojn BA en 1947 kaj FD en 1950. Li estas nun emerita profesoro de la Universitato de Norda Karolino \u0109e Chapel Hill, kie li iam laboris kiel estro de la katedro de la Departamento de Sociologio, 1969\u201372, kaj de la katedro de la Divizio de Sociaj Sciencoj, 1976-78. Li ricevis premiojn anta\u016D-doktorigan \u0109e la Social Science Research Council, 1949\u201350, kaj poste kiel Senior Faculty Fellowship, 1961\u201362; stipendi" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0643\u0627\u0646 \u063A\u064A\u0631\u0647\u0627\u0631\u062F \u0625\u064A\u0645\u0627\u0646\u0648\u064A\u0644 \u00AB\u062C\u064A\u0631\u064A\u00BB \u0644\u064A\u0646\u0633\u0643\u064A \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (13 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1924 \u2013 7 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 2015) \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u064B\u0627 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u064B\u0627 \u0628\u0625\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062A\u0647 \u0641\u064A \u0639\u0644\u0645 \u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0646\u060C \u0648\u0627\u0644\u062A\u0641\u0627\u0648\u062A \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u064A\u060C \u0648\u0627\u0633\u062A\u062D\u062F\u0627\u062B \u0646\u0638\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0643\u0648\u0644\u0648\u062C\u064A. \u0642\u0636\u0649 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064A\u0629 \u0623\u0633\u062A\u0627\u0630\u064B\u0627 \u062C\u0627\u0645\u0639\u064A\u064B\u0627 \u0641\u064A \u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0648\u0644\u064A\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062A\u0634\u0627\u0628\u0644 \u0647\u064A\u0644\u060C \u062D\u064A\u062B \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0642\u0633\u0645 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u060C 1969-1972\u060C \u0648\u0631\u0626\u064A\u0633 \u062F\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u064A\u0629\u060C 1976-78." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel Lenski, Jr. (* 13. August 1924 in Washington, D.C.; \u2020 7. Dezember 2015) war ein US-amerikanischer Soziologe, der durch seine Beitr\u00E4ge zur Soziologie der Religion, zur sozialen Ungleichheit und seine \u00F6kologisch-evolution\u00E4re Sozialtheorie bekannt wurde. Er war Professor an der University of North Carolina at Chapel Hill. 1976 wurde er in die American Academy of Arts and Sciences aufgenommen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel Lenski (Washington DC, 13 d'agost 1924 - 7 de desembre 2015) soci\u00F2leg nord-americ\u00E0 conegut per les seves contribucions a la sociologia de la religi\u00F3, la desigualtat social i la teoria ecol\u00F2gic-evolutiva." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel Lenski (ur. 13 sierpnia 1924 w Waszyngtonie, zm. 7 grudnia 2015) \u2013 ameryka\u0144ski socjolog, profesor Uniwersytetu Karoliny P\u00F3\u0142nocnej w Chapel Hill." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel Lenski (Washington, DC, 13 de agosto de 1924 - 7 de diciembre de 2015)\u200B fue un soci\u00F3logo estadounidense conocido por sus contribuciones a la sociolog\u00EDa de la religi\u00F3n, la desigualdad social y la teor\u00EDa ecol\u00F3gico-evolutiva." , "lang" : "es" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_North_Carolina_at_Chapel_Hill_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Neoevolutionists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yale_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_German_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1924_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Washington,_D.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Theoretical_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2015_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_sociologists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0643\u0627\u0646 \u063A\u064A\u0631\u0647\u0627\u0631\u062F \u0625\u064A\u0645\u0627\u0646\u0648\u064A\u0644 \u00AB\u062C\u064A\u0631\u064A\u00BB \u0644\u064A\u0646\u0633\u0643\u064A \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (13 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1924 \u2013 7 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 2015) \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u064B\u0627 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u064B\u0627 \u0628\u0625\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062A\u0647 \u0641\u064A \u0639\u0644\u0645 \u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0646\u060C \u0648\u0627\u0644\u062A\u0641\u0627\u0648\u062A \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u064A\u060C \u0648\u0627\u0633\u062A\u062D\u062F\u0627\u062B \u0646\u0638\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064A\u0643\u0648\u0644\u0648\u062C\u064A. \u0642\u0636\u0649 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064A\u0629 \u0623\u0633\u062A\u0627\u0630\u064B\u0627 \u062C\u0627\u0645\u0639\u064A\u064B\u0627 \u0641\u064A \u062C\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0648\u0644\u064A\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062A\u0634\u0627\u0628\u0644 \u0647\u064A\u0644\u060C \u062D\u064A\u062B \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0642\u0633\u0645 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u060C 1969-1972\u060C \u0648\u0631\u0626\u064A\u0633 \u062F\u0627\u0626\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u064A\u0629\u060C 1976-78." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel Lenski, Jr. (* 13. August 1924 in Washington, D.C.; \u2020 7. Dezember 2015) war ein US-amerikanischer Soziologe, der durch seine Beitr\u00E4ge zur Soziologie der Religion, zur sozialen Ungleichheit und seine \u00F6kologisch-evolution\u00E4re Sozialtheorie bekannt wurde. Er war Professor an der University of North Carolina at Chapel Hill. 1976 wurde er in die American Academy of Arts and Sciences aufgenommen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel Lenski (Washington, DC, 13 de agosto de 1924 - 7 de diciembre de 2015)\u200B fue un soci\u00F3logo estadounidense conocido por sus contribuciones a la sociolog\u00EDa de la religi\u00F3n, la desigualdad social y la teor\u00EDa ecol\u00F3gico-evolutiva. Se desempe\u00F1\u00F3 como cript\u00F3grafo con la 8 \u00AA Fuerza A\u00E9rea en la Inglaterra de la Segunda Guerra Mundial, asisti\u00F3 a la Universidad de Yale, donde obtuvo una licenciatura en 1947 y el doctorado en 1950. Fue profesor em\u00E9rito en la Universidad de North Carolina en Chapel Hill, donde fue director del Departamento de Sociolog\u00EDa, 1969-1972, y presidente de la Divisi\u00F3n de Ciencias Sociales, 1976-78. Se desempe\u00F1\u00F3 como Vicepresidente de la Asociaci\u00F3n Americana de Sociolog\u00EDa, 1969-70. Tambi\u00E9n fue miembro de la Academia Americana de las Artes y las Ciencias, 1976. En 2002, fue galardonado con el Premio Beca de Carrera Distinguida por la Asociaci\u00F3n Americana de Sociolog\u00EDa." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434 \u042D\u043C\u043C\u0430\u043D\u0443\u044D\u043B \u041B\u0435\u043D\u0441\u043A\u0438 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Gerhard Lenski; 13 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1924 \u2014 7 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2015, \u042D\u0434\u043C\u043E\u043D\u0434\u0441, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043D\u0433\u0442\u043E\u043D) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0438\u043E\u043B\u043E\u0433." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel \"Gerry\" Lenski, Jr. (August 13, 1924 \u2013 December 7, 2015) was an American sociologist known for contributions to the sociology of religion, social inequality, and introducing the ecological-evolutionary theory. He spent much of his career as a professor at the University of North Carolina at Chapel Hill, where he served as chair of the Department of Sociology, 1969\u201372, and as chair of the Division of Social Sciences, 1976-78." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel Lenski (naski\u011Dis la 13-an de a\u016Dgusto 1924 en Va\u015Dingtono, mortis la 7-an de decembro 2015) estis usona sociologo konata pro siaj kontribuoj al la sociologio de religio, socia malegaleco, kaj pro la enkonduko al la teorio ekologia-evolucia. Li laboris kiel kriptografiisto \u0109e la Usona Aerarmeo en Anglio dum la Dua Mondmilito, studis \u0109e la Universitato Yale kie li ricevis gradojn BA en 1947 kaj FD en 1950. Li estas nun emerita profesoro de la Universitato de Norda Karolino \u0109e Chapel Hill, kie li iam laboris kiel estro de la katedro de la Departamento de Sociologio, 1969\u201372, kaj de la katedro de la Divizio de Sociaj Sciencoj, 1976-78. Li ricevis premiojn anta\u016D-doktorigan \u0109e la Social Science Research Council, 1949\u201350, kaj poste kiel Senior Faculty Fellowship, 1961\u201362; stipendion Guggenheim, 1972\u201373; kaj IREX por vizitanta profesoro por Pollando, 1978, kaj Hungario, 1988. Li laboris kiel Vicprezidento de la American Sociological Association, 1969\u201370, kaj estis nomumita por Prezidento en 1972. Li estis anka\u016D Prezidento de la Southern Sociological Society, 1977\u201378, kaj elektita membro de la American Academy of Arts and Sciences, 1976. En 2002, li ricevis premion Career of Distinguished Scholarship Award de la American Sociological Association. Kelkaj liaj verkoj estis tradukitaj al la germana, sveda, hispana, pola, kaj \u0109ina (kaj al kontinenta kaj al ). Li edzi\u011Dis al Jean Cappelmann en 1948, kiu morti\u011Dis en 1994, kaj edzi\u011Dis al Ann Blalock en 1996. Liaj gefiloj estas Jean, Robert, Katherine, kaj Richard, kaj nepoj, Susan, Kathleen, kaj James." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel \u201EGerry\u201C Lenski, Jr. (13. srpna 1924 Washington, D.C. \u2013 7. prosince 2015) byl americk\u00FD sociolog, kter\u00FD se zaslou\u017Eil o sociologii n\u00E1bo\u017Eenstv\u00ED, teorii soci\u00E1ln\u00ED nerovnosti a p\u0159edstavil ekologicko-evolu\u010Dn\u00ED teorii. V\u011Bt\u0161inu sv\u00E9 kari\u00E9ry str\u00E1vil jako profesor na v , kde p\u016Fsobil jako vedouc\u00ED katedry sociologie v letech 1969-1972, a jako p\u0159edseda odboru soci\u00E1ln\u00EDch v\u011Bd v letech 1976-1978." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel Lenski (ur. 13 sierpnia 1924 w Waszyngtonie, zm. 7 grudnia 2015) \u2013 ameryka\u0144ski socjolog, profesor Uniwersytetu Karoliny P\u00F3\u0142nocnej w Chapel Hill." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gerhard Emmanuel Lenski (Washington DC, 13 d'agost 1924 - 7 de desembre 2015) soci\u00F2leg nord-americ\u00E0 conegut per les seves contribucions a la sociologia de la religi\u00F3, la desigualtat social i la teoria ecol\u00F2gic-evolutiva. Es va exercir com cript\u00F2graf a la 8a For\u00E7a A\u00E8ria en l'Anglaterra de la Segona Guerra Mundial. Va estudiar a la Universitat Yale, on va obtenir una llicenciatura el 1947 i el doctorat el 1950. Fou professor em\u00E8rit a la Universitat de North Carolina en Chapel Hill, on va ser director del Departament de Sociologia de 1969 a 1972, i president de la Divisi\u00F3 de Ci\u00E8ncies Socials de 1976 a 1978. Va ser vicepresident de l'Associaci\u00F3 Americana de Sociologia de 1969 a 1970. Tamb\u00E9 va ser membre de l'Acad\u00E8mia Americana de les Arts i les Ci\u00E8ncies, 1976. El 2002, va ser guardonat amb el premi Career of Distinguished Scholarship Award per l'Associaci\u00F3 Americana de Sociologia." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anabaptists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1924_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Malthus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adam_Ferguson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Middle_Ages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Political_Science_Association" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sociologist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Lenski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lewis_Henry_Morgan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Science_Research_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Status_inconsistency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_sociologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Darwin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lois_Lenski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asceticism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erasmus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Protestant_Ethic_and_the_Spirit_of_Capitalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_inequality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Methodism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Academy_of_Arts_and_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Wuthnow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kardashev_scale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2015_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lutheran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reformation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/8th_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cryptographer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_class" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Wesley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evolutionary_biology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yale_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theologian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hubert_M._Blalock,_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Max_Weber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Sociological_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presbyterian_church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agrarian_society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yale_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heresy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_North_Carolina_at_Chapel_Hill_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ralf_Dahrendorf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_Rights_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinz_Eulau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Washington,_D.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evolutionary_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington,_DC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taiwanese_Mandarin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_C._H._Lenski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horticulture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protestantism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hunters_and_gatherers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Puritanism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Marx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_American" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecological-evolutionary_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pietism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bachelor_of_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_North_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mandarin_Chinese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Neoevolutionists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protestant_work_ethic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anne-Robert-Jacques_Turgot,_Baron_de_Laune" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Sociological_Association" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guggenheim_Fellowship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Industrial_society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ghana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sociology_of_religion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Theoretical_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leslie_White" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commentary_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stone_Age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Detroit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chapel_Hill,_North_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_German_descent" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Annotated_link" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118282750 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.faculty.rsu.edu/~felwell/Theorists/Lenski/Index.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "17260" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1791718 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041B\u0435\u043D\u0441\u043A\u0438,_\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/108674255" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Gerhard_Lenski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05x9g0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q325840" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p069733902" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062C\u064A\u0631\u0647\u0627\u0631\u062F_\u0644\u064A\u0646\u0633\u0643\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u063A\u064A\u0631\u0647\u0627\u0631\u062F_\u0644\u064A\u0646\u0633\u0643\u064A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1090659490" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/31a1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/170159094" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/121285057" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/176411720" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/181810905" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/108674255" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerhard_Lenski?oldid=1118282750&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neoevolutionism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Lenski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/An_Essay_on_the_Principle_of_Population" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_lenski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lensky" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lensky" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Metameme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_R._Heise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Modern_synthesis_(20th_century)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_December_2015" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leslie_White" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Status_inconsistency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sociobiology:_The_New_Synthesis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/W.E.B._Du_Bois_Career_of_Distinguished_Scholarship_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_C._H._Lenski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Lenski" } ] }}