{  "http://dbpedia.org/resource/Charente-Maritime" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thelma_Coyne_Long" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Claude" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marine_Le_Pen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9dith_Lejet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anita_Lizana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Morin,_Priest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Corbeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hiroshima_mon_amour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Silence_de_la_mer_(1949_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hammersmith_Palais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/77th_Infantry_Division_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/198th_Infantry_Division_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/265th_Infantry_Division_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/148th_Reserve_Division" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/71st_Infantry_Division_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_brigades_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/182nd_Infantry_Division_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/113th_Infantry_Division_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/320th_Infantry_Division_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/325th_Security_Division_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/342nd_Infantry_Division_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/328th_Infantry_Division_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/215th_Infantry_Division_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/245th_Infantry_Division" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bombing_of_Stuttgart_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Amery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nausea_(novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erich_A._Collin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Brocca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Margaret_Osborne_duPont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sarah_Palfrey_Cooke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louise_Brough" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Struve" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Seligmann_&_Company" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ferenc_Szisz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Evry_Schatzman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Natasha_Goldowski_Renner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Stranger_(Camus_novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_occupation_of_the_Channel_Islands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nancye_Wynne_Bolton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doris_Hart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Corentin_Cariou_(Paris_M\u00E9tro)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/7th_Military_Division_(Vichy_France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Angoulvent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazi_occupation_of_france" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Occupied_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hugues_Panassi\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Carr\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Anouilh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_franc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucien_Febvre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Great_Replacement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_involvement_in_regime_change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Courtot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Gu\u00E9guinou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commandos:_Strike_Force" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Drancy_internment_camp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Pinay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Democratic_and_Socialist_Union_of_the_Resistance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_Administration_in_France_(Nazi_Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_Forever" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Achille_Boitel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Zyromski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucian_Boz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Head_Knode" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Libert\u00E9_(poem)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nelly_Landry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Art_forgery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voice_of_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conservatoire_de_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neo-Nazism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belfort" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crit\u00E9rium_International" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_R._Tunis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_introduction_of_television_in_countries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie_Versini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Kersaudy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zone_libre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annette_Leo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Long_Long_Holiday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lupin_III:_The_First" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Selma_Steinmetz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Worldwar:_Upsetting_the_Balance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Organization_of_the_Kriegsmarine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Rudolf_Mann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Switzerland_during_the_World_Wars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capture_of_the_Caen_canal_and_Orne_river_bridges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/place" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Psychological_Warfare_Division" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rock_Around_the_Bunker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roland_Weyl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romani_Holocaust" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moving_Pictures_(webcomic)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monsieur_Batignole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1945_in_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Douvres_Radar_Station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demarcation_line_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aqua_Lung/La_Spirotechnique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Josef_Stehl\u00EDk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Joanovici" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Conrath" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dora_Schaul" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doramad_Radioactive_Toothpaste" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institute_for_Research_on_the_Jewish_Question" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johan_Hendrik_Weidner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_lost_or_unfinished_animated_films" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_diving_technology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/15th_Army_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cross_of_the_Resistance_Volunteer_Combatant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Delbez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SNCASO" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SS_Flandre_(1913)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Nicolas-du-P\u00E9lem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Priv\u00E9,_Yonne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Willi_Herold" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Chenonceau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_submarine_Africaine_(Q196)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_submarine_Astr\u00E9e_(Q200)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9d\u00E9ric_Mariotti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Genevi\u00E8ve_Callerot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Loinger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_auxiliary_cruiser_Orion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_submarine_UD-5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gibraltar_convoys_of_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_Mosque_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monique_Hanotte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montsec,_Meuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/My_Way_or_the_Highway_to_Heaven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LIX_Army_Corps_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LXIII_Army_Corps_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LXXXI_Army_Corps_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LXXX_Army_Corps_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Zucca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lionel_Dubray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Saint-Thomas-d'Aquin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Herschtritt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simonne_Mathieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stalag_133" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stalag_Luft_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Compagnons_du_Devoir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Z\u0142oczew" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Iraq_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Stonewall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Pinte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aumale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Waldemar_Radener" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Werner_Best" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Falley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Mayer_(fighter_pilot)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lise_London" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/21_cm_K_12_(E)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/331st_Infantry_Division_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Addi_B\u00E2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Cianca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Villaplane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ambleteuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Curt_Haase" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_Rol-Tanguy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dassault_Ouragan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edmond_Jouhaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erich_K\u00E4hler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ervin_Marton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/No._311_Squadron_RAF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paj\u0119czno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paolo_Battino_Vittorelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Captain_America:_White" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Rouen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Saint_Pierre_and_Miquelon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_prostitution_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_Besan\u00E7on" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kathryn_Immonen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Koordinierungsstelle_f\u00FCr_Kulturgutverluste" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valentine_Prax" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Schwarzenegger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Bartels" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Lafont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hesdin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Jaujard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_David" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Laborde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Temple_du_Marais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Blood_of_Others_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Collection_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_nationalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sal\u00F3n_de_Mayo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/4th_SS_Police_Regiment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/26th_Division_(Spain)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kati_Horna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Holst" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_de_Poligny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Free_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Missak_Manouchian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_occupation_of_France_during_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roubaix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Cortot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/No\u00EBl_\u00C9douard,_vicomte_de_Curi\u00E8res_de_Castelnau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Millerand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maxime_Weygand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nusch_\u00C9luard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Forests_of_the_Night" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Farnsfield" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fusil_Gras_mle_1874" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Downie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ruth_Rewald" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SS_Zamzam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Peninsula_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joan_Roca_i_Caball" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boris_Lipnitzki" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beaune-la-Rolande_internment_camp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/map" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moldovan_resistance_during_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montluc_prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lisa_Gavri\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mich\u00E8le_Sarde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jesekiel_David_Kirszenbaum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alma_Mahler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kampfgruppe_Auschwitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Refugee_(Gratz_novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Odette_Abadi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Klarsfeld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palais_Berlitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agn\u00E8s-Marie_Valois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miss_Bonaparte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dunkirk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suite_Fran\u00E7aise_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Last_Year_at_Marienbad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sciences_Po" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Tauran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/16th_arrondissement_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl-Heinz_Gerstner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_H\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Wallenberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Free_French_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_War_II_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Thread_of_Art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Jahan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazi_occupation_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Basques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlemagne_et_ses_Leudes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jade-Amicol_network" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_ship_Doggerbank" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Vichy_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arno\u0161t_Valenta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sud-Ouest_Triton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Avia_40-P" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael,_Prince_of_Montenegro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_spies_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Rudellat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tangier_Protocol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ion_Vinea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Lithuanian_diplomats_(1918\u20131940)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Avenue_de_Suffren" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Kast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Occupation_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agence_France-Presse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_occupation_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Petiot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_M\u00E9tro_Line_12" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romani_people_in_fiction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Feldgendarmerie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Arrignon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_Administration_(Nazi_Germany)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_tanker_Spichern" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Bonsergent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rouen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Torch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Office_of_Strategic_Services" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Franco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bordeaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wehrmacht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Slapstick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/District108552138" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Country108544813" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/AdministrativeDistrict108491826" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWorldWarIIOccupiedTerritories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q6256" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Frantziako alemaniarren okupazioa Bigarren Mundu Gerran" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "German military administration in occupied France during World War II" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Okupovan\u00E1 Francie za druh\u00E9 sv\u011Btov\u00E9 v\u00E1lky" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ocupa\u00E7\u00E3o alem\u00E3 da Fran\u00E7a" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30CA\u30C1\u30B9\u30FB\u30C9\u30A4\u30C4\u306B\u3088\u308B\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5360\u9818" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u043E\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0456\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 (1940\u20141944)" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Okupacio de Francio" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Deutsche Besetzung Frankreichs im Zweiten Weltkrieg" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Occupation de la France par l'Allemagne pendant la Seconde Guerre mondiale" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Administrasi militer Jerman di Prancis selama Perang Dunia II" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uC2A4 \uAD70\uC815\uCCAD" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Administraci\u00F3 militar alemanya a la Fran\u00E7a ocupada durant la Segona Guerra Mundial" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ocupaci\u00F3n de Francia por las Fuerzas del Eje" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0627\u0644\u0625\u062F\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 (\u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629)" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u5FB7\u5360\u6CD5\u56FD\u519B\u4E8B\u7BA1\u8F96\u533A" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Amministrazione militare tedesca della Francia" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uC2A4 \uAD70\uC815\uCCAD(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich \uBC00\uB9AC\uD14C\uB974\uBC84\uBC1C\uD241 \uC778 \uD504\uB791\uD06C\uB77C\uC774\uD788[*])\uC740 \uC81C2\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804 \uB2F9\uC2DC \uD504\uB791\uC2A4 \uBD81\uBD80\uC640 \uC11C\uBD80\uC5D0 \uC124\uCE58\uB41C \uB098\uCE58 \uB3C5\uC77C\uC758 \uC9C0\uBC30\uAE30\uAD6C\uC774\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4 \uAD70\uC815\uCCAD\uC758 \uC5ED\uD560\uC740 \uD504\uB791\uC2A4 \uACF5\uBC29\uC804\uC758 \uACB0\uACFC \uC81C2\uCC28 \uCF69\uD53C\uC5D0\uB274 \uD734\uC804\uD611\uC815\uC774 \uB9FA\uC5B4\uC9D0\uC5D0 \uB530\uB77C \uD655\uC815\uB41C \uD658\uACBD\uC744 \uAD00\uB9AC\uD558\uAE30 \uC704\uD55C \uAC83\uC774\uC5C8\uB2E4. \uC774\uB54C\uAE4C\uC9C0\uB9CC \uD574\uB3C4 \uD504\uB791\uC2A4\uC640 \uB3C5\uC77C\uC740 \uBAA8\uB450 \uB3C5\uC77C\uAD70\uC758 \uC810\uB839\uC774 \uBCF4\uBD88\uC804\uC7C1 \uB54C\uCC98\uB7FC \uC77C\uC2DC\uC801\uC77C \uAC83\uC774\uBA70, \uC601\uAD6D\uC774 \uD611\uC0C1 \uD14C\uC774\uBE14\uC5D0 \uCC38\uC11D\uD560 \uB54C\uAE4C\uC9C0\uB9CC \uC720\uC9C0\uB420 \uAC83\uC774\uB77C\uACE0 \uC0DD\uAC01\uD588\uACE0, \uB610 \uAE08\uBC29\uC774\uB77C\uB3C4 \uC601\uAD6D\uC774 \uD14C\uC774\uBE14\uB85C \uB098\uC624\uAC8C \uB420 \uAC83\uC774\uB77C\uACE0 \uC0DD\uAC01\uD588\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4 \uACF5\uBC29\uC804\uC758 \uD328\uBC30\uB85C \uD504\uB791\uC2A4 \uC81C3\uACF5\uD654\uAD6D\uC740 \uD574\uCCB4\uB418\uC5C8\uACE0 \"\uD504\uB791\uC2A4\uAD6D(\u00C9tat fran\u00E7ais\"\uC774 \uC0C8\uB85C\uC774 \uCD9C\uBC94\uD588\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4\uAD6D\uC758 \uAD8C\uC704\uB294 \uB0A8\uBD80 \uC9C0\uC5ED\uC5D0\uC11C\uB9CC \uC2E4\uD6A8 \uC131\uB9BD\uD558\uC600\uACE0, \uC218\uB3C4 \uD30C\uB9AC\uB294 \uBD81\uBD80\uC5D0 \uC788\uC5C8\uAE30\uC5D0 \uB3C5\uC77C\uC758 \uAD70\uC815\uCCAD\uC774 \uAD00\uB9AC\uD588\uB2E4. \uB54C\uBB38\uC5D0 \uC2E0\uC0DD \uD504\uB791\uC2A4\uAD6D \uC815\uBD80\uB294 \uC624\uBCA0\uB974\uB274\uC758 \uBE44\uC2DC\uB77C\uB294 \uB3D9\uB124\uC5D0\uC11C \uB0B4\uAC01\uC744 \uAFB8\uB9AC\uAC8C \uB418\uC5C8\uACE0 \uC774\uB7F0 \uC774\uC720\uB85C \uD504\uB791\uC2A4\uAD6D\uC740 \uBE44\uC2DC \uD504\uB791\uC2A4\uB77C\uB294 \uBCC4\uBA85\uC73C\uB85C \uB354 \uC798 \uC54C\uB824\uC838 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La ocupaci\u00F3n alemana de Francia en la Segunda Guerra Mundial dur\u00F3 desde el 22 de junio de 1940 hasta diciembre de 1944." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Administra\u00E7\u00E3o Militar na Fran\u00E7a (em alem\u00E3o: Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich; em franc\u00EAs: Occupation de la France par l'Allemagne) foi uma autoridade militar provis\u00F3ria de ocupa\u00E7\u00E3o pela Alemanha Nazista durante a Segunda Guerra Mundial. Manteve-se existente de maio de 1940 a dezembro de 1944. Como resultado da derrota da Fran\u00E7a e seus aliados na batalha da Fran\u00E7a, o gabinete franc\u00EAs procurou um cessar das hostilidades. Um armist\u00EDcio foi assinado em 22 de junho de 1940 em Compi\u00E8gne. Nos termos do acordo, uma \u00E1rea designada no norte e no oeste da Fran\u00E7a, a , foi ocupada pelo ex\u00E9rcito alem\u00E3o, nesta regi\u00E3o, o governo franc\u00EAs localizado em Vichy, liderado pelo idoso Marechal Philippe P\u00E9tain, era um subordinado aos alem\u00E3es. A maior parte do ter\u00E7o restante do pa\u00EDs foi posto de lado como a , como" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0643\u0627\u0646\u062A \u0627\u0644\u0625\u062F\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich)\u060C \u0648\u062A\u0633\u0645\u0649 \u0639\u0646\u062F \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Occupation de la France par l'Allemagne)\u200F \u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u062D\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0624\u0642\u062A\u0629 \u0623\u0646\u0634\u0623\u062A\u0647\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A\u0629 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0644\u0625\u062F\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0644\u0629 \u0641\u064A \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648\u063A\u0631\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0623\u064F\u0639\u064A\u062F \u062A\u0633\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0643\u0627\u0646 \u064A\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u00AB\u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629\u00BB \u0641\u064A \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1942\u060C \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0627\u062D\u062A\u064F\u0644\u062A \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0643\u0627\u0646\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u062D\u062A\u0644\u0629 \u0633\u0627\u0628\u0642\u064B\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0629 \u0623\u064F\u0639\u064A\u062F \u062A\u0633\u0645\u064A\u062A\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die deutsche Besetzung Frankreichs nach dem Westfeldzug begann mit dem Waffenstillstand vom 22. Juni 1940. Die Forces fran\u00E7aises libres und General de Gaulle f\u00FChrten den Kampf mit Unterst\u00FCtzung der Alliierten weiter. 1944 bildete er schlie\u00DFlich die Provisorische Regierung der Franz\u00F6sischen Republik. Die Besetzung endete mit der Kapitulation der deutschen Truppen anl\u00E4sslich der Befreiung von Paris am 24. August 1944." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'amministrazione militare tedesca della Francia (in tedesco Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich, in francese Occupation de la France par l'Allemagne) \u00E8 stata un'autorit\u00E0 governativa istituita dalla Germania nazista durante la Seconda guerra Mondiale per amministrare i territori della Francia Settentrionale. Il 25 Agosto 1944, con la liberazione di Parigi, l'amministrazione militare cess\u00F2 di esistere." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u2014 \u043E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u044F \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0431\u044B\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0438 \u0435\u0451 \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0439\u0441\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0438 \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u0438. \u041E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u044F \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u0441 \u0432\u0442\u043E\u0440\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 10 \u043C\u0430\u044F 1940 \u0438 \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u0438 10 \u0438\u044E\u043D\u044F 1940 \u0438 \u0437\u0430\u043A\u043E\u043D\u0447\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u0432 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0435 1944 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0412\u0438\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438. \u041E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u044F \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u0432 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u044D\u0442\u0430\u043F\u043E\u0432. \u042D\u043B\u044C\u0437\u0430\u0441 \u0438 \u041B\u043E\u0442\u0430\u0440\u0438\u043D\u0433\u0438\u044F \u0431\u044B\u043B\u0438 \u0430\u043D\u043D\u0435\u043A\u0441\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u044B \u043D\u0435\u043F\u043E\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E \u043D\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0435\u0439, \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u0435 \u0434\u0435\u043F\u0430\u0440\u0442\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u044B \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 (\u041D\u043E\u0440, \u041F\u0430-\u0434\u0435-\u041A\u0430\u043B\u0435) \u0431\u044B\u043B\u0438 \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435\u043D\u044B \u0441 \u0411\u0435\u043B\u044C\u0433\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u0420\u0435\u0439\u0445\u0441\u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442 \u0411\u0435\u043B\u044C\u0433\u0438\u044F-\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u0430\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F (\u043D\u0435\u043C. Reichskommissariat Belgien-Nordfrankreich)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u043E\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0456\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 (1940\u20141944) \u0430\u0431\u043E \u041D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u0430 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0456\u044F \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 (\u043D\u0456\u043C. Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich \u0442\u0430 \u0444\u0440. Vie en France sous l'Occupation allemande) \u2014 \u0442\u0438\u043C\u0447\u0430\u0441\u043E\u0432\u0430 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u0430 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0456\u044F \u043D\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0438 \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u043E\u043A\u0443\u043F\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E\u0457 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0437\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0456\u0432 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043E\u0457 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438. \u041D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0456\u044F \u0437\u0434\u0456\u0439\u0441\u043D\u044E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0443\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0456\u043D\u043D\u044F \u043E\u043A\u0443\u043F\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E\u044E \u0437\u043E\u043D\u043E\u044E \u0443 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0456\u0439 \u0442\u0430 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0434\u043E \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 1942 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u0430 \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u043F\u043E\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0437\u0430\u0445\u043E\u043F\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u043A\u043E\u043B\u0438\u0448\u043D\u044C\u043E\u0457 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u043F\u043E\u0434\u0456\u043B\u044F\u043B\u0430\u0441\u044F \u043D\u0430 \u00AB\u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0443\u00BB (\u043D\u0456\u043C. zone nord) \u0456 \u00AB\u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0443 \u0437\u043E\u043D\u0438\u00BB (\u043D\u0456\u043C. zone sud). \u0417\u0430\u043B\u0438\u0448\u0430\u043B\u0430\u0441\u044F \u043F\u0440\u0438 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0456 \u0437 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u043E\u0457 \u043A\u0430\u043C\u043F\u0430\u043D\u0456\u0457 \u0443 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u0456 1940 \u0434\u043E \u043F\u043E\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0437\u0432\u0456\u043B\u044C\u043D\u0435\u043D\u043D\u044F \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0437\u0435\u043C\u0435\u043B\u044C \u0443 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u0456 1944." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30CA\u30C1\u30B9\u30FB\u30C9\u30A4\u30C4\u306B\u3088\u308B\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5360\u9818\uFF08\u30CA\u30C1\u30B9\u30FB\u30C9\u30A4\u30C4\u306B\u3088\u308B\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u305B\u3093\u308A\u3087\u3046\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\uFF08\u30CA\u30C1\u30B9\u30FB\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u8ECD\u4E8B\uFF09\u306B\u3088\u308B1940\u5E74\u306E\u30CA\u30C1\u30B9\u30FB\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u4FB5\u653B\u306B\u3088\u3063\u3066\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u7B2C\u4E09\u5171\u548C\u653F\u653F\u5E9C\u304C\u5D29\u58CA\u3057\u305F\u3053\u3068\u306B\u3088\u308A\u958B\u59CB\u3055\u308C\u30011944\u5E74\u4EE5\u964D\u306B\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u304C\u9023\u5408\u56FD\u8ECD\u306B\u3088\u3063\u3066\u99C6\u9010\u3055\u308C\u308B\u307E\u3067\u7D9A\u3044\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00DAzem\u00ED metropolitn\u00ED Francie bylo okupov\u00E1no st\u00E1ty Osy v d\u016Fsledku bitvy o Francii a p\u0159\u00EDm\u011B\u0159\u00ED uzav\u0159en\u00E9ho 22. \u010Dervna 1940 v Compi\u00E8gne. Do\u0161lo tak k rozd\u011Blen\u00ED \u00FAzem\u00ED na ji\u017En\u00ED \u010D\u00E1st spravovanou kolaboruj\u00EDc\u00ED vl\u00E1dou ve Vichy a okupovanou severn\u00ED \u010D\u00E1st \u00FAzem\u00ED s hlavn\u00EDm m\u011Bstem Pa\u0159\u00ED\u017E." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'occupation allemande de la France durant la Seconde Guerre mondiale, couramment appel\u00E9e l'Occupation, est un \u00E9pisode de l'histoire de France durant lequel l'Allemagne nazie occupe militairement le territoire m\u00E9tropolitain fran\u00E7ais. L'Occupation commence avec l'armistice du 22 juin 1940 et s'ach\u00E8ve avec la lib\u00E9ration progressive du territoire \u00E0 partir de juin-ao\u00FBt 1944 en France continentale, pr\u00E9c\u00E9d\u00E9e par la lib\u00E9ration de la Corse en octobre 1943. La vie en France sous l'occupation allemande se caract\u00E9rise par la p\u00E9nurie et par la r\u00E9pression." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bigarren Mundu Gerran zehar Frantziako alemaniarren okupazioa edo administrazio militarra Frantzian (alemanez: Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich; frantsesez: Occupation de la France par l'Allemagne) 1940ko ekaina eta 1944ko abenduaren artean jazo zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Military Administration in France (German: Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich; French: Occupation de la France par l'Allemagne) was an interim occupation authority established by Nazi Germany during World War II to administer the occupied zone in areas of northern and western France. This so-called zone occup\u00E9e was established in June 1940, and renamed zone nord (\"north zone\") in November 1942, when the previously unoccupied zone in the south known as zone libre (\"free zone\") was also occupied and renamed zone sud (\"south zone\")." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Milita Administracio en Francio (en germana: Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich; en franca: Occupation de la France par l'Allemagne, nome Okupacio de Francio fare de Germanio) estis provizora okupacia a\u016Dtoritato establita de Nazia Germanio dum la Dua Mondmilito por administri la okupaciitan zonon en areoj de norda kaj okcidenta Francio. Tiu tiel nomita okupita zono estis renomita norda zono en novembro 1942, kiam anka\u016D la \u011Distiame neokupita zono en la sudo konata kiel libera zono estis same okupita kaj renomita kiel suda zono." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u56FD\u519B\u4E8B\u7BA1\u8F96\u533A\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AMilit\u00E4rverwaltung in Frankreich\uFF1B\u6CD5\u8A9E\uFF1AOccupation de la France par l'Allemagne\uFF09\u662F\u7EB3\u7CB9\u5FB7\u56FD\u5728\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u4E2D\u5EFA\u7ACB\u7684\uFF0C\u7528\u4E8E\u7BA1\u8F96\u4F4D\u4E8E\u6CD5\u56FD\u897F\u90E8\u548C\u5317\u90E8\u7684\u5360\u9886\u533A\u3002\u8FD9\u4E00\u5730\u533A\u57281942\u5E7411\u6708\u7531\u201C\u5360\u9886\u533A\u201D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1Azone occup\u00E9e\uFF09\u66F4\u540D\u4E3A\u201C\u5317\u533A\u201D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1Azone nord\uFF09\uFF0C\u800C\u5148\u524D\u5357\u90E8\u672A\u88AB\u5360\u9886\u7684\u201C\u81EA\u7531\u533A\u201D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1Azone libre\uFF09\u5219\u66F4\u540D\u4E3A\u201C\u5357\u533A\u201D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1Azone sud\uFF09\u3002 \u5FB7\u56FD\u56FD\u9632\u519B\u901A\u8FC7\u95EA\u7535\u6218\u51FB\u6E83\u6CD5\u56FD\uFF0C\u5E76\u5728\u6B64\u540E\u7684\u7B2C\u4E8C\u6B21\u8D21\u6BD4\u6D85\u505C\u6218\u534F\u5B9A\u4E2D\u8BA2\u7ACB\u4E86\u5360\u9886\u7BA1\u8F96\u7684\u6761\u6B3E\u3002\u6B64\u65F6\u6CD5\u65B9\u548C\u5FB7\u65B9\u5747\u8BA4\u4E3A\u5360\u9886\u5C06\u53EA\u662F\u6682\u65F6\u6027\u7684\uFF0C\u5E76\u8BA4\u4E3A\u82F1\u56FD\u4E5F\u5C06\u5F88\u5FEB\u8BAE\u548C\u3002\u5728\u6761\u6B3E\u4E2D\uFF0C\u6CD5\u65B9\u540C\u610F\u5C06\u5176\u6240\u6709\u58EB\u5175\u4F5C\u4E3A\u6218\u4FD8\u5904\u7F6E\uFF0C\u76F4\u81F3\u4E00\u5207\u51B2\u7A81\u7ED3\u675F\u3002 \u201C\u6CD5\u5170\u897F\u56FD\u201D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1A\u00C9tat fran\u00E7ais\uFF09\u53D6\u4EE3\u4E86\u6218\u8D25\u7684\u6CD5\u5170\u897F\u7B2C\u4E09\u5171\u548C\u56FD\uFF0C\u5176\u4E3B\u6743\u548C\u9886\u571F\u8303\u56F4\u88AB\u9650\u5236\u4E8E\u81EA\u7531\u533A\u3002\u7531\u4E8E\u65E7\u90FD\u5DF4\u9ECE\u5750\u843D\u4E8E\u5360\u9886\u533A\u5185\uFF0C\u56E0\u6B64\u5176\u653F\u5E9C\u6240\u5728\u5730\u5F80\u5357\u8FC1\u79FB\u81F3\u5965\u5F17\u6D85\u7684\u6C34\u7597\u57CE\u9547\u7EF4\u5E0C\uFF0C\u7531\u6B64\u6B64\u653F\u6743\u901A\u79F0\u7EF4\u5E0C\u6CD5\u56FD\u3002 \u540D\u4E49\u4E0A\u7EF4\u5E0C\u653F\u5E9C\u5BF9\u5168\u6CD5\u56FD\u5177\u6709\u7BA1\u8F96\u6743\uFF0C\u4F46\u5360\u9886\u533A\u7684\u519B\u4E8B\u7BA1\u8F96\u4E8B\u5B9E\u4E0A\u4E3A\u7EB3\u7CB9\u72EC\u88C1\u30021942\u5E7411\u670811\u65E5\uFF0C\u4E3A\u5E94\u5BF9\u540C\u76DF\u56FD\u4E8E1942\u5E7411\u67088\u65E5\u5BF9\u6CD5\u5C5E\u5317\u975E\u7684\u5165\u4FB5\uFF08\u706B\u70AC\u884C\u52A8\uFF09\uFF0C\u5FB7\u56FD\u548C\u610F\u5927\u5229\u5165\u4FB5\u4E86\u81EA\u7531\u533A\uFF08\u5B89\u6771\u884C\u52D5\uFF09\uFF0C\u5C06\u519B\u4E8B\u7BA1\u8F96\u6269\u5C55\u81F3\u6CD5\u56FD\u5168\u5883\u3002\u7EF4\u5E0C\u653F\u5E9C\u4ECD\u65E7\u5B58\u5728\uFF0C\u4F46\u5176\u6743\u529B\u66F4\u52A0\u53D7\u9650\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pendudukan Jerman di Prancis selama Perang Dunia II terjadi pada periode antara Mei 1940 hingga Desember 1944. Sebagai akibat kekalahan Sekutu dalam Pertempuran Prancis, gencatan senjata ditandatangani pada 22 Juni 1940 di Compi\u00E8gne. Dibawah persetujuan, Prancis barat dan utara diduduki Jerman, sementara sisa 1/3 negara dikuasai oleh pemerintah Prancis di Vichy dan dikepalai oleh Philippe P\u00E9tain. \n* l \n* \n* s" , "lang" : "in" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#differentFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allied-occupied_Germany" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Collaboration_with_the_Axis_Powers_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "German-occupiFrance" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Military Administration in France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_101I-129-0480-25,_Paris,_deutsche_Soldaten_vor_dem_Moulin_Rouge.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Musee-de-lArmee-IMG_1058.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serment_de_Koufra_2_mars_1941.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_101I-074-2852-36A,_Bordeaux,_Platzkonzert_der_Wehrmacht.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_101II-MW-1019-07,_Frankreich,_Brest,_Soldatenbordell.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reichsadler.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_101I-751-0067-34,_Paris,_Parade_deutscher_Soldaten.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-S59096,_Plakat_im_Fenster_eines_franz\u00F6sischen_Restaurants.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-J27289,_Frankreich,_Festnahme_von_Franzosen.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_146-1979-002-26A,_Frankreich,_Einsatz_gegen_Resistance.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_101I-295-1560-02A,_Nordfrankreich,_Turkestani_in_der_Wehrmacht.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_101I-720-0318-04,_Frankreich,_Parade_der_Milice_Francaise.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_101I-017-1065-44A,_Frankreich,_Demarkationslinie,_Kontrollposten.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Execution_chamber_in_the_cellars_of_the_former_Ministry_of_Aviation_building_in_Paris.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-H28708,_Paris,_Eifelturm,_Besuch_Adolf_Hitler.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-B21356,_Paris,_Franz\u00F6sinen_mit_Judenstern.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/War_Ensign_of_Germany_(1938-1945).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France_(1794-1815).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tickets_de_rationnement.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juif.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FranceOccupee.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Italy_(1861-1946)_crowned.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_occupation_of_France_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_disestablishments_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Home_front_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1940_establishments_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_French_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_occupied_territories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Axis_powers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_history_of_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "L'administraci\u00F3 militar a Fran\u00E7a - Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich (alemany); Occupation de la France par l'Allemagne (franc\u00E8s) - va ser una establerta per l'Alemanya nazi durant la Segona Guerra Mundial per administrar la zona ocupada a les zones del nord i l'oest de Fran\u00E7a. Aquesta anomenada \"zona ocupada\" es va establir el juny de 1940, i va ser rebatejada com a zone nord (\"zona nord\") el novembre de 1942, quan tamb\u00E9 va ser ocupada i rebatejada la zona del sud abans desocupada coneguda com a zone libre (\"zona lliure\"), passant a anomenar-se zone sud (\"zona sud\"). El seu paper a Fran\u00E7a estava en part regit per les condicions establertes pel Segon Armistici a Compi\u00E8gne despr\u00E9s de l' \u00E8xit de la guerra llampec de la Wehrmacht que va conduir a la caiguda de Fran\u00E7a; en aquell moment, tant francesos com alemanys pensaven que l'ocupaci\u00F3 seria temporal i nom\u00E9s duraria fins que Gran Bretanya arrib\u00E9s a un acord, que es creia que era imminent. Per exemple, Fran\u00E7a va acordar que els seus fins al cessament de totes les hostilitats. L'\"Estat franc\u00E8s\" (\u00C9tat fran\u00E7ais), encara que nominalment estengu\u00E9s la seva sobirania sobre el pa\u00EDs es va limitar a la pr\u00E0ctica en l'exercici de la seva autoritat a la zona lliure, va substituir la Tercera Rep\u00FAblica francesa que s'havia dissolt amb la derrota. Com que Par\u00EDses trobava a la zona ocupada, el seu govern estava assentat a la ciutat balneari de Vich\u00E8i a l'Alv\u00E8rnia, i per tant era m\u00E9s conegut com a Fran\u00E7a de Vichy. Mentre que el govern de Vichy estava nominalment a c\u00E0rrec de tota Fran\u00E7a, l'administraci\u00F3 militar a la zona ocupada era una dictadura nazi de facto. El domini nazi es va estendre a la zona lliure quan va ser enva\u00EFda per Alemanya i It\u00E0lia durant el l'11 de novembre de 1942 en resposta a l'operaci\u00F3 Torxa , el desembarcament dels aliats al nord d'\u00C0frica franc\u00E8s el 8 de novembre de 1942. El govern de Vichy va continuar existint, tot i que la seva autoritat estava ara molt redu\u00EFda. L'administraci\u00F3 militar alemanya a Fran\u00E7a va acabar amb l' despr\u00E9s del desembarcaments a Normandia i Proven\u00E7a. Va existir formalment des de maig de 1940 fins a desembre de 1944, tot i que la major part del seu territori havia estat alliberat pels aliats a finals de l'estiu de 1944." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB791\uC2A4 \uAD70\uC815\uCCAD(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich \uBC00\uB9AC\uD14C\uB974\uBC84\uBC1C\uD241 \uC778 \uD504\uB791\uD06C\uB77C\uC774\uD788[*])\uC740 \uC81C2\uCC28 \uC138\uACC4 \uB300\uC804 \uB2F9\uC2DC \uD504\uB791\uC2A4 \uBD81\uBD80\uC640 \uC11C\uBD80\uC5D0 \uC124\uCE58\uB41C \uB098\uCE58 \uB3C5\uC77C\uC758 \uC9C0\uBC30\uAE30\uAD6C\uC774\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4 \uAD70\uC815\uCCAD\uC758 \uC5ED\uD560\uC740 \uD504\uB791\uC2A4 \uACF5\uBC29\uC804\uC758 \uACB0\uACFC \uC81C2\uCC28 \uCF69\uD53C\uC5D0\uB274 \uD734\uC804\uD611\uC815\uC774 \uB9FA\uC5B4\uC9D0\uC5D0 \uB530\uB77C \uD655\uC815\uB41C \uD658\uACBD\uC744 \uAD00\uB9AC\uD558\uAE30 \uC704\uD55C \uAC83\uC774\uC5C8\uB2E4. \uC774\uB54C\uAE4C\uC9C0\uB9CC \uD574\uB3C4 \uD504\uB791\uC2A4\uC640 \uB3C5\uC77C\uC740 \uBAA8\uB450 \uB3C5\uC77C\uAD70\uC758 \uC810\uB839\uC774 \uBCF4\uBD88\uC804\uC7C1 \uB54C\uCC98\uB7FC \uC77C\uC2DC\uC801\uC77C \uAC83\uC774\uBA70, \uC601\uAD6D\uC774 \uD611\uC0C1 \uD14C\uC774\uBE14\uC5D0 \uCC38\uC11D\uD560 \uB54C\uAE4C\uC9C0\uB9CC \uC720\uC9C0\uB420 \uAC83\uC774\uB77C\uACE0 \uC0DD\uAC01\uD588\uACE0, \uB610 \uAE08\uBC29\uC774\uB77C\uB3C4 \uC601\uAD6D\uC774 \uD14C\uC774\uBE14\uB85C \uB098\uC624\uAC8C \uB420 \uAC83\uC774\uB77C\uACE0 \uC0DD\uAC01\uD588\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4 \uACF5\uBC29\uC804\uC758 \uD328\uBC30\uB85C \uD504\uB791\uC2A4 \uC81C3\uACF5\uD654\uAD6D\uC740 \uD574\uCCB4\uB418\uC5C8\uACE0 \"\uD504\uB791\uC2A4\uAD6D(\u00C9tat fran\u00E7ais\"\uC774 \uC0C8\uB85C\uC774 \uCD9C\uBC94\uD588\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4\uAD6D\uC758 \uAD8C\uC704\uB294 \uB0A8\uBD80 \uC9C0\uC5ED\uC5D0\uC11C\uB9CC \uC2E4\uD6A8 \uC131\uB9BD\uD558\uC600\uACE0, \uC218\uB3C4 \uD30C\uB9AC\uB294 \uBD81\uBD80\uC5D0 \uC788\uC5C8\uAE30\uC5D0 \uB3C5\uC77C\uC758 \uAD70\uC815\uCCAD\uC774 \uAD00\uB9AC\uD588\uB2E4. \uB54C\uBB38\uC5D0 \uC2E0\uC0DD \uD504\uB791\uC2A4\uAD6D \uC815\uBD80\uB294 \uC624\uBCA0\uB974\uB274\uC758 \uBE44\uC2DC\uB77C\uB294 \uB3D9\uB124\uC5D0\uC11C \uB0B4\uAC01\uC744 \uAFB8\uB9AC\uAC8C \uB418\uC5C8\uACE0 \uC774\uB7F0 \uC774\uC720\uB85C \uD504\uB791\uC2A4\uAD6D\uC740 \uBE44\uC2DC \uD504\uB791\uC2A4\uB77C\uB294 \uBCC4\uBA85\uC73C\uB85C \uB354 \uC798 \uC54C\uB824\uC838 \uC788\uB2E4. \uBA85\uBAA9\uC0C1\uC73C\uB85C\uB294 \uBE44\uC2DC \uD504\uB791\uC2A4\uAC00 \uD504\uB791\uC2A4 \uC804\uC5ED\uC744 \uCC45\uC784\uC9C0\uACE0 \uC788\uC5C8\uC73C\uB098, \uAD70\uC815\uCCAD\uC774 \uC7A5\uC545\uD55C \uC9C0\uC5ED\uC740 \uC0AC\uC2E4\uC0C1 \uB098\uCE58 \uB3C5\uC7AC\uCCB4\uC81C \uD558\uC5D0 \uC788\uC5C8\uB2E4. \uADF8\uB9AC\uACE0 1942\uB144 11\uC6D4 8\uC77C \uC5F0\uD569\uAD70\uC774 \uC5D0 \uC0C1\uB959\uD558\uB294 \uD683\uBD88 \uC791\uC804\uC744 \uD3BC\uCE58\uC790 \uC774\uC5D0 \uB300\uD55C \uBCF4\uBCF5\uC73C\uB85C \uB3C5\uC77C\uAD70\uC740 \uB0A8\uBD80 \uC9C0\uC5ED\uAE4C\uC9C0 \uCE68\uACF5\uD558\uC5EC \uC7A5\uC545\uD588\uB2E4. \uC774\uB85C\uC368 \uBE44\uC2DC \uD504\uB791\uC2A4\uB294 \uC0AC\uC2E4\uC0C1 \uBA78\uB9DD\uD588\uC73C\uB098 \uBA85\uBAA9\uC0C1\uC73C\uB85C\uB294 \uC5EC\uC804\uD788 \uB0A8\uC544 \uC788\uC5C8\uB2E4. \uB3C5\uC77C\uC758 \uD504\uB791\uC2A4 \uAD70\uC815\uC740 \uB178\uB974\uB9DD\uB514 \uC0C1\uB959 \uC774\uD6C4\uC758 \uC73C\uB85C \uC778\uD574 \uC885\uB8CC\uB418\uC5C8\uB2E4. \uD504\uB791\uC2A4 \uAD70\uC815\uCCAD\uC740 \uACF5\uC2DD\uC801\uC73C\uB85C\uB294 1940\uB144 5\uC6D4\uBD80\uD130 1944\uB144 12\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uC874\uC7AC\uD588\uC73C\uB098, 1944\uB144 \uB2A6\uC5EC\uB984\uC774 \uB418\uBA74 \uB300\uBD80\uBD84\uC758 \uD504\uB791\uC2A4 \uC601\uD1A0\uAC00 \uC5F0\uD569\uAD70\uC5D0\uAC8C \uD0C8\uD658\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Milita Administracio en Francio (en germana: Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich; en franca: Occupation de la France par l'Allemagne, nome Okupacio de Francio fare de Germanio) estis provizora okupacia a\u016Dtoritato establita de Nazia Germanio dum la Dua Mondmilito por administri la okupaciitan zonon en areoj de norda kaj okcidenta Francio. Tiu tiel nomita okupita zono estis renomita norda zono en novembro 1942, kiam anka\u016D la \u011Distiame neokupita zono en la sudo konata kiel libera zono estis same okupita kaj renomita kiel suda zono. Ties rolo en Francio estis parte regata pere de kondi\u0109oj truditaj pere de la Dua Armistico de Compi\u00E8gne post la sukcesa Fulmomilito de la Wehrmacht kiu kondukis al la Falo de Francio; samtempe kaj francoj kaj germanoj kredis la okupacion provizora kaj da\u016Dronta nur \u011Dis Britio malmilitos, kion oni supozis tuja. Por ekzemplo, Francio akceptis, ke iliaj soldatoj restu militprizonuloj \u011Dis la \u0109eso de batalado. Anstata\u016D la Tria Respubliko kiu estis dissolvita dum la malvenko de Francio aperis la \"Franca \u015Ctato\" (\u00C9tat fran\u00E7ais), kun suvereneco kaj a\u016Dtoritato limigita al la libera zono. Kiel Parizo estis en la okupita zono, ties registaro havis sidejon en la distroturisma urbo Vichy en A\u016Dvernjo, kaj tiel \u011Di estis plej ofte konata kiel Francio de Vichy. La franciaj regionoj Alzaco kaj Loreno, kies enlo\u011Dantoj tradicie je granda parto estis germanlingvaj, estis aneksitaj de Nazia Germanio. Tie kaj en la cetero de Francio la persekutado al la judoj estis same mortiga kaj kruela kiel en la aliaj landoj okupitaj de Nazia Germanio, do parto de Holoka\u016Dsto. Kvankam la registaro de Vichy estis teorie zorge de la tuta Francio, la milita administracio en la okupaciita zono estis de facto Nazia diktatoreco. Ties regado estis etendita al la libera zono kiam tiu estis invadita de Germanio kaj Italio dum la Operaco Anton la 11an de novembro 1942 responde al la Operaco Tor\u0109o, nome surterigoj de Aliancanoj en la 8an de novembro 1942. La registaro de Vichy restis ekzistanta, kvankam \u011Dia a\u016Dtoritato estis tiam tre malpliigita. La milita administracio en Francio finis pro la Liberigo de Francio post la el\u015Dipi\u011Doj en Normandio kaj en Provenco. \u011Ci formale ekzistis el majo 1940 al decembro 1944, kvankam plej el \u011Dia teritorio estis liberigita de la Aliancanoj fine de la somero 1944." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Administra\u00E7\u00E3o Militar na Fran\u00E7a (em alem\u00E3o: Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich; em franc\u00EAs: Occupation de la France par l'Allemagne) foi uma autoridade militar provis\u00F3ria de ocupa\u00E7\u00E3o pela Alemanha Nazista durante a Segunda Guerra Mundial. Manteve-se existente de maio de 1940 a dezembro de 1944. Como resultado da derrota da Fran\u00E7a e seus aliados na batalha da Fran\u00E7a, o gabinete franc\u00EAs procurou um cessar das hostilidades. Um armist\u00EDcio foi assinado em 22 de junho de 1940 em Compi\u00E8gne. Nos termos do acordo, uma \u00E1rea designada no norte e no oeste da Fran\u00E7a, a , foi ocupada pelo ex\u00E9rcito alem\u00E3o, nesta regi\u00E3o, o governo franc\u00EAs localizado em Vichy, liderado pelo idoso Marechal Philippe P\u00E9tain, era um subordinado aos alem\u00E3es. A maior parte do ter\u00E7o restante do pa\u00EDs foi posto de lado como a , como sendo totalmente controlada pelo governo de Vichy. A Als\u00E1cia e Lorena foram reincorporadas \u00E0 Alemanha propriamente dita (assim sujeitando a sua popula\u00E7\u00E3o masculina ao recrutamento militar alem\u00E3o.) V\u00E1rios departamentos ao longo da fronteira italiana foram ocupados por tropas italianas, enquanto que as \u00E1reas ao longo da fronteira belga foram administradas pelas autoridades de ocupa\u00E7\u00E3o alem\u00E3s em Bruxelas. Toda a costa atl\u00E2ntica foi declarada uma zona militar, colocando-a fora dos limites para civis franceses (exceto para os habitantes locais, que necessitaram de um passe especial). Tanto as partes desocupadas e ocupadas da Fran\u00E7a permaneceram legalmente sob o controle do governo de Vichy. Quando os aliados invadiram a \u00C1frica do Norte em 8 de novembro de 1942, os alem\u00E3es e os italianos ocuparam imediatamente a parte restante livre da Fran\u00E7a. A liberta\u00E7\u00E3o da Fran\u00E7a come\u00E7ou em 6 de junho de 1944 com o desembarque das for\u00E7as aliadas no Dia D e a Batalha da Normandia e terminou em dezembro. A pr\u00F3pria Paris foi libertada em 25 de agosto de 1944. Em 1941 foi feito um concurso internacional de charges antissemitas no pa\u00EDs sobre a salvaguarda do Terceiro Reich e promovido pelo jornal al\u00E9m de bancos e ind\u00FAstrias estrangeiras terem explorado a economia francesa em campos de concentra\u00E7\u00E3o a favor do esfor\u00E7o de guerra alem\u00E3o. O pico do \u00EDndice de Gini da Fran\u00E7a ocupada chegou a ser entre 0,4 e 0,5 entre 1940 e 1944 e o pa\u00EDs se envolveu em crimes de guerra na \u00E9poca na Arg\u00E9lia de natureza semelhante ao nazismo no mesmo per\u00EDodo." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u2014 \u043E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u044F \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0431\u044B\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u0438 \u0435\u0451 \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0439\u0441\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0438 \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u0438. \u041E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u044F \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u0430\u0441\u044C \u0441 \u0432\u0442\u043E\u0440\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 10 \u043C\u0430\u044F 1940 \u0438 \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u0438 10 \u0438\u044E\u043D\u044F 1940 \u0438 \u0437\u0430\u043A\u043E\u043D\u0447\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u0432 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0435 1944 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0412\u0438\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438. \u041E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u044F \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u0432 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u044D\u0442\u0430\u043F\u043E\u0432. 22 \u0438\u044E\u043D\u044F 1940 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0431\u044B\u043B\u043E \u043F\u043E\u0434\u043F\u0438\u0441\u0430\u043D\u043E \u0412\u0442\u043E\u0440\u043E\u0435 \u041A\u043E\u043C\u043F\u044C\u0435\u043D\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043F\u0435\u0440\u0435\u043C\u0438\u0440\u0438\u0435, \u043F\u043E \u0443\u0441\u043B\u043E\u0432\u0438\u044F\u043C \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0433\u043E 2/3 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 (\u0432\u0441\u0451 \u0410\u0442\u043B\u0430\u043D\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043F\u043E\u0431\u0435\u0440\u0435\u0436\u044C\u0435 \u0438 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u043E\u0442\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B\u043E \u043F\u043E\u0434 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0443\u044E \u043E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u044E, \u0430 \u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044F\u0441\u044F, \u044E\u0436\u043D\u0430\u044F \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F \u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u043B\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u0441\u0435 \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0438\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0448\u043B\u0438 \u043F\u043E\u0434 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044C \u043A\u043E\u043B\u043B\u0430\u0431\u043E\u0440\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043C\u0430\u0440\u0448\u0430\u043B\u0430 \u0424\u0438\u043B\u0438\u043F\u043F\u0430 \u041F\u0435\u0442\u0435\u043D\u0430. \u042D\u043B\u044C\u0437\u0430\u0441 \u0438 \u041B\u043E\u0442\u0430\u0440\u0438\u043D\u0433\u0438\u044F \u0431\u044B\u043B\u0438 \u0430\u043D\u043D\u0435\u043A\u0441\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u044B \u043D\u0435\u043F\u043E\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E \u043D\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0435\u0439, \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u0435 \u0434\u0435\u043F\u0430\u0440\u0442\u0430\u043C\u0435\u043D\u0442\u044B \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 (\u041D\u043E\u0440, \u041F\u0430-\u0434\u0435-\u041A\u0430\u043B\u0435) \u0431\u044B\u043B\u0438 \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435\u043D\u044B \u0441 \u0411\u0435\u043B\u044C\u0433\u0438\u0435\u0439 \u0432 \u0420\u0435\u0439\u0445\u0441\u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442 \u0411\u0435\u043B\u044C\u0433\u0438\u044F-\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u0430\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F (\u043D\u0435\u043C. Reichskommissariat Belgien-Nordfrankreich). \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043F\u043E\u0442\u0435\u0440\u0438 \u043F\u0440\u0430\u043A\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0438\u0439 \u0412\u0438\u0448\u0438 (\u0438\u0445 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0445\u043E\u0434 \u043D\u0430 \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u0443 \u0421\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438) \u0438 \u0443\u0433\u0440\u043E\u0437\u0435 \u0432\u044B\u0441\u0430\u0434\u043A\u0438 \u0432 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0439 \u0437\u043E\u043D\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u044F \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u0432\u0435\u043B\u0430 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u0443\u044E \u0430\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u044E \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u0432\u0438\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u042E\u0436\u043D\u0443\u044E \u0437\u043E\u043D\u0443 \u0432 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u0435 1942 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0430 \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u044F \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0438\u043B\u0430 \u0441\u0432\u043E\u044E \u043E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u0443\u044E \u0437\u043E\u043D\u0443. (\u0442. \u043D. \u041E\u043F\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F \u00AB\u0410\u043D\u0442\u043E\u043D\u00BB, \u043D\u0435\u043C. Unternehmen Anton). \u041B\u0435\u0442\u043E\u043C 1941 \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043B\u0430\u0441\u044C \u0421\u0438\u0440\u0438\u0439\u0441\u043A\u043E-\u041B\u0438\u0432\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u043E\u043F\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F, \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043E\u0442 \u0432\u0438\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0432\u043E\u0439\u0441\u043A \u0431\u044B\u043B\u0438 \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u044B \u0421\u0438\u0440\u0438\u044F \u0438 \u041B\u0438\u0432\u0430\u043D. 8 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1942 \u0421\u043E\u0435\u0434\u0438\u043D\u0451\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0428\u0442\u0430\u0442\u044B \u0438 \u0412\u0435\u043B\u0438\u043A\u043E\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043D\u0438\u044F \u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B\u0438 \u0443\u0441\u043F\u0435\u0448\u043D\u0443\u044E \u0432\u044B\u0441\u0430\u0434\u043A\u0443 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0435 \u2014 \u041E\u043F\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044E \u00AB\u0424\u0430\u043A\u0435\u043B\u00BB (\u0430\u043D\u0433\u043B. Operation Torch). \u0412\u0438\u0434\u044F \u043F\u0430\u0442\u043E\u0432\u0443\u044E \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044E \u0432\u0438\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0432\u043E\u0439\u0441\u043A \u0432 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043E\u043D\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043E\u0442\u043A\u0430\u0437 \u0418\u0442\u0430\u043B\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0432 \u043F\u043E\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043A\u0435, \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0438 \u0412\u0438\u0448\u0438 \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0435 \u043F\u043E\u0448\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u0441\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440 \u0441 \u0441\u043E\u044E\u0437\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438, \u043F\u0440\u0435\u0434\u043B\u043E\u0436\u0438\u0432 \u0432\u043B\u0438\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u043C\u0443 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0441\u0443\u0430 \u0414\u0430\u0440\u043B\u0430\u043D\u0443 \u0441\u0444\u043E\u0440\u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0430\u0432\u0442\u043E\u043D\u043E\u043C\u043D\u043E\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u043D\u0430 \u043F\u043E\u0434\u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u0435\u043C\u0443 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F\u0445, \u0447\u0442\u043E \u0431\u044B\u043B\u043E \u0441\u0434\u0435\u043B\u0430\u043D\u043E, \u043D\u0435\u0441\u043C\u043E\u0442\u0440\u044F \u043D\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u0442\u044B \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F. \u0421 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0435\u043F\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C \u043F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u043D\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0432 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0435 1944 \u0441\u043E\u044E\u0437\u043D\u0438\u043A\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043F\u0438\u043B\u0438 \u043A \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044E \u043D\u0435\u043F\u043E\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u043F\u043E\u043B\u0438\u0438 \u043E\u0442 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0445 \u0432\u043E\u0439\u0441\u043A \u0438 \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u043A\u043E\u043B\u043B\u0430\u0431\u043E\u0440\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0438\u0441\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0444\u043E\u0440\u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439, \u043F\u043E\u0434\u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0412\u0438\u0448\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pendudukan Jerman di Prancis selama Perang Dunia II terjadi pada periode antara Mei 1940 hingga Desember 1944. Sebagai akibat kekalahan Sekutu dalam Pertempuran Prancis, gencatan senjata ditandatangani pada 22 Juni 1940 di Compi\u00E8gne. Dibawah persetujuan, Prancis barat dan utara diduduki Jerman, sementara sisa 1/3 negara dikuasai oleh pemerintah Prancis di Vichy dan dikepalai oleh Philippe P\u00E9tain. Dengan Sekutu menyerang Afrika Utara pada 8 November 1942, Jerman dan Italia segera menduduki sisa wilayah bebas Prancis. Pembebasan Prancis dimulai pada 6 Juni 1944 dengan pasukan Sekutu mendarat pada dan pertempuran Normandia dan berakhir pada Desember. Paris dibebaskan pada 25 Agustus 1944. \n* l \n* \n* s" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u56FD\u519B\u4E8B\u7BA1\u8F96\u533A\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AMilit\u00E4rverwaltung in Frankreich\uFF1B\u6CD5\u8A9E\uFF1AOccupation de la France par l'Allemagne\uFF09\u662F\u7EB3\u7CB9\u5FB7\u56FD\u5728\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u4E2D\u5EFA\u7ACB\u7684\uFF0C\u7528\u4E8E\u7BA1\u8F96\u4F4D\u4E8E\u6CD5\u56FD\u897F\u90E8\u548C\u5317\u90E8\u7684\u5360\u9886\u533A\u3002\u8FD9\u4E00\u5730\u533A\u57281942\u5E7411\u6708\u7531\u201C\u5360\u9886\u533A\u201D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1Azone occup\u00E9e\uFF09\u66F4\u540D\u4E3A\u201C\u5317\u533A\u201D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1Azone nord\uFF09\uFF0C\u800C\u5148\u524D\u5357\u90E8\u672A\u88AB\u5360\u9886\u7684\u201C\u81EA\u7531\u533A\u201D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1Azone libre\uFF09\u5219\u66F4\u540D\u4E3A\u201C\u5357\u533A\u201D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1Azone sud\uFF09\u3002 \u5FB7\u56FD\u56FD\u9632\u519B\u901A\u8FC7\u95EA\u7535\u6218\u51FB\u6E83\u6CD5\u56FD\uFF0C\u5E76\u5728\u6B64\u540E\u7684\u7B2C\u4E8C\u6B21\u8D21\u6BD4\u6D85\u505C\u6218\u534F\u5B9A\u4E2D\u8BA2\u7ACB\u4E86\u5360\u9886\u7BA1\u8F96\u7684\u6761\u6B3E\u3002\u6B64\u65F6\u6CD5\u65B9\u548C\u5FB7\u65B9\u5747\u8BA4\u4E3A\u5360\u9886\u5C06\u53EA\u662F\u6682\u65F6\u6027\u7684\uFF0C\u5E76\u8BA4\u4E3A\u82F1\u56FD\u4E5F\u5C06\u5F88\u5FEB\u8BAE\u548C\u3002\u5728\u6761\u6B3E\u4E2D\uFF0C\u6CD5\u65B9\u540C\u610F\u5C06\u5176\u6240\u6709\u58EB\u5175\u4F5C\u4E3A\u6218\u4FD8\u5904\u7F6E\uFF0C\u76F4\u81F3\u4E00\u5207\u51B2\u7A81\u7ED3\u675F\u3002 \u201C\u6CD5\u5170\u897F\u56FD\u201D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1A\u00C9tat fran\u00E7ais\uFF09\u53D6\u4EE3\u4E86\u6218\u8D25\u7684\u6CD5\u5170\u897F\u7B2C\u4E09\u5171\u548C\u56FD\uFF0C\u5176\u4E3B\u6743\u548C\u9886\u571F\u8303\u56F4\u88AB\u9650\u5236\u4E8E\u81EA\u7531\u533A\u3002\u7531\u4E8E\u65E7\u90FD\u5DF4\u9ECE\u5750\u843D\u4E8E\u5360\u9886\u533A\u5185\uFF0C\u56E0\u6B64\u5176\u653F\u5E9C\u6240\u5728\u5730\u5F80\u5357\u8FC1\u79FB\u81F3\u5965\u5F17\u6D85\u7684\u6C34\u7597\u57CE\u9547\u7EF4\u5E0C\uFF0C\u7531\u6B64\u6B64\u653F\u6743\u901A\u79F0\u7EF4\u5E0C\u6CD5\u56FD\u3002 \u540D\u4E49\u4E0A\u7EF4\u5E0C\u653F\u5E9C\u5BF9\u5168\u6CD5\u56FD\u5177\u6709\u7BA1\u8F96\u6743\uFF0C\u4F46\u5360\u9886\u533A\u7684\u519B\u4E8B\u7BA1\u8F96\u4E8B\u5B9E\u4E0A\u4E3A\u7EB3\u7CB9\u72EC\u88C1\u30021942\u5E7411\u670811\u65E5\uFF0C\u4E3A\u5E94\u5BF9\u540C\u76DF\u56FD\u4E8E1942\u5E7411\u67088\u65E5\u5BF9\u6CD5\u5C5E\u5317\u975E\u7684\u5165\u4FB5\uFF08\u706B\u70AC\u884C\u52A8\uFF09\uFF0C\u5FB7\u56FD\u548C\u610F\u5927\u5229\u5165\u4FB5\u4E86\u81EA\u7531\u533A\uFF08\u5B89\u6771\u884C\u52D5\uFF09\uFF0C\u5C06\u519B\u4E8B\u7BA1\u8F96\u6269\u5C55\u81F3\u6CD5\u56FD\u5168\u5883\u3002\u7EF4\u5E0C\u653F\u5E9C\u4ECD\u65E7\u5B58\u5728\uFF0C\u4F46\u5176\u6743\u529B\u66F4\u52A0\u53D7\u9650\u3002 \u5728\u8BFA\u66FC\u5E95\u548C\u666E\u7F57\u65FA\u65AF\u7684\u767B\u9646\u884C\u52A8\u4E4B\u540E\uFF0C\u6CD5\u56FD\u83B7\u5F97\u89E3\u653E\uFF0C\u519B\u4E8B\u7BA1\u8F96\u4E5F\u7531\u6B64\u7ED3\u675F\u3002\u540D\u4E49\u4E0A\u519B\u4E8B\u7BA1\u8F96\u75311940\u5E745\u6708\u6301\u7EED\u81F31944\u5E7412\u6708\uFF0C\u4F46\u4E8B\u5B9E\u4E0A\u6CD5\u56FD\u7684\u5927\u90E8\u5206\u9886\u571F\u57281944\u5E74\u590F\u5B63\u5373\u5DF2\u5168\u90E8\u89E3\u653E\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Military Administration in France (German: Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich; French: Occupation de la France par l'Allemagne) was an interim occupation authority established by Nazi Germany during World War II to administer the occupied zone in areas of northern and western France. This so-called zone occup\u00E9e was established in June 1940, and renamed zone nord (\"north zone\") in November 1942, when the previously unoccupied zone in the south known as zone libre (\"free zone\") was also occupied and renamed zone sud (\"south zone\"). Its role in France was partly governed by the conditions set by the Second Armistice at Compi\u00E8gne after the blitzkrieg success of the Wehrmacht leading to the Fall of France; at the time both French and Germans thought the occupation would be temporary and last only until Britain came to terms, which was believed to be imminent. For instance, France agreed that its soldiers would remain prisoners of war until the cessation of all hostilities. The \"French State\" (\u00C9tat fran\u00E7ais) replaced the French Third Republic that had dissolved in defeat. Though nominally extending its sovereignty over the whole country, it was in practice limited in exercising its authority to the free zone. As Paris was located in the occupied zone, its government was seated in the spa town of Vichy in Auvergne, and therefore it was more commonly known as Vichy France. While the Vichy government was nominally in charge of all of France, the military administration in the occupied zone was a de facto Nazi dictatorship. Nazi rule was extended to the free zone when it was invaded by Germany and Italy during Case Anton on 11 November 1942 in response to Operation Torch, the Allied landings in French North Africa on 8 November 1942. The Vichy government remained in existence, even though its authority was now severely curtailed. The German military administration in France ended with the Liberation of France after the Normandy and Provence landings. It formally existed from May 1940 to December 1944, though most of its territory had been liberated by the Allies by the end of summer 1944." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30CA\u30C1\u30B9\u30FB\u30C9\u30A4\u30C4\u306B\u3088\u308B\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5360\u9818\uFF08\u30CA\u30C1\u30B9\u30FB\u30C9\u30A4\u30C4\u306B\u3088\u308B\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u305B\u3093\u308A\u3087\u3046\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\uFF08\u30CA\u30C1\u30B9\u30FB\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u8ECD\u4E8B\uFF09\u306B\u3088\u308B1940\u5E74\u306E\u30CA\u30C1\u30B9\u30FB\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u4FB5\u653B\u306B\u3088\u3063\u3066\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u7B2C\u4E09\u5171\u548C\u653F\u653F\u5E9C\u304C\u5D29\u58CA\u3057\u305F\u3053\u3068\u306B\u3088\u308A\u958B\u59CB\u3055\u308C\u30011944\u5E74\u4EE5\u964D\u306B\u30C9\u30A4\u30C4\u8ECD\u304C\u9023\u5408\u56FD\u8ECD\u306B\u3088\u3063\u3066\u99C6\u9010\u3055\u308C\u308B\u307E\u3067\u7D9A\u3044\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'amministrazione militare tedesca della Francia (in tedesco Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich, in francese Occupation de la France par l'Allemagne) \u00E8 stata un'autorit\u00E0 governativa istituita dalla Germania nazista durante la Seconda guerra Mondiale per amministrare i territori della Francia Settentrionale. Il 25 Agosto 1944, con la liberazione di Parigi, l'amministrazione militare cess\u00F2 di esistere." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die deutsche Besetzung Frankreichs nach dem Westfeldzug begann mit dem Waffenstillstand vom 22. Juni 1940. Die Forces fran\u00E7aises libres und General de Gaulle f\u00FChrten den Kampf mit Unterst\u00FCtzung der Alliierten weiter. 1944 bildete er schlie\u00DFlich die Provisorische Regierung der Franz\u00F6sischen Republik. Die Besetzung endete mit der Kapitulation der deutschen Truppen anl\u00E4sslich der Befreiung von Paris am 24. August 1944. Die deutsche Eroberung von Paris hatte in Frankreich am 16. Juni 1940 die Ersetzung der Regierung Reynaud durch die Regierung P\u00E9tain zur Folge, die erkl\u00E4rterma\u00DFen eine Fortsetzung des Zweiten Weltkriegs von franz\u00F6sischer Seite f\u00FCr aussichtslos hielt. Sie schloss am 22. Juni 1940 mit Hitlerdeutschland den Waffenstillstand von Compi\u00E8gne. Dieser teilte das franz\u00F6sische Staatsgebiet in eine besetzte und eine unbesetzte Zone. Einer deutschen Milit\u00E4rverwaltung unter einem Milit\u00E4rbefehlshaber in Frankreich mit Sitz in Paris, General Otto von St\u00FClpnagel, unterstand Nord- und Westfrankreich mit den wichtigen Industriegebieten im Norden sowie der gesamten Kanal- und Atlantikk\u00FCste bis zur spanischen Grenze. Die n\u00F6rdlichen D\u00E9partements Nord und Pas-de-Calais wurden dem deutschen Milit\u00E4rbefehlshaber, General Alexander von Falkenhausen mit Sitz in der belgischen Hauptstadt Br\u00FCssel unterstellt. Das Territorium des Reichslands Elsa\u00DF-Lothringen, das Deutschland 1919 im Friedensvertrag von Versailles an Frankreich hatte abtreten m\u00FCssen, wurde den Gauleitern der Reichsgaue Baden und Saarpfalz als CdZ-Gebiete \u201E\u201C bzw. \u201ELothringen\u201C unterstellt. In Frankreichs unbesetztem S\u00FCden war der Badeort Vichy im D\u00E9partement Allier ab Juli 1940 Sitz der neuen franz\u00F6sischen Regierung mit dem Staatsoberhaupt und Ministerpr\u00E4sidenten Marschall Henri Philippe P\u00E9tain. Dem Vichy-Regime unterstanden ungef\u00E4hr 40 Prozent des franz\u00F6sischen Staatsgebiets mitsamt den Kolonien sowie ein 100.000 Mann starkes Freiwilligenheer, ein bedeutender Teil der Kriegsmarine, der sich in die H\u00E4fen des Mittelmeers und der Kolonien zur\u00FCckgezogen hatte, und eine kleine Luftwaffe. Neben den Milit\u00E4rverwaltungen wurden im Lauf der Besatzungszeit weitere Organisationen mit besonderen Machtbefugnissen wie SS- und Polizeif\u00FChrer im besetzten Teil Frankreichs installiert. Das Vichy-Regime entwickelte rasch eine Politik der Kollaboration mit den Deutschen im Kampf gegen den franz\u00F6sischen Widerstand, die R\u00E9sistance, und f\u00FChrte wie deutsche Beh\u00F6rden in der Nordzone auch selbst eine Verfolgung der j\u00FCdischen Bev\u00F6lkerung in der unbesetzten S\u00FCdzone durch. Sie wurde nach Deutschland und Polen deportiert. Diese Konstellation wurde nach der Landung der Alliierten im November 1942 in Franz\u00F6sisch-Nordafrika (Marokko und Algerien) zus\u00E4tzlich verst\u00E4rkt. Weil die Franzosen z\u00F6gerten, dieser Invasion entgegenzutreten, wurde auch S\u00FCdfrankreich milit\u00E4risch besetzt. Offiziell blieb die Vichy-Regierung souver\u00E4n. Das neu besetzte Gebiet wurde aber einem deutschen \u201EBefehlshaber Heeresgebiet S\u00FCdfrankreich\u201C unterstellt und die franz\u00F6sische Armee entwaffnet." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bigarren Mundu Gerran zehar Frantziako alemaniarren okupazioa edo administrazio militarra Frantzian (alemanez: Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich; frantsesez: Occupation de la France par l'Allemagne) 1940ko ekaina eta 1944ko abenduaren artean jazo zen." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La ocupaci\u00F3n alemana de Francia en la Segunda Guerra Mundial dur\u00F3 desde el 22 de junio de 1940 hasta diciembre de 1944." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00DAzem\u00ED metropolitn\u00ED Francie bylo okupov\u00E1no st\u00E1ty Osy v d\u016Fsledku bitvy o Francii a p\u0159\u00EDm\u011B\u0159\u00ED uzav\u0159en\u00E9ho 22. \u010Dervna 1940 v Compi\u00E8gne. Do\u0161lo tak k rozd\u011Blen\u00ED \u00FAzem\u00ED na ji\u017En\u00ED \u010D\u00E1st spravovanou kolaboruj\u00EDc\u00ED vl\u00E1dou ve Vichy a okupovanou severn\u00ED \u010D\u00E1st \u00FAzem\u00ED s hlavn\u00EDm m\u011Bstem Pa\u0159\u00ED\u017E." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0643\u0627\u0646\u062A \u0627\u0644\u0625\u062F\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich)\u060C \u0648\u062A\u0633\u0645\u0649 \u0639\u0646\u062F \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Occupation de la France par l'Allemagne)\u200F \u0633\u0644\u0637\u0629 \u0627\u062D\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0624\u0642\u062A\u0629 \u0623\u0646\u0634\u0623\u062A\u0647\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A\u0629 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0644\u0625\u062F\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0644\u0629 \u0641\u064A \u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648\u063A\u0631\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0623\u064F\u0639\u064A\u062F \u062A\u0633\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0643\u0627\u0646 \u064A\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u00AB\u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629\u00BB \u0641\u064A \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1942\u060C \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0627\u062D\u062A\u064F\u0644\u062A \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0643\u0627\u0646\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u062D\u062A\u0644\u0629 \u0633\u0627\u0628\u0642\u064B\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0629 \u0623\u064F\u0639\u064A\u062F \u062A\u0633\u0645\u064A\u062A\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u062F\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u062D\u0643\u0648\u0645\u064B\u0627 \u062C\u0632\u0626\u064A\u064B\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0634\u0631\u0648\u0637 \u0627\u0644\u062A\u064A \u062D\u062F\u062F\u062A\u0647\u0627 \u0645\u0639\u0627\u0647\u062F\u0629 \u0648\u0642\u0641 \u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0643\u0648\u0645\u0628\u064A\u0646 (\u0647\u062F\u0646\u0629 22 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1940) \u0628\u0639\u062F \u0646\u062C\u0627\u062D \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u062E\u0627\u0637\u0641\u0629 \u0644\u0644\u0641\u064A\u0631\u0645\u0627\u062E\u062A \u0627\u0644\u062A\u064A \u0623\u062F\u062A \u0625\u0644\u0649 \u0633\u0642\u0648\u0637 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u061B \u0641\u064A \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062A\u060C \u0627\u0639\u062A\u0642\u062F \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u064A\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0633\u064A\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0624\u0642\u062A\u064B\u0627 \u0648\u0644\u0646 \u064A\u0633\u062A\u0645\u0631 \u062D\u062A\u0649 \u064A\u062A\u0648\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u062A\u0641\u0627\u0647\u0645 \u0645\u0639 \u0628\u0631\u064A\u0637\u0627\u0646\u064A\u0627\u060C \u0627\u0644\u0630\u064A \u0643\u0627\u0646 \u064A\u064F\u0639\u062A\u0642\u062F \u0623\u0646\u0647 \u0648\u0634\u064A\u0643 (\u0642\u0631\u064A\u0628 \u0627\u0644\u062D\u062F\u0648\u062B). \u0639\u0644\u0649 \u0633\u0628\u064A\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062B\u0627\u0644\u060C \u0648\u0627\u0641\u0642\u062A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u062C\u0646\u0648\u062F\u0647\u0627 \u0633\u064A\u0638\u0644\u0648\u0646 \u0623\u0633\u0631\u0649 \u062D\u0631\u0628 \u062D\u062A\u0649 \u0648\u0642\u0641 \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062F\u0627\u0626\u064A\u0629. \u0627\u0633\u062A\u064F\u0628\u062F\u0644\u062A \u00AB\u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629\u00BB \u0628\u0627\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0644\u062B\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0643\u0627\u0646\u062A \u0642\u062F \u062D\u064F\u0644\u062A \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0647\u0632\u064A\u0645\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060C \u0645\u0639 \u0627\u0642\u062A\u0635\u0627\u0631 \u0633\u064A\u0627\u062F\u062A\u0647\u0627 \u0648\u0633\u0644\u0637\u062A\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0629. \u0646\u0638\u0631\u064B\u0627 \u0644\u0623\u0646 \u0628\u0627\u0631\u064A\u0633 \u0643\u0627\u0646\u062A \u062A\u0642\u0639 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0644\u0629\u060C \u0641\u0642\u062F \u0643\u0627\u0646\u062A \u062D\u0643\u0648\u0645\u062A\u0647\u0627 \u0645\u062A\u0645\u0648\u0636\u0639\u0629 \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0645\u0627\u0645\u0627\u062A \u0627\u0644\u0637\u0628\u064A\u0629 (\u0645\u0646\u062A\u062C\u0639\u0627\u062A \u0627\u0644\u064A\u0646\u0627\u0628\u064A\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062E\u0646\u0629) \u0641\u064A\u0634\u064A \u0641\u064A \u0623\u0648\u0641\u064A\u0631\u0646\u060C \u0648\u0628\u0627\u0644\u062A\u0627\u0644\u064A \u0643\u0627\u0646\u062A \u062A\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u0641\u064A\u0634\u064A\u0629. \u0641\u064A \u062D\u064A\u0646 \u0623\u0646 \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0641\u064A\u0634\u064A \u0643\u0627\u0646\u062A \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0633\u0645\u064A\u0627\u064B \u0639\u0646 \u0643\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060C \u0641\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0625\u062F\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062D\u062A\u0644\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0641\u0639\u0644\u064A\u064B\u0627 (\u0628\u062D\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639) \u062F\u0643\u062A\u0627\u062A\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0646\u0627\u0632\u064A\u0629. \u0627\u0645\u062A\u062F \u062D\u0643\u0645\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0629 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u063A\u0632\u062A\u0647\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0648\u0625\u064A\u0637\u0627\u0644\u064A\u0627 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0639\u0645\u0644\u064A\u0629 (\u0643\u064A\u0633) \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646 \u0641\u064A 11 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1942 \u0627\u0633\u062A\u062C\u0627\u0628\u0629 \u0644\u0639\u0645\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0644\u0629\u060C \u0648\u0625\u0646\u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062D\u0644\u0641\u0627\u0621 \u0641\u064A \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064A\u0642\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629 \u0641\u064A 8 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1942. \u0638\u0644\u062A \u062D\u0643\u0648\u0645\u0629 \u0641\u064A\u0634\u064A \u0645\u0648\u062C\u0648\u062F\u0629\u060C \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063A\u0645 \u0645\u0646 \u062A\u0642\u0644\u064A\u0635 \u0633\u0644\u0637\u062A\u0647\u0627 \u0628\u0634\u062F\u0629 \u0641\u064A \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062A. \u0627\u0646\u062A\u0647\u062A \u0627\u0644\u0625\u062F\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u062A\u062D\u0631\u064A\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u0639\u062F \u0625\u0646\u0632\u0627\u0644\u064A \u0646\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062F\u064A \u0648\u0628\u0631\u0648\u0641\u0646\u0633. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u062C\u0648\u062F\u0647\u0627 \u0631\u0633\u0645\u064A\u064B\u0627 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064A\u0648 1940 \u0625\u0644\u0649 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1944\u060C \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063A\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0644\u0641\u0627\u0621 \u0642\u062F \u062D\u0631\u0631\u0648\u0627 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0623\u0631\u0627\u0636\u064A\u0647\u0627 \u0628\u062D\u0644\u0648\u0644 \u0646\u0647\u0627\u064A\u0629 \u0635\u064A\u0641 1944." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u043E\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0456\u044F \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 (1940\u20141944) \u0430\u0431\u043E \u041D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u0430 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0456\u044F \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 (\u043D\u0456\u043C. Milit\u00E4rverwaltung in Frankreich \u0442\u0430 \u0444\u0440. Vie en France sous l'Occupation allemande) \u2014 \u0442\u0438\u043C\u0447\u0430\u0441\u043E\u0432\u0430 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u0430 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0456\u044F \u043D\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0438 \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u043E\u043A\u0443\u043F\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E\u0457 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0437\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0456\u0432 \u0414\u0440\u0443\u0433\u043E\u0457 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438. \u041D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0456\u044F \u0437\u0434\u0456\u0439\u0441\u043D\u044E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0443\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0456\u043D\u043D\u044F \u043E\u043A\u0443\u043F\u043E\u0432\u0430\u043D\u043E\u044E \u0437\u043E\u043D\u043E\u044E \u0443 \u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0456\u0439 \u0442\u0430 \u0437\u0430\u0445\u0456\u0434\u043D\u0456\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0434\u043E \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 1942 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u0430 \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u043F\u043E\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0437\u0430\u0445\u043E\u043F\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u043A\u043E\u043B\u0438\u0448\u043D\u044C\u043E\u0457 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u043F\u043E\u0434\u0456\u043B\u044F\u043B\u0430\u0441\u044F \u043D\u0430 \u00AB\u043F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0443\u00BB (\u043D\u0456\u043C. zone nord) \u0456 \u00AB\u043F\u0456\u0432\u0434\u0435\u043D\u043D\u0443 \u0437\u043E\u043D\u0438\u00BB (\u043D\u0456\u043C. zone sud). \u0417\u0430\u043B\u0438\u0448\u0430\u043B\u0430\u0441\u044F \u043F\u0440\u0438 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0456 \u0437 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u043E\u0457 \u043A\u0430\u043C\u043F\u0430\u043D\u0456\u0457 \u0443 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u0456 1940 \u0434\u043E \u043F\u043E\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0437\u0432\u0456\u043B\u044C\u043D\u0435\u043D\u043D\u044F \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0437\u0435\u043C\u0435\u043B\u044C \u0443 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u0456 1944. \u0407\u0457 \u0440\u043E\u043B\u044C \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043A\u043E\u0432\u043E \u0440\u0435\u0433\u0443\u043B\u044E\u0432\u0430\u043B\u0430\u0441\u044F \u043D\u043E\u0440\u043C\u0430\u043C\u0438, \u0432\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u043C\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u043C\u0438\u0440'\u044F\u043C \u0443 \u041A\u043E\u043C\u043F\u0456\u0454\u043D\u0456 \u043F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0431\u043B\u0438\u0441\u043A\u0430\u0432\u0438\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0443\u0441\u043F\u0456\u0445\u0443 \u0432\u0435\u0440\u043C\u0430\u0445\u0442\u0443, \u0449\u043E \u043F\u0440\u0438\u0437\u0432\u0435\u043B\u043E \u0434\u043E \u043F\u043E\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0440\u043E\u0437\u0433\u0440\u043E\u043C\u0443 \u0442\u0430 \u043A\u0430\u043F\u0456\u0442\u0443\u043B\u044F\u0446\u0456\u0457 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457. \u0406 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0438, \u0456 \u043D\u0456\u043C\u0446\u0456 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u043B\u0438, \u0449\u043E \u043E\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0456\u044F \u0431\u0443\u0434\u0435 \u0442\u0438\u043C\u0447\u0430\u0441\u043E\u0432\u043E\u044E \u0456 \u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u0438\u043C\u0435 \u043B\u0438\u0448\u0435 \u0434\u043E \u0442\u043E\u0433\u043E \u0447\u0430\u0441\u0443, \u0434\u043E\u043A\u0438 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043D\u0456\u044F \u043D\u0435 \u043F\u0456\u0434\u0435 \u043D\u0430 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0443\u043F\u043A\u0438, \u0449\u043E, \u044F\u043A \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u043B\u0438 \u043E\u0431\u0438\u0434\u0432\u0456 \u0441\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u0438, \u0431\u0443\u043B\u043E \u043D\u0435\u043C\u0438\u043D\u0443\u0447\u0435. \u041D\u0430\u043F\u0440\u0438\u043A\u043B\u0430\u0434, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F \u043F\u043E\u0433\u043E\u0434\u0438\u043B\u0430\u0441\u044F, \u0449\u043E \u0457\u0457 \u0441\u043E\u043B\u0434\u0430\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043B\u0438\u0448\u0430\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u043D\u0435\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0434\u043E \u043F\u0440\u0438\u043F\u0438\u043D\u0435\u043D\u043D\u044F \u0432\u0441\u0456\u0445 \u0431\u043E\u0439\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0434\u0456\u0439. \u041F\u0456\u0441\u043B\u044F \u043F\u043E\u0440\u0430\u0437\u043A\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0430 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0430, \u0457\u0457 \u0443\u0440\u044F\u0434, \u0443\u0441\u0456 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0456 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u043C\u0456\u0441\u0442\u0438\u043B\u0438\u0441\u044F \u0437 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0443, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u043E\u043F\u0438\u043D\u0438\u0432\u0441\u044F \u0432 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0456\u0439 \u0437\u043E\u043D\u0456 \u043E\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0456\u0457, \u0434\u043E \u043A\u0443\u0440\u043E\u0440\u0442\u043D\u043E\u0433\u043E \u043C\u0456\u0441\u0442\u0430 \u0412\u0456\u0448\u0456 \u0432 \u041E\u0432\u0435\u0440\u043D\u0456, \u0456 \u0442\u043E\u043C\u0443 \u0439\u043E\u0433\u043E \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435 \u043D\u0430\u0437\u0438\u0432\u0430\u043B\u0438 \u00AB\u0432\u0456\u0448\u0456\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F\u00BB \u0430\u0431\u043E \u00AB\u0440\u0435\u0436\u0438\u043C \u0412\u0456\u0448\u0456\u00BB, \u0445\u043E\u0447\u0430 \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E \u0442\u043E\u0439 \u043D\u043E\u0441\u0438\u0432 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430 (\u0444\u0440. \u00C9tat fran\u00E7ais). \u0424\u043E\u0440\u043C\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u0434\u043E \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 1942 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432\u0456\u0448\u0456\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0443\u0440\u044F\u0434 \u0432\u0456\u0434\u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u0430\u0432 \u0437\u0430 \u0432\u0441\u044E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044E, \u0430\u043B\u0435 \u0434\u0435-\u0444\u0430\u043A\u0442\u043E \u0432\u0441\u044E \u043F\u043E\u0432\u043D\u043E\u0442\u0443 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u043C\u0430\u043B\u0430 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u0430 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0456\u044F \u0432 \u043E\u043A\u0443\u043F\u043E\u0432\u0430\u043D\u0456\u0439 \u0437\u043E\u043D\u0456. 11 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 1942 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u0443 \u0432\u0456\u0434\u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u044C \u043D\u0430 \u0432\u0442\u043E\u0440\u0433\u043D\u0435\u043D\u043D\u044F \u0430\u043D\u0433\u043B\u043E-\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A \u0434\u043E \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043A\u0438, \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0440\u043C\u0430\u0445\u0442 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0456\u0432 \u043E\u043F\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u044E \u00AB\u0410\u043D\u0442\u043E\u043D\u00BB, \u043E\u0441\u0442\u0430\u0442\u043E\u0447\u043D\u043E \u043E\u043A\u0443\u043F\u0443\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438 \u0432\u0441\u044E \u0442\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0456\u044E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457. \u0423\u0440\u044F\u0434 \u0412\u0456\u0448\u0456 \u0437\u0430\u043B\u0438\u0448\u0438\u0432\u0441\u044F \u043F\u0440\u0438 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0456, \u0445\u043E\u0447\u0430 \u0439\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0432\u043D\u043E\u0432\u0430\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F \u0442\u0435\u043F\u0435\u0440 \u0441\u0438\u043B\u044C\u043D\u043E \u0437\u043C\u0435\u043D\u0448\u0438\u043B\u0438\u0441\u044F." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'occupation allemande de la France durant la Seconde Guerre mondiale, couramment appel\u00E9e l'Occupation, est un \u00E9pisode de l'histoire de France durant lequel l'Allemagne nazie occupe militairement le territoire m\u00E9tropolitain fran\u00E7ais. L'Occupation commence avec l'armistice du 22 juin 1940 et s'ach\u00E8ve avec la lib\u00E9ration progressive du territoire \u00E0 partir de juin-ao\u00FBt 1944 en France continentale, pr\u00E9c\u00E9d\u00E9e par la lib\u00E9ration de la Corse en octobre 1943. Durant cette p\u00E9riode, du point de vue territorial, il r\u00E9sulte de la convention d'armistice (en particulier en ses articles 2 et 3) que la France m\u00E9tropolitaine est divis\u00E9e en deux parties par une ligne de d\u00E9marcation, la zone occup\u00E9e par les Forces arm\u00E9es du IIIe Reich au nord et la zone dite \u00AB libre \u00BB au sud. L'empire fait partie de la zone libre. La souverainet\u00E9 fran\u00E7aise s'exerce sur l'ensemble du territoire, y compris la zone occup\u00E9e et l'Empire qui demeurent sous l'autorit\u00E9 du gouvernement fran\u00E7ais dirig\u00E9 par le mar\u00E9chal P\u00E9tain, pr\u00E9sident du Conseil jusqu'au 10 juillet 1940, puis chef de l'\u00C9tat dans le cadre du r\u00E9gime de Vichy. De fait, le pays se trouve inf\u00E9od\u00E9 \u00E0 l'Allemagne nazie. Comme tous les pays occup\u00E9s, la France fait l'objet d'un pillage \u00E9conomique, humain et territorial (annexion de facto de l'Alsace-Moselle). Le r\u00E9gime de Vichy, qui s'oriente rapidement vers une politique de collaboration, soutient la politique de lutte contre la R\u00E9sistance et m\u00E8ne de mani\u00E8re autonome la pers\u00E9cution des Juifs, puis contribue \u00E0 leur d\u00E9portation en Allemagne et en Pologne occup\u00E9e. Cette situation de soumission s'accentue lorsque, en novembre 1942, la zone sud est occup\u00E9e, \u00E0 la suite du d\u00E9barquement des Alli\u00E9s en Afrique du Nord fran\u00E7aise (Maroc et Alg\u00E9rie). \u00C0 la lib\u00E9ration en 1944, le g\u00E9n\u00E9ral de Gaulle d\u00E9clare le r\u00E9gime de Vichy \u00AB ill\u00E9gitime, nul et non avenu \u00BB, mais il faudra attendre 1995 pour qu'un pr\u00E9sident de la r\u00E9publique, Jacques Chirac, reconnaisse la responsabilit\u00E9 de la France durant cette p\u00E9riode dans la pers\u00E9cution et la d\u00E9portation des Juifs. La vie en France sous l'occupation allemande se caract\u00E9rise par la p\u00E9nurie et par la r\u00E9pression." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Division_(military)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_French_forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wood_gas_generator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Service_du_travail_obligatoire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atlantic_Wall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yves_Montand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maquis_du_Vercors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Forces_of_the_Interior" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_occupation_of_France_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auschwitz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Champagne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/4th_SS_Police_Regiment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_Londres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allied_bombing_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sigmaringen_enclave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saccharin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Star_of_David" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Legion_of_French_Volunteers_Against_Bolshevism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Supply_line" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zone_libre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maquis_(World_War_II)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atlantic_pockets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Doriot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_networks_and_movements_of_the_French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maill\u00E9_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Peninsula_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regions_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Klarsfeld" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ascq_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Curfew" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marseillaise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chicory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_in_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Keitel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F4tel_Terminus:_The_Life_and_Times_of_Klaus_Barbie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_disestablishments_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Barbarossa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Settler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_P\u00E9tain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edith_Piaf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oberkommando_der_Wehrmacht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_brothels_in_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrilla_warfare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U-boat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Panzer_Lehr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oradour-sur-Glane_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_market" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sicherheitspolizei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Council_of_the_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ersatz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9volution_nationale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laval" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salle_Pleyel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_French" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plunder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maquis_du_Mont_Mouchet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Julian_T._Jackson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Tickets_de_rationnement.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nacht_und_Nebel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanley_Hoffmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naval_regions_and_districts_of_the_Kriegsmarine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armistice_of_Cassibile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_band" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Smoking_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alsace-Lorraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Brasillach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Torch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Django_Reinhardt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quintet_of_the_Hot_Club_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_colonial_empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Front_(World_War_II)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World_War_II_occupied_territories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bobino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bordeaux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Case_Anton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Irregular_warfare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V-1_flying_bomb_(facilities)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commando_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maquis_des_Gli\u00E8res" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Compi\u00E8gne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Potsdam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Normandy_Campaign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dachau_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Overlord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_food" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_communist_party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1940_establishments_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marthe_Richard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_occupation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_101I-751-0067-34,_Paris,_Parade_deutscher_Soldaten.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_101I-017-1065-44A,_Frankreich,_Demarkationslinie,_Kontrollposten.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_101I-295-1560-02A,_Nordfrankreich,_Turkestani_in_der_Wehrmacht.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_101I-720-0318-04,_Frankreich,_Parade_der_Milice_Francaise.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_1st_Armored_Division" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nancy_Wake" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Allied_invasion_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_146-1979-002-26A,_Frankreich,_Einsatz_gegen_Resistance.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Serment_de_Koufra_2_mars_1941.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Folies-Belleville" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian-occupied_Corsica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Commandos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Kitzinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lorraine_(region)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_history_of_France_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kommandantur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Verdun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maquis_shrubland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yellow_badge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sicherheitsdienst" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blockade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maquis_du_Limousin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Barbie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feldgendarmerie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kennkarte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Axis_powers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jerusalem_artichoke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_M\u00E9tro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pursuit_of_Nazi_collaborators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Britain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_French_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Personality_cult" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Popular_Rally" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Submarine_pen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Occupied_Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Censorship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Drancy_internment_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F4tel_Terminus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_Reich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Company_(military_unit)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_D\u00E9at" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Reichsmark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organization_of_the_Kriegsmarine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Office_of_Strategic_Services" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl-Heinrich_von_St\u00FClpnagel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_2nd_Armored_Division" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franche-Comt\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oxford_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lend-Lease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gestapo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/En_cadre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vel'_d'Hiv_Roundup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Special_Operations_Executive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/19th_Army_(Wehrmacht)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Front_(World_War_II)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/33rd_Waffen_Grenadier_Division_of_the_SS_Charlemagne_(1st_French)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_tower" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Paxton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allied_advance_from_Paris_to_the_Rhine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Paradis_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Rochelle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Summary_execution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Stalingrad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Leclerc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laissez-Passer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Reinhardt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V-E_day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zone_interdite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_North_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brothel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isabelle_von_Bueltzingsloewen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_franc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marshalling_yard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_Compagnons_de_la_chanson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_Administration_in_Belgium_and_Northern_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Transport_Plan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Round_up_of_Marseille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dijon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rationing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baden-W\u00FCrttemberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Champagne_(region)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2nd_SS_Panzer_Division_Das_Reich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II_casualties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lorient" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aquitaine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Drancy_deportation_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Service_du_Travail_Obligatoire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rh\u00F4ne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9puration_l\u00E9gale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Moulin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Hirschfeld" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Popular_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Service_d'ordre_l\u00E9gionnaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brest,_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_Administration_(Nazi_Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/12th_SS_Panzer_Division_Hitlerjugend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Extermination_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Huntziger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_occupation_of_France_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Compi\u00E8gne_Forest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Az\u00E9ma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_regime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/8th_Mountain_Division_(Wehrmacht)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oath_of_Kufra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tulle_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_First_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ian_Ousby" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battleship_Bismarck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demolition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auschwitz_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buchenwald" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malgr\u00E9-nous" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_101I-129-0480-25,_Paris,_deutsche_Soldaten_vor_dem_Moulin_Rouge.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marseille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comintern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moulin_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hohenzollern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Gildea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/GPRF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Dragoon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Otto_von_St\u00FClpnagel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1_Army_Corps_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armistice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_refugee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/716th_Static_Infantry_Division_(Wehrmacht)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_the_Atlantic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L'\u00C9toile_de_Kl\u00E9ber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F4tel_Beauharnais" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rhine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franco-Prussian_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00E9chal,_nous_voil\u00E0_!" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Demarcation_line_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forced_labour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malnutrition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_2nd_Armoured_Division" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Synagogue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Nazaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Vercors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luftflotte_3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Danube" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Order_(Nazism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luftflotte_2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Normandy_landings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caustic_soda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Crossbow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolsheviks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presses_Universitaires_de_Rennes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franc-Garde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maquis_de_Saint-Marcel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlingue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armistice_of_22_June_1940" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_occupation_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dieppe_raid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/High_treason" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armistice_with_Germany_(Compi\u00E8gne)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Appeal_of_18_June" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Home_front_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rutabaga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nord-Pas-de-Calais" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_prisoners_of_war_in_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Concentration_camps_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Picardie_(region)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Redirect2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:German_administrative_territories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:!" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikisource" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Distinguish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Native_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Further" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clarify_span" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France_topics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nazi_Germany_occupations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Occupation_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Rp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Anchor" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France_(1794-1815).svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1119566700 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://parisindepth.com/unwelcome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://histclo.com/essay/war/ww2/camp/eur/ger/dip/nd40m.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/franceundergerma00phil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20091210021826/http:/icp.ge.ch/po/cliotexte/la-seconde-guerre-mondiale/collaboration.resistance.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20091210032328/http:/icp.ge.ch/po/cliotexte/la-seconde-guerre-mondiale/avortement.occupation.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "51290" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 5020586 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Okupovan\u00E1_Francie_za_druh\u00E9_sv\u011Btov\u00E9_v\u00E1lky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Administra\u021Bia_german\u0103_\u00EEn_Fran\u021Ba_ocupat\u0103_\u00EEn_timpul_celui_de-al_Doilea_R\u0103zboi_Mondial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Pentadbiran_tentera_Jerman_di_taklukan_Perancis_semasa_Perang_Dunia_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430_\u043E\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u044F_\u043D\u0430_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u0625\u062F\u0627\u0631\u0629_\u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629_\u0641\u064A_\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627_(\u0627\u0644\u062D\u0631\u0628_\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629_\u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2748708" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Ocupaci\u00F3n_de_Francia_poles_Fuerces_de_la_Exa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u7B2C\u4E8C\u6B21\u4E16\u754C\u5927\u6218\u5FB7\u5360\u6CD5\u56FD\u519B\u4E8B\u7BA1\u8F96\u533A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Nem\u0161ka_voja\u0161ka_uprava_v_okupirani_Franciji" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Deutsche_Besetzung_Frankreichs_im_Zweiten_Weltkrieg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD504\uB791\uC2A4_\uAD70\uC815\uCCAD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Njema\u010Dka_vojna_uprava_u_okupiranoj_Francuskoj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Meddiannaeth_Ffrainc_gan_yr_Almaen_yn_ystod_yr_Ail_Ryfel_Byd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u09A6\u09CD\u09AC\u09BF\u09A4\u09C0\u09AF\u09BC_\u09AC\u09BF\u09B6\u09CD\u09AC\u09AF\u09C1\u09A6\u09CD\u09A7\u0995\u09BE\u09B2\u09C7_\u09A6\u0996\u09B2\u0995\u09C3\u09A4_\u09AB\u09CD\u09B0\u09BE\u09A8\u09CD\u09B8\u09C7_\u099C\u09BE\u09B0\u09CD\u09AE\u09BE\u09A8_\u09B8\u09BE\u09AE\u09B0\u09BF\u0995_\u09AA\u09CD\u09B0\u09B6\u09BE\u09B8\u09A8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Milit\u00E6radministrasjonen_i_Frankrike" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ocupa\u00E7\u00E3o_alem\u00E3_da_Fran\u00E7a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Okupacio_de_Francio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Amministrazione_militare_tedesca_della_Francia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Njema\u010Dka_vojna_uprava_u_okupiranoj_Francuskoj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Administraci\u00F3_militar_alemanya_a_la_Fran\u00E7a_ocupada_durant_la_Segona_Guerra_Mundial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Administrasi_militer_Jerman_di_Prancis_selama_Perang_Dunia_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Occupation_de_la_France_par_l'Allemagne_pendant_la_Seconde_Guerre_mondiale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Frantziako_alemaniarren_okupazioa_Bigarren_Mundu_Gerran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30CA\u30C1\u30B9\u30FB\u30C9\u30A4\u30C4\u306B\u3088\u308B\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5360\u9818" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0430_\u043E\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0456\u044F_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457_(1940\u20141944)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ocupaci\u00F3n_de_Francia_por_las_Fuerzas_del_Eje" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0641\u0631\u0645\u0627\u0646\u062F\u0627\u0631\u06CC_\u0646\u0638\u0627\u0645\u06CC_\u0622\u0644\u0645\u0627\u0646_\u062F\u0631_\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0647_\u0627\u0634\u063A\u0627\u0644\u06CC_\u062F\u0631_\u062C\u0631\u06CC\u0627\u0646_\u062C\u0646\u06AF_\u062C\u0647\u0627\u0646\u06CC_\u062F\u0648\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Karin\u0117_administracija_Pranc\u016Bzijoje" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2Z96V" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F_\u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u0430\u044F_\u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F_\u0432\u043E_\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Saksan_miehitysvalta_Ranskassa" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Authority" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II?oldid=1119566700&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_Administration_(Nazi_Germany)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/era" : [ { "type" : "literal", "value" : "World War II" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/s" : [ { "type" : "literal", "value" : "Provisional Government of the French Republic" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/p" : [ { "type" : "literal", "value" : "French Third Republic1940:" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "French Third Republic" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Italian occupation of France1943:" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vichy France" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vichy France1942:" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Italian military administration" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageFlag" : [ { "type" : "literal", "value" : "War Ensign of Germany .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Otto_von_St\u00FClpnagel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl-Heinrich_von_St\u00FClpnagel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Kitzinger" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageMap" : [ { "type" : "literal", "value" : "FranceOccupee.jpg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/symbol" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of Germany#Nazi Germany" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/event" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Case_Anton" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateEvent" : [ { "type" : "literal", "value" : "1942-11-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commonName" : [ { "type" : "literal", "value" : "German-occupiFrance" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : 1944 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armistice_of_22_June_1940" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearStart" : [ { "type" : "literal", "value" : 1940 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/conventionalLongName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Military Administration in France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageMapCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "German  and Italian  occupation zones of France: the ''" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : ", the" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "'', the Military Administration in Belgium and Northern France, and annexed" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "zone occup\u00E9e]]" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/capital" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titleLeader" : [ { "type" : "literal", "value" : "Military Commander" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearLeader" : [ { "type" : "literal", "value" : 1944 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1942 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1940 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/capital" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventEnd" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coaSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 100 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "--06-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "--08-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flag" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of Germany#After World War II" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/symbolType" : [ { "type" : "literal", "value" : "Emblem" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagP" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of Italy  crowned.svg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Flag of France .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagS" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of France .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/statusText" : [ { "type" : "literal", "value" : "Territory under German military administration" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/empire" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageCoat" : [ { "type" : "literal", "value" : "Reichsadler.svg" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/78th_Infantry_Division_(United_Kingdom)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Aznavour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diving_regulator" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olympia_(Paris)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberation_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Jericho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Sidos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radio_France_Internationale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federica_Montseny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parfums_Caron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Demarchelier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Freckleton_air_disaster" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Internationaler_Saarlandpokal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apolline_de_Malherbe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simon_Katzenstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dora_Bruder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Missing_Person_(novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maquis_(World_War_II)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg_Palace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Underground_media_in_German-occupied_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_on_the_Rope" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Landa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jeannette_Guyot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/DB_(car)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Tragic_Innocents" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Royal_Air_Force_Special_Duties_Service" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9seau_AGIR" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Empire_Defense_Council" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_Parachutists_of_Mandate_Palestine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Robert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bordeaux-A\u00E9ronautique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9mile_Mauchamp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soci\u00E9t\u00E9_de_Construction_des_Batignolles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herman_Laatsman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/No._421_(Reconnaissance)_Flight_RAF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institut_d'\u00E9tude_des_questions_juives" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Vuitton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seine-Maritime" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Bergson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Loisy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guernica_(Picasso)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/441-line_television_system" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Test_card" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_and_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00E7ois_Zevaco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Tixier-Vignancour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Simonnot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_Motor_Corps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Painvin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trois_petites_liturgies_de_la_pr\u00E9sence_divine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gheza_Vida" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olga_Bozna\u0144ska" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mus\u00E9e_de_l'Homme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francisc_Rainer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/One_Man's_War_(1982_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suite_fran\u00E7aise_(N\u00E9mirovsky_novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Eye_of_Vichy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_French_Suicide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_Schall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00E2tie-Beauregard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9d\u00E9ric_Fiebig" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verdun-sur-le-Doubs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_occupation_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MS_Sinfra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cacasse_\u00E0_cul_nu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/No\u00EBl_Corbu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9pinard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Labaz\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roland_Delmaire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Messerschmitt-Caudron_MeC_164" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/origin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationalOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radio_Nationale_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9alit\u00E9s_(French_magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazi_occupation_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erwan_Vallerie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_denial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Apocalyptic_and_post-apocalyptic_fiction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_Saint-Germain-en-Laye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secret_Army_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sink_the_Bismarck!" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Betty_Hilton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wattens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Patterson_Miles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovakia\u2013United_States_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_de_Marenches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9_Bousquet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Kindly_Ones_(Littell_novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spy_Princess" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Villa_Savoye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Dieuzayde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Vanhoye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Arnould" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roland_de_Pury" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Asselin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fleury-les-Aubrais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eug\u00E8ne_Camplan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jany_Holt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Witold_\u0141okuciewski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Herjean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Fran\u00E7ais_parlent_aux_Fran\u00E7ais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helene_Rothl\u00E4nder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zone_interdite" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00CElot_Saint-Michel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ch\u00E2teau_de_La_Fert\u00E9-Imbault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Faisceau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Max_Scheuer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Clos_Ars\u00E8ne_Lupin,_Maison_Maurice_Leblanc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Churchill's_Leopards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_the_United_States_during_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_D._Leahy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/reason" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shapour_Bakhtiar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Acad\u00E9mie_Julian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simca" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Borsalino_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gold_Beach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Violette_Morris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_National-Collectivist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A_Radiant_Girl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Gaynes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_W._Antheil_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nell_Hall_Hopman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7oise_Hardy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Boxing_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gonesse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis-Ferdinand_C\u00E9line" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antigone_(Sophocles_play)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aline_Atherton-Smith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German-occupied_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roland_Mesnier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Jossua" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Margaret_Scriven" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Homefront" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Strange_Suzy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shakespeare_and_Company_(1919\u20131941)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_War_II_films_since_1990" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_military_occupations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vinnytsia_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Bove" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Poland_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Danielle_Bleitrach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annales_school" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mademoiselle_Fifi_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Ottoman_princesses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commissione_Italiana_d'Armistizio_con_la_Francia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Selma_Han\u0131msultan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_law_of_2_November_1945" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Soulez_Larivi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Caen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lille_Synagogue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinz_R\u00F6thke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marietta_Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peugeot_DMA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Denise_Soriano-Boucherit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Di\u00E9terle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Occupation_of_France_by_Nazi_germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simone_Signoret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barbara_(singer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prince_Xavier_of_Bourbon-Parma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/British_sitcom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A_Man_Escaped" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Story_of_Women" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Surviving_Picasso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bram_van_der_Stok" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cl\u00E9ment_Duhour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_question" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Saint-Malo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_O'Connor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conspiracy_(2001_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LXXXIX_Army_Corps_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/From_Hell_to_Victory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_2010s_films_based_on_actual_events" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/7th_Army_(Kingdom_of_Yugoslavia)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Adolf_Scheel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jack_Hemingway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aristide_Blank" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Omaha_Beach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Night_of_the_Fox_(novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Calmann-L\u00E9vy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Sant\u00E9_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tino_Rossi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Underground_media_in_German-occupied_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Natalie_of_Serbia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_Franklin_D._Roosevelt_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peugeot_402" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Letter_from_Overseas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eugene_Paul_Ullman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Honor\u00E9_Commeurec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helen_Jacobs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Betty_Nuthall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Gainsbourg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Dutronc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Little_Prince" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valence,_Dr\u00F4me" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Dubuffet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Max_Ernst" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00E9nissieux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German-occupied_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_the_United_Kingdom_to_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pauline_Betz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Besson_MB.411" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gainsbourg:_A_Heroic_Life" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Band" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Archaeological_Museum,_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Republican_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerald_Edward_O'Kelly_de_Gallagh_et_Tycooly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9puration_l\u00E9gale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Robert_Burns_memorials" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/To_Catch_a_Thief_(novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sud_Aviation_Vautour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eva_Busch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pearl_Witherington" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/I_Spit_on_Your_Graves" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Tanrez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_prisoners_of_war_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_feature_films_with_lesbian_characters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Joffo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paulette_Libermann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ginette_Kolinka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mireille_Delmas-Marty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Madeleine_Robinson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auguste_Brouet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adolphe_Grisel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Bonal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Fr\u00E9montier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Heim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Millerand__Alexandre_Millerand__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Burtsev" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Kokovtsov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Hettier_de_Boislambert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anne-Lise_Stern" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anne_Sylvestre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Lequenne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moses_Bahelfer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdulmejid_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Princess_Marie_Fran\u00E7oise_of_Bourbon-Parma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Lacoste" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_countries_with_multiple_capitals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annette_Herscovics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duke_of_Leuchtenberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/14_July_1953_demonstration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ruth_Oesterreich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Olievenstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gertrud_Isolani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Loi_Marthe_Richard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Horst_Strempel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mus\u00E9e_de_l'Histoire_vivante" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_Beling" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Willy_Holt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irene_Wosikowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eugen_Sch\u00F6nhaar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Bloch_(mathematician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brentano's" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dionys_Mascolo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_Argentines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maria_Wachter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie_Jeanne_Frigard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Green_ticket_roundup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Groupe_Collaboration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Houplain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tami_Oelfken" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Hugo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valentin_Feldman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aldo_Gar\u00F2sci" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laure_Gatet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edith_Barakovich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Luchaire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Stoetzel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Chips_Are_Down_(screenplay)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Brossolette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Carron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cin\u00E9monde" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cirque_Medrano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Groupes_Bibliques_Universitaires" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_Trautzsch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Pin\u00E7on" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Osorgin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Union_(Switzerland)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ram\u00F3n_\u00C1lvarez_Palomo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rapha\u00EBl_Esrail" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rebecca_Marder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secours_populaire_fran\u00E7ais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Didier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sabine_Hettner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louch\u00E9bem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rugby_league_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vichy_Holocaust_collaboration_timeline" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul-Joseph_Mukungubila" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Chack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris-soir" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Frills" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Eagle_Has_Flown" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Longfield" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eug\u00E9nie_Droz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Rennes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Plantefol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Drue_Leyton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bi\u00E9mouret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Occupation_of_France_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louvre_Palace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Granville,_Manche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julia_Louis-Dreyfus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monastery_of_San_Nicol\u00F2_al_Lido" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Wallenberg_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/S\u0142aw\u0119cin,_\u0141\u00F3d\u017A_Voivodeship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oskar_Schlitter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Silence_de_la_Mer_(2004_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Montandon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Vajda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Le_Roy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mare\u0219al_(tank_destroyer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Aidenbaum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_deportation_and_internment_medal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Lamirault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Lischka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carmen_Tessier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Recusant's_insignia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9lie_Bloncourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reichskommissariat_of_Belgium_and_Northern_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Odette_Wilen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Naval_regions_and_districts_of_the_Kriegsmarine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Delsuc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/XXV_Army_Corps_(Wehrmacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_Hallstein__MilitaryService__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Corteggiani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Max_Leenhardt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Statue_of_Heracles,_Arcachon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thiers,_Marseille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazi-occupied_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9dith_Piaf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Gray_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Langlois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Modiano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Gambetta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Lebesgue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Sollers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Moulin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bergerac,_Dordogne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/'Allo_'Allo!" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Wedding_at_Cana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Odette_Hallowes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_War_II_films" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Craven_A" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adalbert_Zuckschwerdt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_fascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_1942" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Laval" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_shortwave_radio_broadcasters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9gis_Debray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominique_Lecourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Manuel_Molina_Mateo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heimito_von_Doderer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sofka_Skipwith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bonny" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Killy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nick_De_Morgoli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peace_in_Our_Time_(play)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jadwiga_J\u0119drzejowska" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Secret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cherbourg_Naval_Base" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Manners_(cricketer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prostitution_in_Tunisia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hermann_Kreutzer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Scapegoat_(Du_Maurier_novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Princess_Margarita_of_Greece_and_Denmark" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emmanuelle_Polack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Billard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Guitton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Merc\u00E8_Durfort_i_Coll" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Vigouroux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-H\u00E9l\u00E8ne_Cardot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Luc_Nancy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Fourniret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1st_Fallschirm-Panzer_Division_Hermann_G\u00F6ring" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_cruiser_Admiral_Hipper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assassin's_Creed_Unity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Strub_Quartet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Giovanni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Gabin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wielu\u0144" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Muller_(United_Nations)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Cheney" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Merker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_Hallstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Luc_M\u00E9lenchon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Charles_Krieg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dorset_Square" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_War_II_films_(1950\u20131989)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hell\u00E9_Nice" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernheim-Jeune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_MacLachlan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Berlins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/School_for_Danger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belle_and_Sebastian_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Premier_rendez-vous" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Safe_Conduct" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Square_Peg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/This_Land_Is_Mine_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_jeux_sont_faits_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Line_of_Demarcation_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Fianc\u00E9e_des_t\u00E9n\u00E8bres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Mulhouse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propaganda_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Temps_modernes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zone_occup\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Courtine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franz_Marek" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Henri_Jaeger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Ren\u00E9_Toumelin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Koster" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Serge_Perrault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Occupation_of_France_by_Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Canning_Todd" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Groupe_des_XV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis-Ferdinand_C\u00E9line_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Atlantic_Wall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_walls" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Poulenc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simpson_family" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_P\u00E9tain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edward_VIII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Joyce" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antoine_de_Saint-Exup\u00E9ry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Sempr\u00FAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cast_a_Giant_Shadow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Nobel_laureates_in_Literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Marceau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augsburg_raid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hyperradiant_Fresnel_lens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_England" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9sistancialisme" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Republican_marches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soci\u00E9t\u00E9_du_carburateur_Z\u00E9nith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Allyre_Sirois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Censorship_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1943_in_television" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1940" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Cl\u00E9menti_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_von_Urach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dover_Patrol_Monument" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Migeon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kay_Stammers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yehuda_Moraly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_naval_ports_during_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Daser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constantin_Rozanoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Tribute_of_the_Three_Cows" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_War_II_in_the_Basque_Country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/DMC_(company)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Five_Martyrs_of_the_Lyc\u00E9e_Buffon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flute_Sonata_(Martin\u016F)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Takakazu_Kinashi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Great_Synagogue_of_Bordeaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Sportpalast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guy_M\u00F4quet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fort_Mahon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Hotz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Dick\u00E8s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'\u0152uf_\u00E9lectrique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rose_Valois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Ehmsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Second_law_on_the_status_of_Jews" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Charbonneau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claire_Fauteux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thury-Harcourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crossings_(Steel_novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lille_during_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvette_Chassagne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Lephay-Belthoise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wehrmachthelferin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gro\u017Any_(armoured_train)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Lebreton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propagandastaffel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_occupation_of_france_during_world_war_ii" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zone_occupee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Territory_of_the_Military_Commander_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Occcupied_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_administration_in_France_(World_War_II)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_occupation_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France_during_the_German_occupation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_Administration_in_France_(World_War_II)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Milit\u00E4rverwaltung_in_Frankreich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazi_occupied_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zone_nord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Northern_Zone_of_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agn\u00E8s_de_La_Barre_de_Nanteuil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Haenzel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soci\u00E9t\u00E9_Parisienne_d'\u00C9dition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Gouvern\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marya_Freund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_occupation_of_France_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II" } ] }}