{  "http://dbpedia.org/resource/Giulio_Andreotti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Catholic_Federation_of_University_Students" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Balducci" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Giorgio_La_Pira" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Enriques_Agnoletti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oltrarno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Piersanti_Mattarella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_mayors_of_Florence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mario_Primicerio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Sicily" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Gronchi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Space" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Codice_di_Camaldoli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Granelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_declared_venerable_by_Pope_Francis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franco_Maria_Malfatti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kidnapping_and_murder_of_Aldo_Moro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II_(miniseries)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1904" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aleksandar_Gatalica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democracy_(Italy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agostino_Gemelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mariano_Rumor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aldo_Moro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ouija" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Pella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amintore_Fanfani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Quasimodo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianAcademics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mayor110303814" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CivilAuthority110541833" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Authority109824609" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Lawyer110249950" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticiansOfSicily" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryItalianPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMayorsOfFlorence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianDemocracy(Italy)Politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110451263" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatServantsOfGod" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheProvinceOfRagusa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Servant110582154" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianLawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B8\u30E7\u30EB\u30B8\u30E7\u30FB\u30E9\u30FB\u30D4\u30FC\u30E9" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0430 \u041F\u0438\u0440\u0430, \u0414\u0436\u043E\u0440\u0434\u0436\u043E" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30B8\u30E7\u30EB\u30B8\u30E7\u30FB\u30E9\u30FB\u30D4\u30FC\u30E9\uFF08Giorgio La Pira\u30011904\u5E741\u67089\u65E5-1977\u5E7411\u67085\u65E5\uFF09\u306F\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u306E\u5927\u5B66\u6559\u6388\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u30D5\u30A3\u30EC\u30F3\u30C4\u30A7\u5E02\u9577\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira, TOSD (Raimondo in religious life; 9 January 1904 \u2013 5 November 1977) was an Italian Catholic politician who served as the Mayor of Florence. He also served as deputy of the Christian Democrats and participated in the assembly that wrote the Italian Constitution following World War II. In his public and private life he was a tireless champion of peace and human rights who worked for the betterment of the poor and disenfranchised. La Pira belonged to the Third Order of Saint Dominic. From 1934 until his death he lived in the San Marco complex." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira (ur. 9 stycznia 1904 w Pozzallo, zm. 5 listopada 1977 we Florencji) \u2013 burmistrz Florencji, tercjarz dominika\u0144ski (OPs), w\u0142oski Czcigodny S\u0142uga Bo\u017Cy Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego, ." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira (Pozzallo, 9 gennaio 1904 \u2013 Firenze, 5 novembre 1977) \u00E8 stato un politico e giurista italiano. \u00C8 stato un apprezzato docente di diritto romano, fra i pi\u00F9 attivi legislatori all'Assemblea Costituente per la Democrazia Cristiana, tra i principali artefici della Carta Costituzionale, per tre volte sindaco di Firenze (1951-1957 e 1961-1965) e pi\u00F9 volte deputato. Cattolico fervente (durante il suo mandato da primo cittadino \u00E8 stato soprannominato il \u00ABsindaco santo\u00BB), rappresentante di spicco del cristianesimo sociale, nel suo operato ha promosso il dialogo politico, la pace tra i popoli, l'ecumenismo, la carit\u00E0 e il rispetto della dignit\u00E0 umana. Gi\u00E0 Servo di Dio, \u00E8 stato dichiarato venerabile il 5 luglio 2018 da papa Francesco." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira (Pozzallo, 9 de janeiro de 1904 \u2014 5 de novembro de 1977) foi um ativista cat\u00F3lico e pol\u00EDtico italiano. A Igreja Cat\u00F3lica atribuiu-lhe o t\u00EDtulo de vener\u00E1vel." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0436\u043E\u0440\u0434\u0436\u043E \u041B\u0430 \u041F\u0438\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043B. Giorgio La Pira; 9 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1904, \u041F\u043E\u0446\u0446\u0430\u043B\u043B\u043E, \u0420\u0430\u0433\u0443\u0437\u0430, \u0421\u0438\u0446\u0438\u043B\u0438\u044F \u2014 5 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1977, \u0424\u043B\u043E\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A, \u0442\u0435\u0440\u0446\u0438\u0430\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043E\u043C\u0438\u043D\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430, \u043C\u044D\u0440 \u0424\u043B\u043E\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u0438 (1951\u20141957, 1960\u20141964)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira (Pozzallo, 9 januari 1904 \u2013 Florence, 5 november 1977), was een Italiaans christendemocratisch politicus. La Pira was afkomstig uit Pozzallo bij Ragusa, het huidige Dubrovnik. Hij studeerde rechten in Florence en behoorde al jong tot de Derde Orde van de Dominicanen, de seculiere tak van deze kloosterorde. Al in de jaren twintig was hij een opponent van het Italiaanse fascisme en voorvechter van de democratie. In 1937 werd hij hoogleraar Romeins recht in Florence." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira, n\u00E9 le 9 janvier 1904 \u00E0 Pozzallo en Sicile et mort le 5 novembre 1977, est un universitaire et un homme politique italien, qui fut maire de Florence \u00E0 deux reprises, de 1951 \u00E0 1957, puis de 1961 \u00E0 1965. Il est connu pour ses travaux et voyages diplomatiques en faveur de la paix et notamment du dialogue interreligieux, au lendemain de la Seconde Guerre mondiale puis dans le contexte de la guerre froide. Engag\u00E9 dans sa foi catholique, il fut notamment invit\u00E9 \u00E0 participer au Concile Vatican II." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira (9 de enero de 1904 - 5 de noviembre de 1977, conocido en su vida religiosa como Raimondo)\u200B fue un pol\u00EDtico italiano y cat\u00F3lico dos veces elegido alcalde de Florencia (1950-1956 y 1960-1964). Tambi\u00E9n fue diputado por el partido Democracia Cristiana y particip\u00F3 en la asamblea que redact\u00F3 la Constituci\u00F3n de la Rep\u00FAblica Italiana tras el fin de la Segunda Guerra Mundial. En su vida p\u00FAblica y privada fue un defensor de la paz y los derechos humanos; trabaj\u00F3 por el bienestar de los pobres y los marginados. La Pira perteneci\u00F3 a la Tercera orden de Santo Domingo y desde 1934 hasta su muerte vivi\u00F3 en el complejo de .\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giorgio_La_Pira_and_Jean_Dani\u00E9lou.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giorgio_La_Pira_en_1946.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/San_marco_(firenze),_tomba_di_giorgio_la_pira.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1904_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Pozzallo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_the_Province_of_Ragusa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1977_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_Legislature_I_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mayors_of_Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Florence_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Constituent_Assembly_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_Democracy_(Italy)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Venerated_Catholics_by_Pope_Francis" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira (ur. 9 stycznia 1904 w Pozzallo, zm. 5 listopada 1977 we Florencji) \u2013 burmistrz Florencji, tercjarz dominika\u0144ski (OPs), w\u0142oski Czcigodny S\u0142uga Bo\u017Cy Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego, ." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira, TOSD (Raimondo in religious life; 9 January 1904 \u2013 5 November 1977) was an Italian Catholic politician who served as the Mayor of Florence. He also served as deputy of the Christian Democrats and participated in the assembly that wrote the Italian Constitution following World War II. In his public and private life he was a tireless champion of peace and human rights who worked for the betterment of the poor and disenfranchised. La Pira belonged to the Third Order of Saint Dominic. From 1934 until his death he lived in the San Marco complex. He was a staunch advocate for peace and made several trips to the East to places such as China and Russia which were sometimes deemed to be controversial in the Cold War era. Those trips were undertaken to discuss peace ventures and ends to conflict with La Pira also prioritizing ecumenism as a reason for visiting Moscow where he often met with members of the Russian Orthodox Church. La Pira's cause for sainthood opened in the 1980s and he was a Servant of God. He became titled as Venerable on 5 July 2018 when Pope Francis confirmed that he had lived a life of heroic virtue." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira (9 de enero de 1904 - 5 de noviembre de 1977, conocido en su vida religiosa como Raimondo)\u200B fue un pol\u00EDtico italiano y cat\u00F3lico dos veces elegido alcalde de Florencia (1950-1956 y 1960-1964). Tambi\u00E9n fue diputado por el partido Democracia Cristiana y particip\u00F3 en la asamblea que redact\u00F3 la Constituci\u00F3n de la Rep\u00FAblica Italiana tras el fin de la Segunda Guerra Mundial. En su vida p\u00FAblica y privada fue un defensor de la paz y los derechos humanos; trabaj\u00F3 por el bienestar de los pobres y los marginados. La Pira perteneci\u00F3 a la Tercera orden de Santo Domingo y desde 1934 hasta su muerte vivi\u00F3 en el complejo de .\u200B\u200B Realiz\u00F3 diversos viajes a pa\u00EDses del este como China y Rusia, algo controversial en la era de la Guerra Fr\u00EDa, con el objetivo de discutir propuestas para la paz y t\u00E9rminos para los conflictos. La Pira tambi\u00E9n aleg\u00F3 priorizar el ecumenismo para visitar Mosc\u00FA, donde se reun\u00EDa con miembros de la Iglesia Ortodoxa Rusa.\u200B La canonizaci\u00F3n de La Pira comenz\u00F3 en la d\u00E9cada de 1980, cuando se lo nombr\u00F3 siervo de Dios. El 5 de julio de 2018 el papa Francisco lo nombr\u00F3 venerable y afirm\u00F3 que vivi\u00F3 una vida de heroica virtud.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0436\u043E\u0440\u0434\u0436\u043E \u041B\u0430 \u041F\u0438\u0440\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043B. Giorgio La Pira; 9 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1904, \u041F\u043E\u0446\u0446\u0430\u043B\u043B\u043E, \u0420\u0430\u0433\u0443\u0437\u0430, \u0421\u0438\u0446\u0438\u043B\u0438\u044F \u2014 5 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1977, \u0424\u043B\u043E\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u044F) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A, \u0442\u0435\u0440\u0446\u0438\u0430\u0440\u0438\u0439 \u0414\u043E\u043C\u0438\u043D\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430, \u043C\u044D\u0440 \u0424\u043B\u043E\u0440\u0435\u043D\u0446\u0438\u0438 (1951\u20141957, 1960\u20141964)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira, n\u00E9 le 9 janvier 1904 \u00E0 Pozzallo en Sicile et mort le 5 novembre 1977, est un universitaire et un homme politique italien, qui fut maire de Florence \u00E0 deux reprises, de 1951 \u00E0 1957, puis de 1961 \u00E0 1965. Il est connu pour ses travaux et voyages diplomatiques en faveur de la paix et notamment du dialogue interreligieux, au lendemain de la Seconde Guerre mondiale puis dans le contexte de la guerre froide. Engag\u00E9 dans sa foi catholique, il fut notamment invit\u00E9 \u00E0 participer au Concile Vatican II. La cause pour sa b\u00E9atification a \u00E9t\u00E9 engag\u00E9e par l'\u00C9glise catholique depuis 1986. Il est reconnu v\u00E9n\u00E9rable en 2018." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30B8\u30E7\u30EB\u30B8\u30E7\u30FB\u30E9\u30FB\u30D4\u30FC\u30E9\uFF08Giorgio La Pira\u30011904\u5E741\u67089\u65E5-1977\u5E7411\u67085\u65E5\uFF09\u306F\u30A4\u30BF\u30EA\u30A2\u306E\u5927\u5B66\u6559\u6388\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3001\u30D5\u30A3\u30EC\u30F3\u30C4\u30A7\u5E02\u9577\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira (Pozzallo, 9 gennaio 1904 \u2013 Firenze, 5 novembre 1977) \u00E8 stato un politico e giurista italiano. \u00C8 stato un apprezzato docente di diritto romano, fra i pi\u00F9 attivi legislatori all'Assemblea Costituente per la Democrazia Cristiana, tra i principali artefici della Carta Costituzionale, per tre volte sindaco di Firenze (1951-1957 e 1961-1965) e pi\u00F9 volte deputato. Cattolico fervente (durante il suo mandato da primo cittadino \u00E8 stato soprannominato il \u00ABsindaco santo\u00BB), rappresentante di spicco del cristianesimo sociale, nel suo operato ha promosso il dialogo politico, la pace tra i popoli, l'ecumenismo, la carit\u00E0 e il rispetto della dignit\u00E0 umana. Gi\u00E0 Servo di Dio, \u00E8 stato dichiarato venerabile il 5 luglio 2018 da papa Francesco." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira (Pozzallo, 9 de janeiro de 1904 \u2014 5 de novembro de 1977) foi um ativista cat\u00F3lico e pol\u00EDtico italiano. A Igreja Cat\u00F3lica atribuiu-lhe o t\u00EDtulo de vener\u00E1vel." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira (Pozzallo, 9 januari 1904 \u2013 Florence, 5 november 1977), was een Italiaans christendemocratisch politicus. La Pira was afkomstig uit Pozzallo bij Ragusa, het huidige Dubrovnik. Hij studeerde rechten in Florence en behoorde al jong tot de Derde Orde van de Dominicanen, de seculiere tak van deze kloosterorde. Al in de jaren twintig was hij een opponent van het Italiaanse fascisme en voorvechter van de democratie. In 1937 werd hij hoogleraar Romeins recht in Florence. Na de Tweede Wereldoorlog zat hij in de Constituerende Vergadering en werd hij coauteur van de Italiaanse grondwet. Hij sloot zich aan bij de Democrazia Cristiana (DC), de christendemocratische partij. In 1948 werd hij staatssecretaris in het ministerie van arbeid. Van 1950 tot 1956 en van 1960 tot 1964 was hij burgemeester van Florence. Hij was een voorstander van een samenwerking tussen de \"geloven die voortkwamen uit Abraham\" (dat wil zeggen jodendom, christendom en islam). Hij behoorde tot de centrum-linkse groep binnen de Democrazia Cristiana rond het blad Cronache Sociali die zich uitspraken voor een centrum-linkse coalitie (centrosinistra) met de progressieve (kleinere sociaaldemocratische) partijen. La Pira ijverde voor verzoening tussen Oost en West tijdens de Koude Oorlog. Zo pleitte hij in 1951 bij Stalin voor vrede in Korea. Ook als ambteloos burger bleef hij zich voor de vrede inzetten. Hij was onder andere betrokken bij de besprekingen over ontwapening die leidden tot de Helsinki-akkoorden. La Pira leidde een zeer eenvoudig leven, ge\u00EFnspireerd door een diep geloof. Het proces voor zijn zaligverklaring is in 1986 begonnen." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanis\u0142aw_Ry\u0142ko" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecumenical_Patriarch_of_Constantinople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecumenism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ennio_Antonelli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heroic_virtue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Positio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Messina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Sturzo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Postulator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Paul_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Israel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nahum_Goldmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democracy_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mayors_of_Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pozzallo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Water_supply" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Maria_Martini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Azeglio_Ciampi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mass_(liturgy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Servant_of_God" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Jewish_Congress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Quasimodo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Lazzati" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Florence_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Einaudi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Benelli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L'Osservatore_Romano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U_Thant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Marco,_Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_More" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Disarmament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_transportation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cairo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Giorgio_La_Pira_and_Jean_Dani\u00E9lou.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:San_marco_(firenze),_tomba_di_giorgio_la_pira.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mariano_Rampolla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rheims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amintore_Fanfani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patriarch_of_Venice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philadelphia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pistoia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Pozzallo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athenagoras_I_of_Constantinople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tunis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spiritual_director" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Preachers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sicily" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/De_Gasperi_V_Cabinet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_Democracy_(Italy)_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dante_Aligheri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_works" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elia_dalla_Costa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1977_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benito_Mussolini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lelio_Lagorio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Venerated_Catholics_by_Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Constituent_Assembly_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweetmeats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plato" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salvador_Allende" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angelus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chamber_of_Deputies_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_Order_of_Saint_Dominic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alcide_de_Gasperi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jerusalem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Zionist_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silvano_Piovanelli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Egypt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palermo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Electric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siena" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Matteo_Renzi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nikodim_(Rotov)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Muslim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Istanbul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palazzo_Vecchio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giulio_Andreotti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuscany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bible" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mayor_of_Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/King_of_Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hassan_II_of_Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Thomas_Aquinas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rabat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teacher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Statism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jordan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_mayors_of_Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patriarch_Pimen_I_of_Moscow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Houston" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Corbusier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enrico_Mattei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E1tima,_Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Orthodox_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beirut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Peter's_Square" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Messina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1904_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ragusa,_Sicily" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Causes_of_Saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nihil_obstat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christianity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputies_of_Legislature_I_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_XXIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Vatican_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Francis_of_Assisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ponte_Santa_Trinita" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leopoldo_Rubinacci" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_the_Province_of_Ragusa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sister_city" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venerable" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Subject_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giorgio_La_Pira_en_1946.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123727136 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.findagrave.com/cgi-bin/fg.cgi%3Fpage=gr&GRid=33142985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.giorgiolapira.org/it" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://newsaints.faithweb.com/year/1977.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.santiebeati.it/dettaglio/91511" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.florin.ms/giorgiopira.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20180920160853/http:/www.giorgiolapira.org/it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "22756" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 6728556 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Pira in 1946." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/66475500" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118945378" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30B8\u30E7\u30EB\u30B8\u30E7\u30FB\u30E9\u30FB\u30D4\u30FC\u30E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://scn.dbpedia.org/resource/Giorgiu_La_Pira" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062C\u064A\u0648\u0631\u062C\u064A\u0648_\u0644\u0627_\u067E\u064A\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Georgius_La_Pira" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p067710735" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cv.dbpedia.org/resource/\u0414\u0436\u043E\u0440\u0434\u0436\u043E_\u041B\u0430_\u041F\u0438\u0440\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041B\u0430_\u041F\u0438\u0440\u0430,_\u0414\u0436\u043E\u0440\u0434\u0436\u043E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/14027877X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q543393" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4k1kR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0gkwgw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/66475500" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Giorgio_La_Pira?oldid=1123727136&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Giorgio_La_Pira" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1951-07-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1948-05-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1961-03-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1946-06-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1965-02-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1957-06-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1950-01-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1953-06-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira__Tenure__3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democracy_(Italy)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democracy_(Italy)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/restingPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Basilica di San Marco, Florence, Italy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Marco,_Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florence" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alcide_de_Gasperi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : "--05-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chamber_of_Deputies_(Italy)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Undersecretary for Labor" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ragusa,_Sicily" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sicily" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pozzallo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Italy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1904-01-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sicily" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pozzallo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ragusa,_Sicily" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1904-01-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/url" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20180920160853/http:/www.giorgiolapira.org/it" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Messina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Messina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "none" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lelio_Lagorio" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Leopoldo Rubinacci and Vittorio Pertusio" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mario Fabiani" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "none" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Luciano Magrini" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/constituency" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pistoia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/profession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teacher" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italians" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_Order_of_Saint_Dominic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-09-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italians" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuscany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florence" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1977-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1977-11-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Giorgio La Pira" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuscany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/portal" : [ { "type" : "literal", "value" : "Biography" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Catholicism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Italy" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Saints" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Politics" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venerable" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luigi_Einaudi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/profession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teacher" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Dossetti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Sassoli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matteo_Renzi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Florence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_individuals_nominated_for_the_Nobel_Peace_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Dani\u00E9lou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elia_Dalla_Costa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lelio_Lagorio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lapo_Pistelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Italian_Christian_Democracy_politicians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Lazzati" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lapira" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Pira" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lelio_Lagorio__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_La_Pira" } ] }}