{  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XII_and_the_Holocaust" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Search_and_destroy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Guenter_Lewy" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_Hilsman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Historical_revisionism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franz_Justus_Rarkowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eberhard_J\u00E4ckel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jelgava_massacres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Korean_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Winter_Soldier_Investigation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heath_W._Lowry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War_casualties" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lewy_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust_in_Latvia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Armenian_Massacres_in_Ottoman_Turkey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_de_Mariana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Russell_Tribunal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenia\u2013Turkey_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenian_genocide_denial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_stab-in-the-back_myth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Genocide_of_indigenous_peoples" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norman_Stone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bibliography_of_Pope_Pius_XII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_and_Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Stannard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mass_racial_violence_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_American_Enterprise_Institute_scholars_and_fellows" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Memoirs_of_Naim_Bey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Genocides_in_history_(before_World_War_I)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ward_Churchill" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Friends_Service_Committee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Massacre_at_Hu\u1EBF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1923" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Religious_views_of_Adolf_Hitler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Utah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Utah_Press" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pius_Wars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guenther_Lewy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruce_Fein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Book_Award_for_Nonfiction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/America_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hitler's_Pope" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfTheHolocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromWroc\u0142aw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PoliticalScientist110450161" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfTheRomanCatholicChurch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheProvinceOfLowerSilesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanEmigrantsToTheUnitedStates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialScientist110619642" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalScientists" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Guenter Lewy" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guenter Lewy" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guenter Lewy" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guenter Lewy" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Guenter Lewy (* 23. August 1923 in Breslau) ist ein deutsch-amerikanischer Hochschullehrer. Er ist emeritierter Professor der Politikwissenschaften. Er ver\u00F6ffentlichte mehrere kontrovers aufgenommene B\u00FCcher zu Themen zur Rolle der katholischen Kirche in der Zeit des Nationalsozialismus, zum Vietnamkrieg, zum Porajmos und zum V\u00F6lkermord an den Armeniern." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guenter Lewy (Breslavia, 23 agosto 1923) \u00E8 uno storico tedesco naturalizzato statunitense, docente emerito di Scienze politiche all'University of Massachusetts. Nato in Germania, lasci\u00F2 il Paese nel 1939 e visse prima nella Palestina britannica e in seguito negli Stati Uniti. Lavor\u00F2 presso la Columbia University, lo Smith College e l'University of Massachusetts. Attualmente vive a Washington." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guenter Lewy, n\u00E9 le 22 ao\u00FBt 1923 \u00E0 Breslau en Allemagne, est un politologue et historien am\u00E9ricain. Il est actuellement professeur \u00E9m\u00E9rite de sciences politiques \u00E0 l'universit\u00E9 du Massachusetts \u00E0 Amherst. Juif, il \u00E9migre avec sa famille vers la Palestine en 1939, puis aux \u00C9tats-Unis. Il fait ses \u00E9tudes au City College of New York et \u00E0 l'universit\u00E9 Columbia (Ph. D.). Il a enseign\u00E9 \u00E0 l'universit\u00E9 Columbia, au Smith College, et \u00E0 l'universit\u00E9 du Massachusetts \u00E0 Amherst. Il est sp\u00E9cialiste d'histoire contemporaine et s'est particuli\u00E8rement int\u00E9ress\u00E9 aux conflits et aux crimes de masse." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guenter Lewy (born 22 August 1923) is a German-born American author and political scientist who is a professor emeritus of political science at the University of Massachusetts Amherst. His works span several topics, but he is most often associated with his 1978 book on the Vietnam War, America in Vietnam, and several controversial works that deal with the applicability of the term genocide to various historical events. Lewy sees the word genocide as an inappropriate label for either Romani genocide or Armenian genocide." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fulbright_70th_Anniversary_Gala_(22832050348).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:City_College_of_New_York_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Smith_College_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Lower_Silesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_historians_of_religion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_American_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_emigrants_from_Nazi_Germany_to_Mandatory_Palestine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:British_Army_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_German-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Wroc\u0142aw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1923_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Massachusetts_Amherst_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_military_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_Brigade_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mandatory_Palestine_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deniers_of_the_Armenian_genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Israeli_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_male_non-fiction_writers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Guenter Lewy, n\u00E9 le 22 ao\u00FBt 1923 \u00E0 Breslau en Allemagne, est un politologue et historien am\u00E9ricain. Il est actuellement professeur \u00E9m\u00E9rite de sciences politiques \u00E0 l'universit\u00E9 du Massachusetts \u00E0 Amherst. Juif, il \u00E9migre avec sa famille vers la Palestine en 1939, puis aux \u00C9tats-Unis. Il fait ses \u00E9tudes au City College of New York et \u00E0 l'universit\u00E9 Columbia (Ph. D.). Il a enseign\u00E9 \u00E0 l'universit\u00E9 Columbia, au Smith College, et \u00E0 l'universit\u00E9 du Massachusetts \u00E0 Amherst. Il est sp\u00E9cialiste d'histoire contemporaine et s'est particuli\u00E8rement int\u00E9ress\u00E9 aux conflits et aux crimes de masse." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guenter Lewy (* 23. August 1923 in Breslau) ist ein deutsch-amerikanischer Hochschullehrer. Er ist emeritierter Professor der Politikwissenschaften. Er ver\u00F6ffentlichte mehrere kontrovers aufgenommene B\u00FCcher zu Themen zur Rolle der katholischen Kirche in der Zeit des Nationalsozialismus, zum Vietnamkrieg, zum Porajmos und zum V\u00F6lkermord an den Armeniern." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guenter Lewy (Breslavia, 23 agosto 1923) \u00E8 uno storico tedesco naturalizzato statunitense, docente emerito di Scienze politiche all'University of Massachusetts. Nato in Germania, lasci\u00F2 il Paese nel 1939 e visse prima nella Palestina britannica e in seguito negli Stati Uniti. Lavor\u00F2 presso la Columbia University, lo Smith College e l'University of Massachusetts. Attualmente vive a Washington. Lewy \u00E8 un sostenitore dell'unicit\u00E0 della Shoah subita dagli ebrei sotto il nazismo, e per questo propone un'interpretazione molto ristretta della categoria storiografica di genocidio, da lui attribuibile solo alle azioni pianificate intenzionalmente. Ad esempio, ne Il massacro degli armeni, Lewy afferma che non \u00E8 corretto applicare questa categoria al massacro subito dagli armeni a opera dell'Impero ottomano durante la prima guerra mondiale. Accusato per questo di negazionismo da parte degli stessi armeni, Lewy tuttavia non disconosce n\u00E9 la gravit\u00E0 delle perdite, n\u00E9 le responsabilit\u00E0 turche; la sua scelta di non considerare i massacri come un genocidio dipende dal fatto che il regime dei Giovani Turchi non ha, stando alla sua ricostruzione, pianificato intenzionalmente i massacri. Il suo lavoro ha per\u00F2 ricevuto critiche per la metodologia utilizzata." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guenter Lewy (born 22 August 1923) is a German-born American author and political scientist who is a professor emeritus of political science at the University of Massachusetts Amherst. His works span several topics, but he is most often associated with his 1978 book on the Vietnam War, America in Vietnam, and several controversial works that deal with the applicability of the term genocide to various historical events. Lewy sees the word genocide as an inappropriate label for either Romani genocide or Armenian genocide. In 1939 he migrated from Nazi Germany to Mandatory Palestine. After World War II, he migrated to the United States to reunite with his parents. Lewy earned a BA at City College in New York City and a MA and PhD at Columbia University. He has been on the faculties of Columbia University, Smith College, and the University of Massachusetts Amherst. He currently lives in Washington, D.C., and was a frequent contributor to Commentary." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norman_Podhoretz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:British_Army_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buchenwald_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Dowsett" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans_Mommsen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/School_for_Advanced_Studies_in_the_Social_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mandatory_Palestine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Noam_Chomsky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Landsknecht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mark_Moyar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Peace_Conference,_1919" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deniers_of_the_Armenian_genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Kerry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saul_Friedl\u00E4nder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wroc\u0142aw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Association_of_Genocide_Scholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Professor_emeritus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Albert_Kechichian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Lower_Silesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bruce_Fein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Young_Turks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kristallnacht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Lind" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journal_of_Genocide_Research" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1923_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Journal_of_Middle_East_Studies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che\u0142mno_extermination_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenian_genocide_denial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Collective_guilt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_military_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenian_genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:City_College_of_New_York_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2004_United_States_presidential_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romani_genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/City_College_of_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Armenian_Massacres_in_Ottoman_Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yehuda_Bauer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._Dirk_Moses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ward_Churchill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Stannard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auschwitz_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philistinism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Wroc\u0142aw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_emigrants_from_Nazi_Germany_to_Mandatory_Palestine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chicago_Tribune" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_Brigade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_scientist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weimar_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Methodology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norman_G._Finkelstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fragging" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Veterans_Against_the_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Griffin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_American_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00FCddeutsche_Zeitung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Poverty_Law_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Deputy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rolf_Hochhuth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jim_Webb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_male_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mandatory_Palestine_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/McGraw-Hill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Opposition_to_United_States_involvement_in_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_Coalition_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_Brigade_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Massachusetts_Amherst_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_District_Court_for_the_District_of_Columbia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Native_Americans_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Smith_College_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fulbright_70th_Anniversary_Gala_(22832050348).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Smith_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Economist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Einsatzgruppen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Utah_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commentary_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taner_Ak\u00E7am" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_German-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Grosser" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rwandan_genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Actes_et_documents_du_Saint_Si\u00E8ge_relatifs_\u00E0_la_Seconde_Guerre_Mondiale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Israeli_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_historians_of_religion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Massachusetts_Amherst" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fulbright_Hearings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romani_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raphael_Lemkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_B._MacDonald" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raul_Hilberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/America_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Richmond" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malcolm_E._Yapp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_uniqueness_debate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ottoman_Empire" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Further" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:'%22" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:C-SPAN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fulbright_70th_Anniversary_Gala_(22832050348).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1120215009 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/religionrevoluti0000lewy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/assisteddeathine0000lewy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/americainvietnam00lewy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/peacerevolutionm0000lewy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/causethatfailedc00guen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/nazipersecutiono0000lewy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/whyamericaneedsr0000lewy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "40825" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 3112940 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.08s6pg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062C\u0648\u0646\u062A\u0631_\u0644\u064A\u0648\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p068392710" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4tKc8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/122843169" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/98006990" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q71413" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Guenter_Lewy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/64227390" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Author" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/98006990" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Guenter_Lewy?oldid=1120215009&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Gunter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnther_(given_name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_von_Faulhaber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mit_brennender_Sorge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reichskonkordat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Cedar_Falls" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guenter_Lewy" } ] }}