{  "http://dbpedia.org/resource/Communist_symbolism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Guerrillero_Heroico" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_chics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_in_the_media" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Life" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1960" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_photographs_considered_the_most_important" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Remix_culture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kim_Il-sung_and_Kim_Jong-il_portraits" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Legacy_of_Che_Guevara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/CreativeWork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EndProduct103287178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Oeuvre103841417" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representation104076846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Artwork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communication100033020" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q386724" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Art102743547" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWorksOfArt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotographs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Product104007894" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Subject106599788" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WorkOfArt104601690" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSubjectsOfIconicPhotographs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Photograph103925226" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat1960Works" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creation103129123" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Work" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBlack-and-whitePhotographs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Message106598915" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u063A\u064A\u0631\u064A\u0644\u064A\u0631\u0648 \u0647\u064A\u0631\u0648\u0648\u064A\u0643\u0648" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Che Guevara (fotograf\u00EDa)" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC601\uC6C5\uC801 \uAC8C\uB9B4\uB77C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u82F1\u52C7\u7684\u6E38\u64CA\u968A\u54E1" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u0440\u043E\u0457\u0447\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u82F1\u96C4\u7684\u30B2\u30EA\u30E9" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0435\u0440\u043E\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A4\u03C3\u03B5 \u0393\u03BA\u03B5\u03B2\u03AC\u03C1\u03B1 (\u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AF\u03B1)" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Che Guevara (foto)" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico est un portrait photographique d'Ernesto Guevara r\u00E9alis\u00E9 par Alberto Korda le 5 mars 1960 \u00E0 La Havane, alors que le Che assistait \u00E0 l'enterrement des victimes de l'explosion du cargo fran\u00E7ais La Coubre. Il s'agit de l'une des photographies les plus renomm\u00E9es du XXe si\u00E8cle, le clich\u00E9 \u00E9tant devenu un symbole de la r\u00E9volte, voire de la r\u00E9volution." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03A4\u03C3\u03B5 \u0393\u03BA\u03B5\u03B2\u03AC\u03C1\u03B1, \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03C9\u03C2 Guerrillero Heroico, \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03C5\u03B2\u03B1\u03BD\u03BF\u03CD \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C5 \u0391\u03BB\u03BC\u03C0\u03AD\u03C1\u03C4\u03BF \u039A\u03CC\u03C1\u03BD\u03C4\u03B1 \u03B4\u03B7\u03BC\u03B9\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03AE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 5 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 \u03C4\u03BF\u03C5 1960, \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B9\u03AC\u03C1\u03BA\u03B5\u03B9\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BA\u03B7\u03B4\u03B5\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03C9\u03BD \u03B8\u03C5\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03C0\u03BB\u03BF\u03AF\u03BF\u03C5 La Coubre \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B1\u03BD\u03B1\u03C4\u03B9\u03BD\u03AC\u03C7\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03BF \u03BB\u03B9\u03BC\u03AC\u03BD\u03B9 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0391\u03B2\u03AC\u03BD\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 4 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5. \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03B9\u03B5\u03CD\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B5\u03C0\u03C4\u03AC \u03C7\u03C1\u03CC\u03BD\u03B9\u03B1 \u03B1\u03C1\u03B3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF \u03BC\u03AD\u03C7\u03C1\u03B9 \u03C3\u03AE\u03BC\u03B5\u03C1\u03B1 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C6\u03B9\u03BB\u03AD\u03C3\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03AF\u03C3\u03C9\u03C2 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0395\u03C1\u03BD\u03AD\u03C3\u03C4\u03BF \u03A4\u03C3\u03B5 \u0393\u03BA\u03B5\u03B2\u03AC\u03C1\u03B1. \u03A3\u03CD\u03BC\u03C6\u03C9\u03BD\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF Maryland Institute College of Art, \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u00AB\u03B7 \u03C0\u03B9\u03BF \u03B4\u03B9\u03AC\u03C3\u03B7\u03BC\u03B7 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C4\u03BF\u03BD \u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03BF \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03CD\u03BC\u03B2\u03BF\u03BB\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 20\u03BF\u03CD \u03B1\u03B9\u03CE\u03BD\u03B1.\u00BB \u039F \u03A4\u03C3\u03B5 \u0393\u03BA\u03B5\u03B2\u03AC\u03C1\u03B1 \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD 31 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AF\u03B1 \u03B1\u03C5\u03C4\u03AE." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico (English: \"Heroic Guerrilla Fighter\") is an iconic photograph of Marxist revolutionary Che Guevara taken by Alberto Korda. It was captured on March 5, 1960, in Havana, Cuba, at a memorial service for victims of the La Coubre explosion. By the end of the 1960s, the image, in conjunction with Guevara's subsequent actions and eventual execution, helped solidify the leader as a cultural icon. Korda has said that at the moment he shot the picture, he was drawn to Guevara's facial expression, which showed \"absolute implacability\" as well as anger and pain. Years later, Korda would say that the photograph showed Che's firm and stoic character. Guevara was 31 years old at the time the photograph was taken." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u063A\u064A\u0631\u064A\u0644\u064A\u0631\u0648 \u0647\u064A\u0631\u0648\u0648\u064A\u0643\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Guerrillero Heroico\u060C \u062D\u0631\u0641\u064A\u064B\u0627: \u00AB\u0627\u0644\u062B\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u064A\u00BB) \u0647\u0648 \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0627\u0634\u062A\u0647\u0631 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062B\u0648\u0631\u064A \u0627\u0644\u0643\u0648\u0628\u064A \u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0643\u0633\u064A \u062A\u0634\u064A \u062C\u064A\u0641\u0627\u0631\u0627. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u062A\u0642\u0627\u0637\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0651\u0631 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062A\u0648 \u0643\u0648\u0631\u062F\u0627 \u0641\u064A \u0647\u0627\u0641\u0627\u0646\u0627\u060C \u0643\u0648\u0628\u0627 \u0641\u064A 5 \u0622\u0630\u0627\u0631/ \u0645\u0627\u0631\u0633 1960 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0638\u0647\u0631 \u062C\u064A\u0641\u0627\u0631\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064A \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062B\u0644\u0627\u062B\u064A\u0646 \u0628\u063A\u062A\u0629\u064B \u0648\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629\u064D \u0642\u0635\u064A\u0631\u0629\u064D \u0641\u064A \u0645\u0647\u0631\u062C\u0627\u0646 \u062E\u0637\u0627\u0628\u064A \u0644\u0631\u062B\u0627\u0621 \u0636\u062D\u0627\u064A\u0627 \u0623\u062D\u062F \u0627\u0644\u062A\u0641\u062C\u064A\u0631\u0627\u062A \u0622\u0646\u0630\u0627\u0643. \u062A\u064F\u0639\u062F \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0646\u062A\u0634\u0627\u0631\u064B\u0627 \u0641\u064A \u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0648\u062A\u0648\u063A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0651\u0629\u060C \u0648\u0642\u062F \u0627\u064F\u0633\u062A\u0646\u0633\u062E\u062A \u0644\u0627\u062D\u0642\u064B\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u062B\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064A\u0651\u0629 \u0641\u064A \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0623\u0646\u062D\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0639\u062A\u0628\u0631\u062A\u0647\u0627 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0651\u0629 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0635\u0648\u0631\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064A\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u3008\uC601\uC6C5\uC801 \uAC8C\uB9B4\uB77C\u3009(\uC2A4\uD398\uC778\uC5B4: Guerrillero Heroico \uAC8C\uB9B4\uB808\uB85C \uC5D0\uB85C\uC774\uCF54[*])\uB294 \uC544\uB974\uD5E8\uD2F0\uB098\uC640 \uCFE0\uBC14 \uADF8\uB9AC\uACE0 \uBCFC\uB9AC\uBE44\uC544\uC758 \uB9C8\uB974\uD06C\uC2A4-\uB808\uB2CC\uC8FC\uC758 \uD601\uBA85\uAC00 \uC5D0\uB974\uB124\uC2A4\uD1A0 \uCCB4 \uAC8C\uBC14\uB77C\uC758 \uBAA8\uC2B5\uC744 \uCD2C\uC601\uD55C \uC0AC\uC9C4\uC774\uB2E4. 1960\uB144 3\uC6D4 5\uC77C \uC54C\uBCA0\uB974\uD1A0 \uCF54\uB974\uB2E4\uAC00 \uCD2C\uC601\uD588\uB2E4. 20\uC138\uAE30\uC5D0 \uAC00\uC7A5 \uB9CE\uC774 \uC0AC\uC6A9\uB41C \uC0AC\uC9C4\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico (\u010Desky Hrdinn\u00FD partyz\u00E1n) je fotografie, kter\u00E1 je nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00EDm portr\u00E9tem p\u016Fvodn\u011B argentinsk\u00E9ho l\u00E9ka\u0159e a marxistick\u00E9ho revolucion\u00E1\u0159e Ernesta (Che) Guevary. Autorem sn\u00EDmku je kub\u00E1nsk\u00FD fotograf Alberto Korda." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u0413\u0435\u0440\u043E\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u00BB (\u0438\u0441\u043F. Guerrillero Heroico) \u2014 \u043A\u0430\u043D\u043E\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044F \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0430 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043D\u0442\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u042D\u0440\u043D\u0435\u0441\u0442\u043E \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0430 \u0434\u0435 \u043B\u0430 \u0421\u0435\u0440\u043D\u0430 (\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u0430\u043A \u0427\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0430) \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043A\u0443\u0431\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0410\u043B\u044C\u0431\u0435\u0440\u0442\u043E \u041A\u043E\u0440\u0434\u044B. \u0421\u043D\u0438\u043C\u043E\u043A \u0441\u0434\u0435\u043B\u0430\u043D 5 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1960 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0413\u0430\u0432\u0430\u043D\u0435 \u043D\u0430 \u043C\u0438\u0442\u0438\u043D\u0433\u0435 \u043F\u0430\u043C\u044F\u0442\u0438 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432 \u0432\u0437\u0440\u044B\u0432\u0430 \u0442\u0435\u043F\u043B\u043E\u0445\u043E\u0434\u0430 \u00AB\u041B\u044F \u041A\u0443\u0432\u0440\u00BB, \u0441 \u043F\u043E\u043C\u043E\u0449\u044C\u044E \u043A\u0430\u043C\u0435\u0440\u044B Leica M2 \u043D\u0430 \u043F\u043B\u0451\u043D\u043A\u0443 \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438 Eastman Kodak." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u0413\u0435\u0440\u043E\u0457\u0447\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u00BB (\u0456\u0441\u043F. Guerrillero Heroico) \u2014 \u043A\u0430\u043D\u043E\u043D\u0456\u0447\u043D\u0430 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044F \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440\u0430 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043D\u0442\u0438\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F \u0415\u0440\u043D\u0435\u0441\u0442\u043E \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0430 \u0434\u0435 \u043B\u0430 \u0421\u0435\u0440\u043D\u0430 (\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u043E\u0433\u043E \u044F\u043A \u0427\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0430) \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043A\u0443\u0431\u0438\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0410\u043B\u044C\u0431\u0435\u0440\u0442\u043E \u041A\u043E\u0440\u0434\u0438. \u0417\u043D\u0456\u043C\u043E\u043A \u0437\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439 5 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1960 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432 \u0413\u0430\u0432\u0430\u043D\u0456 \u043D\u0430 \u043C\u0456\u0442\u0438\u043D\u0433\u0443 \u043F\u0430\u043C'\u044F\u0442\u0456 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432 \u0432\u0438\u0431\u0443\u0445\u0443 \u0442\u0435\u043F\u043B\u043E\u0445\u043E\u0434\u0430 \u00AB\u041B\u044F \u041A\u0443\u0432\u0440\u0435\u00BB, \u0437\u0430 \u0434\u043E\u043F\u043E\u043C\u043E\u0433\u043E\u044E \u043A\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438 Leica M2 \u043D\u0430 \u043F\u043B\u0456\u0432\u043A\u0443 \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0456\u0457 Eastman Kodak." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico \u00E8 una celebre fotografia che ritrae Ernesto \"Che\" Guevara, scattata il 5 marzo 1960 a L'Avana dal fotografo cubano Alberto D\u00EDaz Guti\u00E9rrez, meglio noto come Alberto Korda." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico, ungef\u00E4r Heroisk gerillakrigare, \u00E4r ett foto f\u00F6rest\u00E4llande Che Guevara taget av Alberto Korda. Fotot togs den 5 mars 1960 i Havanna, Kuba men fick allm\u00E4n spridning f\u00F6rst vid tiden f\u00F6r Guevaras d\u00F6d h\u00F6sten 1967. Bilden har sedan dess reproducerats i tusentals variationer v\u00E4rlden \u00F6ver och har \u00E4ven prytt kubanska sedlar och mynt." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico (em portugu\u00EAs: Guerrilheiro Heroico) \u00E9 uma fotografia de Che Guevara tirada por Alberto Korda em 5 de mar\u00E7o de 1960 em Havana, Cuba durante um memorial dedicado \u00E0s v\u00EDtimas da explos\u00E3o de La Coubre. A fotografia s\u00F3 foi publicada internacionalmente sete anos depois de ter sido tirada. De acordo com Korda, Guevara demonstrava \"imobilidade absoluta\", \"raiva\" e \"dor\" no momento em que a fotografia foi tirada. Anos mais tarde, Korda declarou que seu retrato capturou todo \"car\u00E1ter, firmeza, estoicismo e determina\u00E7\u00E3o\" que Guevara possu\u00EDa. Guevara tinha 31 anos quando a fotografia foi tirada." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico \u2013 zdj\u0119cie kuba\u0144skiego rewolucjonisty Ernesto \u201EChe\u201D Guevary wykonane 5 marca 1960 r. w Hawanie przez Alberto Kord\u0119. Pod koniec lat 60. fotografia kontrowersyjnego bojownika sta\u0142a si\u0119 ikon\u0105 kultury i inspiracj\u0105 dla wielu m\u0142odych ludzi ogarni\u0119tych rewolucyjnymi nastrojami. Przyczyni\u0142a si\u0119 te\u017C do zbudowania jego legendy bohatera rewolucji. W chwili jej wykonania Guevara mia\u0142 31 lat." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico (\"Gerilyawan Heroik\") adalah sebuah foto ikonik dari revolusioner Marxis Che Guevara yang diambil oleh Alberto Korda. Foto tersebut dibuat pada 5 Maret 1960, di Havana, Kuba, di sebuah acara peringatan bagi para korban ledakan La Coubre. Pada akhir 1960an, bertepatan dengan aksi lanjutan Guevara dan kemudian eksekusinya, gambar tersebut membantu penyorotan pemimpin kontroversial dan karismatik tersebut sebagai ikon kebudayaan. Korda berkata bahwa saat ia mengambil gambarnya, ia menyoroti ekspresi wajah Guevara, yang memperlihatkan \"implakabilitas absolut\" serta kemarahan dan luka. Bertahun-tahun kemudian, Korba berkata bahwa foto tersebut menunjukkan karakter Che. Guevara berusia 31 tahun pada masa foto tersebut diambil." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u300E\u82F1\u96C4\u7684\u30B2\u30EA\u30E9\u300F\uFF08\u3048\u3044\u3086\u3046\u3066\u304D\u30B2\u30EA\u30E9\u3001\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u8A9E: Guerrillero Heroico\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30EB\u30BC\u30F3\u30C1\u30F3\u51FA\u8EAB\u306E\u30DE\u30EB\u30AF\u30B9\u4E3B\u7FA9\u9769\u547D\u5BB6\u30C1\u30A7\u30FB\u30B2\u30D0\u30E9\u306E\u59FF\u3092\u64AE\u5F71\u3057\u305F\u5199\u771F\u30021960\u5E743\u67085\u65E5\u306B\u30A2\u30EB\u30D9\u30EB\u30C8\u30FB\u30B3\u30EB\u30C0\u304C\u64AE\u5F71\u3057\u305F\u300220\u4E16\u7D00\u306B\u304A\u3044\u3066\u6700\u3082\u591A\u304F\u306E\u8907\u88FD\u304C\u884C\u308F\u308C\u305F\u5199\u771F\u3068\u3082\u8A00\u308F\u308C\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u300A\u82F1\u52C7\u7684\u6E38\u64CA\u968A\u54E1\u300B\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AGuerrillero Heroico\uFF09\u662F\u4E00\u5E45\u7531\u651D\u5F71\u5E2B\u963F\u723E\u97CB\u6258\u00B7\u79D1\u723E\u9054\u57281960\u5E74\u70BA\u99AC\u514B\u601D\u4E3B\u7FA9\u9769\u547D\u5BB6\u5207\u00B7\u683C\u74E6\u62C9\u6240\u62CD\u651D\u7684\u7167\u7247\u3002\u9019\u5F35\u7167\u7247\u662F\u57281960\u5E743\u67085\u65E5\u65BC\u53E4\u5DF4\u54C8\u74E6\u90A3\u62CD\u651D\u3002\u7576\u65E5\u54C8\u74E6\u90A3\u6B63\u8209\u884C\u8457\u6B7B\u96E3\u8005\u7684\u60BC\u5FF5\u5100\u5F0F\u3002\u7576\u6642\u6377\u00B7\u53E4\u83EF\u62C931\u6B72\u3002 \u9019\u5F35\u7167\u7247\u5EE3\u6CDB\u5730\u5728\u570B\u969B\u4E0A\u6D41\u50B3\uFF0C\u4E26\u6709\u8457\u6975\u5927\u7684\u611F\u67D3\u529B\uFF0C\u99AC\u91CC\u862D\u85DD\u8853\u5B78\u9662\u4E5F\u7A31\u9019\u5F35\u7167\u7247\u70BA\u4E8C\u5341\u4E16\u7D00\u7684\u8C61\u5FB5\u548C\u4E16\u754C\u4E0A\u6700\u6709\u540D\u7684\u7167\u7247\u3002\u9019\u5F35\u7167\u7247\u88AB\u5927\u91CF\u5730\u8907\u88FD\u3001\u5370\u5237\u3001\u6578\u78BC\u5316\u3001\u81E8\u6479\u548C\u900F\u904E\u5176\u5B83\u5404\u7A2E\u5A92\u4ECB\u50B3\u64AD\uFF0C\u7DAD\u591A\u5229\u4E9E\u548C\u963F\u723E\u4F2F\u7279\u535A\u7269\u9928\u4E5F\u8868\u793A\u9019\u5F35\u7167\u7247\u662F\u88AB\u8907\u88FD\u6700\u591A\u7684\u651D\u5F71\u4F5C\u54C1\u3002\u52A0\u5229\u798F\u5C3C\u4E9E\u5927\u5B78\u7684\u52A0\u5229\u798F\u5C3C\u4E9E\u6CB3\u5CB8\u651D\u5F71\u535A\u7269\u9928\uFF08Riverside California Museum of Photography\uFF09\u7684\u9928\u9577Jonathan Green\u4EA6\u8A55\u50F9\u9053\uFF1A\u300C\u79D1\u723E\u9054\u6240\u62CD\u7684\u9019\u5F35\u8096\u50CF\u7167\u5DF2\u7D93\u6210\u70BA\u4E86\u4E00\u7A2E\u8A9E\u8A00\uFF0C\u5C31\u50CF\u5B57\u6BCD\u548C\u8C61\u5F62\u6587\u5B57\u3002\u5B83\u7E3D\u662F\u5728\u6709\u885D\u7A81\u7684\u5730\u65B9\u51FA\u73FE\uFF0C\u5728\u6B77\u53F2\u4E0A\u5F9E\u4F86\u6C92\u6709\u5176\u5B83\u7684\u6771\u897F\u53EF\u4EE5\u6709\u5982\u6B64\u5927\u7684\u5F71\u97FF\u529B\u3002\u300D" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grianghraf \u00EDoc\u00F3nach den r\u00E9abhl\u00F3id\u00ED Marxach Che Guevara, a ghlac Alberto Korda, is ea Guerrillero Heroico. ( Gaeilge:Treallchoga\u00ED Gaisci\u00FAil ). T\u00F3gadh \u00E9 ar an 5 M\u00E1rta, 1960, i La Havana, C\u00FAba, ag seirbh\u00EDs cuimhneach\u00E1in d'\u00EDospartaigh na pl\u00E9ascadh La Coubre. Faoi dheireadh na 1960id\u00ED, chabhraigh an \u00EDomh\u00E1, i gcomhar le gn\u00EDomhartha Guevara ina dhiaidh sin agus a fhorghn\u00EDomh\u00FA sa deireadh, leis an gceannaire a dhaingni\u00FA mar \u00EDoc\u00F3n cult\u00FArtha . T\u00E1 s\u00E9 r\u00E1ite ag Korda go raibh s\u00E9 tarraingthe chuig gotha gn\u00FAise Guevara, rud a l\u00E9irigh \"diongbh\u00E1ilte ioml\u00E1n\" chomh maith le fearg agus pian. Blianta ina dhiaidh sin, d\u00E9arfadh Korda gur l\u00E9irigh an grianghraf carachtar daingean agus st\u00F3ch\u00FAil Che. Bh\u00ED Guevara 31 bliain d'aois nuair a t\u00F3gadh an grianghraf." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico (catal\u00E0: Guerriller heroic) \u00E9s una fotografia ic\u00F2nica d'Ernesto Che Guevara feta pel fot\u00F2graf cub\u00E0 Alberto Korda. Va ser presa el 5 de mar\u00E7 de 1960 a l'Havana durant el funeral de les v\u00EDctimes de l'explosi\u00F3 del La Coubre. Guevara tenia 31 anys quan es va fer la fotografia." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ekzistas foto de Che Guevara en kiu aperas lia viza\u011Do sub nigra \u0109apo dum li rigardas malproksimen. La foto estis farata de Alberto D\u00EDaz (Korda) en 1960. Tiu foto estis eldonita por generi same faman bildon dukoloran, \u011Denerale blankanigran, en kiu oni kontrastas la trajtojn de lia viza\u011Do. Tiu bildo estis kreata de la artisto irlanda . Fine iu pentristo plagiatis la bildon kreita de Fitzpatrick kaj per \u011Di oni imitis la stilon de la anka\u016D fama pentra\u0135o de Marilyn Monroe de Andy Warhol por komerci kun tiu bildo en formo de afi\u015Do." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico, tambi\u00E9n conocida simplemente como Che Guevara es una fotograf\u00EDa en la que aparece Ernesto \"Che\" Guevara con boina negra mirando a lo lejos. La foto fue tomada por Alberto D\u00EDaz (Korda) en 1960. Posteriormente, fue editada para generar una igualmente famosa imagen en dos colores, generalmente en blanco y negro, en la que se contrastan los rasgos del rostro. Dicha imagen fue creada por el artista irland\u00E9s Jim Fitzpatrick. Finalmente, un pintor plagi\u00F3 la imagen creada por Fitzpatrick y con ella imit\u00F3 el estilo del tambi\u00E9n famoso cuadro de Marilyn Monroe de Andy Warhol para comerciarla con su firma en forma de p\u00F3ster." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Bild Guerrillero Heroico (\u201Eheldenhafter Guerillak\u00E4mpfer\u201C) zeigt den Revolution\u00E4r Che Guevara in einer nachdenklichen Pose mit einem Barett auf dem Kopf und wurde vom Maryland Institute of Art als \u201Eber\u00FChmteste Fotografie der Welt und Symbol des 20. Jahrhunderts\u201C bezeichnet. Die urspr\u00FCngliche Version ist ein Foto von Alberto Korda, das am 5. M\u00E4rz 1960 in Havanna (Kuba) mit einer Leica M2 aufgenommen wurde." , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara_clothing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fashion_accessories" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GuerrilleroHeroico.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heroico1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FitzpatrickChe.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Che_Mural7.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CheLaCoubreMarch.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CheBillboardCubanHW.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CheMosaicInMatanzas.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CheShirtsMuseum.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CheTriContinental.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sfikasaragod.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leica_M2_Summicron_35.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KordaFilmRollChe.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SculptureCheGuevaraCuba.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Protest_against_corruption_-_Bucharest_2017_-_Arcul_de_Triumf.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KordaFilmRollChe_detail.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1960_works" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portrait_photographs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1960s_photographs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portraits_of_historical_figures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_art" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1960_in_art" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Black-and-white_photographs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u0413\u0435\u0440\u043E\u0457\u0447\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u00BB (\u0456\u0441\u043F. Guerrillero Heroico) \u2014 \u043A\u0430\u043D\u043E\u043D\u0456\u0447\u043D\u0430 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044F \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440\u0430 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043D\u0442\u0438\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u043E\u0445\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F \u0415\u0440\u043D\u0435\u0441\u0442\u043E \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0430 \u0434\u0435 \u043B\u0430 \u0421\u0435\u0440\u043D\u0430 (\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u043E\u0433\u043E \u044F\u043A \u0427\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0430) \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043A\u0443\u0431\u0438\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0410\u043B\u044C\u0431\u0435\u0440\u0442\u043E \u041A\u043E\u0440\u0434\u0438. \u0417\u043D\u0456\u043C\u043E\u043A \u0437\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043D\u0438\u0439 5 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1960 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432 \u0413\u0430\u0432\u0430\u043D\u0456 \u043D\u0430 \u043C\u0456\u0442\u0438\u043D\u0433\u0443 \u043F\u0430\u043C'\u044F\u0442\u0456 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432 \u0432\u0438\u0431\u0443\u0445\u0443 \u0442\u0435\u043F\u043B\u043E\u0445\u043E\u0434\u0430 \u00AB\u041B\u044F \u041A\u0443\u0432\u0440\u0435\u00BB, \u0437\u0430 \u0434\u043E\u043F\u043E\u043C\u043E\u0433\u043E\u044E \u043A\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438 Leica M2 \u043D\u0430 \u043F\u043B\u0456\u0432\u043A\u0443 \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0456\u0457 Eastman Kodak. \u0423 \u043A\u0456\u043D\u0446\u0456 1960-\u0445 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044F, \u0443\u043A\u0443\u043F\u0456 \u0437 \u043F\u043E\u0434\u0430\u043B\u044C\u0448\u043E\u044E \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E\u044E \u0434\u0456\u044F\u043B\u044C\u043D\u0456\u0441\u0442\u044E \u0456 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043E\u044E, \u043E\u0444\u043E\u0440\u043C\u0438\u043B\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0438\u0437\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0456 \u0441\u0443\u043F\u0435\u0440\u0435\u0447\u043B\u0438\u0432\u0438\u0439 \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437 \u0427\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438 \u044F\u043A \u00AB\u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E\u0457 \u0456\u043A\u043E\u043D\u0438\u00BB. \u041A\u043E\u0440\u0434\u0430 \u0437\u0433\u043E\u0434\u043E\u043C \u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0438\u0432, \u0449\u043E \u0446\u0435\u0439 \u0437\u043D\u0456\u043C\u043E\u043A \u0432\u0456\u0434\u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0432 \u0432\u0438\u0440\u0430\u0437 \u043E\u0431\u043B\u0438\u0447\u0447\u044F, \u0449\u043E \u0432\u0456\u0434\u0431\u0438\u0432\u0430\u0454 \u00AB\u0430\u0431\u0441\u043E\u043B\u044E\u0442\u043D\u0443 \u043D\u0435\u043F\u0440\u0438\u043C\u0438\u0440\u0435\u043D\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C\u00BB \u0456 \u0441\u0442\u043E\u0457\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440 \u0427\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico, tambi\u00E9n conocida simplemente como Che Guevara es una fotograf\u00EDa en la que aparece Ernesto \"Che\" Guevara con boina negra mirando a lo lejos. La foto fue tomada por Alberto D\u00EDaz (Korda) en 1960. Posteriormente, fue editada para generar una igualmente famosa imagen en dos colores, generalmente en blanco y negro, en la que se contrastan los rasgos del rostro. Dicha imagen fue creada por el artista irland\u00E9s Jim Fitzpatrick. Finalmente, un pintor plagi\u00F3 la imagen creada por Fitzpatrick y con ella imit\u00F3 el estilo del tambi\u00E9n famoso cuadro de Marilyn Monroe de Andy Warhol para comerciarla con su firma en forma de p\u00F3ster." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u00AB\u0413\u0435\u0440\u043E\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D\u00BB (\u0438\u0441\u043F. Guerrillero Heroico) \u2014 \u043A\u0430\u043D\u043E\u043D\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044F \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0430 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043D\u0442\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u042D\u0440\u043D\u0435\u0441\u0442\u043E \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0430 \u0434\u0435 \u043B\u0430 \u0421\u0435\u0440\u043D\u0430 (\u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u0433\u043E \u043A\u0430\u043A \u0427\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u0430) \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043A\u0443\u0431\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0410\u043B\u044C\u0431\u0435\u0440\u0442\u043E \u041A\u043E\u0440\u0434\u044B. \u0421\u043D\u0438\u043C\u043E\u043A \u0441\u0434\u0435\u043B\u0430\u043D 5 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1960 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0413\u0430\u0432\u0430\u043D\u0435 \u043D\u0430 \u043C\u0438\u0442\u0438\u043D\u0433\u0435 \u043F\u0430\u043C\u044F\u0442\u0438 \u0436\u0435\u0440\u0442\u0432 \u0432\u0437\u0440\u044B\u0432\u0430 \u0442\u0435\u043F\u043B\u043E\u0445\u043E\u0434\u0430 \u00AB\u041B\u044F \u041A\u0443\u0432\u0440\u00BB, \u0441 \u043F\u043E\u043C\u043E\u0449\u044C\u044E \u043A\u0430\u043C\u0435\u0440\u044B Leica M2 \u043D\u0430 \u043F\u043B\u0451\u043D\u043A\u0443 \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438 Eastman Kodak. \u0412 \u043A\u043E\u043D\u0446\u0435 1960-\u0445 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044F, \u0432\u043A\u0443\u043F\u0435 \u0441 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u0443\u044E\u0449\u0435\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u0438 \u043A\u0430\u0437\u043D\u044C\u044E, \u043E\u0444\u043E\u0440\u043C\u0438\u043B\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0438\u0437\u043C\u0430\u0442\u0438\u0447\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043E\u0440\u0435\u0447\u0438\u0432\u044B\u0439 \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437 \u0427\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u044B \u043A\u0430\u043A \u00AB\u043A\u0443\u043B\u044C\u0442\u0443\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0438\u043A\u043E\u043D\u044B\u00BB. \u041A\u043E\u0440\u0434\u0430 \u0432\u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0438\u043B, \u0447\u0442\u043E \u044D\u0442\u043E\u0442 \u0441\u043D\u0438\u043C\u043E\u043A \u0437\u0430\u043F\u0435\u0447\u0430\u0442\u043B\u0435\u043B \u0432\u044B\u0440\u0430\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043B\u0438\u0446\u0430, \u043E\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044E\u0449\u0435\u0435 \u00AB\u0430\u0431\u0441\u043E\u043B\u044E\u0442\u043D\u0443\u044E \u043D\u0435\u043F\u0440\u0438\u043C\u0438\u0440\u0438\u043C\u043E\u0441\u0442\u044C\u00BB \u0438 \u0441\u0442\u043E\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043A\u0442\u0435\u0440 \u0427\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u0440\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u300E\u82F1\u96C4\u7684\u30B2\u30EA\u30E9\u300F\uFF08\u3048\u3044\u3086\u3046\u3066\u304D\u30B2\u30EA\u30E9\u3001\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u8A9E: Guerrillero Heroico\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30EB\u30BC\u30F3\u30C1\u30F3\u51FA\u8EAB\u306E\u30DE\u30EB\u30AF\u30B9\u4E3B\u7FA9\u9769\u547D\u5BB6\u30C1\u30A7\u30FB\u30B2\u30D0\u30E9\u306E\u59FF\u3092\u64AE\u5F71\u3057\u305F\u5199\u771F\u30021960\u5E743\u67085\u65E5\u306B\u30A2\u30EB\u30D9\u30EB\u30C8\u30FB\u30B3\u30EB\u30C0\u304C\u64AE\u5F71\u3057\u305F\u300220\u4E16\u7D00\u306B\u304A\u3044\u3066\u6700\u3082\u591A\u304F\u306E\u8907\u88FD\u304C\u884C\u308F\u308C\u305F\u5199\u771F\u3068\u3082\u8A00\u308F\u308C\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ekzistas foto de Che Guevara en kiu aperas lia viza\u011Do sub nigra \u0109apo dum li rigardas malproksimen. La foto estis farata de Alberto D\u00EDaz (Korda) en 1960. Tiu foto estis eldonita por generi same faman bildon dukoloran, \u011Denerale blankanigran, en kiu oni kontrastas la trajtojn de lia viza\u011Do. Tiu bildo estis kreata de la artisto irlanda . Fine iu pentristo plagiatis la bildon kreita de Fitzpatrick kaj per \u011Di oni imitis la stilon de la anka\u016D fama pentra\u0135o de Marilyn Monroe de Andy Warhol por komerci kun tiu bildo en formo de afi\u015Do. La foto de Che Guevara estis farata de Alberto D\u00EDaz (Korda) la 5-a de marto de 1960 \u2014kiam Guevara estis 31 jara\u011Da\u2014 dum funebro por la viktimoj de la eksplodo de la \u015Dipo , sed \u011Di ne estis publikita \u011Dis post sep jaroj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico (English: \"Heroic Guerrilla Fighter\") is an iconic photograph of Marxist revolutionary Che Guevara taken by Alberto Korda. It was captured on March 5, 1960, in Havana, Cuba, at a memorial service for victims of the La Coubre explosion. By the end of the 1960s, the image, in conjunction with Guevara's subsequent actions and eventual execution, helped solidify the leader as a cultural icon. Korda has said that at the moment he shot the picture, he was drawn to Guevara's facial expression, which showed \"absolute implacability\" as well as anger and pain. Years later, Korda would say that the photograph showed Che's firm and stoic character. Guevara was 31 years old at the time the photograph was taken. Emphasizing the image's ubiquitous nature and wide appeal, the Maryland Institute College of Art called the picture a symbol of the 20th century and the world's most famous photograph. Versions of it have been painted, printed, digitized, embroidered, tattooed, silk-screened, sculpted or sketched on nearly every surface imaginable, leading the Victoria and Albert Museum to say that the photograph has been reproduced more than any other image in photography. Jonathan Green, director of the UCR/California Museum of Photography, has speculated that Korda's image has worked its way into languages around the world. It has become an alpha-numeric symbol, a hieroglyph, an instant symbol. It mysteriously reappears whenever there's a conflict. There isn\u2019t anything else in history that serves in this way. The history and contemporary global impact of the image is the basis for the 2008 documentary Chevolution, directed by Trisha Ziff, along with the 2009 book Che's Afterlife: The Legacy of an Image by Michael Casey." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico \u2013 zdj\u0119cie kuba\u0144skiego rewolucjonisty Ernesto \u201EChe\u201D Guevary wykonane 5 marca 1960 r. w Hawanie przez Alberto Kord\u0119. Pod koniec lat 60. fotografia kontrowersyjnego bojownika sta\u0142a si\u0119 ikon\u0105 kultury i inspiracj\u0105 dla wielu m\u0142odych ludzi ogarni\u0119tych rewolucyjnymi nastrojami. Przyczyni\u0142a si\u0119 te\u017C do zbudowania jego legendy bohatera rewolucji. W chwili jej wykonania Guevara mia\u0142 31 lat. Podkre\u015Blaj\u0105c wszechobecn\u0105 natur\u0119 i szeroki urok, Maryland Institute College of Art nazwa\u0142 zdj\u0119cie Kordy symbolem XX wieku i najs\u0142ynniejsz\u0105 fotografi\u0105 \u015Bwiata. Jej r\u00F3\u017Cne wersje by\u0142y malowane, drukowane, digitalizowane, haftowane, tatuowane, rze\u017Abione albo szkicowane na prawie ka\u017Cdej powierzchni. Wed\u0142ug Victoria and Albert Museum jest to najcz\u0119\u015Bciej powielane zdj\u0119cie w historii fotografii." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico \u00E8 una celebre fotografia che ritrae Ernesto \"Che\" Guevara, scattata il 5 marzo 1960 a L'Avana dal fotografo cubano Alberto D\u00EDaz Guti\u00E9rrez, meglio noto come Alberto Korda." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico est un portrait photographique d'Ernesto Guevara r\u00E9alis\u00E9 par Alberto Korda le 5 mars 1960 \u00E0 La Havane, alors que le Che assistait \u00E0 l'enterrement des victimes de l'explosion du cargo fran\u00E7ais La Coubre. Il s'agit de l'une des photographies les plus renomm\u00E9es du XXe si\u00E8cle, le clich\u00E9 \u00E9tant devenu un symbole de la r\u00E9volte, voire de la r\u00E9volution. Alberto Korda donne cette photographie \u00E0 l'\u00E9diteur italien Giangiacomo Feltrinelli qui lui fait faire le tour du monde avec des centaines de posters et des couvertures de carnets apr\u00E8s la mort du Che en 1967. L'ann\u00E9e suivante, Andy Warhol en fait un tableau qui devient une ic\u00F4ne artistique et commerciale. Korda, r\u00E9volutionnaire convaincu, ne toucha pas un centime et ne r\u00E9clama jamais aucun droit d'auteur jusqu'en 1990, quand la soci\u00E9t\u00E9 Smirnoff reprit l'image pour faire la promotion de sa vodka." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u3008\uC601\uC6C5\uC801 \uAC8C\uB9B4\uB77C\u3009(\uC2A4\uD398\uC778\uC5B4: Guerrillero Heroico \uAC8C\uB9B4\uB808\uB85C \uC5D0\uB85C\uC774\uCF54[*])\uB294 \uC544\uB974\uD5E8\uD2F0\uB098\uC640 \uCFE0\uBC14 \uADF8\uB9AC\uACE0 \uBCFC\uB9AC\uBE44\uC544\uC758 \uB9C8\uB974\uD06C\uC2A4-\uB808\uB2CC\uC8FC\uC758 \uD601\uBA85\uAC00 \uC5D0\uB974\uB124\uC2A4\uD1A0 \uCCB4 \uAC8C\uBC14\uB77C\uC758 \uBAA8\uC2B5\uC744 \uCD2C\uC601\uD55C \uC0AC\uC9C4\uC774\uB2E4. 1960\uB144 3\uC6D4 5\uC77C \uC54C\uBCA0\uB974\uD1A0 \uCF54\uB974\uB2E4\uAC00 \uCD2C\uC601\uD588\uB2E4. 20\uC138\uAE30\uC5D0 \uAC00\uC7A5 \uB9CE\uC774 \uC0AC\uC6A9\uB41C \uC0AC\uC9C4\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03A4\u03C3\u03B5 \u0393\u03BA\u03B5\u03B2\u03AC\u03C1\u03B1, \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03C9\u03C2 Guerrillero Heroico, \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03BF\u03C5\u03B2\u03B1\u03BD\u03BF\u03CD \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C5 \u0391\u03BB\u03BC\u03C0\u03AD\u03C1\u03C4\u03BF \u039A\u03CC\u03C1\u03BD\u03C4\u03B1 \u03B4\u03B7\u03BC\u03B9\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03AE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 5 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 \u03C4\u03BF\u03C5 1960, \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B9\u03AC\u03C1\u03BA\u03B5\u03B9\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BA\u03B7\u03B4\u03B5\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03C9\u03BD \u03B8\u03C5\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B3\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03C0\u03BB\u03BF\u03AF\u03BF\u03C5 La Coubre \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B1\u03BD\u03B1\u03C4\u03B9\u03BD\u03AC\u03C7\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03BF \u03BB\u03B9\u03BC\u03AC\u03BD\u03B9 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0391\u03B2\u03AC\u03BD\u03B1\u03C2 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 4 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5. \u0394\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03B9\u03B5\u03CD\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03B5\u03C0\u03C4\u03AC \u03C7\u03C1\u03CC\u03BD\u03B9\u03B1 \u03B1\u03C1\u03B3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF \u03BC\u03AD\u03C7\u03C1\u03B9 \u03C3\u03AE\u03BC\u03B5\u03C1\u03B1 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C6\u03B9\u03BB\u03AD\u03C3\u03C4\u03B5\u03C1\u03B7 \u03AF\u03C3\u03C9\u03C2 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0395\u03C1\u03BD\u03AD\u03C3\u03C4\u03BF \u03A4\u03C3\u03B5 \u0393\u03BA\u03B5\u03B2\u03AC\u03C1\u03B1. \u03A3\u03CD\u03BC\u03C6\u03C9\u03BD\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF Maryland Institute College of Art, \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u00AB\u03B7 \u03C0\u03B9\u03BF \u03B4\u03B9\u03AC\u03C3\u03B7\u03BC\u03B7 \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C4\u03BF\u03BD \u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03BF \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03CD\u03BC\u03B2\u03BF\u03BB\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 20\u03BF\u03CD \u03B1\u03B9\u03CE\u03BD\u03B1.\u00BB \u039F \u03A4\u03C3\u03B5 \u0393\u03BA\u03B5\u03B2\u03AC\u03C1\u03B1 \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD 31 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AF\u03B1 \u03B1\u03C5\u03C4\u03AE." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico, ungef\u00E4r Heroisk gerillakrigare, \u00E4r ett foto f\u00F6rest\u00E4llande Che Guevara taget av Alberto Korda. Fotot togs den 5 mars 1960 i Havanna, Kuba men fick allm\u00E4n spridning f\u00F6rst vid tiden f\u00F6r Guevaras d\u00F6d h\u00F6sten 1967. Bilden har sedan dess reproducerats i tusentals variationer v\u00E4rlden \u00F6ver och har \u00E4ven prytt kubanska sedlar och mynt." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u300A\u82F1\u52C7\u7684\u6E38\u64CA\u968A\u54E1\u300B\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AGuerrillero Heroico\uFF09\u662F\u4E00\u5E45\u7531\u651D\u5F71\u5E2B\u963F\u723E\u97CB\u6258\u00B7\u79D1\u723E\u9054\u57281960\u5E74\u70BA\u99AC\u514B\u601D\u4E3B\u7FA9\u9769\u547D\u5BB6\u5207\u00B7\u683C\u74E6\u62C9\u6240\u62CD\u651D\u7684\u7167\u7247\u3002\u9019\u5F35\u7167\u7247\u662F\u57281960\u5E743\u67085\u65E5\u65BC\u53E4\u5DF4\u54C8\u74E6\u90A3\u62CD\u651D\u3002\u7576\u65E5\u54C8\u74E6\u90A3\u6B63\u8209\u884C\u8457\u6B7B\u96E3\u8005\u7684\u60BC\u5FF5\u5100\u5F0F\u3002\u7576\u6642\u6377\u00B7\u53E4\u83EF\u62C931\u6B72\u3002 \u9019\u5F35\u7167\u7247\u5EE3\u6CDB\u5730\u5728\u570B\u969B\u4E0A\u6D41\u50B3\uFF0C\u4E26\u6709\u8457\u6975\u5927\u7684\u611F\u67D3\u529B\uFF0C\u99AC\u91CC\u862D\u85DD\u8853\u5B78\u9662\u4E5F\u7A31\u9019\u5F35\u7167\u7247\u70BA\u4E8C\u5341\u4E16\u7D00\u7684\u8C61\u5FB5\u548C\u4E16\u754C\u4E0A\u6700\u6709\u540D\u7684\u7167\u7247\u3002\u9019\u5F35\u7167\u7247\u88AB\u5927\u91CF\u5730\u8907\u88FD\u3001\u5370\u5237\u3001\u6578\u78BC\u5316\u3001\u81E8\u6479\u548C\u900F\u904E\u5176\u5B83\u5404\u7A2E\u5A92\u4ECB\u50B3\u64AD\uFF0C\u7DAD\u591A\u5229\u4E9E\u548C\u963F\u723E\u4F2F\u7279\u535A\u7269\u9928\u4E5F\u8868\u793A\u9019\u5F35\u7167\u7247\u662F\u88AB\u8907\u88FD\u6700\u591A\u7684\u651D\u5F71\u4F5C\u54C1\u3002\u52A0\u5229\u798F\u5C3C\u4E9E\u5927\u5B78\u7684\u52A0\u5229\u798F\u5C3C\u4E9E\u6CB3\u5CB8\u651D\u5F71\u535A\u7269\u9928\uFF08Riverside California Museum of Photography\uFF09\u7684\u9928\u9577Jonathan Green\u4EA6\u8A55\u50F9\u9053\uFF1A\u300C\u79D1\u723E\u9054\u6240\u62CD\u7684\u9019\u5F35\u8096\u50CF\u7167\u5DF2\u7D93\u6210\u70BA\u4E86\u4E00\u7A2E\u8A9E\u8A00\uFF0C\u5C31\u50CF\u5B57\u6BCD\u548C\u8C61\u5F62\u6587\u5B57\u3002\u5B83\u7E3D\u662F\u5728\u6709\u885D\u7A81\u7684\u5730\u65B9\u51FA\u73FE\uFF0C\u5728\u6B77\u53F2\u4E0A\u5F9E\u4F86\u6C92\u6709\u5176\u5B83\u7684\u6771\u897F\u53EF\u4EE5\u6709\u5982\u6B64\u5927\u7684\u5F71\u97FF\u529B\u3002\u300D" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico (em portugu\u00EAs: Guerrilheiro Heroico) \u00E9 uma fotografia de Che Guevara tirada por Alberto Korda em 5 de mar\u00E7o de 1960 em Havana, Cuba durante um memorial dedicado \u00E0s v\u00EDtimas da explos\u00E3o de La Coubre. A fotografia s\u00F3 foi publicada internacionalmente sete anos depois de ter sido tirada. De acordo com Korda, Guevara demonstrava \"imobilidade absoluta\", \"raiva\" e \"dor\" no momento em que a fotografia foi tirada. Anos mais tarde, Korda declarou que seu retrato capturou todo \"car\u00E1ter, firmeza, estoicismo e determina\u00E7\u00E3o\" que Guevara possu\u00EDa. Guevara tinha 31 anos quando a fotografia foi tirada. De acordo com o Instituto-Faculdade de Arte de Maryland (Maryland Institute College of Art), o retrato de Guevara \u00E9 \"a mais famosa fotografia do mundo e um s\u00EDmbolo do s\u00E9culo XX\". O Victoria and Albert Museum declarou ser \"a imagem mais reproduzida da hist\u00F3ria da fotografia\". Jonathan Green, diretor do Museu de Fotografia da Universidade da Calif\u00F3rnia em Riverside, afirma que \"a imagem de Korda insinuou-se na linguagem por todo o mundo. Se transformou num s\u00EDmbolo alfa-num\u00E9rico, num hier\u00F3glifo, um s\u00EDmbolo instant\u00E2neo. Ela reaparece misteriosamente sempre que h\u00E1 um conflito. N\u00E3o h\u00E1 nada na hist\u00F3ria usado desse jeito\"." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico (\"Gerilyawan Heroik\") adalah sebuah foto ikonik dari revolusioner Marxis Che Guevara yang diambil oleh Alberto Korda. Foto tersebut dibuat pada 5 Maret 1960, di Havana, Kuba, di sebuah acara peringatan bagi para korban ledakan La Coubre. Pada akhir 1960an, bertepatan dengan aksi lanjutan Guevara dan kemudian eksekusinya, gambar tersebut membantu penyorotan pemimpin kontroversial dan karismatik tersebut sebagai ikon kebudayaan. Korda berkata bahwa saat ia mengambil gambarnya, ia menyoroti ekspresi wajah Guevara, yang memperlihatkan \"implakabilitas absolut\" serta kemarahan dan luka. Bertahun-tahun kemudian, Korba berkata bahwa foto tersebut menunjukkan karakter Che. Guevara berusia 31 tahun pada masa foto tersebut diambil. Maryland Institute College of Art menyebut gambar tersebut sebagai lambang abad ke-20 dan foto paling terkenal di dunia. Versi-versi dari foto tersebut dilukis, dicetak, didigitasi, dibordir, ditato, dijahit, dipahat atau disketsa pada hampir seluruh media, membaut Victoria and Albert Museum berkata bahwa foto tersebut telah diproduksi ulang melebihi gambar manapun dalam fotografi. Jonathan Green, direktur , telah berpendapat bahwa \"gambar Korda telah mengkaryakan jalannya dalam bahasa-bahasa di seluruh dunia. Foto tersebut telah menjadi sebuah simbol nomor alfa, sebuah hieroglif, sebuah simbol instan. Foto tersebut secara misterius menampilkan ulang saat sebuah konflik disana. Foto tersebut bukanlah hal dalam sejarah yang disajikan dalam cara tersebut\". Dampak global temporer dan sejarah dari gambar tersebut menjadi sampul dokumenter 2008 , yang disutradarai oleh Trisha Ziff, bersama dengan buku 2009 Che's Afterlife: The Legacy of an Image karya Michael Casey." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Grianghraf \u00EDoc\u00F3nach den r\u00E9abhl\u00F3id\u00ED Marxach Che Guevara, a ghlac Alberto Korda, is ea Guerrillero Heroico. ( Gaeilge:Treallchoga\u00ED Gaisci\u00FAil ). T\u00F3gadh \u00E9 ar an 5 M\u00E1rta, 1960, i La Havana, C\u00FAba, ag seirbh\u00EDs cuimhneach\u00E1in d'\u00EDospartaigh na pl\u00E9ascadh La Coubre. Faoi dheireadh na 1960id\u00ED, chabhraigh an \u00EDomh\u00E1, i gcomhar le gn\u00EDomhartha Guevara ina dhiaidh sin agus a fhorghn\u00EDomh\u00FA sa deireadh, leis an gceannaire a dhaingni\u00FA mar \u00EDoc\u00F3n cult\u00FArtha . T\u00E1 s\u00E9 r\u00E1ite ag Korda go raibh s\u00E9 tarraingthe chuig gotha gn\u00FAise Guevara, rud a l\u00E9irigh \"diongbh\u00E1ilte ioml\u00E1n\" chomh maith le fearg agus pian. Blianta ina dhiaidh sin, d\u00E9arfadh Korda gur l\u00E9irigh an grianghraf carachtar daingean agus st\u00F3ch\u00FAil Che. Bh\u00ED Guevara 31 bliain d'aois nuair a t\u00F3gadh an grianghraf." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico (catal\u00E0: Guerriller heroic) \u00E9s una fotografia ic\u00F2nica d'Ernesto Che Guevara feta pel fot\u00F2graf cub\u00E0 Alberto Korda. Va ser presa el 5 de mar\u00E7 de 1960 a l'Havana durant el funeral de les v\u00EDctimes de l'explosi\u00F3 del La Coubre. Guevara tenia 31 anys quan es va fer la fotografia." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u063A\u064A\u0631\u064A\u0644\u064A\u0631\u0648 \u0647\u064A\u0631\u0648\u0648\u064A\u0643\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Guerrillero Heroico\u060C \u062D\u0631\u0641\u064A\u064B\u0627: \u00AB\u0627\u0644\u062B\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u064A\u00BB) \u0647\u0648 \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0627\u0634\u062A\u0647\u0631 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062B\u0648\u0631\u064A \u0627\u0644\u0643\u0648\u0628\u064A \u0627\u0644\u0645\u0627\u0631\u0643\u0633\u064A \u062A\u0634\u064A \u062C\u064A\u0641\u0627\u0631\u0627. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u062A\u0642\u0627\u0637\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0648\u0651\u0631 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062A\u0648 \u0643\u0648\u0631\u062F\u0627 \u0641\u064A \u0647\u0627\u0641\u0627\u0646\u0627\u060C \u0643\u0648\u0628\u0627 \u0641\u064A 5 \u0622\u0630\u0627\u0631/ \u0645\u0627\u0631\u0633 1960 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0638\u0647\u0631 \u062C\u064A\u0641\u0627\u0631\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064A \u0639\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062B\u0644\u0627\u062B\u064A\u0646 \u0628\u063A\u062A\u0629\u064B \u0648\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629\u064D \u0642\u0635\u064A\u0631\u0629\u064D \u0641\u064A \u0645\u0647\u0631\u062C\u0627\u0646 \u062E\u0637\u0627\u0628\u064A \u0644\u0631\u062B\u0627\u0621 \u0636\u062D\u0627\u064A\u0627 \u0623\u062D\u062F \u0627\u0644\u062A\u0641\u062C\u064A\u0631\u0627\u062A \u0622\u0646\u0630\u0627\u0643. \u062A\u064F\u0639\u062F \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0646\u062A\u0634\u0627\u0631\u064B\u0627 \u0641\u064A \u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0648\u062A\u0648\u063A\u0631\u0627\u0641\u064A\u0651\u0629\u060C \u0648\u0642\u062F \u0627\u064F\u0633\u062A\u0646\u0633\u062E\u062A \u0644\u0627\u062D\u0642\u064B\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u062B\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064A\u0651\u0629 \u0641\u064A \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0623\u0646\u062D\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0639\u062A\u0628\u0631\u062A\u0647\u0627 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0651\u0629 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0635\u0648\u0631\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064A\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Das Bild Guerrillero Heroico (\u201Eheldenhafter Guerillak\u00E4mpfer\u201C) zeigt den Revolution\u00E4r Che Guevara in einer nachdenklichen Pose mit einem Barett auf dem Kopf und wurde vom Maryland Institute of Art als \u201Eber\u00FChmteste Fotografie der Welt und Symbol des 20. Jahrhunderts\u201C bezeichnet. Die urspr\u00FCngliche Version ist ein Foto von Alberto Korda, das am 5. M\u00E4rz 1960 in Havanna (Kuba) mit einer Leica M2 aufgenommen wurde. Eine bekanntere Version des Fotos ist ein Bildausschnitt, der sich als Motiv nur auf das Gesicht von Che konzentriert und als Vorlage f\u00FCr die bekannteste Version des Fotos dient: eine vom irischen K\u00FCnstler verfremdete dreifarbige Version des Bildausschnitts, die vorwiegend in Schwarz-Wei\u00DF auf rotem Hintergrund weltweit als Aufdruck von T-Shirts, Fahnen, Poster, Button, Tattoo-Motiv usw. verwendet wird. Der kommunistische italienische Verleger Giangiacomo Feltrinelli brachte das Bild aus Kuba mit und sorgte als Erster in Europa f\u00FCr die Verbreitung. Feltrinelli erhielt dabei die Reproduktionsrechte an dem Foto von Korda, der auf jegliche Tantiemen verzichtete. Illustratoren des Mail\u00E4nder Feltrinelli-Verlags bearbeiteten anschlie\u00DFend Kordas Originalbild weiter, indem sie es um ein Sechstel in die H\u00F6he streckten. Dies lie\u00DF Che Guevaras Gesicht, das durch Cortisoneinnahme auf Grund seines Asthma-Leidens aufgedunsen war, schmaler wirken." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico (\u010Desky Hrdinn\u00FD partyz\u00E1n) je fotografie, kter\u00E1 je nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00EDm portr\u00E9tem p\u016Fvodn\u011B argentinsk\u00E9ho l\u00E9ka\u0159e a marxistick\u00E9ho revolucion\u00E1\u0159e Ernesta (Che) Guevary. Autorem sn\u00EDmku je kub\u00E1nsk\u00FD fotograf Alberto Korda." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defamation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Simone_de_Beauvoir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sinn_F\u00E9in" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ben_Ehrenreich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plaza_de_la_Revoluci\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rolling_Stone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UCLA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Cohn-Bendit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_Harbor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slander" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radical_chic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Metro_Silicon_Valley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royalties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kodak_Plus-X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Life_magazine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City_Subway" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Epoch_(reference_date)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lisson_Gallery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alison_Jackson_(artist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Masetti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rage_Against_the_Machine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Franco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leica_M2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rethymnon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:CheLaCoubreMarch.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tropenmuseum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cultural_icon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Halo_(religious_iconography)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Center_of_Photography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Cieslewicz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reporters_Without_Borders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Sartre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reuters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_domain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyrdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Art_Workers'_Coalition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California_Riverside" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colon_Cemetery,_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Black-and-white_photographs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/An_Post" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pablo_Neruda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1960s_photographs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Life" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bourgeois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Existentialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portrait_photographs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Korda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucy_in_the_Sky_with_Diamonds" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Heroico1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catchphrase" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Time_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Guardian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Protest_against_corruption_-_Bucharest_2017_-_Arcul_de_Triumf.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iconography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sfikasaragod.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:KordaFilmRollChe_detail.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Leica_M2_Summicron_35.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:CheTriContinental.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Che_Mural7.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:CheMosaicInMatanzas.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provo_(movement)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:CheShirtsMuseum.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FitzpatrickChe.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:CheBillboardCubanHW.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerry_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evergreen_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_art" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9gis_Debray" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vienna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giangiacomo_Feltrinelli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Der_Spiegel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Istanbul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berne_Convention_for_the_Protection_of_Literary_and_Artistic_Works" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Match" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florida_International_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kodak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hammer_and_sickle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/May_1968_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tricontinental_Magazine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malec\u00F3n,_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Copyright_formalities" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maryland_Institute_College_of_Art" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Blake_(artist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madonna_(entertainer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_copyright_agreements" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Gott" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Berkeley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belfast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santralistanbul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bombtrack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Victoria_and_Albert_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_star" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Copyright_law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Private_Eye" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moral_rights_(copyright_law)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Missile_Crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1960_works" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:SculptureCheGuevaraCuba.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pop_artist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aleida_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jon_Lee_Anderson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Riverside_California_Museum_of_Photography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Euros" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jim_Fitzpatrick_(artist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apotheosis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chevolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Boyer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Coubre_explosion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Brooks_Davis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Counterculture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1960_in_art" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Portraits_of_historical_figures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beret" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photograph" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Motto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leica_Camera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Cartier-Bresson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bay_of_Pigs_invasion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Permanent_revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Smirnoff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fowler_Museum_of_Cultural_History" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frost_Art_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slogan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:KordaFilmRollChe.jpg" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_artwork" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Italic_title" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fcn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quotation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GuerrilleroHeroico.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124874822 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20121018193123/http:/www.chesafterlife.com/images/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://edition.cnn.com/2009/SHOWBIZ/books/05/05/argentina.che.photo/%23cnnSTCVideo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://news.bbc.co.uk/2/hi/americas/7028598.stm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.theguardian.com/news/gallery/2007/oct/05/internationalnews1%3Fpicture=330898727" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.chesafterlife.com/images/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.spraypaintstencils.com/a-zlistings/che-guevara-stencil.gif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.nbcnews.com/id/14317481" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.vam.ac.uk/vastatic/microsites/1541_che/files/85/curators_essay.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.washingtonpost.com/wp-dyn/content/article/2006/09/23/AR2006092300346_pf.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.smithsonianmag.com/travel/iconic-photography-che-guevara-alberto-korda-cultural-travel-180960615/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "58368" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 26289864 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Guerrillero Heroico" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Alberto Korda's photograph of Che Guevara" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Che_Guevara_(fotograf\u00EDa)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Guerrillero_heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0408\u0443\u043D\u0430\u0447\u043A\u0438_\u0433\u0435\u0440\u0438\u043B\u0430\u0446" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0540\u0565\u0580\u0578\u057D\u0561\u056F\u0561\u0576_\u057A\u0561\u0580\u057F\u056B\u0566\u0561\u0576" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC601\uC6C5\uC801_\uAC8C\uB9B4\uB77C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Che_Guevaran_valokuva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u82F1\u96C4\u7684\u30B2\u30EA\u30E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u82F1\u52C7\u7684\u6E38\u64CA\u968A\u54E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u0997\u09C7\u09B0\u09BF\u0987\u09AF\u09BC\u09C7\u09B0\u09CB_\u098F\u09B0\u09CB\u0987\u0995\u09CB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Du_k\u00EDch_anh_h\u00F9ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0686\u0631\u06CC\u06A9_\u0627\u0633\u0637\u0648\u0631\u0647\u200C\u0627\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u063A\u064A\u0631\u064A\u0644\u064A\u0631\u0648_\u0647\u064A\u0631\u0648\u0648\u064A\u0643\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A4\u03C3\u03B5_\u0393\u03BA\u03B5\u03B2\u03AC\u03C1\u03B1_(\u03C6\u03C9\u03C4\u03BF\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AF\u03B1)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q498216" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4coSM" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Che_Guevara_(foto)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E01\u0E23\u0E4C\u0E23\u0E34\u0E40\u0E22\u0E42\u0E23\u0E40\u0E2D\u0E23\u0E2D\u0E22\u0E42\u0E01" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0413\u0435\u0440\u043E\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439_\u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05EA\u05DE\u05D5\u05E0\u05EA\u05D5_\u05E9\u05DC_\u05E6'\u05D4_\u05D2\u05D5\u05D5\u05D0\u05E8\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.029znv" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0413\u0435\u0440\u043E\u0457\u0447\u043D\u0438\u0439_\u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430\u043D" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photograph" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Guerrillero_Heroico?oldid=1124874822&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Photograph" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Korda" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/url" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20121018193123/http:/www.chesafterlife.com/images/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Korda" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/quote" : [ { "type" : "literal", "value" : "It is the photograph that adorns student bedsits across the world. The famed black and white portrait of Ernesto \"Che\" Guevara perfectly captured his intense stare and brooding good looks, helping establish his myth." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\"We're not after money, we just don't want him misused. He can be a universal person, but respect the image.\"" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Che is an impetuous man with burning eyes and profound intelligence who seems born to make revolution." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/source" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u2014 The Guardian" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u2014 Aleida Guevara, Che's daughter" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u2014 Henri Cartier-Bresson, Life magazine, 1963" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012-10-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "November 2022" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/align" : [ { "type" : "literal", "value" : "right" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "left" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/width" : [ { "type" : "literal", "value" : "25.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/perCent" } ,      { "type" : "literal", "value" : "30.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/perCent" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/completionDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1960-03-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/reason" : [ { "type" : "literal", "value" : "Not enough detail to verify" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jim_Fitzpatrick_(artist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara_(photo)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Coubre_explosion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chevolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_(2008_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beret" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bombtrack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Korda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Don_Honeyman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tom_Morello" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poster" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_Jesus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chas_Gerretsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Korda's_che" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara_(photograph)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara_photo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara_photograph" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_guevara_image" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_guevara_picture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_image" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_photo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_pic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_picture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pop_culture_images_of_Che_Guevara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rojo_Amanecer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Granado" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_chic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Proriv_(Transnistria)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara_in_fashion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Green_(photographer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1960" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hunter_S._Thompson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viva_la_revoluci\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andre_the_Giant_Has_a_Posse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fame_in_the_20th_Century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara_in_popular_culture" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1960_in_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrillero_Heroico" } ] }}