{  "http://dbpedia.org/resource/Ideology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Violence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Modernity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Unsere_Besten" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Whites,_Jews,_and_Us" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/No\u00EBlle_McAfee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post-critical" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anson_Rabinbach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rodomontade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacob_Breuer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miguel_Abensour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peg_Birmingham" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Marburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Loneliness" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H_Arendt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deliberative_democracy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domenico_Losurdo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_women_philosophers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adalbert_Stifter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transactionalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gershom_Scholem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_O._Hirschman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Eduard_Jacob" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Margarethe_von_Trotta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rahel_Varnhagen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Melvin_J._Lasky" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Priya_Basil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Moltmann-Wendel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cultural_icons_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pavel_Bergmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Varian_Fry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viola_Roggenkamp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shy_Abady" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tengiz_Iremadze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rescue_of_the_Danish_Jews" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salman_Schocken" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ric_Weil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1906_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comparisons_between_Israel_and_Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcus_Steinweg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Das_Judenthum_in_der_Musik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_B\u00F6ll_Foundation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amin_al-Husseini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walk_of_Ideas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnter_Gaus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanna_Fenichel_Pitkin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Survivor110681194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomenHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishAmericanHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanWomenPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomenPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryWomenWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleCondemnedByNaziCourts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOpinionJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryAmericanWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromK\u00F6nigsberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanWomenWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGuggenheimFellows" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PoliticalScientist110450161" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanWomenWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPoliticalScientists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanAcademics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPoliticalPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatContinentalPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatExistentialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishAmericanWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFellowsOfTheAmericanAcademyOfArtsAndSciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Existentialist110071557" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Refugee110516016" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPoliticalPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sociologist110620758" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/DisplacedPerson110017890" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialScientist110619642" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Associate109816771" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatScholarsOfAntisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Colleague109935990" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Peer109626238" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfCommunism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Theorist110706812" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHolocaustSurvivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomenSociologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanSociologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPoliticalTheorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPeopleOfWorldWarII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalTheorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatInternationalCriminalLawScholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishAgnostics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishExistentialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanAgnostics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryGermanPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfNazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromHanover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfTheHolocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/PersonWithOccupation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Agnostic109779124" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStatelessPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanWomenPhilosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatExilliteraturWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishWomenWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u062D\u0646\u0629 \u0622\u0631\u0646\u062A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD55C\uB098 \uC544\uB80C\uD2B8" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442, \u0425\u0430\u043D\u043D\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendtov\u00E1" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30CF\u30F3\u30CA\u30FB\u30A2\u30FC\u30EC\u30F3\u30C8" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6C49\u5A1C\u00B7\u963F\u4F26\u7279" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A7\u03AC\u03BD\u03B1 \u0386\u03C1\u03B5\u03BD\u03C4" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0430\u043D\u043D\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442" , "lang" : "uk" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt, n\u00E9e Johanna Arendt le 14 octobre 1906 \u00E0 Hanovre et d\u00E9c\u00E9d\u00E9e le 4 d\u00E9cembre 1975 \u00E0 New York, est une politologue, philosophe et journaliste allemande naturalis\u00E9e am\u00E9ricaine, connue pour ses travaux sur l\u2019activit\u00E9 politique, le totalitarisme, la modernit\u00E9 et la philosophie de l'histoire." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0430\u043D\u043D\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442, \u0425\u0430\u043D\u043D\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442 (\u043D\u0456\u043C. Hannah Arendt; 14 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1906, \u0413\u0430\u043D\u043D\u043E\u0432\u0435\u0440, \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0430 \u2014 4 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1975, \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0435\u0442\u0438\u043A-\u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u043E\u043B\u043E\u0433. \u0407\u0457 \u043F\u0440\u0430\u0446\u0456 \u043F\u0440\u043E \u0442\u043E\u0442\u0430\u043B\u0456\u0442\u0430\u0440\u0438\u0437\u043C \u0442\u0430 \u0435\u043F\u0456\u0441\u0442\u0435\u043C\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u044E \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u0438 \u0437\u043D\u0430\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0432\u043F\u043B\u0438\u0432 \u043D\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0443 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0456\u044E. \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0442\u044C \u043E\u0434\u043D\u0456\u0454\u044E \u0437 \u043D\u0430\u0439\u0432\u0430\u0436\u043B\u0438\u0432\u0456\u0448\u0438\u0445 \u043C\u0438\u0441\u043B\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043E\u043A XX \u0441\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u0442\u044F. \u0407\u0457 \u0440\u043E\u0431\u043E\u0442\u0438 \u0441\u0442\u043E\u0441\u0443\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u0438 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u0442\u0430 \u0441\u0443\u0431'\u0454\u043A\u0442\u0456\u0432 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A\u0438, \u0431\u0435\u0437\u043F\u043E\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043D\u044C\u043E\u0457 \u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0456\u0457, \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 \u0439 \u0442\u043E\u0442\u0430\u043B\u0456\u0442\u0430\u0440\u0438\u0437\u043C\u0443. \u041D\u0430 \u0457\u0457 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u043E \u0441\u043F\u0435\u0446\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0443 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0456\u044E." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30CF\u30F3\u30CA\u30FB\u30A2\u30FC\u30EC\u30F3\u30C8\uFF08Hannah Arendt\u30011906\u5E7410\u670814\u65E5 - 1975\u5E7412\u67084\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u51FA\u8EAB\u306E\u54F2\u5B66\u8005\u3001\u601D\u60F3\u5BB6\u3067\u3042\u308B\u3002\u30E6\u30C0\u30E4\u4EBA\u3067\u3042\u308A\u3001\u30CA\u30C1\u30BA\u30E0\u304C\u53F0\u982D\u3057\u305F\u30C9\u30A4\u30C4\u304B\u3089\u3001\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u306B\u4EA1\u547D\u3057\u305F\u3002\u306E\u3061\u306B\u6559\u97AD\u3092\u3075\u308B\u3044\u3001\u4E3B\u306B\u653F\u6CBB\u54F2\u5B66\u306E\u5206\u91CE\u3067\u6D3B\u8E8D\u3057\u3001\u5168\u4F53\u4E3B\u7FA9\u3092\u751F\u307F\u3060\u3059\u5927\u8846\u793E\u4F1A\u306E\u5206\u6790\u3067\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3002\u300C\u30A2\u30FC\u30EC\u30F3\u30C8\u300D\u306F\u300C\u30A2\u30EC\u30F3\u30C8\u300D\u3068\u3082\u8868\u8A18\u3059\u308B\u3002 \u5C0F\u60D1\u661F100027\u300CHannaharendt\u300D\u306F\u5F7C\u5973\u306B\u656C\u610F\u3092\u8868\u3057\u3066\u547D\u540D\u3055\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (14 Oktober 1906 \u2013 14 Desember 1975) adalah adalah seorang filsuf politik, penulis, dan penyintas Holokaus. Dia secara luas dianggap sebagai salah satu ahli teori politik paling berpengaruh di abad ke-20." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (nascida Johanna Arendt; Linden, 14 de outubro de 1906 \u2013 Nova Iorque, Estados Unidos, 4 de dezembro de 1975) foi uma fil\u00F3sofa pol\u00EDtica alem\u00E3 de origem judaica, uma das mais influentes do s\u00E9culo XX." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (uttal: /\u02C8\u025B\u0259r\u0259nt, \u02C8\u0251\u02D0r-/, i USA \u00E4ven /\u0259\u02C8r\u025Bnt/, tyska: [\u02C8a\u02D0\u0281\u0259nt]), f\u00F6dd 14 oktober 1906 i i Hannover, d\u00F6d 4 december 1975 i New York, var en tysk-amerikansk politisk teoretiker med judiskt ursprung. Hon flydde till Paris 1933 efter nazisternas makt\u00F6vertagande i Tyskland och till USA 1941." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uC601\uD654\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uD55C\uB098 \uC544\uB80C\uD2B8 (\uC601\uD654) \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.) \uD55C\uB098 \uC544\uB80C\uD2B8(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Hannah Arendt, \uD45C\uC900\uC5B4: \uD574\uB098 \uC544\uB80C\uD2B8, 1906\uB144 10\uC6D4 14\uC77C ~ 1975\uB144 12\uC6D4 4\uC77C)\uB294 \uB3C5\uC77C \uCD9C\uC2E0\uC758 \uD640\uB85C\uCF54\uC2A4\uD2B8 \uC0DD\uC874\uC790\uC774\uC790 \uC791\uAC00, \uC815\uCE58 \uC774\uB860\uAC00\uC774\uB2E4. \uC885\uC885 \uC815\uCE58 \uCCA0\uD559\uC790\uB85C \uD3C9\uAC00\uB418\uC9C0\uB9CC, \uC544\uB80C\uD2B8 \uC790\uC2E0\uC740 \uD56D\uC0C1 \uCCA0\uD559\uC740 \"\uB2E8\uB3C5\uC790\uC778 \uC778\uAC04\"\uC5D0 \uAD00\uC2EC\uC744 \uAC16\uB294\uB2E4\uB294 \uC774\uC720\uB85C \uADF8\uB7EC\uD55C \uD638\uCE6D\uC744 \uAC70\uC808\uD588\uB2E4. \uC544\uB80C\uD2B8\uB294 \uB300\uC2E0\uC5D0 \uC790\uC2E0\uC744 \uC815\uCE58 \uC774\uB860\uAC00\uB85C \uBB18\uC0AC\uD588\uB294\uB370, \uADF8 \uC774\uC720\uB294 \uC790\uC2E0\uC758 \uC5C5\uC801\uC774\u201C\u2018\uD55C \uC778\uAC04\u2019\uC774 \uC544\uB2CC \u2018\uC778\uB958\u2019\uAC00 \uC9C0\uAD6C\uC5D0 \uC0B4\uBA70 \uC138\uACC4\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD55C\uB2E4.\u201D\uB294 \uC0AC\uC2E4\uC5D0 \uC911\uC2EC\uC744 \uB450\uACE0 \uC788\uAE30 \uB54C\uBB38\uC774\uB2E4. \uADF8\uC758 \uACF5\uD5CC\uC740 20\uC138\uAE30\uC640 21\uC138\uAE30 \uC815\uCE58 \uC774\uB860\uAC00\uB4E4\uC5D0\uAC8C \uC601\uD5A5\uC744 \uBBF8\uCCE4\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (Linden, Hannover, 14 d'octubre de 1906 - Nova York, 4 de desembre de 1975) fou una polit\u00F2loga alemanya d'origen jueu. Va ser una pensadora que va escriure sobre activitat pol\u00EDtica, el totalitarisme i la modernitat." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Johanna \u201EHannah\u201C Arendt (14. \u0159\u00EDjna 1906 Hannover \u2013 4. prosince 1975 New York) byla politick\u00E1 filosofka a publicistka n\u011Bmecko-\u017Eidovsk\u00E9ho p\u016Fvodu. Sama se necht\u011Bla ozna\u010Dovat za filosofku, ani pojem politick\u00E1 filosofie se j\u00ED nel\u00EDbil a d\u00E1vala p\u0159ednost term\u00EDnu \u201Epolitick\u00E1 teorie\u201C." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "agus iriseoir Gearm\u00E1nach, d\u00E1 tugadh saor\u00E1nacht Mheirice\u00E1nach, ab ea Hannah Arendt, n\u00F3 Johanna Arendt mar a tugadh uirthi nuair a rugadh \u00ED. Do rugadh Arendt i , baile at\u00E1 ina chuid den gcathair Hannover anois, ar an 14\u00FA l\u00E1 de Dheireadh F\u00F3mhair sa mbliain 1906 agus do fuair s\u00ED b\u00E1s i gcathair Nua-Eabhrach, ar an 4\u00FA l\u00E1 de Mh\u00ED na Nollag sa mbliain 1975." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (ur. 14 pa\u017Adziernika 1906 w Linden, zm. 4 grudnia 1975 w Nowym Jorku) \u2013 niemiecka teoretyk polityki pochodzenia \u017Cydowskiego, filozofka i publicystka. Zajmowa\u0142a si\u0119 m.in. natur\u0105 si\u0142y i z\u0142a oraz polityki, demokracji bezpo\u015Bredniej, autorytetu i totalitaryzmu. Najlepiej zapami\u0119tana za kontrowersyjn\u0105 tez\u0119 na temat banalno\u015Bci z\u0142a, kt\u00F3r\u0105 wysun\u0119\u0142a po do\u015Bwiadczeniu procesu Adolfa Eichmanna w Jerozolimie, co zosta\u0142o przez niekt\u00F3rych odebrane jako apologia." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (Linden bij Hannover, 14 oktober 1906 \u2013 New York, 4 december 1975) was een Duits-Amerikaans Joods filosofe en politiek denker, die uit Duitsland vluchtte voor het nationaalsocialisme en de Jodenvervolging en zich met name verdiepte in totalitaire politieke systemen. Aanvankelijk schreef zij in het Duits, later vooral in het Engels." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03A7\u03AC\u03BD\u03B1 \u0386\u03C1\u03B5\u03BD\u03C4 (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC: Johanna \"Hannah\" Arendt, 14 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1906 \u2013 4 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1975) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03BF\u03B1\u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03B1\u03BD\u03AF\u03B4\u03B1, \u03B5\u03B2\u03C1\u03B1\u03CA\u03BA\u03AE\u03C2 \u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03B3\u03C9\u03B3\u03AE\u03C2, \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03BC\u03BF\u03BD\u03B1\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C6\u03B9\u03BB\u03CC\u03C3\u03BF\u03C6\u03BF\u03C2. \u03A4\u03B1 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03BF\u03C7\u03C4\u03CE \u03B2\u03B9\u03B2\u03BB\u03AF\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BB\u03B7\u03B8\u03CE\u03C1\u03B1 \u03AC\u03C1\u03B8\u03C1\u03C9\u03BD, \u03C3\u03B5 \u03B8\u03AD\u03BC\u03B1\u03C4\u03B1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03BA\u03C5\u03BC\u03B1\u03AF\u03BD\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03BD \u03BF\u03BB\u03BF\u03BA\u03BB\u03B7\u03C1\u03C9\u03C4\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC \u03BC\u03AD\u03C7\u03C1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03B7\u03BC\u03BF\u03BB\u03BF\u03B3\u03AF\u03B1, \u03B5\u03AF\u03C7\u03B1\u03BD \u03BC\u03B9\u03B1 \u03BC\u03B5\u03B3\u03AC\u03BB\u03B7 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C1\u03C1\u03BF\u03AE \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03B8\u03B5\u03C9\u03C1\u03AF\u03B1. \u0397 \u0386\u03C1\u03B5\u03BD\u03C4 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C5\u03C1\u03AD\u03C9\u03C2 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03C9\u03C2 \u03BC\u03B9\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C0\u03B9\u03BF \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C6\u03B9\u03BB\u03BF\u03C3\u03CC\u03C6\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 20\u03BF\u03CD \u03B1\u03B9\u03CE\u03BD\u03B1." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (Hannover, Alemania, 1906ko urriaren 14a - New York, Ameriketako Estatu Batuak, 1975eko abenduaren 4a) judu jatorriko politika-ikertzaile alemaniarra izan zen. Bere lan gehiena boterearen gaineko azterketetara bideratu zuen, eta bereziki politika, autoritatea eta totalitarismoa ikertu zituen. Arendtek gehien aztertu zituen ideien artean politikaren natura eta bizitza politikoaren inguruko auziak daude. Askatasuna eta berdintasuna, elkarren lehiakide beharrean, guztiz osagarriak direla aipatzen zuen; askatasuna, Arendten ustez, \"berdinen\" artean bultzatutako ekintza politikoaren emaitza da." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062D\u0646\u0629 \u0622\u0631\u0646\u062A (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Hannah Arendt)\u200F (14 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1906 - 4 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1975) \u0643\u0627\u0646\u062A \u0645\u0646\u0638\u0631\u0629 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0629 \u0648\u0628\u0627\u062D\u062B\u0629 \u064A\u0647\u0648\u062F\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A. \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063A\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u062B\u064A\u0631\u0627 \u0645\u0627 \u0648\u064F\u0635\u0641\u062A \u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u0644\u0633\u0648\u0641\u0629\u060C \u0641\u0625\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062A \u062F\u0627\u0626\u0645\u0627 \u062A\u0631\u0641\u0636 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0627\u0633 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u062A\u062A\u0639\u0627\u0637\u0649 \u0645\u0639 \u00AB\u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0635\u064A\u063A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u062F.\u00BB \u0648\u0628\u062F\u0644\u0627 \u0639\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0648\u0635\u0641\u062A \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0629 \u0644\u0623\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647\u0627 \u064A\u0631\u0643\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0646 \u00AB\u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u060C \u0644\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062F\u060C \u064A\u0639\u064A\u0634\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0648\u064A\u0633\u0643\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645.\u00BB" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6F22\u5A1C\u00B7\u963F\u502B\u7279\uFF08Hannah Arendt\uFF0C1906\u5E7410\u670814\u65E5\uFF0D1975\u5E7412\u67084\u65E5\uFF09\uFF0C\u662F\u653F\u6CBB\u54F2\u5B78\u5BB6\u3001\u4F5C\u5BB6\u548C\u7D0D\u7CB9\u5927\u5C60\u6BBA\u5016\u5B58\u8005\u3002\u5979\u7684\u8CA2\u737B\u5F71\u97FF\u4E86 20 \u4E16\u7D00\u548C 21 \u4E16\u7D00\u7684\u653F\u6CBB\u7406\u8AD6\u7814\u7A76\u8005\u3002 \u5979\u65BC 1906 \u5E74\u51FA\u751F\u65BC\u6F22\u8AFE\u5A01\u5E02\u6797\u767B\u5340\u7684\u4E00\u500B\u7336\u592A\u5BB6\u5EAD\u3002\u4E09\u6B72\u6642\uFF0C\u5979\u7684\u5BB6\u4EBA\u642C\u5230\u6771\u666E\u9B6F\u58EB\u7684\u9996\u5E9C\u67EF\u5C3C\u65AF\u5821\uFF0C\u4EE5\u4FBF\u6CBB\u7642\u5979\u7236\u89AA\u4FDD\u7F85\u00B7\u963F\u502B\u7279 (Paul Arendt) \u7684\u6885\u6BD2\uFF1B\u4FDD\u7F85\u00B7\u963F\u502B\u7279\u5728\u4ED6\u5E74\u8F15\u6642\u5C31\u67D3\u4E0A\u9019\u7A2E\u75BE\u75C5\u3002\u4E03\u6B72\u6642\uFF0C\u5979\u7236\u89AA\u904E\u4E16\u3002\u5979\u5728\u4E00\u500B\u653F\u6CBB\u9032\u6B65\u7684\u4E16\u4FD7\u5BB6\u5EAD\u4E2D\u9577\u5927\u3002\u5979\u7684\u6BCD\u89AA\u662F\u793E\u6703\u6C11\u4E3B\u9EE8\u7684\u71B1\u5FC3\u652F\u6301\u8005\u3002\u5728\u67CF\u6797\u5B8C\u6210\u4E2D\u5B78\u6559\u80B2\u5F8C\uFF0C\u5979\u8DDF\u96A8\u99AC\u4E01\u00B7\u6D77\u5FB7\u683C\u5728\u99AC\u723E\u5821\u5927\u5B78\u5B78\u7FD2\uFF0C\u4E26\u8207\u6D77\u5FB7\u683C\u723E\u6709\u904E\u4E00\u6BB5\u77ED\u66AB\u7684\u6200\u60C5\u3002 1929 \u5E74\uFF0C\u5728\u5B58\u5728\u4E3B\u7FA9\u54F2\u5B78\u5BB6\u5361\u723E\u00B7\u96C5\u65AF\u8C9D\u723E\u65AF (Karl Jaspers) \u7684\u6307\u5C0E\u4E0B\uFF0C\u5979\u5728\u6D77\u5FB7\u5821\u5927\u5B78\u7372\u5F97\u4E86\u54F2\u5B78\u5BEB\u4F5C\u535A\u58EB\u5B78\u4F4D\u3002 \u5979\u7684\u4F5C\u54C1\u6DB5\u84CB\u4E86\u5EE3\u6CDB\u7684\u4E3B\u984C\uFF0C\u4F46\u6700\u51FA\u540D\u7684\u662F\u90A3\u4E9B\u8655\u7406\u6B0A\u529B\u548C\u90AA\u60E1\u7684\u672C\u8CEA\uFF0C\u4EE5\u53CA\u653F\u6CBB\u3001\u76F4\u63A5\u6C11\u4E3B\u3001\u6B0A\u5A01\u548C\u6975\u6B0A\u4E3B\u7FA9\u7684\u4F5C\u54C1\u3002 \u5728\u5927\u773E\u5FC3\u76EE\u4E2D\uFF0C\u5979\u56E0\u570D\u7E5E\u963F\u9053\u592B\u00B7\u827E\u5E0C\u66FC (Adolf Eichmann) \u5BE9\u5224\u7684\u722D\u8B70\uFF0C\u9084\u6709\u5979\u8A66\u5716\u89E3\u91CB\u666E\u901A\u4EBA\u5982\u4F55\u6210\u70BA\u6975\u6B0A\u4E3B\u7FA9\u9AD4\u7CFB\u4E2D\u7684\u6F14\u54E1\uFF0C\u800C\u88AB\u67D0\u4E9B\u4EBA\u8A8D\u70BA\u662F\u4E00\u7A2E\u9053\u6B49\uFF0C\u4EE5\u53CA\u201C\u90AA\u60E1\u7684\u5E73\u5EB8\u201D\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1A\"Banality of evil\"\uFF09\u7B49\uFF0C\u800C\u6700\u70BA\u4EBA\u9298\u8A18\u3002\u5979\u88AB\u81F4\u529B\u65BC\u7814\u7A76\u5176\u601D\u60F3\u7684\u6A5F\u69CB\u548C\u671F\u520A\u3001\u6F22\u5A1C\u00B7\u963F\u502B\u7279\u653F\u6CBB\u601D\u60F3\u734E\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AHannah Arendt Award\uFF09\uFF0C\u4EE5\u53CA\u90F5\u7968\u3001\u8857\u9053\u540D\u7A31\u548C\u5B78\u6821\u7B49\u6240\u7D00\u5FF5\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (/\u02C8\u025B\u0259r\u0259nt, \u02C8\u0251\u02D0r-/, US also /\u0259\u02C8r\u025Bnt/, German: [\u02C8a\u02D0\u0281\u0259nt]; 14 October 1906 \u2013 4 December 1975) was a political philosopher, author, and Holocaust survivor. She is widely considered to be one of the most influential political theorists of the 20th century." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Johanna \"Hannah\" ARENDT [HAna Arent] (naski\u011Dis la 14-an de oktobro 1906 en Linden, nun kvartalo de Hanovro, mortis la 4-an de decembro 1975 en Novjorko / Usono) estis juddevena usona filozofino, politikologino kaj fondinto de teorio pri totalismo. \u015Ci estas konsiderata unu el la plej grandaj intelektuloj de la dudeka jarcento. Komence \u015Di verkis en la germana, poste \u0109efe en la angla. \u015Ci fu\u011Dis al Parizo en 1933 post la nazia transpreno de Germanio kaj al Usono en 1941." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (geboren am 14. Oktober 1906 als Johanna Arendt in Linden, heutiger Stadtteil von Hannover; gestorben am 4. Dezember 1975 in New York City) war eine j\u00FCdische deutsch-US-amerikanische politische Theoretikerin und Publizistin. Als Quellen f\u00FCr ihre \u00DCberlegungen nutzte Arendt neben philosophischen, politischen und historischen Dokumenten unter anderem Biografien und literarische Werke. Diese Texte wertete sie wortgetreu aus und konfrontierte sie mit ihren eigenen Denkans\u00E4tzen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u0430\u0301\u043D\u043D\u0430 \u0410\u0301\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442 (Hannah Arendt; 14 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1906, \u0413\u0430\u043D\u043D\u043E\u0432\u0435\u0440, \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u044F \u2014 4 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1975, \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E-\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444, \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0435\u0442\u0438\u043A \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u043A, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u043D\u0438\u0446\u0430 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0442\u043E\u0442\u0430\u043B\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0437\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt, nacida Johanna Arendt (Linden-Limmer, 14 de octubre de 1906 - Nueva York, 4 de diciembre de 1975) fue una escritora\u200B y te\u00F3rica pol\u00EDtica\u200B alemana, posteriormente nacionalizada estadounidense, de religi\u00F3n jud\u00EDa y aunque ella no se hac\u00EDa llamar como tal, puede ser considerada como una de las\u200B fil\u00F3sofas m\u00E1s influyentes del siglo XX.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (Hannover, 14 ottobre 1906 \u2013 New York, 4 dicembre 1975) \u00E8 stata una politologa, filosofa e storica tedesca naturalizzata statunitense in seguito al ritiro della cittadinanza tedesca nel 1937. Dopo aver lasciato la Germania nazista nel 1933, a causa delle persecuzioni dovute alle sue origini ebraiche, rimase apolide dal 1937 al 1951, anno in cui ottenne la cittadinanza statunitense." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://HannahArendt.net" } ] ,    "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://globalwordnet.org/ili/i94316" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Arendt.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fassade_finanzamt_bozen_2018.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/G\u00FCnther_Stern_and_Hannah_Arendt_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannah_Arendt_1933.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannah_Arendt_1955_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannah_Arendt_Mother_Age_8.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannah_Arendt_and_Mother_1912_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannah_Bluecher-Arendt_signature.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannah_and_Heinrich_Bl\u00FCcher,_New_York_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannah_and_Max_Arendt_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannah-Arendt-Haus_Marburg.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannah-Arendt-Strasse-Berlin.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HannahArendtGrave-BardCollege.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HannahArendtHeidelberg_1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannah_Arendt_1924.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath///www.unhcr.org/ceu/wp-content/uploads/sites/17/2017/08/BM-Hannah-Arendt2006.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath///markkukoivusalo.files.wordpress.com/2017/01/arendtsaturday.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath///pbs.twimg.com/media/DuEFXzZXcAEVH9N.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath///static1.squarespace.com/static/52fc2bd4e4b060243dd7ed9e/53409f52e4b081d168e592d6/535c2bc5e4b0b4cb513230d7/1398565128282/Arendt.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath///www.iep.utm.edu/wp-content/media/arendt-257x300.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmund_Husserl_1900.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Camp_de_Gurs_panneau_m\u00E9moriel_1980.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Immanuel_Kant_(painted_portrait).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HeidelbergSchlossberg.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2014-08_Graffiti_Patrik_Wolters_alias_BeneR1_im_Team_mit_Kevin_Lasner_alias_koarts,_Hannah_Arendt-Haus_am_Lindener_Marktplatz_2,_Hannover-Linden-Mitte,_Blick_durch_die_Seiteneinfahrt_in_der_Falkenstra\u00DFe.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl_Jaspers_(HeidICON_33478).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gedenktafel_Opitzstr_6_(Stegl)_Hannah_Arendt.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piffraderrelief_Bozen_2017.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Young_Hannah_Arendt_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/370RSD_in_winter_from_the_park.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beerwald_sisters_Hannah_Arendt.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Konigsberg_Tiergarten_strasse_(1).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Platz_der_Wei\u00DFen_Rose_mit_KG_I_und_Uniturm_vom_Kollegiengeb\u00E4ude_II_der_Freiburger_Uni_gesehen.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heidegger_2_(1960).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berlin_Unter_den_Linden_Humboldt_Universit\u00E4t_IMG_3241.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hufen-Oberlyzeum.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ID003752_B184_KoeniginLuiseschule.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adolf_Eichmann_at_Trial1961.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alte_Universit\u00E4t_(Marburg)_2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rahel_Levin.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-P014772,_Berlin,_Staatsbibliothek,_Unter_den_Linden.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arendt_and_McCarthy_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arendt_in_Heidelberg_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lindener_Marktplatz_2,_Ecke_Falkenstra\u00DFe,_Hannover-Linden-Mitte,_Hannah-Arendt-Haus_mit_Markt-Apotheke_Linden.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Hannah_Martha_1923.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martha_Cohn.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heidelberg_Universit\u00E4tsbibliothek_2003.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_women_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:The_New_School_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Wesleyan_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Continental_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Existentialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Scholars_of_antisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Marburg_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_women_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_from_New_York_(state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_religious_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_women_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_women_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_ethics_and_morality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Exilliteratur_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_California,_Berkeley_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Moral_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_social_commentators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Augustine_scholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_women_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Social_critics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_critics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophy_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Social_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_German_Academy_for_Language_and_Literature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_agnostics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_agnostics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_political_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_political_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Ashkenazi_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Ashkenazi_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_emigrants_from_Nazi_Germany_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_ethicists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Zionists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_women_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_women_educators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Chicago_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_educators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fellows_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yale_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_criminal_law_scholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1906_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_technology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_culture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Northwestern_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_educators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_the_Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Princeton_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heidelberg_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gurs_internment_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_agnostics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_ethicists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_K\u00F6nigsberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_from_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Letters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_existentialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_women_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yaddo_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1975_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_essayists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03A7\u03AC\u03BD\u03B1 \u0386\u03C1\u03B5\u03BD\u03C4 (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC: Johanna \"Hannah\" Arendt, 14 \u039F\u03BA\u03C4\u03C9\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1906 \u2013 4 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1975) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03BF\u03B1\u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03B1\u03BD\u03AF\u03B4\u03B1, \u03B5\u03B2\u03C1\u03B1\u03CA\u03BA\u03AE\u03C2 \u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03B3\u03C9\u03B3\u03AE\u03C2, \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03BC\u03BF\u03BD\u03B1\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C6\u03B9\u03BB\u03CC\u03C3\u03BF\u03C6\u03BF\u03C2. \u03A4\u03B1 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03BF\u03C7\u03C4\u03CE \u03B2\u03B9\u03B2\u03BB\u03AF\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03BB\u03B7\u03B8\u03CE\u03C1\u03B1 \u03AC\u03C1\u03B8\u03C1\u03C9\u03BD, \u03C3\u03B5 \u03B8\u03AD\u03BC\u03B1\u03C4\u03B1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03BA\u03C5\u03BC\u03B1\u03AF\u03BD\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03BD \u03BF\u03BB\u03BF\u03BA\u03BB\u03B7\u03C1\u03C9\u03C4\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC \u03BC\u03AD\u03C7\u03C1\u03B9 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03B7\u03BC\u03BF\u03BB\u03BF\u03B3\u03AF\u03B1, \u03B5\u03AF\u03C7\u03B1\u03BD \u03BC\u03B9\u03B1 \u03BC\u03B5\u03B3\u03AC\u03BB\u03B7 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C1\u03C1\u03BF\u03AE \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u03B8\u03B5\u03C9\u03C1\u03AF\u03B1. \u0397 \u0386\u03C1\u03B5\u03BD\u03C4 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B5\u03C5\u03C1\u03AD\u03C9\u03C2 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03C9\u03C2 \u03BC\u03B9\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C0\u03B9\u03BF \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD\u03C2 \u03C6\u03B9\u03BB\u03BF\u03C3\u03CC\u03C6\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 20\u03BF\u03CD \u03B1\u03B9\u03CE\u03BD\u03B1. \u03A9\u03C2 \u0395\u03B2\u03C1\u03B1\u03AF\u03B1, \u03B7 \u0386\u03C1\u03B5\u03BD\u03C4 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C6\u03AC\u03C3\u03B9\u03C3\u03B5 \u03BD\u03B1 \u03B5\u03B3\u03BA\u03B1\u03C4\u03B1\u03BB\u03B5\u03AF\u03C8\u03B5\u03B9 \u03C4\u03B7 \u03BD\u03B1\u03B6\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF 1933 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03AD\u03B6\u03B7\u03C3\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03A4\u03C3\u03B5\u03C7\u03BF\u03C3\u03BB\u03BF\u03B2\u03B1\u03BA\u03AF\u03B1, \u03C4\u03B7\u03BD \u0395\u03BB\u03B2\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03B7 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B1 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C4\u03BF\u03CD \u03C6\u03C4\u03AC\u03C3\u03B5\u03B9 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 \u0397\u03A0\u0391 \u03C4\u03BF 1941 \u03BC\u03AD\u03C3\u03C9 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A0\u03BF\u03C1\u03C4\u03BF\u03B3\u03B1\u03BB\u03AF\u03B1\u03C2. \u0388\u03B3\u03B9\u03BD\u03B5 \u0391\u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03B1\u03BD\u03AF\u03B4\u03B1 \u03C0\u03BF\u03BB\u03AF\u03C4\u03B7\u03C2 \u03C4\u03BF 1950, \u03AD\u03C7\u03BF\u03BD\u03C4\u03B1\u03C2 \u03B1\u03C1\u03BD\u03B7\u03B8\u03B5\u03AF \u03C4\u03B7 \u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE \u03C5\u03C0\u03B7\u03BA\u03BF\u03CC\u03C4\u03B7\u03C4\u03B1 \u03C4\u03BF 1937. \u03A4\u03B1 \u03AD\u03C1\u03B3\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B1\u03C3\u03C7\u03BF\u03BB\u03BF\u03CD\u03BD\u03C4\u03B1\u03B9 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B7 \u03C6\u03CD\u03C3\u03B7 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B4\u03CD\u03BD\u03B1\u03BC\u03B7\u03C2 \u03B1\u03BB\u03BB\u03AC \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03C0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE, \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AF\u03B1, \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03BE\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03BD \u03BF\u03BB\u03BF\u03BA\u03BB\u03B7\u03C1\u03C9\u03C4\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC. \u03A4\u03BF \u03B2\u03C1\u03B1\u03B2\u03B5\u03AF\u03BF \u03A7\u03AC\u03BD\u03B1 \u0386\u03C1\u03B5\u03BD\u03C4 \u03BF\u03BD\u03BF\u03BC\u03AC\u03C3\u03C4\u03B7\u03BA\u03B5 \u03AD\u03C4\u03C3\u03B9 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B9\u03BC\u03AE \u03C4\u03B7\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Johanna \u201EHannah\u201C Arendt (14. \u0159\u00EDjna 1906 Hannover \u2013 4. prosince 1975 New York) byla politick\u00E1 filosofka a publicistka n\u011Bmecko-\u017Eidovsk\u00E9ho p\u016Fvodu. Sama se necht\u011Bla ozna\u010Dovat za filosofku, ani pojem politick\u00E1 filosofie se j\u00ED nel\u00EDbil a d\u00E1vala p\u0159ednost term\u00EDnu \u201Epolitick\u00E1 teorie\u201C." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (Linden, Hannover, 14 d'octubre de 1906 - Nova York, 4 de desembre de 1975) fou una polit\u00F2loga alemanya d'origen jueu. Va ser una pensadora que va escriure sobre activitat pol\u00EDtica, el totalitarisme i la modernitat. La seva biografia personal i la traject\u00F2ria professional queden alterades pel nacionalsocialisme i l'Holocaust. Pass\u00E0 del distanciament religi\u00F3s a la constant reivindicaci\u00F3 de la seva condici\u00F3 d'individu femen\u00ED i jueu. Sovint ha estat descrita com a fil\u00F2sofa, encara que ella sempre va rebutjar aquesta categoria, considerant-se ella mateixa com una te\u00F2rica de la pol\u00EDtica. Entre les obres que va escriure destaquen Els or\u00EDgens del totalitarisme, en qu\u00E8 reflexiona sobre el concepte de totalitarisme (nazisme, estalinisme\u2026), amalgama que contribu\u00ED a la propaganda anticomunista durant la Guerra Freda; i Eichmann a Jerusalem, a partir del judici d'Adolf Eichmann a Jerusalem, obra que va ser pol\u00E8mica, ja que hi ha qui considerava que banalitzava el nazisme i sobredimensionava la col\u00B7laboraci\u00F3 dels consells jueus amb els nazis durant l'Holocaust." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0430\u043D\u043D\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442, \u0425\u0430\u043D\u043D\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442 (\u043D\u0456\u043C. Hannah Arendt; 14 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F 1906, \u0413\u0430\u043D\u043D\u043E\u0432\u0435\u0440, \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0430 \u2014 4 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 1975, \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A) \u2014 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0430 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0435\u0442\u0438\u043A-\u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u043E\u043B\u043E\u0433. \u0407\u0457 \u043F\u0440\u0430\u0446\u0456 \u043F\u0440\u043E \u0442\u043E\u0442\u0430\u043B\u0456\u0442\u0430\u0440\u0438\u0437\u043C \u0442\u0430 \u0435\u043F\u0456\u0441\u0442\u0435\u043C\u043E\u043B\u043E\u0433\u0456\u044E \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u0438 \u0437\u043D\u0430\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0432\u043F\u043B\u0438\u0432 \u043D\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0443 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0456\u044E. \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0442\u044C \u043E\u0434\u043D\u0456\u0454\u044E \u0437 \u043D\u0430\u0439\u0432\u0430\u0436\u043B\u0438\u0432\u0456\u0448\u0438\u0445 \u043C\u0438\u0441\u043B\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043E\u043A XX \u0441\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u0442\u044F. \u0407\u0457 \u0440\u043E\u0431\u043E\u0442\u0438 \u0441\u0442\u043E\u0441\u0443\u044E\u0442\u044C\u0441\u044F \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u0438 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u0442\u0430 \u0441\u0443\u0431'\u0454\u043A\u0442\u0456\u0432 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A\u0438, \u0431\u0435\u0437\u043F\u043E\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043D\u044C\u043E\u0457 \u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0456\u0457, \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443 \u0439 \u0442\u043E\u0442\u0430\u043B\u0456\u0442\u0430\u0440\u0438\u0437\u043C\u0443. \u041D\u0430 \u0457\u0457 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u043E \u0441\u043F\u0435\u0446\u0456\u0430\u043B\u044C\u043D\u0443 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0456\u044E. \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0430\u0441\u044F \u0432 \u0413\u0430\u043D\u043D\u043E\u0432\u0435\u0440\u0456 (\u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0430), \u0430\u043B\u0435 \u0437\u0440\u043E\u0441\u0442\u0430\u043B\u0430 \u0437\u0434\u0435\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u043E\u0433\u043E \u0432 \u041A\u0435\u043D\u0456\u0491\u0441\u0431\u0435\u0440\u0491\u0443, \u0443 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043E\u0432\u0438\u0449\u0456 \u0441\u0435\u043A\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0438\u0445 \u0454\u0432\u0440\u0435\u0457\u0432-\u0442\u043E\u0440\u0433\u043E\u0432\u0446\u0456\u0432. \u0411\u0430\u0442\u044C\u043A\u0438 \u0431\u0443\u043B\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0445\u0438\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B-\u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0456\u0432. \u0422\u0430\u0442\u043E \u043F\u043E\u043C\u0435\u0440, \u043A\u043E\u043B\u0438 \u0434\u0456\u0432\u0447\u0438\u043D\u0446\u0456 \u0431\u0443\u043B\u043E \u0441\u0456\u043C \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432, \u0442\u043E\u0436 \u0413\u0430\u043D\u043D\u0443 \u0432\u0438\u0445\u043E\u0432\u0443\u0432\u0430\u043B\u0438 \u043C\u0430\u0442\u0438 \u0439 \u0434\u0456\u0434\u0443\u0441\u044C. \u0417\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u043D\u044E \u0448\u043A\u043E\u043B\u0443, \u0432\u043E\u043D\u0430 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u0438\u043B\u0430 \u0434\u043E \u041C\u0430\u0440\u0431\u0443\u0440\u0437\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0443\u043D\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443. \u0422\u0430\u043C \u0457\u0457 \u043D\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u0441\u0442\u0430\u0432 \u041C\u0430\u0440\u0442\u0456\u043D \u0413\u0430\u0439\u0434\u0435\u0491\u0491\u0435\u0440, \u0437 \u044F\u043A\u0438\u043C \u0432 \u043D\u0435\u0457 \u0431\u0443\u0432 \u043A\u043E\u0440\u043E\u0442\u043A\u0438\u0439 \u0440\u043E\u043C\u0430\u043D \u0456 \u044F\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0432 \u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043B\u0438\u0439 \u0432\u043F\u043B\u0438\u0432 \u043D\u0430 \u0457\u0457 \u043C\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F. \u041E\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u043B\u0430 \u0441\u0442\u0443\u043F\u0456\u043D\u044C \u0434\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0444\u0456\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444\u0456\u0457 1929 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432 \u0413\u0430\u0439\u0434\u0435\u043B\u044C\u0431\u0435\u0440\u0437\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u0443\u043D\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0456 \u043F\u0456\u0434 \u043A\u0435\u0440\u0456\u0432\u043D\u0438\u0446\u0442\u0432\u043E\u043C \u041A\u0430\u0440\u043B\u0430 \u042F\u0441\u043F\u0435\u0440\u0441\u0430. 1929 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0413\u0430\u043D\u043D\u0430 \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442 \u0432\u0438\u0439\u0448\u043B\u0430 \u0437\u0430\u043C\u0456\u0436 \u0437\u0430 \u0490\u044E\u043D\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0428\u0442\u0435\u0440\u043D\u0430. \u041D\u0435\u0437\u0430\u0431\u0430\u0440\u043E\u043C \u0432\u0456\u0434\u0447\u0443\u043B\u0430 \u043D\u0430 \u0441\u043E\u0431\u0456 \u043F\u043E\u0441\u0438\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0430\u043D\u0442\u0438\u0441\u0435\u043C\u0456\u0442\u0438\u0437\u043C\u0443 \u0432 \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0456, \u0434\u0435 1933 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0434\u043E \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0439\u0448\u043E\u0432 \u0410\u0434\u043E\u043B\u044C\u0444 \u0413\u0456\u0442\u043B\u0435\u0440. \u0422\u043E\u0434\u0456 \u0436 \u0443 \u0411\u0435\u0440\u043B\u0456\u043D\u0456 \u0491\u0435\u0441\u0442\u0430\u043F\u043E \u0437\u0430\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u043B\u043E \u0439 \u043D\u0435\u043D\u0430\u0434\u043E\u0432\u0433\u043E \u0443\u0432'\u044F\u0437\u043D\u0438\u043B\u043E \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442, \u043A\u043E\u043B\u0438 \u0432\u043E\u043D\u0430 \u0434\u043E\u0441\u043B\u0456\u0434\u0436\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0430\u043D\u0442\u0438\u0441\u0435\u043C\u0456\u0442\u0441\u044C\u043A\u0443 \u043F\u0440\u043E\u043F\u0430\u0433\u0430\u043D\u0434\u0443 \u0434\u043B\u044F . \u041F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0437\u0432\u0456\u043B\u044C\u043D\u0435\u043D\u043D\u044F \u0432\u0438\u0457\u0445\u0430\u043B\u0430 \u0437 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438. \u0416\u0438\u043B\u0430 \u0443 \u0427\u0435\u0445\u043E\u0441\u043B\u043E\u0432\u0430\u0447\u0447\u0438\u043D\u0456 \u0442\u0430 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0456\u0457, \u0430 \u043F\u043E\u0442\u0456\u043C \u043E\u0441\u0435\u043B\u0438\u043B\u0430\u0441\u044F \u0432 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0456, \u0434\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0446\u044E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0432 \u041C\u043E\u043B\u043E\u0434\u0456\u0436\u043D\u0456\u0439 \u0430\u043B\u0456\u0457, \u0434\u043E\u043F\u043E\u043C\u0430\u0433\u0430\u044E\u0447\u0438 \u043C\u043E\u043B\u043E\u0434\u0438\u043C \u0454\u0432\u0440\u0435\u044F\u043C \u0435\u043C\u0456\u0433\u0440\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0432 \u041F\u0430\u043B\u0435\u0441\u0442\u0438\u043D\u0443. 1937 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442 \u0440\u043E\u0437\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B\u0430\u0441\u044F \u0437\u0456 \u0428\u0442\u0435\u0440\u043D\u043E\u043C, \u0430 1940 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432\u0438\u0439\u0448\u043B\u0430 \u0437\u0430\u043C\u0456\u0436 \u0437\u0430 . 1940 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0430 \u043D\u0430\u043F\u0430\u043B\u0430 \u043D\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044E, \u0442\u043E\u0436 \u0457\u0457 \u0437\u0430\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u043B\u0438 \u044F\u043A \u0456\u043D\u043E\u0437\u0435\u043C\u043A\u0443, \u043D\u0435\u0437\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0447\u0438 \u043D\u0430 \u0442\u0435, \u0449\u043E \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442 \u0449\u0435 1937 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0431\u0443\u043B\u043E \u043F\u043E\u0437\u0431\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u043E \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u0442\u0432\u0430. 1941 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u041F\u043E\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043B\u0456\u044E \u0432\u0438\u0440\u0443\u0448\u0438\u043B\u0430 \u0434\u043E \u0421\u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u0456\u0432. \u041E\u0441\u0435\u043B\u0438\u043B\u0430\u0441\u044F \u0432 \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A\u0443. \u0417\u0430\u0440\u043E\u0431\u043B\u044F\u043B\u0430 \u043F\u0438\u0441\u044C\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u0446\u0442\u0432\u043E\u043C \u0456 \u0440\u0435\u0434\u0430\u0433\u0443\u0432\u0430\u043D\u043D\u044F\u043C, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043F\u0440\u0430\u0446\u044E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0432 . 1950 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043E\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u043B\u0430 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0435 \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u0442\u0432\u043E. 1951 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043E\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0446\u044E . \u0412\u0456\u0434\u0442\u0430\u043A \u0437'\u044F\u0432\u0438\u043B\u0438\u0441\u044F 1958 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u0442\u0430 1963 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0412\u0438\u043A\u043B\u0430\u0434\u0430\u043B\u0430 \u0432 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0443\u043D\u0456\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430\u0445, \u0432\u0456\u0434\u043C\u043E\u0432\u043B\u044F\u044E\u0447\u0438\u0441\u044C \u0432\u0456\u0434 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F \u043D\u0430 \u0448\u0442\u0430\u0442\u043D\u0443 \u043F\u043E\u0441\u0430\u0434\u0443. \u041F\u043E\u043C\u0435\u0440\u043B\u0430 \u0432\u0456\u0434 \u0441\u0435\u0440\u0446\u0435\u0432\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u043F\u0430\u0434\u0443 \u0432 69-\u0440\u0456\u0447\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0432\u0456\u0446\u0456. \u041E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u044F \u043F\u0440\u0430\u0446\u044F \u00BB \u0437\u0430\u043B\u0438\u0448\u0438\u043B\u0430\u0441\u044F \u043D\u0435\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043D\u043E\u044E. \u041F\u0440\u0430\u0446\u0456 \u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442 \u043E\u0445\u043E\u043F\u043B\u044E\u044E\u0442\u044C \u0448\u0438\u0440\u043E\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043F\u0435\u043A\u0442\u0440 \u0442\u0435\u043C, \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0440\u043E\u0434\u0443 \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u0442\u0430 \u0437\u043B\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A\u0443, \u043F\u0440\u044F\u043C\u0443 \u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0456\u044E, \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0456 \u0442\u043E\u0442\u0430\u043B\u0456\u0442\u0430\u0440\u0438\u0437\u043C. \u0417\u0430\u043F\u0430\u043C'\u044F\u0442\u0430\u043B\u0430\u0441\u044F \u0441\u0443\u043F\u0435\u0440\u0435\u0447\u043A\u043E\u044E \u0449\u043E\u0434\u043E \u0441\u0443\u0434\u0443 \u043D\u0430\u0434 \u0410\u0434\u043E\u043B\u044C\u0444\u043E\u043C \u0410\u0439\u0445\u043C\u0430\u043D\u043E\u043C, \u0441\u043F\u0440\u043E\u0431\u043E\u044E \u043F\u043E\u044F\u0441\u043D\u0438\u0442\u0438, \u044F\u043A \u0437\u0432\u0438\u0447\u0430\u0439\u043D\u0456 \u043B\u044E\u0434\u0438 \u0441\u0442\u0430\u044E\u0442\u044C \u0430\u043A\u0442\u043E\u0440\u0430\u043C\u0438 \u0432 \u0442\u043E\u0442\u0430\u043B\u0456\u0442\u0430\u0440\u043D\u0438\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043C\u0430\u0445. \u041D\u0430 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u043C\u0438\u0441\u043B\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043A\u0438 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u043E \u043D\u0438\u0437\u043A\u0443 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432 \u0442\u0430 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B, \u043F\u0440\u0438\u0441\u0443\u0434\u0436\u0443\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0437\u0430 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u0447\u043D\u0435 \u043C\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062D\u0646\u0629 \u0622\u0631\u0646\u062A (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Hannah Arendt)\u200F (14 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 1906 - 4 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1975) \u0643\u0627\u0646\u062A \u0645\u0646\u0638\u0631\u0629 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0629 \u0648\u0628\u0627\u062D\u062B\u0629 \u064A\u0647\u0648\u062F\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A. \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063A\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u062B\u064A\u0631\u0627 \u0645\u0627 \u0648\u064F\u0635\u0641\u062A \u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u0644\u0633\u0648\u0641\u0629\u060C \u0641\u0625\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062A \u062F\u0627\u0626\u0645\u0627 \u062A\u0631\u0641\u0636 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0627\u0633 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u062A\u062A\u0639\u0627\u0637\u0649 \u0645\u0639 \u00AB\u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0635\u064A\u063A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0631\u062F.\u00BB \u0648\u0628\u062F\u0644\u0627 \u0639\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0648\u0635\u0641\u062A \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0629 \u0644\u0623\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647\u0627 \u064A\u0631\u0643\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0646 \u00AB\u0627\u0644\u0628\u0634\u0631\u060C \u0644\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062F\u060C \u064A\u0639\u064A\u0634\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0648\u064A\u0633\u0643\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645.\u00BB" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (geboren am 14. Oktober 1906 als Johanna Arendt in Linden, heutiger Stadtteil von Hannover; gestorben am 4. Dezember 1975 in New York City) war eine j\u00FCdische deutsch-US-amerikanische politische Theoretikerin und Publizistin. Die Entrechtung und Verfolgung von Juden in der Zeit des Nationalsozialismus sowie ihre eigene kurzzeitige Inhaftierung durch die Gestapo im Juli 1933 bewogen sie zur Emigration aus Deutschland. Sie emigrierte \u00FCber Karlsbad und Genf nach Paris, wo sie als Sozialarbeiterin bei j\u00FCdischen Einrichtungen wirkte. Nachdem sie vom nationalsozialistischen Regime 1937 ausgeb\u00FCrgert worden war, war sie staatenlos, bis sie 1951 die US-amerikanische Staatsb\u00FCrgerschaft erhielt. Seitdem verstand sie sich als US-Amerikanerin und bekannte sich zur US-amerikanischen Verfassung. Arendt war unter anderem als Journalistin sowie Hochschullehrerin t\u00E4tig und ver\u00F6ffentlichte wichtige Beitr\u00E4ge zur politischen Philosophie. Gleichwohl lehnte sie es ab, als \u201EPhilosophin\u201C bezeichnet zu werden. Auch dem Begriff \u201EPolitische Philosophie\u201C stand sie eher distanziert gegen\u00FCber; sie zog die Bezeichnung \u201EPolitische Theorie\u201C f\u00FCr ihre entsprechenden Publikationen vor und legte Wert darauf, dass sie als Historikerin arbeite. Auch wegen ihrer theoretischen Auseinandersetzungen mit Philosophen wie Sokrates, Platon, Aristoteles, Immanuel Kant, Martin Heidegger und Karl Jaspers sowie mit den ma\u00DFgeblichen Vertretern der neuzeitlichen politischen Philosophie wie Niccol\u00F2 Machiavelli, Charles-Louis de Montesquieu und Alexis de Tocqueville wird sie dennoch h\u00E4ufig als Philosophin bezeichnet. Gerade wegen ihres eigenst\u00E4ndigen Denkens, der Theorie der totalen Herrschaft, ihrer existenzphilosophischen Arbeiten und ihrer Forderung nach freien politischen Diskussionen nimmt sie in den Debatten der Gegenwart eine bedeutende Rolle ein. Sie verachtete diejenigen deutschen Intellektuellen, die sich ab 1933 Adolf Hitler zuwandten. Arendt vertrat ein Konzept von \u201EPluralit\u00E4t\u201C im politischen Raum. Demnach bestehe zwischen den Menschen eine potentielle Freiheit und Gleichheit in der Politik. Wichtig sei es, die Perspektive des anderen einzunehmen. An politischen Vereinbarungen, Vertr\u00E4gen und Verfassungen sollten auf m\u00F6glichst konkreten Ebenen gewillte und geeignete Personen beteiligt sein. Aufgrund dieser Auffassung stand Arendt rein repr\u00E4sentativen Demokratien kritisch gegen\u00FCber und bevorzugte R\u00E4tesysteme sowie Formen direkter Demokratie. Ihre \u00F6ffentlichen Stellungnahmen zu politischen Ereignissen waren unter Gegnern und Freunden h\u00E4ufig umstritten; ihre Zivilcourage wurde oft als Unnachgiebigkeit wahrgenommen und bek\u00E4mpft, insbesondere ihre Arbeit zum Eichmann-Prozess. Durch ihr politisches Hauptwerk Elemente und Urspr\u00FCnge totaler Herrschaft Anfang der 1950er Jahre wurde sie \u00F6ffentlich bekannt. Vita activa oder Vom t\u00E4tigen Leben gilt als Arendts philosophisches Hauptwerk. Als Quellen f\u00FCr ihre \u00DCberlegungen nutzte Arendt neben philosophischen, politischen und historischen Dokumenten unter anderem Biografien und literarische Werke. Diese Texte wertete sie wortgetreu aus und konfrontierte sie mit ihren eigenen Denkans\u00E4tzen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (uttal: /\u02C8\u025B\u0259r\u0259nt, \u02C8\u0251\u02D0r-/, i USA \u00E4ven /\u0259\u02C8r\u025Bnt/, tyska: [\u02C8a\u02D0\u0281\u0259nt]), f\u00F6dd 14 oktober 1906 i i Hannover, d\u00F6d 4 december 1975 i New York, var en tysk-amerikansk politisk teoretiker med judiskt ursprung. Hon flydde till Paris 1933 efter nazisternas makt\u00F6vertagande i Tyskland och till USA 1941." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30CF\u30F3\u30CA\u30FB\u30A2\u30FC\u30EC\u30F3\u30C8\uFF08Hannah Arendt\u30011906\u5E7410\u670814\u65E5 - 1975\u5E7412\u67084\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u51FA\u8EAB\u306E\u54F2\u5B66\u8005\u3001\u601D\u60F3\u5BB6\u3067\u3042\u308B\u3002\u30E6\u30C0\u30E4\u4EBA\u3067\u3042\u308A\u3001\u30CA\u30C1\u30BA\u30E0\u304C\u53F0\u982D\u3057\u305F\u30C9\u30A4\u30C4\u304B\u3089\u3001\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u306B\u4EA1\u547D\u3057\u305F\u3002\u306E\u3061\u306B\u6559\u97AD\u3092\u3075\u308B\u3044\u3001\u4E3B\u306B\u653F\u6CBB\u54F2\u5B66\u306E\u5206\u91CE\u3067\u6D3B\u8E8D\u3057\u3001\u5168\u4F53\u4E3B\u7FA9\u3092\u751F\u307F\u3060\u3059\u5927\u8846\u793E\u4F1A\u306E\u5206\u6790\u3067\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3002\u300C\u30A2\u30FC\u30EC\u30F3\u30C8\u300D\u306F\u300C\u30A2\u30EC\u30F3\u30C8\u300D\u3068\u3082\u8868\u8A18\u3059\u308B\u3002 \u5C0F\u60D1\u661F100027\u300CHannaharendt\u300D\u306F\u5F7C\u5973\u306B\u656C\u610F\u3092\u8868\u3057\u3066\u547D\u540D\u3055\u308C\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u0430\u0301\u043D\u043D\u0430 \u0410\u0301\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442 (Hannah Arendt; 14 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1906, \u0413\u0430\u043D\u043D\u043E\u0432\u0435\u0440, \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u044F \u2014 4 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1975, \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u043E-\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043B\u043E\u0441\u043E\u0444, \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0435\u0442\u0438\u043A \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u043A, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u043D\u0438\u0446\u0430 \u0442\u0435\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0442\u043E\u0442\u0430\u043B\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0437\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt, n\u00E9e Johanna Arendt le 14 octobre 1906 \u00E0 Hanovre et d\u00E9c\u00E9d\u00E9e le 4 d\u00E9cembre 1975 \u00E0 New York, est une politologue, philosophe et journaliste allemande naturalis\u00E9e am\u00E9ricaine, connue pour ses travaux sur l\u2019activit\u00E9 politique, le totalitarisme, la modernit\u00E9 et la philosophie de l'histoire. Elle soulignait toutefois que sa vocation n'\u00E9tait pas la philosophie mais la th\u00E9orie politique (\u00AB Mein Beruf ist politische Theorie \u00BB). C'est pourquoi elle se disait \u00AB politologue \u00BB (\u00AB political scientist \u00BB) plut\u00F4t que philosophe. Son refus de la philosophie est notamment \u00E9voqu\u00E9 dans Condition de l'homme moderne o\u00F9 elle consid\u00E8re que \u00AB la majeure partie de la philosophie politique depuis Platon s'interpr\u00E9terait ais\u00E9ment comme une s\u00E9rie d'essais en vue de d\u00E9couvrir les fondements th\u00E9oriques et les moyens pratiques d'une \u00E9vasion d\u00E9finitive de la politique \u00BB. Ses ouvrages sur le ph\u00E9nom\u00E8ne totalitaire sont \u00E9tudi\u00E9s dans le monde entier et sa pens\u00E9e politique et philosophique occupe une place importante dans la r\u00E9flexion contemporaine. Ses livres les plus c\u00E9l\u00E8bres sont Les Origines du totalitarisme (1951 ; titre original : The Origins of Totalitarianism), Condition de l'homme moderne (1958) et La Crise de la culture (1961). Le mot totalitarianism exprime l'id\u00E9e que la dictature ne s'exerce pas seulement dans la sph\u00E8re politique, mais dans toutes, y compris les sph\u00E8res priv\u00E9e et intime, quadrillant toute la soci\u00E9t\u00E9 et tout le territoire. Son livre Eichmann \u00E0 J\u00E9rusalem, publi\u00E9 en 1963 \u00E0 la suite du proc\u00E8s d'Adolf Eichmann en 1961, o\u00F9 elle d\u00E9veloppe le concept de la banalit\u00E9 du mal, a fait l'objet d'une controverse internationale." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (/\u02C8\u025B\u0259r\u0259nt, \u02C8\u0251\u02D0r-/, US also /\u0259\u02C8r\u025Bnt/, German: [\u02C8a\u02D0\u0281\u0259nt]; 14 October 1906 \u2013 4 December 1975) was a political philosopher, author, and Holocaust survivor. She is widely considered to be one of the most influential political theorists of the 20th century. Arendt was born in Linden, which later became a district of Hanover, in 1906, to a Jewish family. When she was three, her family moved to K\u00F6nigsberg, the capital of East Prussia, so that her father's syphilis could be treated. Paul Arendt had contracted the disease in his youth, and it was thought to be in remission when Arendt was born. He died when she was seven. Arendt was raised in a politically progressive, secular family; her mother was an ardent supporter of the Social Democrats. After completing secondary education in Berlin, Arendt studied at the University of Marburg under Martin Heidegger, with whom she had a four-year affair. She obtained her doctorate in philosophy writing on Love and Saint Augustine at the University of Heidelberg in 1929 under the direction of the existentialist philosopher Karl Jaspers. Hannah Arendt married G\u00FCnther Stern in 1929, but soon began to encounter increasing anti-Jewish discrimination in 1930s Nazi Germany. In 1933, the year Adolf Hitler came to power, Arendt was arrested and briefly imprisoned by the Gestapo for performing illegal research into antisemitism in Nazi Germany. On release, she fled Germany, living in Czechoslovakia and Switzerland before settling in Paris. There she worked for Youth Aliyah, assisting young Jews to emigrate to the British Mandate of Palestine. Divorcing Stern in 1937, she married Heinrich Bl\u00FCcher in 1940, but when Germany invaded France in 1940 she was detained by the French as an alien, despite having been stripped of her German citizenship in 1937. She escaped and made her way to the United States in 1941 via Portugal. She settled in New York, which remained her principal residence for the rest of her life. She became a writer and editor and worked for the Jewish Cultural Reconstruction, becoming an American citizen in 1950. With the publication of The Origins of Totalitarianism in 1951, her reputation as a thinker and writer was established and a series of works followed. These included the books The Human Condition in 1958, as well as Eichmann in Jerusalem and On Revolution in 1963. She taught at many American universities, while declining tenure-track appointments. She died suddenly of a heart attack in 1975, at the age of 69, leaving her last work, The Life of the Mind, unfinished. Her works cover a broad range of topics, but she is best known for those dealing with the nature of power and evil, as well as politics, direct democracy, authority, and totalitarianism. In the popular mind she is best remembered for the controversy surrounding the trial of Adolf Eichmann, her attempt to explain how ordinary people become actors in totalitarian systems, which was considered by some an apologia, and for the phrase \"the banality of evil\". She is commemorated by institutions and journals devoted to her thinking, the Hannah Arendt Prize for political thinking, and on stamps, street names and schools, amongst other things." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "agus iriseoir Gearm\u00E1nach, d\u00E1 tugadh saor\u00E1nacht Mheirice\u00E1nach, ab ea Hannah Arendt, n\u00F3 Johanna Arendt mar a tugadh uirthi nuair a rugadh \u00ED. Do rugadh Arendt i , baile at\u00E1 ina chuid den gcathair Hannover anois, ar an 14\u00FA l\u00E1 de Dheireadh F\u00F3mhair sa mbliain 1906 agus do fuair s\u00ED b\u00E1s i gcathair Nua-Eabhrach, ar an 4\u00FA l\u00E1 de Mh\u00ED na Nollag sa mbliain 1975. Gi\u00FAdach ab ea Arendt agus, d\u00E1 bharr, n\u00EDorbh fh\u00E9idir l\u00E9i fan\u00FAint i nGearm\u00E1in na Naitsithe - go h\u00E1irithe agus \u00ED ina gn\u00EDomha\u00ED polait\u00EDochta. D'fh\u00E1g Arendt a t\u00EDr dh\u00FAchais sa mbliain 1933 agus do chaith s\u00ED blianta sa bhFrainc sular \u00E9irigh l\u00E9i, lena fear c\u00E9ile agus lena m\u00E1thair dul chuig St\u00E1it Aontaithe Mheirice\u00E1. Toisc gur baineadh a saor\u00E1nacht Ghearm\u00E1nach di sa bhliain 1937, do bh\u00ED Arendt go dt\u00ED gur fuair s\u00ED saor\u00E1nacht Mheirice\u00E1nach sa mbliain 1951. \u00D3n mbliain sin amach, do thugadh s\u00ED Gearm\u00E1nach-Meirice\u00E1nach uirthise. C\u00E9 go raibh dl\u00FAthbhaint ag Arendt leis an bhfeals\u00FAnacht ar feadh a saoil - do dhein s\u00ED staid\u00E9ar ar an bhfeals\u00FAnacht in , in agus in Ollscoil Heidelberg; n\u00EDos d\u00E9ana\u00ED, do scr\u00EDobhadh s\u00ED ailt f\u00E9n agus do bh\u00ED an fheals\u00FAnacht \u00E1 m\u00FAineadh aici i g -, n\u00EDor thugadh s\u00ED \"\" uirthi f\u00E9in agus n\u00ED raibh s\u00ED s\u00E1sta \"Feals\u00FAnacht Pholait\u00EDochta\" a thabhairt ar shaothair d\u00E1 cuid. Do bh\u00ED s\u00E9 de n\u00F3s aici a r\u00E1 gur \"Teoiric na Polait\u00EDochta\" a bh\u00ED ina saothair agus gur stara\u00ED a bh\u00ED inti f\u00E9in. Foils\u00EDodh an saothar is c\u00E1ili\u00FAla de chuid Arendt, (B\u00E9arla: The Origins of Totalitarianism), sa mbliain 1951. Is \u00E9 an leabhar si\u00FAd an leabhar is t\u00E1bhachta\u00ED d\u00E1 scr\u00EDobh Arendt f\u00E9n bpolait\u00EDocht. \u00D3 thaobh na feals\u00FAnachta de, \u00E1fach, is \u00E9 (B\u00E9arla: The Human Condition), leabhar a foils\u00EDodh den gc\u00E9ad uair sa mbliain 1958, an saothar is t\u00E1bhachta\u00ED d\u00E1 cuid." , "lang" : "ga" } ,      { "type" : "literal", "value" : "( \uC601\uD654\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB294 \uD55C\uB098 \uC544\uB80C\uD2B8 (\uC601\uD654) \uBB38\uC11C\uB97C \uCC38\uACE0\uD558\uC2ED\uC2DC\uC624.) \uD55C\uB098 \uC544\uB80C\uD2B8(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Hannah Arendt, \uD45C\uC900\uC5B4: \uD574\uB098 \uC544\uB80C\uD2B8, 1906\uB144 10\uC6D4 14\uC77C ~ 1975\uB144 12\uC6D4 4\uC77C)\uB294 \uB3C5\uC77C \uCD9C\uC2E0\uC758 \uD640\uB85C\uCF54\uC2A4\uD2B8 \uC0DD\uC874\uC790\uC774\uC790 \uC791\uAC00, \uC815\uCE58 \uC774\uB860\uAC00\uC774\uB2E4. \uC885\uC885 \uC815\uCE58 \uCCA0\uD559\uC790\uB85C \uD3C9\uAC00\uB418\uC9C0\uB9CC, \uC544\uB80C\uD2B8 \uC790\uC2E0\uC740 \uD56D\uC0C1 \uCCA0\uD559\uC740 \"\uB2E8\uB3C5\uC790\uC778 \uC778\uAC04\"\uC5D0 \uAD00\uC2EC\uC744 \uAC16\uB294\uB2E4\uB294 \uC774\uC720\uB85C \uADF8\uB7EC\uD55C \uD638\uCE6D\uC744 \uAC70\uC808\uD588\uB2E4. \uC544\uB80C\uD2B8\uB294 \uB300\uC2E0\uC5D0 \uC790\uC2E0\uC744 \uC815\uCE58 \uC774\uB860\uAC00\uB85C \uBB18\uC0AC\uD588\uB294\uB370, \uADF8 \uC774\uC720\uB294 \uC790\uC2E0\uC758 \uC5C5\uC801\uC774\u201C\u2018\uD55C \uC778\uAC04\u2019\uC774 \uC544\uB2CC \u2018\uC778\uB958\u2019\uAC00 \uC9C0\uAD6C\uC5D0 \uC0B4\uBA70 \uC138\uACC4\uC5D0 \uAC70\uC8FC\uD55C\uB2E4.\u201D\uB294 \uC0AC\uC2E4\uC5D0 \uC911\uC2EC\uC744 \uB450\uACE0 \uC788\uAE30 \uB54C\uBB38\uC774\uB2E4. \uADF8\uC758 \uACF5\uD5CC\uC740 20\uC138\uAE30\uC640 21\uC138\uAE30 \uC815\uCE58 \uC774\uB860\uAC00\uB4E4\uC5D0\uAC8C \uC601\uD5A5\uC744 \uBBF8\uCCE4\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6F22\u5A1C\u00B7\u963F\u502B\u7279\uFF08Hannah Arendt\uFF0C1906\u5E7410\u670814\u65E5\uFF0D1975\u5E7412\u67084\u65E5\uFF09\uFF0C\u662F\u653F\u6CBB\u54F2\u5B78\u5BB6\u3001\u4F5C\u5BB6\u548C\u7D0D\u7CB9\u5927\u5C60\u6BBA\u5016\u5B58\u8005\u3002\u5979\u7684\u8CA2\u737B\u5F71\u97FF\u4E86 20 \u4E16\u7D00\u548C 21 \u4E16\u7D00\u7684\u653F\u6CBB\u7406\u8AD6\u7814\u7A76\u8005\u3002 \u5979\u65BC 1906 \u5E74\u51FA\u751F\u65BC\u6F22\u8AFE\u5A01\u5E02\u6797\u767B\u5340\u7684\u4E00\u500B\u7336\u592A\u5BB6\u5EAD\u3002\u4E09\u6B72\u6642\uFF0C\u5979\u7684\u5BB6\u4EBA\u642C\u5230\u6771\u666E\u9B6F\u58EB\u7684\u9996\u5E9C\u67EF\u5C3C\u65AF\u5821\uFF0C\u4EE5\u4FBF\u6CBB\u7642\u5979\u7236\u89AA\u4FDD\u7F85\u00B7\u963F\u502B\u7279 (Paul Arendt) \u7684\u6885\u6BD2\uFF1B\u4FDD\u7F85\u00B7\u963F\u502B\u7279\u5728\u4ED6\u5E74\u8F15\u6642\u5C31\u67D3\u4E0A\u9019\u7A2E\u75BE\u75C5\u3002\u4E03\u6B72\u6642\uFF0C\u5979\u7236\u89AA\u904E\u4E16\u3002\u5979\u5728\u4E00\u500B\u653F\u6CBB\u9032\u6B65\u7684\u4E16\u4FD7\u5BB6\u5EAD\u4E2D\u9577\u5927\u3002\u5979\u7684\u6BCD\u89AA\u662F\u793E\u6703\u6C11\u4E3B\u9EE8\u7684\u71B1\u5FC3\u652F\u6301\u8005\u3002\u5728\u67CF\u6797\u5B8C\u6210\u4E2D\u5B78\u6559\u80B2\u5F8C\uFF0C\u5979\u8DDF\u96A8\u99AC\u4E01\u00B7\u6D77\u5FB7\u683C\u5728\u99AC\u723E\u5821\u5927\u5B78\u5B78\u7FD2\uFF0C\u4E26\u8207\u6D77\u5FB7\u683C\u723E\u6709\u904E\u4E00\u6BB5\u77ED\u66AB\u7684\u6200\u60C5\u3002 1929 \u5E74\uFF0C\u5728\u5B58\u5728\u4E3B\u7FA9\u54F2\u5B78\u5BB6\u5361\u723E\u00B7\u96C5\u65AF\u8C9D\u723E\u65AF (Karl Jaspers) \u7684\u6307\u5C0E\u4E0B\uFF0C\u5979\u5728\u6D77\u5FB7\u5821\u5927\u5B78\u7372\u5F97\u4E86\u54F2\u5B78\u5BEB\u4F5C\u535A\u58EB\u5B78\u4F4D\u3002 \u5979\u65BC 1929 \u5E74\u8207\u5CA1\u745F\u00B7\u65AF\u7279\u6069 (G\u00FCnther Stern) \u7D50\u5A5A\uFF0C\u4F46\u5F88\u5FEB\u5C31\u958B\u59CB\u5728 1930 \u5E74\u4EE3\u7684\u7D0D\u7CB9\u5FB7\u570B\u906D\u9047\u8D8A\u4F86\u8D8A\u591A\u7684\u53CD\u7336\u592A\u6B67\u8996\u3002 1933 \u5E74\uFF0C\u4E5F\u5C31\u662F\u963F\u9053\u592B\u00B7\u5E0C\u7279\u52D2\u6210\u70BA\u5FB7\u570B\u6700\u9AD8\u9818\u5C0E\u4EBA\u7684\u90A3\u4E00\u5E74\uFF0C\u5979\u56E0\u5C0D\u7D0D\u7CB9\u5FB7\u570B\u7684\u53CD\u7336\u592A\u4E3B\u7FA9\u9032\u884C\u975E\u6CD5\u7814\u7A76\uFF0C\u800C\u88AB\u6709\u95DC\u7576\u5C40\u902E\u6355\uFF0C\u4E26\u88AB\u84CB\u4E16\u592A\u4FDD\u77ED\u66AB\u76E3\u7981\u3002\u7372\u91CB\u5F8C\uFF0C\u5979\u9003\u96E2\u5FB7\u570B\uFF0C\u4F4F\u5728\u6377\u514B\u65AF\u6D1B\u4F10\u514B\u548C\u745E\u58EB\uFF0C\u7136\u5F8C\u5B9A\u5C45\u5DF4\u9ECE\u3002\u5728\u90A3\u88E1\uFF0C\u5979\u70BA\u7336\u592A\u7D44\u7E54 Youth Aliyah \u5DE5\u4F5C\uFF0C\u5E6B\u52A9\u5E74\u8F15\u7684\u7336\u592A\u4EBA\u79FB\u6C11\u5230\u82F1\u570B\u7684\u5DF4\u52D2\u65AF\u5766\u8A17\u7BA1\u5730\u3002 1937 \u5E74\uFF0C\u5979\u8207\u65AF\u7279\u6069\u96E2\u5A5A\u30021940 \u5E74\uFF0C\u5979\u8207\u6D77\u56E0\u91CC\u5E0C\u00B7\u5E03\u5442\u6B47\u723E\uFF08Heinrich Bl\u00FCcher\uFF09\u7D50\u5A5A\uFF0C\u4F46\u7576\u5FB7\u570B\u65BC 1940 \u5E74\u5165\u4FB5\u4E26\u4F54\u9818\u6CD5\u570B\u6642\uFF0C\u5118\u7BA1\u5979\u5728 1937 \u5E74\u88AB\u525D\u596A\u4E86\u5FB7\u570B\u516C\u6C11\u8EAB\u4EFD\uFF0C\u4F46\u5979\u4ECD\u88AB\u6CD5\u570B\u4EBA\u7576\u4F5C\u5916\u570B\u4EBA\u52A0\u4EE5\u62D8\u7559\u3002\u9102\u862D\u5728\u77E5\u540D\u7336\u592A\u601D\u60F3\u5BB6\u963F\u723E\u4F2F\u7279\u00B7\u8D6B\u5E0C\u66FC\uFF08Albert Hirschman\uFF09\u5354\u52A9\u4E0B\uFF0C\u5F97\u4EE5\u5F9E\u6CD5\u570B\u7D93\u897F\u73ED\u7259\u9003\u4EA1\u81F3\u7F8E\u570B\u3002\uFF0C\u5B9A\u5C45\u5728\u7D10\u7D04\uFF0C\u90A3\u88E1\u5F8C\u4F86\u6210\u70BA\u5979\u9918\u751F\u7684\u4E3B\u8981\u4F4F\u6240\u3002\u5979\u5728\u7576\u5730\u6210\u70BA\u4E00\u540D\u4F5C\u5BB6\u548C\u7DE8\u8F2F\uFF0C\u4E26\u70BA\u7336\u592A\u6587\u5316\u91CD\u5EFA\u5DE5\u4F5C\u30021950 \u5E74\uFF0C\u5979\u6210\u70BA\u7F8E\u570B\u516C\u6C11\u3002 1951 \u5E74\uFF0C\u5979\u51FA\u7248\u300A\u6975\u6B0A\u4E3B\u7FA9\u7684\u8D77\u6E90\u300B\uFF0C\u5960\u5B9A\u5979\u4F5C\u70BA\u601D\u60F3\u5BB6\u548C\u4F5C\u5BB6\u7684\u8072\u8B7D\uFF0C\u96A8\u5F8C\u53C8\u767C\u8868\u4E00\u7CFB\u5217\u4F5C\u54C1\u3002\u5176\u4E2D\u5305\u62EC 1958 \u5E74\u300A\u4EBA\u985E\u72C0\u6CC1\u300B\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AThe Human Condition\uFF09\u3001\u300A\u827E\u5E0C\u66FC\u5728\u8036\u8DEF\u6492\u51B7\u300B\u548C 1963 \u5E74\u300A\u8AD6\u9769\u547D\u300B\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AOn Revolution\uFF09\u3002\u5979\u5728\u7F8E\u570B\u8A31\u591A\u5927\u5B78\u4EFB\u6559\uFF0C\u540C\u6642\u62D2\u7D55\u4E86\u7D42\u8EAB\u8077\u4F4D\u7684\u4EFB\u547D\u3002 1975 \u5E74\uFF0C\u5979\u7A81\u7136\u6B7B\u65BC\u5FC3\u81DF\u75C5\u767C\u4F5C\uFF0C\u4E26\u7559\u4E0B\u672A\u5B8C\u6210\u7684\u907A\u4F5C\u300A\u5FC3\u9748\u7684\u751F\u6D3B\u300B(\u82F1\u8A9E\uFF1AThe Life of the Mind) \u3002 \u5979\u7684\u4F5C\u54C1\u6DB5\u84CB\u4E86\u5EE3\u6CDB\u7684\u4E3B\u984C\uFF0C\u4F46\u6700\u51FA\u540D\u7684\u662F\u90A3\u4E9B\u8655\u7406\u6B0A\u529B\u548C\u90AA\u60E1\u7684\u672C\u8CEA\uFF0C\u4EE5\u53CA\u653F\u6CBB\u3001\u76F4\u63A5\u6C11\u4E3B\u3001\u6B0A\u5A01\u548C\u6975\u6B0A\u4E3B\u7FA9\u7684\u4F5C\u54C1\u3002 \u5728\u5927\u773E\u5FC3\u76EE\u4E2D\uFF0C\u5979\u56E0\u570D\u7E5E\u963F\u9053\u592B\u00B7\u827E\u5E0C\u66FC (Adolf Eichmann) \u5BE9\u5224\u7684\u722D\u8B70\uFF0C\u9084\u6709\u5979\u8A66\u5716\u89E3\u91CB\u666E\u901A\u4EBA\u5982\u4F55\u6210\u70BA\u6975\u6B0A\u4E3B\u7FA9\u9AD4\u7CFB\u4E2D\u7684\u6F14\u54E1\uFF0C\u800C\u88AB\u67D0\u4E9B\u4EBA\u8A8D\u70BA\u662F\u4E00\u7A2E\u9053\u6B49\uFF0C\u4EE5\u53CA\u201C\u90AA\u60E1\u7684\u5E73\u5EB8\u201D\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1A\"Banality of evil\"\uFF09\u7B49\uFF0C\u800C\u6700\u70BA\u4EBA\u9298\u8A18\u3002\u5979\u88AB\u81F4\u529B\u65BC\u7814\u7A76\u5176\u601D\u60F3\u7684\u6A5F\u69CB\u548C\u671F\u520A\u3001\u6F22\u5A1C\u00B7\u963F\u502B\u7279\u653F\u6CBB\u601D\u60F3\u734E\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AHannah Arendt Award\uFF09\uFF0C\u4EE5\u53CA\u90F5\u7968\u3001\u8857\u9053\u540D\u7A31\u548C\u5B78\u6821\u7B49\u6240\u7D00\u5FF5\u3002 \u5979\u63D0\u5021\u653F\u6CBB\u7A7A\u9593\u4E2D\u7684\u201C\u591A\u5143\u6027\u201D\u6982\u5FF5\u3002\u56E0\u6B64\uFF0C\u4EBA\u8207\u4EBA\u4E4B\u9593\u5728\u653F\u6CBB\u4E0A\u5B58\u5728\u8457\u6F5B\u5728\u7684\u81EA\u7531\u548C\u5E73\u7B49\u3002\u91CD\u8981\u7684\u662F\u8981\u7AD9\u5728\u5C0D\u65B9\u7684\u89D2\u5EA6\u3002\u9858\u610F\u548C\u5408\u9069\u7684\u4EBA\u61C9\u8A72\u76E1\u53EF\u80FD\u5728\u6700\u5177\u9AD4\u7684\u5C64\u9762\u4E0A\u53C3\u8207\u653F\u6CBB\u5354\u8B70\u3001\u653F\u6CBB\u5408\u540C\u548C\u61B2\u6CD5\u3002\u7531\u65BC\u9019\u7A2E\u89C0\u9EDE\uFF0C\u5979\u6279\u8A55\u7D14\u7CB9\u7684\u4EE3\u8B70\u5236\u6C11\u4E3B\u3002 \u9664\u4E86\u54F2\u5B78\u3001\u653F\u6CBB\u548C\u6B77\u53F2\u6587\u737B\uFF0C\u5979\u9084\u4F7F\u7528\u50B3\u8A18\u548C\u6587\u5B78\u4F5C\u54C1\u4F5C\u70BA\u5979\u8003\u616E\u7684\u53C3\u8003\u4F86\u6E90\uFF1B\u5979\u9010\u5B57\u9010\u53E5\u5730\u8A55\u6790\u9019\u4E9B\u6587\u672C\uFF0C\u4E26\u7528\u5979\u81EA\u5DF1\u7684\u65B9\u6CD5\u4F86\u9762\u5C0D\u5B83\u5011\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt, nacida Johanna Arendt (Linden-Limmer, 14 de octubre de 1906 - Nueva York, 4 de diciembre de 1975) fue una escritora\u200B y te\u00F3rica pol\u00EDtica\u200B alemana, posteriormente nacionalizada estadounidense, de religi\u00F3n jud\u00EDa y aunque ella no se hac\u00EDa llamar como tal, puede ser considerada como una de las\u200B fil\u00F3sofas m\u00E1s influyentes del siglo XX.\u200B La privaci\u00F3n de derechos y persecuci\u00F3n en Alemania de jud\u00EDos a partir de 1933, as\u00ED como su breve encarcelamiento ese mismo a\u00F1o, contribuyeron a que decidiera emigrar. El r\u00E9gimen nacionalsocialista le retir\u00F3 la nacionalidad en 1937, por lo que fue ap\u00E1trida, hasta que consigui\u00F3 la nacionalidad estadounidense en 1951. Trabaj\u00F3, entre otras cosas, como periodista y maestra de escuela superior. Public\u00F3 obras importantes sobre filosof\u00EDa pol\u00EDtica, pero rechazaba ser clasificada como \u00ABfil\u00F3sofa\u00BB y tambi\u00E9n se distanciaba del t\u00E9rmino \u00ABfilosof\u00EDa pol\u00EDtica\u00BB: prefer\u00EDa que sus publicaciones fueran clasificadas dentro de la \u00ABteor\u00EDa pol\u00EDtica\u00BB. Arendt defend\u00EDa un concepto de \u00ABpluralismo\u00BB en el \u00E1mbito pol\u00EDtico: gracias al pluralismo, se generar\u00EDa el potencial de una libertad e igualdad pol\u00EDticas entre las personas. Importante es la perspectiva de la inclusi\u00F3n del otro: en acuerdos pol\u00EDticos, convenios y leyes deben trabajar a niveles pr\u00E1cticos personas adecuadas y dispuestas. Como fruto de estos pensamientos, Arendt se situaba de forma cr\u00EDtica frente a la democracia representativa y prefer\u00EDa un sistema de consejos o formas de democracia directa. A menudo, contin\u00FAa siendo estudiada como fil\u00F3sofa, en gran parte debido a sus discusiones cr\u00EDticas de fil\u00F3sofos como S\u00F3crates, Plat\u00F3n, Arist\u00F3teles, Immanuel Kant, Martin Heidegger y Karl Jaspers, adem\u00E1s de representantes importantes de la filosof\u00EDa pol\u00EDtica moderna como Maquiavelo y Montesquieu. Precisamente gracias a su pensamiento independiente, a su teor\u00EDa del totalitarismo (Theorie der totalen Herrschaft), a sus trabajos sobre filosof\u00EDa existencial y a su reivindicaci\u00F3n de la discusi\u00F3n pol\u00EDtica libre tiene Arendt un papel central en los debates contempor\u00E1neos. Como fuentes de sus disquisiciones, adem\u00E1s de documentos filos\u00F3ficos, pol\u00EDticos e hist\u00F3ricos, Arendt emplea biograf\u00EDas y obras literarias. Estos textos son interpretados de forma literal y confrontados con el pensamiento de Arendt. Su sistema de an\u00E1lisis \u2014parcialmente influido por Heidegger\u2014 la convierte en una pensadora original situada entre diferentes campos de conocimiento y especialidades universitarias. Su devenir personal y el de su pensamiento muestran un importante grado de coincidencia." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (14 Oktober 1906 \u2013 14 Desember 1975) adalah adalah seorang filsuf politik, penulis, dan penyintas Holokaus. Dia secara luas dianggap sebagai salah satu ahli teori politik paling berpengaruh di abad ke-20. Arendt lahir di yang kemudian menjadi distrik Hanover pada tahun 1906 dari keluarga Yahudi. Pada usia tiga tahun, keluarganya pindah ke K\u00F6nigsberg, ibu kota Prusia Timur, agar sifilis ayahnya dapat diobati. Paul Arendt telah tertular penyakit ini di masa mudanya. Penyakit itu dianggap sudah sembuh ketika Arendt lahir. Dia meninggal ketika Arendt berusia tujuh tahun. Arendt dibesarkan dalam keluarga sekuler yang progresif secara politik. Ibunya adalah pendukung setia Partai Sosial Demokrat. Setelah menyelesaikan pendidikan menengahnya di Berlin, dia belajar di Universitas Marburg di bawah bimbingan Martin Heidegger, dengannya ia pernah berselingkuh selama empat tahun. Dia memperoleh gelar doktor dalam penulisan filsafat tentang Cinta dan Santo Agustinus di Universitas Heidelberg pada tahun 1929 di bawah arahan filsuf eksistensialis Karl Jaspers. Hannah Arendt menikah dengan pada tahun 1929. Namun, ia mulai menghadapi diskriminasi anti-Yahudi yang meningkat pada tahun 1930-an Nazi Jerman. Pada tahun 1933, ketika Adolf Hitler berkuasa, Arendt ditangkap dan dipenjarakan sebentar oleh Gestapo karena melakukan penelitian ilegal tentang antisemitisme di Jerman Nazi. Saat dibebaskan, dia melarikan diri dari Jerman, tinggal di Cekoslowakia dan Swiss sebelum menetap di Paris. Di sana ia bekerja untuk Pemuda Aliyah, membantu kaum muda Yahudi untuk beremigrasi ke Mandat Inggris di Palestina. Setelah bercerai dengan Stern pada tahun 1937, ia menikah dengan pada tahun 1940. Ketika Jerman menginvasi Prancis pada tahun 1940, ia ditahan oleh Prancis sebagai orang asing, meskipun telah dicabut pada tahun 1937. Dia melarikan diri dan pergi ke Amerika Serikat pada tahun 1941 melalui Portugal. Dia menetap di New York, yang tetap menjadi tempat tinggalnya selama sisa hidupnya. Dia menjadi penulis dan editor dan bekerja untuk , menjadi warga negara Amerika pada tahun 1950. Dengan diterbitkannya The Origins of Totalitarianism pada tahun 1951, dia kemudian mendapatkan reputasi sebagai seorang pemikir dan penulis. Karya-karyanya yang selanjutnya termasuk buku pada tahun 1958, Eichmann di Yerusalem dan pada tahun 1963. Dia mengajar di banyak universitas Amerika. Dia meninggal tiba-tiba karena serangan jantung pada tahun 1975 di usia 69 tahun. Dia meninggalkan karya terakhirnya, , yang belum selesai. Karya-karyanya mencakup berbagai topik, namun yang paling dikenal secara luas adalah karyanya tentang sifat kekuasaan dan , serta politik, demokrasi langsung, otoritas, dan totalitarianisme. Dalam wawasan umum, dia paling dikenang karena kontroversi seputar persidangan Adolf Eichmann, usahanya untuk menjelaskan bagaimana orang biasa menjadi aktor dalam sistem totaliter, dan ungkapan \"banalitas kejahatan\". Dia dikenang oleh lembaga dan jurnal yang didedikasikan untuk pemikirannya dan untuk pemikiran politik." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (ur. 14 pa\u017Adziernika 1906 w Linden, zm. 4 grudnia 1975 w Nowym Jorku) \u2013 niemiecka teoretyk polityki pochodzenia \u017Cydowskiego, filozofka i publicystka. Zajmowa\u0142a si\u0119 m.in. natur\u0105 si\u0142y i z\u0142a oraz polityki, demokracji bezpo\u015Bredniej, autorytetu i totalitaryzmu. Najlepiej zapami\u0119tana za kontrowersyjn\u0105 tez\u0119 na temat banalno\u015Bci z\u0142a, kt\u00F3r\u0105 wysun\u0119\u0142a po do\u015Bwiadczeniu procesu Adolfa Eichmanna w Jerozolimie, co zosta\u0142o przez niekt\u00F3rych odebrane jako apologia." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (nascida Johanna Arendt; Linden, 14 de outubro de 1906 \u2013 Nova Iorque, Estados Unidos, 4 de dezembro de 1975) foi uma fil\u00F3sofa pol\u00EDtica alem\u00E3 de origem judaica, uma das mais influentes do s\u00E9culo XX. A priva\u00E7\u00E3o de direitos e persegui\u00E7\u00E3o de pessoas de origem judaica ocorrida na Alemanha a partir de 1933, assim como o seu breve encarceramento nesse mesmo ano, fizeram-na decidir emigrar. O regime nazista retirou-lhe a nacionalidade em 1937, o que a tornou ap\u00E1trida at\u00E9 conseguir a nacionalidade norte-americana em 1951. Trabalhou, entre outras atividades, como jornalista e professora universit\u00E1ria e publicou obras importantes sobre filosofia pol\u00EDtica. Contudo, recusava ser classificada como \"fil\u00F3sofa\" e tamb\u00E9m se distanciava do termo \"filosofia pol\u00EDtica\"; preferia que suas publica\u00E7\u00F5es fossem classificadas dentro da \"teoria pol\u00EDtica\". Arendt defendia um conceito de \"pluralismo\" no \u00E2mbito pol\u00EDtico. Gra\u00E7as ao pluralismo, o potencial de uma liberdade e igualdade pol\u00EDtica seria gerado entre as pessoas. Importante \u00E9 a perspectiva da inclus\u00E3o do Outro. Em acordos pol\u00EDticos, conv\u00EAnios e leis, devem trabalhar em n\u00EDveis pr\u00E1ticos pessoas adequadas e dispostas. Como frutos desses pensamentos, Arendt se situava de forma cr\u00EDtica ante a democracia representativa e preferia um sistema de conselhos ou formas de democracia direta. Entretanto, ela continua sendo estudada como fil\u00F3sofa, em grande parte devido a suas discuss\u00F5es cr\u00EDticas de fil\u00F3sofos como S\u00F3crates, Plat\u00E3o, Arist\u00F3teles, Immanuel Kant, Martin Heidegger e Karl Jaspers, al\u00E9m de representantes importantes da filosofia moderna como Maquiavel e Montesquieu. Justamente gra\u00E7as ao seu pensamento independente, a teoria do totalitarismo (Theorie der totalen Herrschaft), seus trabalhos sobre filosofia existencial e sua reivindica\u00E7\u00E3o da discuss\u00E3o pol\u00EDtica livre, Arendt tem um papel central nos debates contempor\u00E2neos. Como fontes de suas investiga\u00E7\u00F5es Arendt usa, para al\u00E9m de documentos filos\u00F3ficos, pol\u00EDticos e hist\u00F3ricos, biografias e obras liter\u00E1rias. Esses textos s\u00E3o interpretados de forma literal e confrontados com seus pensamentos. Seu sistema de an\u00E1lise - parcialmente influenciado por Heidegger - a converte em uma pensadora original situada entre diferentes campos de conhecimento e especialidades universit\u00E1rias. O seu devenir pessoal e o de seu pensamento mostram um importante grau de coincid\u00EAncia." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (Hannover, Alemania, 1906ko urriaren 14a - New York, Ameriketako Estatu Batuak, 1975eko abenduaren 4a) judu jatorriko politika-ikertzaile alemaniarra izan zen. Bere lan gehiena boterearen gaineko azterketetara bideratu zuen, eta bereziki politika, autoritatea eta totalitarismoa ikertu zituen. Arendtek gehien aztertu zituen ideien artean politikaren natura eta bizitza politikoaren inguruko auziak daude. Askatasuna eta berdintasuna, elkarren lehiakide beharrean, guztiz osagarriak direla aipatzen zuen; askatasuna, Arendten ustez, \"berdinen\" artean bultzatutako ekintza politikoaren emaitza da. Bizitzan izandako esperientzia gogorrek bultzatu zuten Arendt pentsamendu mota tradizionalak zalantzan jartzera. Arendtek, bere garaia, XX. mendeko historia, eta garaiko egoera landu eta hausnartu zituen. Haren teoria politikoan zerikusi gehien izan duen alderdia, judua izateagatik izan zuen bizipena da. Haren ustez, politikaren oinarriak askatasuna eta justizia dira, eta horrek kontraesan bat dakar \"herri hautatua\" izatearekin." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (Hannover, 14 ottobre 1906 \u2013 New York, 4 dicembre 1975) \u00E8 stata una politologa, filosofa e storica tedesca naturalizzata statunitense in seguito al ritiro della cittadinanza tedesca nel 1937. Dopo aver lasciato la Germania nazista nel 1933, a causa delle persecuzioni dovute alle sue origini ebraiche, rimase apolide dal 1937 al 1951, anno in cui ottenne la cittadinanza statunitense. Lavor\u00F2 come giornalista e docente universitaria e pubblic\u00F2 opere importanti di filosofia politica. Rifiut\u00F2 sempre di essere categorizzata come filosofa, preferendo che la sua opera fosse descritta come teoria politica invece che come filosofia politica." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt (Linden bij Hannover, 14 oktober 1906 \u2013 New York, 4 december 1975) was een Duits-Amerikaans Joods filosofe en politiek denker, die uit Duitsland vluchtte voor het nationaalsocialisme en de Jodenvervolging en zich met name verdiepte in totalitaire politieke systemen. Aanvankelijk schreef zij in het Duits, later vooral in het Engels." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Johanna \"Hannah\" ARENDT [HAna Arent] (naski\u011Dis la 14-an de oktobro 1906 en Linden, nun kvartalo de Hanovro, mortis la 4-an de decembro 1975 en Novjorko / Usono) estis juddevena usona filozofino, politikologino kaj fondinto de teorio pri totalismo. \u015Ci estas konsiderata unu el la plej grandaj intelektuloj de la dudeka jarcento. Komence \u015Di verkis en la germana, poste \u0109efe en la angla. \u015Ci fu\u011Dis al Parizo en 1933 post la nazia transpreno de Germanio kaj al Usono en 1941." , "lang" : "eo" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_National_Biography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Wolin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_existentialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/London_Review_of_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Minnesota_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilson_Quarterly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Kopi\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rahel_Varnhagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Social_critics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Eichmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radical_evil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journal_of_Visual_Culture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leo_Baeck_Institute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Agamben" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Democratic_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_educators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilhelmine_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/370_Riverside_Drive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palgrave_Macmillan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indiana_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Bl\u00FCcher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tenure-track" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_social_commentators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Houghton_Mifflin_Harcourt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_K\u00F6nigsberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Da_Capo_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Tillich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Pennsylvania_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_the_Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trotsky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Chicago_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montauban" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanford_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grove_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walter_de_Gruyter_GmbH_&_Co_KG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Exilliteratur_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gurs_internment_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_question" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atlantic_Monthly_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_R\u00FChle-Gerstel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Existentialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jezebel_(website)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Women_religious_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fordham_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feminists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_J._Bernstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Heidelberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy_&_Social_Criticism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Human_Condition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Max_Weber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_and_Theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Springer-Verlag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Research" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_from_New_York_(state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/McGill_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hadassah_Women's_Zionist_Organization_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Der_Spiegel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_women_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Hofstadter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington_Post" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hiram_Bingham_IV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adam_Kirsch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Women's_Liberation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomson_Gale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Notre_Dame" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hypatia_(journal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Intellectual_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Berkeley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eric_Weil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armistice_of_22_June_1940" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Refugee_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Verso_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Galicia_(Eastern_Europe)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Existentialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yale_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Podcast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Cl\u00E9ment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Collins_English_Dictionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Lefort" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/JSTOR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Library_of_Congress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Power_(sociology)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Origins_of_Totalitarianism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rahel_Varnhagen_(book)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freiburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Julius_Springer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weimar_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yaddo_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France_Culture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/HarperCollins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dresden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kaliningrad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Invasion_of_France_(Nazi_Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikisource" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Internet_portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Academy_of_Arts_and_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Authority" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_agnostics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Virginia_Held" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hachette_Livre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Daily_Telegraph" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goethe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tikkun_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haskalah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kabbalah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heideggerian_terminology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mary_McCarthy_(author)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isak_Dinesen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Independent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geni.com" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fellows_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Texas_at_Arlington" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sorbonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J._A._Hobson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Young-Bruehl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bertold_Brecht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aesthetic_judgment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Refugees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joan_Stambaugh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Benjamin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Policy_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charity_(virtue)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stalinism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ancient_Greek_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Golda_Meir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Desegregation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gallica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tocqueville" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hermann_Broch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philologist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haaretz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leftist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Journal_of_Politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/20th-century_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pluto_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Motif_(narrative)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schocken_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morris_Raphael_Cohen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC_Radio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zionism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SUNY_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Low_Countries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Banality_of_evil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Literary_Encyclopedia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnter_Gaus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Internet_Encyclopedia_of_Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurter_Zeitung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Anti-Defamation_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Mannheim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_f\u00FCr_die_Wissenschaften_vom_Menschen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tegna,_Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arnaldo_Mussolini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Julia_Kristeva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dreyfus_Affair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Time_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Gundolf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissertation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Knopf_Doubleday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Guardian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comparison_of_Nazism_and_Stalinism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Newsweek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Camp_Gurs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Princeton_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salon_(gathering)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hufen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rabbi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Varian_Fry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A_posteriori" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Knopf_Doubleday_Publishing_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_criminal_law_scholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tablet_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin-Charlottenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gershom_Scholem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_liberties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heidelberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Outcast_(person)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00FCddeutsche_Zeitung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Helsinki" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeremy_Adelman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nativism_(politics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_nationality_law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hufen-Oberlyzeum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_German_Academy_for_Language_and_Literature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ben-Gurion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutsche_Forschungsgemeinschaft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prometheus_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augustine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ditions_du_Seuil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_K\u00F6nigsberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_governor_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mussolini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K\u00F6nigsberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_women_educators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin-Steglitz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wassermann_test" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_educators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harcourt_Brace_Jovanovich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montesquieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00FCdwestrundfunk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peeters_Publishers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fellow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_Revolution_of_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Board_of_Film_Classification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Classics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambridge_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Chicago_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gurs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/League_of_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moral_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Active_citizenship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annexation_of_Austria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_women_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_Agency_for_Palestine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_emigrants_from_Nazi_Germany_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Infobase_Publishing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gifford_Lectures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kristallnacht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moses_Mendelssohn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Buber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_refugees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Huguenot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaslighting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Philosophers'_Magazine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hudson_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fred_Stein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Revolution_of_1918\u201319" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archiv_f\u00FCr_Sozialwissenschaft_und_Sozialpolitik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_California,_Berkeley_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syphilis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Herbert_Ihering" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt_Institute_for_the_Research_on_Totalitarianism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Nation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Chicago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oxford_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kierkegaard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heidelberg_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_theology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_women_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Life_of_the_Mind" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Little_Rock_Integration_Crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Critique_of_Pure_Reason" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atlantic_Monthly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Review_of_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_essayists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_Press_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zionist_Congress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joachim_Fest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eichmann_in_Jerusalem:_A_Report_on_the_Banality_of_Evil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Samtiden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ashkenazi_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Toronto_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_political_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kommunistische_Partei_Deutschlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/In_Our_Time_(radio_series)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Internet_Archive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rowman_&_Littlefield" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Blumenfeld" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centralverein_deutscher_Staatsb\u00FCrger_j\u00FCdischen_Glaubens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_women_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Israelite_Central_Consistory_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elzbieta_Ettinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulouse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Between_Past_and_Future" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Medium_(website)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Routledge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palestinian_territories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Israeli\u2013Palestinian_conflict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Letters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peg_Birmingham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/On_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Celso_Lafer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_women_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Judah_Magnes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Romanticism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heidegger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_Yorker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolzano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Attorney_General_of_Israel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/OUP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Menorah_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Ranci\u00E8re" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economic_and_Political_Weekly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutsche_Welle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC_Radio_4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Lang_(publisher)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Augustine_scholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zeitgeist_Films" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apologia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freiburg_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Like_sheep_to_the_slaughter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reform_Jewish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scroll.in" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cornell_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gideon_Hausner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Youth_Aliyah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Companhia_Colonial_de_Navega\u00E7\u00E3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Springer_Science_&_Business_Media" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy_and_Literature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ephemera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Totalitarian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zionist_Federation_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Statelessness" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sophist_(dialogue)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amazon_(company)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commentary_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journal_of_Contemporary_History" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Adolf_Eichmann_at_Trial1961.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Alphonse_James_de_Rothschild" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Other_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reichstag_fire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moshe_Landau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arabid_race" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peer_review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_XXIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commonweal_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Academic_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gestapo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Great_Depression" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Penguin_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walter_Laqueur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goethean" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Aberdeen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berliner_B\u00F6rsen-Courier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polity_(publisher)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Resistance_Memorial_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Heythrop_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Existential_phenomenology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_diaspora" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zionist_Organization_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theodor_Herzl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goethe_Institut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Penn_State_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edmund_Husserl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Classical_republicanism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_Theory_(journal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Existential_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Encyclopaedia_Judaica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bremen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Linden-Limmer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Potsdam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Donald_Trump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Kazin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_survivor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_Review_of_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnasium_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Winchester,_Massachusetts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sephardic_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spartacus_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barbara_Sukowa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1975_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Constantine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Lang_Publishing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Province_of_Hanover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yiddish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Wesleyan_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Love_and_Saint_Augustine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Modernity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_feminism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1906_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_agnostics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journal_of_Church_and_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_women_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_Review_of_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Penguin_Publishing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00E9lodrome_d'Hiver" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cerebral_aneurysm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northwestern_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_Times_Book_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mandatory_Palestine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adam_M\u00FCller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annandale-on-Hudson,_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_Museum_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles_Review_of_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shofar_(journal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Neumann_(psychologist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_agnostics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naturalized_citizen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rowman_&_Littlefield_Publishers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Internment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_citizenship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissent_(American_magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ladin_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brecht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Verona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Journal_of_Social_Theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albin_Michel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Zionists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_Theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Suhrkamp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harcourt_(publisher)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNHCR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Academy_of_Arts_and_Letters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Northwestern_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Camp_Vernet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_ethicists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_women_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bas-relief" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Encyclop\u00E6dia_Britannica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heidelberg_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Direct_democracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_and_Clara_Winston" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Praxis_(process)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_women_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Ashkenazi_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Potsdamer_Neueste_Nachrichten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emancipation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Research_(journal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_political_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Law,_Culture_and_the_Humanities" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walter_Benjamin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lithuania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Continental_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/PhD_thesis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saturday_Review_of_Literature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Ashkenazi_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Continental_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jerusalem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Immanuel_Kant_(painted_portrait).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanford_Encyclopedia_of_Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plato" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dialectical_Anthropology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wiley_(publisher)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingston,_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civic_engagement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Critical_Inquiry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augustine_of_Hippo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wm._B._Eerdmans_Publishing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_from_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_School_for_Social_Research" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Marburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Committee_on_Social_Thought" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cultural_critics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Jerusalem_Post" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Social_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophy_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Times_Colonist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_ethics_and_morality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Bultmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanford_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seyla_Benhabib" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romano_Guardini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Gale_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viking_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy_Documentation_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Moral_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fake_news" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Meister's_Apprenticeship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doubleday_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CUA_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henriette_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rosa_Luxemburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Penguin_Publishing_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pogrom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thesis_Eleven" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_P._Crease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yale_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K\u00F6nigin-Luise-Schule" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Casa_del_Fascio_(Bolzano)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/W._B._S._Benjamin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johns_Hopkins_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Gedenktafel_Opitzstr_6_(Stegl)_Hannah_Arendt.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:G\u00FCnther_Stern_and_Hannah_Arendt_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Arendt_and_McCarthy_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Underground_Railroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_B_145_Bild-P014772,_Berlin,_Staatsbibliothek,_Unter_den_Linden.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:2014-08_Graffiti_Patrik_Wolters_alias_BeneR1_im_Team_mit_Kevin_Lasner_alias_koarts,_Hannah_Arendt-Haus_am_Lindener_Marktplatz_2,_Hannover-Linden-Mitte,_Blick_durch_die_Seiteneinfahrt_in_der_Falkenstra\u00DFe.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:370RSD_in_winter_from_the_park.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Hannah_Arendt_1955_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Camp_de_Gurs_panneau_m\u00E9moriel_1980.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikipedia:GeoHack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_European_Legacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:Arendtian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S:Nicene_and_Post-Nicene_Fathers:_Series_I/Volume_VII/First_Epistle_of_John/Part_2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S:fr:Le_Nationalisme_Juif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ontological" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Hannah_and_Heinrich_Bl\u00FCcher,_New_York_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pennsylvania_State_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Rahel_Levin.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Hannah-Arendt-Strasse-Berlin.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Hannah_Arendt_1924.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin-Halensee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnther_Anders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commission_on_European_Jewish_Cultural_Reconstruction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Eichmann_trial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erzgebirge_Mountains" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u1F08\u03BB\u03AE\u03B8\u03B5\u03B9\u03B1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_City_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Wilhelm_Stern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R._Luxemburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wirtschaft_und_Gesellschaft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Homo_faber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:HannahArendtGrave-BardCollege.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K._Jaspers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Human_Condition_(Arendt)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_von_Ossietzky_Universit\u00E4t_Oldenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socrates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voprosy_Filosofii" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gunther_Siegmund_Stern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carl_von_Ossietzky_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt_Prize_for_Political_Thinking" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harcourt,_Brace,_Jovanovich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universit\u00E9_de_Lille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salo_Baron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_Cultural_Reconstruction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johann_Herder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnther_Stern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_banality_of_evil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Police_of_Israel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Stern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civic_republicanism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eichmann's_trial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Libraries_&_the_Cultural_Record" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Szittnich_School,_K\u00F6nigsberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rowman_&_Littlefield_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mordechai_Chaim_Rumkowski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans_Jonas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prussian_State_Library" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Publico_(Portugal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Great_Commandments" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Princeton_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Almae_matres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Editions_Albin_Michel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/100027_Hannaharendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crown/Archetype" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K\u00F6nigsberg_Tiergarten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Jaspers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Freiburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Scholars_of_antisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eichmann_Trial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_MA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wesleyan_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/W._W._Norton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zionist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy_of_life" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bloomsbury_Publishing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aristotle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy_of_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conciliator_faction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Capitulation_(surrender)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journal_of_Genocide_Research" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rilke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanley_Milgram" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pentagon_Papers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humanities_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Obedience_to_Authority:_An_Experimental_View" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heidelberg_Castle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_American_Scholar_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutsche_Hochschule_f\u00FCr_Politik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Journal_of_Architecture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leitmotifs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michiko_Kakutani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_assimilation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_World_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicolai_Hartmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yad_Vashem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rector_(academia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Frankenstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hebrew" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marburg_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historians_of_communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C.H.Beck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:The_New_School_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adriana_Cavarero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/MIT_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Review_of_Politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Yale_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Graduate_Faculty_Philosophy_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/OpenDemocracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_ethicists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Michigan_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sonning_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eichmann_in_Jerusalem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marseilles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Habilitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_occupation_of_Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Totalitarianism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_technology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Lazare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Women_in_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_philosophers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/One-state_solution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Human_Condition_(book)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Golden_Rule" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Philosophers_of_culture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oldenburg_(city)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_National_Interest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harcourt_Brace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felix_Mendelssohn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Margarethe_von_Trotta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Judenr\u00E4te" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Academic_audit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manhattan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Marburg_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9migr\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Princeton_University_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Animus_(journal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salman_Schocken" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bard_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Melville_House_Publishing" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.pdcnet.org/arendtstudies" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Continental_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sonning_Prize_laureates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Existentialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_American_English" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refbegin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_philosopher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Harvtxt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Chart/end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Chart/start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sisterlinks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quotebox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Page_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Chart_top" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Chart_bottom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_dictionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col_end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_encyclopedia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_thesis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ublist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_AV_media" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cbignore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Republicanism_sidebar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_magazine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Social_and_political_philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Bibleref" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_AV_media_notes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Anchor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Redirect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Navboxes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPAc-en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Multiple_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Chart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_news" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Snd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Harvid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Good_article" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-philosopher-noun-1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hannah_Arendt_1933.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124516130 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/country" : [ { "type" : "literal", "value" : "United States" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.critical-theory.com/wrong-hannah-arendt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k81448z/f1.item.r=pariah.zoom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eipcp.net/transversal/0613/waterhouse/en/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=yNcryZnvlQ0C%7Cyear=1994%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=yGoxZEdw36oC%7Cdate=2006a%7Corig-year=1963," } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=yGoxZEdw36oC&pg=PT18" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.newyorker.com/magazine/2009/01/12/beware-of-pity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=QR1mAwAAQBAJ%7Cdate=2014%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=yDpOBQAAQBAJ%7Cdate=2015%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://voegelinview.com/spoiling-ones-story-case-hannah-arendt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=zd1bO5b8EiIC%7Cdate=2010%7Corig-year=1995%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=zEE4yN-jSG8C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=zLrKGGxBKjAC%7Cdate=1976%7Cedition=revised%7Corig-year=1951," } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.dissentmagazine.org/article/a-reply-to-critics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20220421193215/https:/pure.coventry.ac.uk/ws/files/3947784/Realism%20as%20social%20criticism.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.dissentmagazine.org/online_articles/banality-and-brilliance-irving-howe-on-hannah-arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.e-periodica.ch/cntmng%3Fpid=alp-004:1930:0::1236" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.publico.pt/2017/12/23/local/noticia/hannah-arendt-a-passagem-por-lisboa-a-caminho-da-liberdade-1797052%23gs.V15BBHWX" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.publico.pt/2018/12/10/sociedade/opiniao/hannah-arendt-lisboa-1854140%23gs.qRhQzI2S" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=ysaIAgAAQBAJ%7Cdate=2002%7Corig-year=1994%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=wbAlrgEACAAJ%7Cyear=2015%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.thenation.com/article/metaphysical-couple/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/crisesofrepublic00aren%7Curl-access=registration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lodel.irevues.inist.fr/cahierspsychologiepolitique/index.php%3Fid=2751" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.goethe.de/resources/files/pdf51/HannahArendt_Broschuere_dt1.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20200809031543/https:/mrkaminski.weebly.com/uploads/2/3/1/6/23161936/ideology_and_terror_1953--hannah_arendt.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vphil.ru/index.php%3Foption=com_content&task=view&id=1224&Itemid=52" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://static1.squarespace.com/static/599112efcd39c3b3ad2118b0/t/59bdb6bbf7e0abb9af99c283/1505605322777/Hannah+Arendt%2C+%E2%80%9CLying+in+Politics%2C%E2%80%9D+Crises+of+the+Republic%2C+3%E2%80%9313.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=nexMAQAAMAAJ%7Cyear=1837%7Cpublisher=apud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://platypus1917.org/wp-content/uploads/2014/01/arendt_eichmanninjerusalem.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20181006105653/https:/wilsonquarterly.com/quarterly/looking-back-moving-forward/pariah-can-hannah-arendt-help-us-rethink-our-global-refugee-crisis/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/cambridgecompani00vill%7Curl-access=registration%7Cdate=2000%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://digitalcommons.conncoll.edu/philfacpub/5/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20180921235418/http:/www.law.nyu.edu/sites/default/files/upload_documents/NYU_%20David%20Luban.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20180922024705/http:/www.bard.edu/library/archive/arendt/kettler-mannhiem/arendt-eng_KnowPolitics.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20180901044454/https:/www.goethe.de/resources/files/pdf51/HannahArendt_Broschuere_dt1.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20180911044522/https:/grattoncourses.files.wordpress.com/2017/08/karin-fry-natality-hannah-arendt-key-terms.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20180829000328/https:/betweentruthandhope.wordpress.com/2016/10/30/hannah-arendt-the-university-of-heidelberg/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=oIro7MtiFuYC%7Cdate=2014%7Corig-year=1996%7Cedition=2nd%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20190209085929/https:/www-leland.stanford.edu/dept/DLCL/files/pdf/hannah_arendt_we_refugees.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=nwAvDwAAQBAJ%7Cdate=2017%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://amroali.com/2017/04/refugees-essay-hannah-arendt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=nw2wCwAAQBAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://wilsonquarterly.com/quarterly/looking-back-moving-forward/pariah-can-hannah-arendt-help-us-rethink-our-global-refugee-crisis/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/frontierjusticeg0000lame%7Curl-access=registration%7Cdate=2011%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nybooks.com/articles/1996/03/21/the-arendtheidegger-affair/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nybooks.com/articles/1999/02/18/a-fugitive-from-egypt-and-palestine/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nybooks.com/articles/1999/06/10/hannah-arendtsintegrity/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nybooks.com/articles/1999/11/18/menage-a-trois/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nybooks.com/articles/1971/10/21/martin-heidegger-at-eighty/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nybooks.com/articles/1982/10/21/feminism-hannah-arendt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=mQn-AAAAQBAJ%7Cdate=2009%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=mQn-AAAAQBAJ&pg=PA65" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.neh.gov/humanities/2014/marchapril/feature/the-trial-hannah-arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20180822014654/https:/saberandscroll.weebly.com/uploads/1/1/7/9/11798495/winter-2016.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20180823042006/https:/grattoncourses.files.wordpress.com/2017/07/arendt-personal-responsibility-under-a-dictatorship.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://hac.bard.edu/amor-mundi/a-meditation-on-arendt-rilke-guns-2015-12-06" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20180813080025/http:/peacestudiesjournal.org/wp-content/uploads/2015/01/PSJ-Vol-2-Issue-1-2009.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://hac.bard.edu/amor-mundi/jacques-ranciere-and-hannah-arendt-on-democratic-politics-2014-08-23" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.giffordlectures.org/lecturers/hannah-arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://grattoncourses.files.wordpress.com/2017/07/arendt-personal-responsibility-under-a-dictatorship.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.lrb.co.uk/v29/n09/judith-butler/i-merely-belong-to-them" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20180804201135/https:/www.williampaulsimmons.com/uploads/8/6/4/9/8649834/simmons_arendt_and_little_rock.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=rMawswEACAAJ%7Cdate=2007%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=r36GDj2-M5wC%7Cdate=2008%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=qpPeBQAAQBAJ%7Cdate=1992%7Corig-year=1982%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nybooks.com/articles/2001/07/05/scenes-from-a-marriage/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nybooks.com/articles/2013/06/20/how-ordinary-germans-did-it/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nybooks.com/contributors/hannah-arendt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20200215110514/https:/helda.helsinki.fi/bitstream/handle/10138/25821/008_03_Scott.pdf;sequence%3D1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://markkukoivusalo.files.wordpress.com/2017/01/arendtsaturday.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/OnRevolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hannaharendt.net/index.php/han/article/view/143/252" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hannaharendt.net/index.php/han/article/view/144/254" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hannaharendt.net/index.php/han/article/view/64/84" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/MaxWeberEconomyAndSociety" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20190403104631/https:/www.thenation.com/article/metaphysical-couple/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www-leland.stanford.edu/dept/DLCL/files/pdf/hannah_arendt_we_refugees.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://mrkaminski.weebly.com/uploads/2/3/1/6/23161936/ideology_and_terror_1953--hannah_arendt.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.peterlang.com/view/serial/HAAS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://people.socsci.tau.ac.il/mu/yshenhav/files/2013/12/Shenhav-Eichmann.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=g8UPAQAAMAAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hannaharendt.net/index.php/han/pages/view/vitaArendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hannaharendt.net/index.php/han/article/view/87/140" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hannaharendt.net/index.php/han/article/view/94/154" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hannaharendt.net/index.php/han/article/view/99/164" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hannaharendt.net/index.php/han/article/viewFile/120/205" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=fUoRDQAAQBAJ%7Clanguage=de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://saberandscroll.weebly.com/uploads/1/1/7/9/11798495/winter-2016.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://monoskop.org/File:Arendt_Hannah_Der_Liebesbegriff_bei_Augustin_1929.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://monoskop.org/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=gt26WR1zSxIC%7Cdate=2013%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://monoskop.org/images/6/61/Arendt_Hannah_Lectures_on_Kants_political_philosophy_1992.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=gPTuAAAACAAJ%7Cyear=2005%7Cpublisher=Piper%7Cisbn=978-3-492-24591-3%7Clanguage=de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/ArendtHannahLecturesOnKantsPoliticalPhilosophy1992" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/ArendtHannahTheOriginsOfTotalitarianism1979" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=gDWYBwAAQBAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=gDWYBwAAQBAJ&pg=PT943" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=gEj0oLYK10sC%7Cdate=1998%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20170908040142/http:/learningspaces.org/forgotten/little_rock1.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=e2Sa-9ih1ggC%7Cyear=2002%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110813135836/http:/www2.swgc.mun.ca/animus/Articles/Volume%2014/4_Brandes.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://pensarelespaciopublico.files.wordpress.com/2014/02/the-life-of-the-mind-hannah-arendt2.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://pensarelespaciopublico.wordpress.com/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=dZkSrPdPWfQC%7Cdate=1998%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://rc.library.uta.edu/uta-ir/bitstream/handle/10106/25042/Abt_uta_2502M_13077.pdf%3Fsequence=1&isAllowed=y" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://plato.stanford.edu/archives/sum2018/entries/republicanism/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/blackviennaradic00wass%7Curl-access=registration%7Cdate=2014%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=f3l7S-ZTK4YC%7Cyear=2003%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=efMYsPjCH8UC%7Cdate=1998%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.tabletmag.com/jewish-arts-and-culture/books/254461/hannah-arendt-and-gershom-scholem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.newschool.edu/nssr/centers-special-programs/%3Fid=104447" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.lyrikline.org/de/gedichte/die-nachgeborenen-740" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://helda.helsinki.fi/bitstream/handle/10138/159340/Sisterho.pdf%3Fsequence=1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.lyrikline.org/en/poems/die-nachgeborenen-740" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://helda.helsinki.fi/bitstream/handle/10138/25815/008_06_Ojakangas.pdf%3Fsequence=1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://helda.helsinki.fi/bitstream/handle/10138/25821/008_03_Scott.pdf;sequence=1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=jiadBAAAQBAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=jXDYAAAAMAAJ%7Cyear=2008%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=jUadCgAAQBAJ%7Cdate=2018%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=jBRcAAAAMAAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.geni.com/people/Hannah-Arendt/6000000002765671773" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.youtube.com/watch%3Fv=wv824mDn5X0%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/betweenfriendsco00aren%7Curl-access=registration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.litencyc.com/php/speople.php%3Frec=true&UID=143" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php%3Fpagename=Hannah_Arendt&params=52.5134379_N_13.3794204_E_type:landmark_region:DE&title=Hannah+Arendt+Stra%C3%9Fe%7Cwebsite=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=jtOcOHcpDzIC%7Cdate=1997%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=1UaRXIFHULcC%7Cdate=1997%7Corig-year=1995%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=hd_eDQAAQBAJ%7Cdate=2017%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20171014233706/http:/www.guenther-anders-gesellschaft.org/en/vita-guenther-anders/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://digitool.library.mcgill.ca/R/%3Ffunc=dbin-jump-full&object_id=99925&local_base=GEN01-MCG02" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=idqyngEACAAJ%7Cdate=2013a%7Cpublisher=Thinking" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arendtcenter.it/en/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arendtcenter.it/en/category/by-arendt-en/audio-video-by-arendt-en/%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.annecheller.com/hannah-arendt-chronology/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.annecheller.com/test-3/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ovpes.org/wp-content/uploads/2012/01/pickett2009.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www2.swgc.mun.ca/animus/Articles/Volume%2014/4_Brandes.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=Z7SEv6DmoDkC%7Cyear=2006%7Cpublisher=Georg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=Ys-FAAAAMAAJ%7Clanguage=de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://peacestudiesjournal.org/wp-content/uploads/2015/01/PSJ-Vol-2-Issue-1-2009.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.annecheller.com/hannah-arendt-excerpt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.anotherpanacea.com/2017/09/how-the-schocken-books-collections-changed-arendt-scholarship/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://scroll.in/article/856549/ten-things-hannah-arendt-said-that-are-eerily-relevant-in-todays-political-times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://kuenste-im-exil.de/KIE/Content/EN/Objects/stein-portraet-hannah-arendt-en.html%3Fsingle=1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://kar.kent.ac.uk/53565/7/Conscious%20Pariah%20Arendt-authors%20copy.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160515233241/http:/ovpes.org/wp-content/uploads/2012/01/pickett2009.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.sueddeutsche.de/kultur/edition-die-geschiedenen-1.3196948" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.arendtcenter.it/en/2016/12/10/hannah-arendt-im-gesprach-mit-joachim-fest/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.haaretz.com/dear-hannah-1.245518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.haaretz.com/human-citizen-jew-1.202946%7Cnewspaper=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=X2_3A1RyscYC%7Cyear=2003%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=X5TaAAAAMAAJ%7Cdate=2006%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160304113321/http:/www.hannaharendt.net/index.php/han/pages/view/vitaArendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=X-NBDwAAQBAJ%7Cdate=2018%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.amacad.org/multimedia/pdfs/publications/bookofmembers/ChapterA.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://biography.yourdictionary.com/hannah-arendt%7Cwebsite=Encyclopedia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=YLWmAAAACAAJ%7Cyear=2003%7Cpublisher=WiKu-Verlag%7Cisbn=978-3-936749-84-7%7Clanguage=de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=Y9CD65m42-YC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=Xmt2QgAACAAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://dissidences.hypotheses.org/8859" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://hac.bard.edu/amor-mundi/the-cherry-battle-2012-02-13" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://artsandletters.org/academy-members/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.youtube.com/watch%3Fv=dsoImQfVsO4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=bt9aDwAAQBAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.timescolonist.com/opinion/hannah-arendt-the-responsibility-of-conscience-1.2180430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://grattoncourses.files.wordpress.com/2017/08/karin-fry-natality-hannah-arendt-key-terms.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=beoPAQAAIAAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://hagh.net/%7Caccess-date=31" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.theguardian.com/us-news/2017/feb/01/totalitarianism-in-age-donald-trump-lessons-from-hannah-arendt-protests%7Cdate=1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hannaharendt.net/index.php/han/article/view/114/194%7Cdate=9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bard.edu/library/archive/arendt/kettler.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bard.edu/news/events/event/%3Feid=135371&date=1542327300" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://jezebel.com/amazon-needs-to-restock-hannah-arendts-the-origins-of-t-1791754980" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.theguardian.com/books/2018/jul/14/the-death-of-truth-how-we-gave-up-on-facts-and-ended-up-with-trump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.theguardian.com/commentisfree/2011/aug/29/hannah-arendt-adolf-eichmann-banality-of-evil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bard.edu/library/archive/arendt/kettler-mannhiem/arendt-eng_KnowPolitics.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=_sf14C440vgC%7Cdate=1999%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://eric-weil-recherche.univ-lille3.fr/biographieEW_angl.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=bJFCAwAAQBAJ&pg=PT149%7Cdate=2005%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.wesleyan.edu/libr/schome/FAs/ce1000-137.xml" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://learningspaces.org/forgotten/little_rock1.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=RyhIAAAAMAAJ%7Cyear=1958%7Cpublisher=R." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.atelierdd.ch/images/hannah_arendt_was_ist_politik.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.pdcnet.org/arendtstudies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.pdcnet.org/arendtstudies/toc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.commentarymagazine.com/articles/crises-of-the-republic-by-hannah-arendt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://lareviewofbooks.org/article/hannah-arendts-female-friends/%23!" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://lareviewofbooks.org/article/heritage-girl-crush-on-hannah-arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=SXqxJnS2mnAC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=SD3zAAAAMAAJ%7Clanguage=de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.thenation.com/article/trials-hannah-arendt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=PafEDAAAQBAJ%7Cdate=2016%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110128104119/http:/elisabethyoung-bruehl.com/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150922012947/http:/monoskop.org/File:Arendt_Hannah_Der_Liebesbegriff_bei_Augustin_1929.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=RRBxtQEACAAJ&pg=PP4%7Cisbn=978-0-226-02595-7%7Clast1=Arendt%7Cfirst1=Hannah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=RIE2KKIXhLQC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=R3VnAgAAQBAJ%7Cdate=2013%7Corig-year=1993%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=VkXeQCR38JUC%7Cdate=2010a%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=VeRS-8jYGDgC%7Cyear=1999%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=VeRS-8jYGDgC&pg=PA79" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=VZrpAgAAQBAJ%7Cdate=2006%7Corig-year=1961," } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=VKV-AAAAMAAJ%7Cdate=2005%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://beckassets.blob.core.windows.net/product/other/16607870/leseprobe_schreib%20doch%20mal%20hard%20facts%20%C3%BCber%20dich.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://betweentruthandhope.wordpress.com/2016/10/30/hannah-arendt-the-university-of-heidelberg/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hac.bard.edu/about/works/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hac.bard.edu/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=WVaRUV7jOzUC%7Cyear=2004%7Corig-year=1982%7Cedition=Second%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=VsbCymMbcvoC%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=TgHwBgAAQBAJ%7Cdate=2015%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://miscellaneousmaterial.blogspot.com/2011/08/hannah-arendt-sonning-prize-acceptance.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yosukeyanase.blogspot.com/2008/05/hannah-arendts-major-works.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=SzvxAAAAMAAJ%7Cyear=1932%7Cpublisher=S." } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=UkgoAQAAMAAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=Ue57eLTxMVsC&pg=PR15%7Cdate=1996%7Cpages=vii%E2%80%93xviii%7Cisbn=978-0-226-02596-4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.google.ca/maps/search/Rue+Hannah+Arendt/@48.5861841,7.706846,17z/data=!3m1!4b1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=U6YUAQAAIAAJ%7Cyear=1993%7Cpublisher=Piper%7Cisbn=978-3-492-03618-4%7Clanguage=de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=TxpPa1zjcXUC%7Cdate=2006%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://desperadophilosophy.net/2017/12/22/obedience-and-dictatorship/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.telegraph.co.uk/culture/tvandradio/11354205/Dont-be-fooled-Eichmann-was-a-monster.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=JhmDAAAAMAAJ%7Cdate=1986%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=JTxCDwAAQBAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20141217142342/https:/www.amacad.org/multimedia/pdfs/publications/bookofmembers/ChapterA.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=L1b8CQAAQBAJ%7Cyear=2015%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=KwjhDgAAQBAJ%7Cdate=2017%7Corig-year=1974%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=KTClSv_qJP4C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://korpora.zim.uni-duisburg-essen.de/kant/aa06/%7Cdate=1793%7Cpublisher=Friedrich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.scribd.com/document/79857100/Hannah-Arendt-Aufklarung-und-Judenfrage-1932" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=I3ttQgAACAAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://zeitgeistfilms.com/film/vitaactivathespiritofhannaharendt%7Cmedium=Film%7Cformat=Documentary%7Cdate=2015%7Clanguage=de," } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://blogs.helsinki.fi/401-arendt/%3Fpage_id=41" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://commons.pacificu.edu/eip/vol3/iss1/2/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20140908211726/http:/people.socsci.tau.ac.il/mu/yshenhav/files/2013/12/Shenhav-Eichmann.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.dictionary.com/browse/arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://wjudaism.library.utoronto.ca/index.php/wjudaism/article/view/15801/12871" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=IW4NAQAAMAAJ%7Cyear=2002b%7Cpublisher=Piper%7Cisbn=978-3-492-04429-5%7Clanguage=de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=OMsZKAE-_1sC%7Cyear=1995%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.washingtonpost.com/outlook/postmodernism-didnt-cause-trump-it-explains-him/2018/08/30/0939f7c4-9b12-11e8-843b-36e177f3081c_story.html%3Fnoredirect=on" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=PDBHBAAAQBAJ%7Cdate=2014%7Corig-year=1990%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.haaretz.com/1.4818842" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://philpapers.org/rec/ALLHAE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://newrepublic.com/article/121245/jon-nixons-hannah-arendt-and-politics-friendship-review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://newrepublic.com/article/75453/pariahs-and-politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://newrepublic.com/article/75455/understanding-anti-semitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=MbiFMcwSPOEC%7Cyear=1997%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://newrepublic.com/article/113317/hannah-arendt-film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=MILOksrhgrYC%7Cyear=1978%7Corig-year=1922%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=M0kaDAAAQBAJ%7Cdate=2016%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=LkKVAAAACAAJ%7Cyear=1996%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=NhJADwAAQBAJ%7Clanguage=de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=NZewdr8pci0C%7Cdate=2011%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=NIqWyE4PpM0C%7Clanguage=de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.ulrichbaer.com/great-books-21-hannah-arendt-is-alarmingly-relevant-with-richard-j-bernstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=Mwg1AQepl1AC%7Cyear=1993%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.williampaulsimmons.com/uploads/8/6/4/9/8649834/simmons_arendt_and_little_rock.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/2018/07/18/books/review/michiko-kakutani-death-of-truth.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/2018/06/20/opinion/why-read-hannah-arendt-now.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.zfl-berlin.org/event/we-refugees-75-years-later-hannah-arendts-reflections-on-human-rights-and-the-human-condition.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/2016/04/06/movies/vita-activa-the-spirit-of-hannah-arendt-review.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=BENowg8lkmwC%7Cyear=2001%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/2013/05/26/movies/hannah-arendt-directed-by-margarethe-von-trotta.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=BCN42NuXGd0C%7Cyear=2004%7Cpublisher=Lukas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.iep.utm.edu/arendt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/1975/12/06/archives/hannah-arendt-political-scientist-dead.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=CPnkAgAAQBAJ%7Cdate=2006b%7Corig-year=1963," } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/1960/05/26/archives/killer-of-6000000-adolf-eichmann.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/1960/05/28/archives/show-trial-promised.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.opendemocracy.net/transformation/samantha-rose-hill/what-does-it-mean-to-love-world-hannah-arendt-and-amor-mundi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.tabletmag.com/jewish-arts-and-culture/books/133293/arendts-affair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.pnn.de/potsdam/potsdam-gedenktafel-fuer-hannah-arendt-in-babelsberg/21363902.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.uni-oldenburg.de/en/philosophy/research/hannah-arendt-centre/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.uni-oldenburg.de/philosophie/forschung/forschungsstelle-hannah-arendt-zentrum/hannah-arendt-archiv/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=Bln2DAAAQBAJ%7Cdate=2016%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.dw.com/en/why-the-world-is-turning-to-hannah-arendt-to-explain-trump/a-37371699%7Cdate=2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=9GPdCgAAQBAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=9BeSAAAAIAAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=98_1qCvDoAQC%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.poetryintranslation.com/PITBR/German/Rilke.php" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.haaretz.com/1.5036299" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=ARBJAgAAQBAJ%7Cdate=2013%7Corig-year=1958%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.jewishvirtuallibrary.org/hannah-arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=ARBJAgAAQBAJ&pg=PP1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.kulturreise-ideen.de/wissenschaft/personen-3/Tour-hannah-arendt.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.kunstgeschichtliche-gesellschaft-berlin.de/2018/08/05/orte-des-erinnerns-denkmal-im-bayerischen-viertel-1993-berlin-sch%C3%B6neberg/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.researchgate.net/profile/Annette_Vowinckel/publication/320947576_Hannah_Arendt_Zwischen_deutscher_Philosophie_und_judischer_Politik/links/5a042e66aca272b06ca852fa/Hannah-Arendt-Zwischen-deutscher-Philosophie-und-juedischer-Politik.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=9gCTBgAAQBAJ%7Cdate=2014%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.theguardian.com/commentisfree/2017/dec/06/bolzano-italian-town-defuse-controversial-monuments" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.meinestadt.de/marburg/stadtplan/strasse/hannah-arendt-str." } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.researchgate.net/publication/33435891" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nybooks.com/articles/1996/01/11/dangerous-liaison/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.researchgate.net/publication/311183935" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=FKu3wNhf2FkC%7Cdate=2008%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.independent.co.uk/arts-entertainment/books/reviews/stranger-from-abroad-by-daniel-maier-katkin-2015874.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.hannover.de/Wirtschaft-Wissenschaft/Wissenschaft/Initiative-Wissenschaft-Hannover/HANNAH-ARENDT-TAGE/Hannah-Arendt-in-Hannover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/search%3Fdropmab=false&endDate=19791231&query=Hannah%20arendt&sort=best&startDate=19700101" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=GQC5Dc7tFOIC%7Cdate=1996%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.hannover.de/Wirtschaft-Wissenschaft/Wissenschaft/Initiative-Wissenschaft-Hannover/HANNAH-ARENDT-TAGE%7Cwebsite=Das" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=GD5dDgAAQBAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.schulen-lengerich.de/hannah-arendt-gymnasium/%7Cpublisher=Schulen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=Ft8_PQAACAAJ%7Cyear=2001%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=DGZ_BAAAQBAJ%7Cdate=2014%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hac.bard.edu/about/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bbfc.co.uk/releases/hannah-arendt-film%7Clanguage=de," } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://pure.coventry.ac.uk/ws/files/3947784/Realism%20as%20social%20criticism.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.helsinki.fi/collegium/journal/volumes/volume_8/index.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://muse.jhu.edu/article/558518/summary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://muse.jhu.edu/article/594093/pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.philosophersmag.com/opinion/187-the-urgent-relevance-of-hannah-arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://medium.com/amor-mundi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://medium.com/@T_Coombes/6-vital-lessons-for-our-time-people-are-missing-from-hannah-arendt-482fb3081c4d" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://medium.com/@arendt_center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=3opVDQEACAAJ%7Corig-year=1898" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://theamericanscholar.org/hannah-arendt-on-trial/%23.W1iimLjQ_IU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=5A4i9LXVIcEC%7Cdate=2006%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=50oyBgAAQBAJ%7Cdate=1988%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=5872U7QQl8oC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=4tRfDwAAQBAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.google.com/doodles/hannah-arendts-108th-birthday%7Cdate=14" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=2kMWAQAAIAAJ%7Cyear=1967%7Corig-year=1930%7Cpublisher=H." } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://static1.squarespace.com/static/52fc2bd4e4b060243dd7ed9e/53409f52e4b081d168e592d6/535c2bc5e4b0b4cb513230d7/1398565128282/Arendt.jpg%3Fformat=500w" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.newyorker.com/magazine/1968/10/19/walter-benjamin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.newyorker.com/magazine/1975/01/20/remembering-wystan-h-auden-who-died-in-the-night-of-the-twenty-eighth-of-september-1973" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.newyorker.com/books/page-turner/hannah-arendts-failures-of-imagination" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.newyorker.com/contributors/hannah-arendt/page/2%7Cdate=February%E2%80%93March" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=3W0NAQAAMAAJ%7Cyear=2002a%7Cpublisher=Piper%7Cisbn=978-3-492-04429-5%7Clanguage=de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://jewish-history-online.net/source/jgo:source-126" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://jewishreviewofbooks.com/articles/78/between-new-york-and-jerusalem/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.uni-heidelberg.de/uniarchiv/bdm2015-11.html%7Cwebsite=Bild" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=7WsP4f1bi9kC%7Cdate=2006%7Corig-year=1798%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.rbb-online.de/zurperson/interview_archiv/arendt_hannah.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=7JfIDAAAQBAJ%7Cdate=2016%7Cpublisher=transcript" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=7DS_PIux3HkC%7Cyear=2010%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=76Xh8rpdUAQC%7Cdate=2009c%7Corig-year=2005," } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=8NmLBQAAQBAJ%7Cdate=1987%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=8-b8gGEy34YC%7Cyear=2000%7Corig-year=1997" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.societyforthestudyofwomenphilosophers.org/Hannah_Arendt.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=7ox9AgAAQBAJ%7Cdate=2008%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.kbjoneswrites.com/diving-for-pearls-a-thinking-journey-with-hannah-arendt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=5cKGFzBZqC4C%7Cyear=1998%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.iep.utm.edu/wp-content/media/arendt-257x300.jpg%7Cencyclopedia=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://ghostarchive.org/archive/20220111/https:/www.telegraph.co.uk/culture/tvandradio/11354205/Dont-be-fooled-Eichmann-was-a-monster.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.jmberlin.de/blog-en/2016/06/new-look-at-hannah-arendt/%7Cmedium=Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://espacocriticonaescola.blogspot.com/2018/12/hannah-arendt-em-lisboa.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://ghostarchive.org/varchive/youtube/20211115/wv824mDn5X0%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://ghostarchive.org/varchive/youtube/20211115/dsoImQfVsO4%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.britannica.com/biography/Hannah-Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/stream/HannahArendt/Arendt%2C%20Hannah%23page/n0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://etda.libraries.psu.edu/files/final_submissions/2513" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/search.php%3Fquery=subject%3A%22Hannah+Arendt%22&page=2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://plato.stanford.edu/entries/arendt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://journals.openedition.org/socio/1359" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.today/20140806174724/http:/www.franceculture.fr/emission-contre-histoire-de-la-philosophie-saison-12-la-pensee-post-nazie%7Carchive-date=6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.encyclopedia.com/religion/encyclopedias-almanacs-transcripts-and-maps/conference-jewish-social-studies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gen.lib.rus.ec/book/index.php%3Fmd5=09a670b4290b228eead97f3ea910d31b" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://contemporarythinkers.org/hannah-arendt/%7Cwebsite=Contemporary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=01d1AAAAMAAJ%7Cyear=1993%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://elisabethyoung-bruehl.com" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=1TXpBwAAQBAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://theamericanreader.com/24-april-1925-martin-heidegger-to-hannah-arendt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.commentarymagazine.com/articles/the-jew-as-pariah-by-hannah-arendt-edited-by-ron-h-feldman/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/marginofhopeint00howe%7Curl-access=registration%7Cyear=1984%7Corig-year=1982%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.commentarymagazine.com/articles/the-origins-of-totalitarianism-by-hannah-arendt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.han-nah.de/startseite.html%7Caccess-date=1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/lovesaintaugusti00aren%7Curl-access=registration%7Cdate=1996%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.theses.fr/2010PA040122" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://falschzitate.blogspot.com/2017/07/niemand-hat-das-recht-zu-gehorchen.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/menindarktimes0000aren%7Curl-access=registration%7Cyear=1968%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://journals.uair.arizona.edu/index.php/UAHISTJRNL/article/view/20145/19770" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.spiegel.de/kultur/gesellschaft/fotografien-von-fred-stein-im-juedischen-museum-berlin-a-934199.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.unhcr.org/ceu/9423-arendt-hannah.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.unhcr.org/ceu/wp-content/uploads/sites/17/2017/08/BM-Hannah-Arendt2006.jpg%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=-bITAAAAQBAJ%7Cdate=2013a%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.academia.edu/248496" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.franceculture.fr/emission-contre-histoire-de-la-philosophie-saison-12-la-pensee-post-nazie%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.academia.edu/1643260" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.academia.edu/1657014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://opinionator.blogs.nytimes.com/2013/07/07/misreading-hannah-arendts-eichmann-in-jerusalem/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.gdw-berlin.de/en/recess/topics/16-exile-and-resistance/%7Cwebsite=Exile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.tikkun.org/nextgen/hannah-arendt-from-iconoclast-to-icon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.academia.edu/36926745" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.bbc.co.uk/programmes/b08c2ljg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.guenther-anders-gesellschaft.org/en/vita-guenther-anders/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://blogs.bard.edu/arendtcollection/%7Cpublisher=Hannah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/portablehannahar00aren%7Curl-access=registration%7Cdate=January" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.jpost.com/Opinion/Hannah-Arendt-white-supremacist-456007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.seuil.com/ouvrage/qu-est-ce-que-la-politique-hannah-arendt/9782020932288" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://pensarelespaciopublico.files.wordpress.com/2014/02/hannah-arendt-the-jewish-writings-2007.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=vIJKWaGgG5QC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.zeno.org/Literatur/M/Rilke,+Rainer+Maria/Gedichte/Duineser+Elegien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://pbs.twimg.com/media/DuEFXzZXcAEVH9N.jpg%7Cpublisher=Lisbon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=vlw_DwAAQBAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=vp7W56sVUeUC%7Cdate=2009b%7Corig-year=2003," } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.op-marburg.de/UNIversum/Uni-und-Stadt/Eine-philosophische-Liebe-in-Marburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=vZ3OCR40NuEC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=vZJ6BAAAQBAJ%7Cdate=2012%7Cpublisher=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/hannah-arendt-love-and-saint-augustine-" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/hannah-arendt-the-portable-hannah-arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/hannah-arendt-der-liebesbegriff-bei-augustin-2006" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.law.nyu.edu/sites/default/files/upload_documents/NYU_%20David%20Luban.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/stream/religionwithinb00kantgoog%23page/n139" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=sqIcAgAAQBAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://memory.loc.gov/ammem/arendthtml/arendthome.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://memory.loc.gov/ammem/arendthtml/special.html%7Cdate=2001" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://docplayer.fr/69266326-Hannah-arendt-et-konigsberg.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=uN__U6VdHEgC%7Cdate=2001%7Cpublisher=" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "273335" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 95184 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Amor mundi" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arendt Studies" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Articles related to Hannah Arendt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Plaque marking Arendt's residence in Heidelberg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Jaspers" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah as a schoolgirl in 1920" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt with her grandfather, Max, in 1907" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1920.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah with her mother in 1912" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freiburg_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_University" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Schlossberg, Heidelberg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt's birthplace in Linden" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edmund_Husserl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt , Benno von Wiese , Hugo Friedrich  and friend at Heidelberg University 1928" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heidelberg_University" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Eva and Clara Beerwald & Hannah, 1922" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Arendt ca. 1900" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arendt in 1933" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hufen-Oberlyzeum ca. 1923" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marburg_University" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah with her mother in 1914" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "K\u00F6nigin-Luise-Schule in K\u00F6nigsberg ca. 1914" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Beerwald, Hannah and her mother, 1923" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martha Cohn ca. 1899" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lutherstra\u00DFe 4, Marburg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0nk72" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendtov\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0413\u0430\u043D\u043D\u0430_\u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendtov\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Anna_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ckb.dbpedia.org/resource/\u06BE\u0627\u0646\u0627_\u0626\u0627\u0631\u06CE\u0646\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ku.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD55C\uB098_\uC544\uB80C\uD2B8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q60025" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hsb.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6C49\u5A1C\u00B7\u963F\u4F26\u7279" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nds.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4n6eh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Hanna_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0647\u0627\u0646\u0627\u0647_\u0627\u0631\u064A\u0646\u062F\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bs.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u0939\u093E\u0928\u093E_\u0906\u0930\u0947\u0902\u091F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A7\u03AC\u03BD\u03B1_\u0386\u03C1\u03B5\u03BD\u03C4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pa.dbpedia.org/resource/\u0A39\u0A70\u0A28\u0A3E\u0A39_\u0A06\u0A30\u0A70\u0A1C\u0A3C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062D\u0646\u0629_\u0622\u0631\u0646\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sco.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u09B9\u09BE\u09A8\u09BE_\u0986\u09B0\u09C7\u09A8\u09CD\u099F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mr.dbpedia.org/resource/\u0939\u093E\u0928\u093E_\u0906\u0930\u0947\u0902\u091F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0647\u0627\u0646\u0627_\u0622\u0631\u0646\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442,_\u0425\u0430\u043D\u043D\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0425\u0430\u043D\u0430_\u0410\u0440\u0435\u043D\u0434" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D7\u05E0\u05D4_\u05D0\u05E8\u05E0\u05D3\u05D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u0425\u0430\u043D\u0430_\u0410\u0440\u0435\u043D\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0425\u0430\u043D\u0430_\u0410\u0440\u0435\u043D\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442_\u0425\u0430\u043D\u043D\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10F0\u10D0\u10DC\u10D0_\u10D0\u10E0\u10D4\u10DC\u10D3\u10E2\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ga.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cv.dbpedia.org/resource/\u0425\u0430\u043D\u043D\u0430_\u0410\u0440\u0435\u043D\u0434\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://war.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/105151053" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://jv.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://an.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gd.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/11850391X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nn.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/476bec69-6ae3-4d4a-b3e5-2aa9516753ae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30CF\u30F3\u30CA\u30FB\u30A2\u30FC\u30EC\u30F3\u30C8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Hanna_\u0100rente" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p068394659" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0540\u0561\u0576\u0576\u0561_\u0531\u0580\u0565\u0576\u0564\u057F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://li.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vo.dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Hanna_Ardent" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theorist" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/105151053" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Hannah_Arendt?oldid=1124516130&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bard_College" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/alias" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt Bluecher" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/frequency" : [ { "type" : "literal", "value" : "Annual" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/s" : [ { "type" : "literal", "value" : "author:Hannah Arendt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/q" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Province_of_Hanover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Linden-Limmer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1906-10-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Linden-Limmer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Province_of_Hanover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Prussia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1906-10-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1906" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : 1929 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1937 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1940 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Bl\u00FCcher" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1970 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnther_Anders" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/italicTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "no" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/n" : [ { "type" : "literal", "value" : "no" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/species" : [ { "type" : "literal", "value" : "no" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/abbreviation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arendt Stud." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/totalWidth" : [ { "type" : "literal", "value" : 800 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 600 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 350 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 330 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 400 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/header" : [ { "type" : "literal", "value" : "Arendt at Heidelberg 1926\u20131929" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Almae matres" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Arendt Family" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Early homes" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Parents" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teachers" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Schools" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tax offices in Bolzano, former seat of the Fascist party" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Beerwald-Arendt Family" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/float" : [ { "type" : "literal", "value" : "none" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/voy" : [ { "type" : "literal", "value" : "no" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/footer" : [ { "type" : "literal", "value" : "By Day and Night. Italian Fascist monument reworked to display a version of Arendt's statement \"No one has the right to obey.\"" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatives" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henriette_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/history" : [ { "type" : "literal", "value" : 2017 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alt" : [ { "type" : "literal", "value" : "Old postcard of Schlossberg in Heidelberg, where Hannah lived" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Karl Jaspers" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Martin Heidegger" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Plaque on house where Hannah lived at Heidelberg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Hannah as a schoolgirl studying in the family library in 1920" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Hannah with her mother in 1914, at the age of 8" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "University of Freiburg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1920.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Hufen-Oberlyzeum, Hannah's first school" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Hannah with her stepsisters, Eva and Clara Beerwald in 1922" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Hannah's secondary school, the Queen Louise School for girls" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "University of Marburg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Portrait of Edmund Husserl" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Hannah's father, Paul Arendt, in 1900" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "University of Berlin" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of the House Hannah Arendt lived in in Marburg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Hannah's mother, Martha Cohn, in 1899" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Hannah's stepfather, Martin Beerwald, Hannah and her mother, Martha Arendt Beerwwald in 1923" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "University of Heidelberg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah with her mother, age 6" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Hannah's grandfather, Max Arendt holding Hannah. Date unknown, probably aged 3\u20134" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Hannah Arendt in 1933" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photograph of the house that Arendt was born in, in the marketplace in Linden" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Photo of Hannah with student friends at the university at Heildelberg in 1928" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/link" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.pdcnet.org/arendtstudies/toc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/editor" : [ { "type" : "literal", "value" : "James Barry" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/publisher" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philosophy_Documentation_Center" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/quote" : [ { "type" : "literal", "value" : "Love of the world\u200A \u2013 \u200Awhy is it so difficult to love the world?" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Amor mundi\u200A \u2013 \u200Awarum ist es so schwer, die Welt zu lieben?" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/source" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u2014Denktagebuch I: 522" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/align" : [ { "type" : "literal", "value" : "center" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "right" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/discipline" : [ { "type" : "literal", "value" : "Philosophy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherNames" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt Bluecher" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "New York City, U.S." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Johanna Arendt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1975-12-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1975-12-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Johanna Arendt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hannah Bluecher-Arendt signature.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relative" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henriette_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/issn" : [ { "type" : "literal", "value" : 2574 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eissn" : [ { "type" : "literal", "value" : 2474 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/jstor" : [ { "type" : "literal", "value" : "arendtstudies" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/link1Name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Online access" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/lccn" : [ { "type" : "literal", "value" : 2017 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commons" : [ { "type" : "literal", "value" : "category:Hannah Arendt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1975" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnther_Anders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Bl\u00FCcher" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/image" : [ { "type" : "literal", "value" : "Beerwald sisters Hannah Arendt.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Edmund Husserl 1900.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Heidegger 2 .jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Heidelberg Universit\u00E4tsbibliothek 2003.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alte Universit\u00E4t  2.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hufen-Oberlyzeum.png" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Fassade finanzamt bozen 2018.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martha Cohn.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Paul Arendt.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Berlin Unter den Linden Humboldt Universit\u00E4t IMG 3241.JPG" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Hannah Martha 1923.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Konigsberg Tiergarten strasse .jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Young Hannah Arendt .jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "ID003752 B184 KoeniginLuiseschule.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Piffraderrelief Bozen 2017.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt Mother Age 8.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "HannahArendtHeidelberg 1.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah Arendt and Mother 1912 .jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah-Arendt-Haus Marburg.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Karl Jaspers .jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "HeidelbergSchlossberg.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arendt in Heidelberg .jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hannah and Max Arendt .jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lindener Marktplatz 2, Ecke Falkenstra\u00DFe, Hannover-Linden-Mitte, Hannah-Arendt-Haus mit Markt-Apotheke Linden.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Platz der Wei\u00DFen Rose mit KG I und Uniturm vom Kollegiengeb\u00E4ude II der Freiburger Uni gesehen.jpg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/direction" : [ { "type" : "literal", "value" : "horizontal" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/m" : [ { "type" : "literal", "value" : "no" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/v" : [ { "type" : "literal", "value" : "no" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mw" : [ { "type" : "literal", "value" : "no" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/d" : [ { "type" : "literal", "value" : "Q60025" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/b" : [ { "type" : "literal", "value" : "no" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikt" : [ { "type" : "literal", "value" : "no" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/oclc" : [ { "type" : "literal", "value" : 1000609676 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Morgenthau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Destruction_of_the_European_Jews" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Talaat_Pasha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Salomon_(sociologist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soghomon_Tehlirian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_women_in_the_Heritage_Floor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stuart_Wolfe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sophie's_Choice_(novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Law_&_Order:_Criminal_Intent_characters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herbert_Hill_(labor_director)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jay_Allen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Critique_of_Judgment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mass_society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Jewish_atheists_and_agnostics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barbara_Cassin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_experimental_women_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Penguin_Great_Ideas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Booknotes_interviews_first_aired_in_1999" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thought_Reform_and_the_Psychology_of_Totalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/They_Would_Never_Hurt_a_Fly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Hannah_Arendt" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socrates" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Racism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romano_Guardini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hannah_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Media_culture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carolyn_Forch\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imperialism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rocco_Scotellaro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Council_for_Judaism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Jonas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carol_Brightman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post-truth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isabella_Bordoni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Un_\u00E9t\u00E9_avec_Hom\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tabu_Homosexualit\u00E4t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_4" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-Zionism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/K\u00F6nigsberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Storytelling" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Library_of_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Racial_policy_of_Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erik_Gandini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Videocracy_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Blumenfeld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chronology_of_Western_colonialism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duh_i_Litera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kostiantyn_Doroshenko" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/TU_Dresden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Collaboration_in_German-occupied_Poland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Merl\u00ED_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hudson_Heights,_Manhattan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ashley_Hunt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Bethke_Elshtain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Responsibility_for_the_Holocaust" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propaganda_in_Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/College_of_Europe_promotion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Irgun_operations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Publications_by_Rupert_Hart-Davis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Sluga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_M\u00FCller-Hornbach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sigrid_Weigel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Life_of_the_Mind" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans-Erich_Riebensahm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Niccol\u00F2_Machiavelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Murray_Bookchin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_In_Our_Time_programmes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gurs_internment_camp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/victim" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/notableInmates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robin_Blaser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tom_Mandel_(poet)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Kateb" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Private_sphere" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lina_Khan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pan-European_nationalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inclusive_Democracy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Technocriticism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_Refugee_Admissions_Program" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hiram_Bingham_IV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Man's_Fate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9tienne_Balibar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zaitokukai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1975" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isratin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Act_of_Killing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Banville_bibliography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Casa_del_Fascio_(Bolzano)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Self-hating_Jew" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mary_G._Dietz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Jaulin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Hartog" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reiner_Sch\u00FCrmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reflective_disclosure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Todtnauberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/What_Is_Called_Thinking%3F" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barbara_Sukowa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arend" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Letter_in_Motion_to_Gilles_Jacob_and_Thierry_Fr\u00E9maux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augustine_of_Hippo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mahatma_Gandhi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Chicago" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_New_Yorker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bashar_al-Assad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anton_Schmid" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Scarlet_and_the_Black" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Film_Award_for_Best_Actress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Academy_of_Arts_and_Letters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Authority" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_Forest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Judith_Butler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rezs\u0151_Kasztner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raul_Hilberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Eichmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eichmann_trial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leo_Baeck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Becher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nathan_the_Wise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amy_Allen_(philosopher)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/K\u00F6nigsberg_Synagogue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sigmund_Freud_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bolzano_Victory_Monument" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyndsey_Stonebridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dan_Frank" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_Purpose_Education" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_Geneva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socrates_Cafe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Die_Wandlung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deliberation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dictatorship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theodor_Birt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1958_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_20th-century_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_culture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Tournament_(Clarke_novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Agamben" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Schmitt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_Jews" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comparison_of_Nazism_and_Stalinism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C1gnes_Heller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00F3zef_Pinior" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prague_Declaration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alain_Finkielkraut" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_Ribbon_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Seventy_Years_Declaration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_University_of_Chicago_faculty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bodymind" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commonweal_(magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ilse_Bing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Shawn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_New_School_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_The_New_Yorker_contributors" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moral_blindness" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Desk_murderer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Israel_Lobby_and_U.S._Foreign_Policy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/One_Way_Street_(book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eichmann_in_Jerusalem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claudia_Roth_Pierpont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ken_Krimstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gulag:_A_History" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Oasis_(novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Garden_of_American_Heroes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Piper_Verlag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pumla_Gobodo-Madikizela" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J._Arch_Getty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Psychopathography_of_Adolf_Hitler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maps_of_Meaning" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bryan_Reynolds_(scholar)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Bell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_existentialism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bonnie_Honig" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patchen_Markell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Kline_Hunnicutt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eva_Gabriele_Reichmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Posen_speeches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Extermination_through_labour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arne_Johan_Vetlesen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leopold_von_Mildenstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Like_sheep_to_the_slaughter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emergency_State_(book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_existentialism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacob_Gens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chaim_Rumkowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sultana_Wahn\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book:_The_Nazi_Crime_Against_the_Jewish_People" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sprachregelung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Jews_from_Macedonia_and_the_Holocaust" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1941" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Good_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St\u00E9phane_Courtois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pio_Colonnello" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ulrike_Grossarth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambridge_School_(intellectual_history)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Homo_faber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Simona_Forti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Text+Kritik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Rodowick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Casa_del_Fascio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Musmanno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gulag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sinyavsky\u2013Daniel_trial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Kazin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lionel_Trilling" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_Darwinism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forgiveness" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_biographical_films" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Riverside_Drive_(Manhattan)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gifford_Lectures" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Jovanovich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Wesleyan_University_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_J._Bernstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_December_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Douglas_P._Lackey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rahel_Jaeggi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Corey_Robin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Guinzburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liselotte_Dieckmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dagmar_Barnouw" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hillel_Levine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cathy_Caruth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosalie_Littell_Colie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hudson_River_Historic_District" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quantum_Night" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Fascists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Unconquerable_World" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eichmann_Before_Jerusalem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1951_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1958_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bard_College_Campus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_ethics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Israelitische_Cultusgemeinde_Z\u00FCrich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Existential_Psychotherapy_(book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chantal_Delsol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1936_Constitution_of_the_Soviet_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vanessa_Kaiser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1975_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1978_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Love_and_Saint_Augustine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1970_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giorgi_Khuroshvili" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adriana_Cavarero" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_A._Riffard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1906_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2003_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanover" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scramble_for_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Who_is_a_Jew%3F" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_identity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auctoritas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_politics_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary_wave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Existential_phenomenology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Lefort" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Virilio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cornelius_Castoriadis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Common_sense" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seyla_Benhabib" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Sennett" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Categorical_imperative" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_idealism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Riesman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Gauchet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt_Institute_for_Totalitarianism_Studies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/namedAfter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/namedAfter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ODESSA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/F\u00FChrerprinzip" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9l\u00E8ne_Frappat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_theorists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Talal_Asad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Freiburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conor_Cruise_O'Brien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schocken_Books" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julia_Kristeva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theodor_W._Adorno" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust_in_textbooks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_agnostics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Haverford_College_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duns_Scotus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Dreyfus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Heidelberg_University_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Names_for_the_human_species" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ruth_Maier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_important_publications_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Origins_of_Totalitarianism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liliane_Weissberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Bettelheim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_politics_awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_personal_is_political" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Metapolitics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/On_Revolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Between_Past_and_Future" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Crises_of_the_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_(1940s_magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Citizenship_Aesthetics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_B._Pippin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Little_Eichmanns" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erich_Heller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Influence_and_reception_of_Friedrich_Nietzsche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_members_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Letters_Department_of_Literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Max_Rychner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forewords_and_Afterwords" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German_women_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aufbau_(journal)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rock_Crystal_(novella)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_and_Clara_Winston" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maxine_Greene" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Masses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lionel_Abel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jarrett_Zigon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jesse_Glenn_Gray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Justus_Rosenberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/370_Riverside_Drive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_York_Intellectuals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rony_Brauman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1978_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Club_(fine_arts)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1906_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tsai_Ying-wen_(political_scientist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imperial_boomerang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conscience" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Degeneration_(Nordau)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Bibikhin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Film_that_Wasn't" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Baird_(architect)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shuji_Imamoto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Feminist_urbanism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giulio_Meotti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pamela_Katz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lene_Auestad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Book_Award_for_Nonfiction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pluralism_(political_philosophy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Penguin_Classics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kelly_Oliver" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Guggenheim_Fellowships_awarded_in_1952" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oskar_Seidlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Plant_(writer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Notable_American_Women,_1607\u20131950" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patricia_Owens_(academic)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_G._Tucker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karolina_Wigura" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lebensphilosophie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arthur_A._Cohen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_Notebooks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nova_revija_(magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soviet_and_communist_studies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Eaglestone" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_McGowan_(professor)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Action_theory_(philosophy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Holocaust_survivors" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ilona_Kronstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/W._H._Auden_bibliography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Imperialism_(Hobson_book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irgun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leo_Strauss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heidelberg_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Habermas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Jaspers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Blochmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Allegory_of_the_cave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jessurun_Cardozo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Couraud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Society_for_Women_in_Philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moshe_Bejski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Rabinovitch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1951_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palenville,_New_York" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Scholder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beletrina_Academic_Press" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Environmental_humanities" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_University_of_Freiburg_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_compositions_by_Jean-Claude_\u00C9loy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_feminist_philosophers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vivian_Liska" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_anti-Zionism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schwartz_&_Gross" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Logocracy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Sauvage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_YES!_Association" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kathryn_Sophia_Belle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_sphere" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ion_Antonescu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Review_of_Books" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herut" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meritocracy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Critique_of_Pure_Reason" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commentary_(magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Great_Lives" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_non-fiction_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Praxis_(process)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deir_Yassin_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Classical_republicanism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isonomia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_social_and_political_philosophy_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Technology_and_the_Character_of_Contemporary_Life" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Society_for_Political_and_Legal_Philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catharine_Carver" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J._A._Hobson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Bultmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Machiavellian_Moment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emerson-Thoreau_Medal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Hook,_New_York" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Repressive_desublimation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrea_Nye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonia_Grunenberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ethel_Bliss_Platt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fabula_and_syuzhet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/It_is._A_Magazine_for_Abstract_Art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Rousseau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heidelberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brooklyn_College" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_de_Montaigne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/W._H._Auden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1975" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_14" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Freiburg_im_Breisgau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Menachem_Begin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Weimar_culture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Exilliteratur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_philosophy_articles_(D\u2013H)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Giroux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Real" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Monde's_100_Books_of_the_Century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_refugees" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Brooklyn_College_alumni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Associationism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Deputy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_studies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Cesarani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Young-Bruehl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mary_McCarthy_(author)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rebecca_Godfrey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Esposito" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philosophy_of_technology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Divya_Dwivedi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/College_of_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iris_Marion_Young" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_philosophy_anniversaries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Mannheim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(H)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irving_Louis_Horowitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deutsche_Akademie_f\u00FCr_Sprache_und_Dichtung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Lazare" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fred_Dewey_(author)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt_Prize_in_Critical_Theory_and_Creative_Research" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/How_to_Have_Sex_in_an_Epidemic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Obersturmbannf\u00FChrer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1970_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_2010s_films_based_on_actual_events" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_women_writers_(A\u2013L)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Bernasconi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phenomenology_(philosophy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_New_School_for_Social_Research" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans-Georg_Gadamer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phenomenology_(architecture)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mario_Kopi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jan_Pato\u010Dka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Wolin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_authors_by_name:_A" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Milton_Resnick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stephen_J._Whitfield" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Susan_Neiman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1975_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yaddo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_E._Flathman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Western_philosophers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/100_Pun_de_Meicho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fontana_Modern_Masters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Finale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annandale-on-Hudson,_New_York" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sarasara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Varian's_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reality-based_community" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arendt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Volker_Gerhardt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Infinite_Mobilization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Socratic_Citizenship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_New_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Linden-Limmer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Denaturalization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leo_Baeck_Institute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/founders" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_minor_planets_named_after_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/God_Is_Not_Great" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hermann_Broch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_memorials_to_Hannah_Arendt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shoshana_Zuboff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_naturalized_American_citizens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abdullah_\u00D6calan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/One-state_solution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pundit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/IHME_Contemporary_Art_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnther_Anders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johanna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrizia_Nanz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Otfried_H\u00F6ffe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_William_Miller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Takis_Fotopoulos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Margaret_Canovan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedenspreis_des_Deutschen_Buchhandels" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_H._Poteat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_films_about_philosophers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_O'Neill_(sociologist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Gilbert_(musician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_modern_philosophy_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_sociopolitical_thinkers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_philosophers_of_technology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_philosophers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zygmunt_Bauman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jerusalem_(Mendelssohn_book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German-language_philosophers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Bl\u00FCcher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Human_Condition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Razpotja" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sheldon_Wolin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sociologists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_writers_influenced_by_Aristotle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Norton_Anthology_of_Theory_and_Criticism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2026_in_public_domain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ha\u00DFloch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mary_Jayne_Gold" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Secard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_House_on_Garibaldi_Street" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Panama_scandals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Civilt\u00E0_Cattolica" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dark_lord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Cohn-Bendit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Fernley_Fawcett" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_Cultural_Reconstruction,_Inc." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hufen-Oberlyzeum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Maurice-Bokanowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_philosophers_born_in_the_20th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duns_Scotus__John_Duns_Scotus__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fred_Stein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Social_Research_(journal)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Committee_on_Social_Thought" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Floor_13_(video_game)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Independent_Publishing_House_NOWA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_writers_on_antisemitism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theses_on_the_Philosophy_of_History" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rahel_Varnhagen_(book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_philosophers_(A\u2013C)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Bard_College_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moral_perception" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Lions'_Den" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Totalitarianism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_freedom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Continental_philosophy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_Benjamin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influenced" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_American_philosophers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theodicy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Germans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Ranci\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Two_Concepts_of_Liberty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Fine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rationalization_(sociology)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Munira_Mirza" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_Karp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Koppe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Ideological_Origins_of_the_American_Revolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00E7ois_Steiner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adam_Szostkiewicz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kate_Fodor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paolo_Flores_d'Arcais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henriette_Arendt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laure_Adler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Aberdeen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1906" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trichotomy_(philosophy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viking_Press" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/City_University_of_New_York" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sarah_Kendzior" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Veracity_of_statements_by_Donald_Trump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elizabeth_Mayer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scientology_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Aron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chauvinism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bard_College" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Long_Depression" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Waldemar_Gurian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-miscegenation_laws_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Golo_Mann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_American_print_journalists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radicalization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johanna_Hedva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Silvia_Rivas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_sombra_de_Heidegger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Borchardt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philip_Pavia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schlemiel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Three_Farmers_on_Their_Way_to_a_Dance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pery_Broad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_K\u00F6nigsberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Merkur_(magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meanings_of_minor_planet_names:_100001\u2013101000" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franz_Kafka_bibliography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ronald_A._Kuipers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lauren_Swayne_Barthold" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/influencedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/influences" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Craftsman_(book)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_Ludwig_von_Schl\u00F6zer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Heidegger_and_Nazism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yehiel_De-Nur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eike_Geisel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conciliation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_German_history_series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christine_Fischer-Defoy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Local_citizenship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tempo_Presente" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juliane_Rebentisch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arendt_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arendt_Studies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arendt_on_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arendt_Stud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arendt_Stud." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arendtian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanna_Arendt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_condition_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johanna_Arendt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johanna_%22Hannah%22_Arendt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johanna_Cohn_Arendt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arendt,_Hannah" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt_Bluecher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt_Bl\u00FCcher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/E_B_Ashton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Basch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/On_Violence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hannah_Arendt" } ] }}