{  "http://dbpedia.org/resource/Alfred_M\u00FCller_(actor)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Harry_Th\u00FCrk" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bia\u0142a,_Opole_Voivodeship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anna_Myszy\u0144ska" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromWeimar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTranslators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q36180" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Translator110725280" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Writer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheProvinceOfUpperSilesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOpinionJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Linguist110264219" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0422\u044E\u0440\u043A, \u0413\u0430\u0440\u0440\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0422\u044E\u0440\u043A (\u043D\u0435\u043C. Harry Th\u00FCrk) (\u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u041B\u043E\u0442\u0430\u0440 \u0420\u0443\u0434\u043E\u043B\u044C\u0444 \u0422\u044E\u0440\u043A, \u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F 8 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1927 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0426\u044E\u043B\u044C\u0446\u0435, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043D\u044F\u044F \u0421\u0438\u043B\u0435\u0437\u0438\u044F, \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u041F\u043E\u043B\u044C\u0448\u0430; \u0443\u043C\u0435\u0440 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 2005 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043C\u0430\u0440\u0435, \u0422\u044E\u0440\u0438\u043D\u0433\u0438\u044F) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041E\u043D \u0431\u044B\u043B \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043C\u044B\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432 \u0432 \u0413\u0414\u0420." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk (* als Lothar Rudolf Th\u00FCrk am 8. M\u00E4rz 1927 in Z\u00FClz, Oberschlesien; \u2020 24. November 2005 in Weimar) war ein deutscher Schriftsteller. In der DDR war er einer der meistgelesenen deutschen Autoren." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk, w\u0142a\u015Bciwie Lothar Rudolf Th\u00FCrk (ur. 8 marca 1927 w Bia\u0142ej, zm. 24 listopada 2005 w Weimarze) \u2013 niemiecki pisarz, fotoreporter i t\u0142umacz. Nale\u017Ca\u0142 \u2013 szczeg\u00F3lnie w NRD \u2013 do najbardziej poczytnych pisarzy okresu powojennego." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk, rodn\u00FDm jm\u00E9nem Lothar Rudolf Th\u00FCrk, (8. b\u0159ezna 1927, Z\u00FClz, Horn\u00ED Slezsko, V\u00FDmarsk\u00E1 republika \u2013 24. listopadu 2005, V\u00FDmar, N\u011Bmecko) byl n\u011Bmeck\u00FD novin\u00E1\u0159 a spisovatel. Byl velmi popul\u00E1rn\u00ED zejm\u00E9na v n\u011Bkdej\u0161\u00ED N\u011Bmeck\u00E9 demokratick\u00E9 republice." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk (8 March 1927 \u2013 24 November 2005) was a German writer." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.harrythuerk.de/" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-F1204-0028-001,_Berlin,_K\u00E4the_Krieg,_Gerhard_Branstner,_Harry_Th\u00FCrk_(cropped).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2005_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Prudnik_County" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Upper_Silesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1927_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:East_German_writers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk (* als Lothar Rudolf Th\u00FCrk am 8. M\u00E4rz 1927 in Z\u00FClz, Oberschlesien; \u2020 24. November 2005 in Weimar) war ein deutscher Schriftsteller. In der DDR war er einer der meistgelesenen deutschen Autoren." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk, w\u0142a\u015Bciwie Lothar Rudolf Th\u00FCrk (ur. 8 marca 1927 w Bia\u0142ej, zm. 24 listopada 2005 w Weimarze) \u2013 niemiecki pisarz, fotoreporter i t\u0142umacz. Nale\u017Ca\u0142 \u2013 szczeg\u00F3lnie w NRD \u2013 do najbardziej poczytnych pisarzy okresu powojennego." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0422\u044E\u0440\u043A (\u043D\u0435\u043C. Harry Th\u00FCrk) (\u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043C\u044F \u041B\u043E\u0442\u0430\u0440 \u0420\u0443\u0434\u043E\u043B\u044C\u0444 \u0422\u044E\u0440\u043A, \u0440\u043E\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F 8 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1927 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0426\u044E\u043B\u044C\u0446\u0435, \u0412\u0435\u0440\u0445\u043D\u044F\u044F \u0421\u0438\u043B\u0435\u0437\u0438\u044F, \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u041F\u043E\u043B\u044C\u0448\u0430; \u0443\u043C\u0435\u0440 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 2005 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043C\u0430\u0440\u0435, \u0422\u044E\u0440\u0438\u043D\u0433\u0438\u044F) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041E\u043D \u0431\u044B\u043B \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043C\u044B\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432 \u0432 \u0413\u0414\u0420." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk, rodn\u00FDm jm\u00E9nem Lothar Rudolf Th\u00FCrk, (8. b\u0159ezna 1927, Z\u00FClz, Horn\u00ED Slezsko, V\u00FDmarsk\u00E1 republika \u2013 24. listopadu 2005, V\u00FDmar, N\u011Bmecko) byl n\u011Bmeck\u00FD novin\u00E1\u0159 a spisovatel. Byl velmi popul\u00E1rn\u00ED zejm\u00E9na v n\u011Bkdej\u0161\u00ED N\u011Bmeck\u00E9 demokratick\u00E9 republice." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk (8 March 1927 \u2013 24 November 2005) was a German writer." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Summer_of_Dead_Dreams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weimar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/CIA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Prudnik_County" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bia\u0142a,_Opole_Voivodeship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2005_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indonesian_killings_of_1965\u20131966" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Upper_Silesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thuringia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1927_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China_Pictorial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Unity_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_PEN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agent_Orange" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Prize_of_East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_German_Youth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Upper_Silesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prudnik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aleksandr_Solzhenitsyn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indonesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:East_German_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theodor-K\u00F6rner-Preis_(DDR)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.harrythuerk.de/" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_writer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-F1204-0028-001,_Berlin,_K\u00E4the_Krieg,_Gerhard_Branstner,_Harry_Th\u00FCrk_(cropped).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1110881710 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110514045401/http:/www.harrythuerk.de.vu/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.harrythuerk.de/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4988" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 3250314 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Harry Th\u00FCrk in 1967" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119170671" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0917vc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0647\u0627\u0631\u0649_\u062B\u0648\u0631\u0643" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p072479566" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0413\u0430\u0440\u044B_\u0422\u0443\u0440\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0422\u044E\u0440\u043A,_\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4w7pv" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/36949814" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q77698" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Writer" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Harry_Th\u00FCrk?oldid=1110881710&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Harry_Th\u00FCrk" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/citizenship" : [ { "type" : "literal", "value" : "German" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Z\u00FClz, Germany" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1927-03-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bia\u0142a,_Opole_Voivodeship" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1927-03-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1950" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Writer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2001" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/period" : [ { "type" : "literal", "value" : 1950 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Weimar, Germany" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2005-11-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2005-11-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 200 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weimar" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(H)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Summer_of_Dead_Dreams" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flight_and_expulsion_of_Germans_(1944\u20131950)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Prize_of_the_German_Democratic_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_East_German_authors" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Weimar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_authors_by_name:_T" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Silesia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prudnik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flight_and_expulsion_of_Germans_from_Poland_during_and_after_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harry_Thuerk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harry_Thurk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00FCrk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/For_Eyes_Only" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_German-language_authors" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amok" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harry_Th\u00FCrk" } ] }}