{  "http://dbpedia.org/resource/Embassy_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_ray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mass_psychogenic_illness" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Havana_syndrome" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuban_exodus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hotel_Capri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Electronic_harassment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miles_Taylor_(security_expert)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Garry_Nolan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moscow_Signal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zersetzung" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vibroacoustic_disease" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/In_Search_of..._(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_acts_of_the_117th_United_States_Congress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_American-led_intervention_in_the_Syrian_civil_war" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kimberly_Breier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Fifth_Estate_(TV_program)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anurogryllus_celerinictus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q12136" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Disease" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sindrome dell'Avana" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u062A\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0647\u0627\u0641\u0627\u0646\u0627" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sindrom Havana" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00EDndrome de La Habana" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Havanasyndroom" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Havana syndrome" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A3\u03CD\u03BD\u03B4\u03C1\u03BF\u03BC\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u0391\u03B2\u03AC\u03BD\u03B1\u03C2" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0430\u0432\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043D\u0434\u0440\u043E\u043C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Havansk\u00FD syndrom" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Havanna-Syndrom" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00EDndrome de l'Havana" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Syndrome de La Havane" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30CF\u30D0\u30CA\u75C7\u5019\u7FA4" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00EDndrome de Havana" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Havannasyndromet" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u54C8\u74E6\u90A3\u7EFC\u5408\u5F81" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u54C8\u74E6\u90A3\u7EFC\u5408\u5F81\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AHavana syndrome\uFF09\u662F\u4E00\u7CFB\u5217\u636E\u79F0\u4E3B\u8981\u7531\u7F8E\u56FD\u653F\u5E9C\u5B98\u5458\u548C\u519B\u4E8B\u4EBA\u5458\u5728\u56FD\u5916\u906D\u9047\u7684\u539F\u56E0\u4E0D\u660E\u7684\u533B\u5B66\u75C7\u72B6\u3002\u8FD9\u4E9B\u75C7\u72B6\u7684\u4E25\u91CD\u7A0B\u5EA6\u4ECE\u75BC\u75DB\u548C\u8033\u9E23\u5230\u8BA4\u77E5\u56F0\u96BE\u4E0D\u7B49\uFF0C\u4E8E2016\u5E74\u9996\u6B21\u7531\u7F8E\u56FD\u548C\u52A0\u62FF\u5927\u9A7B\u53E4\u5DF4\u54C8\u74E6\u90A3\u7684\u5927\u4F7F\u9986\u5DE5\u4F5C\u4EBA\u5458\u62A5\u544A\u30022017\u5E74\u5F00\u59CB\uFF0C\u5305\u62EC\u7F8E\u56FD\u60C5\u62A5\u548C\u519B\u4E8B\u4EBA\u5458\u53CA\u5176\u5BB6\u5C5E\u5728\u5185\u7684\u66F4\u591A\u4EBA\u5458\u5728\u5176\u4ED6\u5730\u65B9\uFF0C\u5982\u4E2D\u56FD\u3001\u5370\u5EA6\u65B0\u5FB7\u91CC\u3001\u6B27\u6D32\u548C\u534E\u76DB\u987F\u7279\u533A\uFF0C\u62A5\u544A\u4E86\u8FD9\u4E9B\u75C7\u72B6\u3002\u8FD9\u4E9B\u75C7\u72B6\u7684\u6210\u56E0\u548C\u771F\u5B9E\u6027\u4ECD\u672A\u786E\u5B9A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Havannasyndromet \u00E4r en upps\u00E4ttning medicinska symtom med ok\u00E4nda orsaker som fr\u00E4mst upplevs utomlands av amerikanska regeringstj\u00E4nstem\u00E4n och milit\u00E4r personal. Symtomen varierar i sv\u00E5righetsgrad fr\u00E5n sm\u00E4rta och tinnitus till kognitiva sv\u00E5righeter och rapporterades f\u00F6rsta g\u00E5ngen 2016 av amerikanska och kanadensiska ambassader i Havanna p\u00E5 Kuba. Fr\u00E5n och med 2017 rapporterade fler m\u00E4nniskor, inklusive amerikansk underr\u00E4ttelsetj\u00E4nst och milit\u00E4r personal och deras familjer, att de hade dessa symtom p\u00E5 andra platser, s\u00E5som Kina, Europa och Washington DC." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Per sindrome dell'Avana si intende una tipologia di malesseri insorti nel 2016 in alcuni membri del personale dell'ambasciata statunitense presso L'Avana. Episodi simili sono successivamente stati segnalati dal personale dell'ambasciata canadese nella capitale cubana, nonch\u00E9 da quello di diverse sedi diplomatiche statunitensi sparse per il mondo, tra cui Guangzhou, Berlino e Vienna. Le persone affette hanno riferito sintomi tra cui vertigini, mal di testa, stanchezza, nausea, ansiet\u00E0, alterazioni sensoriali (tra cui deficit all'udito) e perdite di memoria." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0430\u0432\u0430\u0301\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043D\u0434\u0440\u043E\u0301\u043C \u2014 \u0441\u043E\u0432\u043E\u043A\u0443\u043F\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0440\u044F\u0434\u0430 \u043D\u0435\u0432\u0440\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043C\u043F\u0442\u043E\u043C\u043E\u0432, \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435, \u0442\u043E\u0448\u043D\u043E\u0442\u0443, \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u044B\u0435 \u0431\u043E\u043B\u0438 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043C\u044B \u0441\u043E \u0441\u043B\u0443\u0445\u043E\u043C, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0435 \u0432\u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0435 \u043D\u0430\u0431\u043B\u044E\u0434\u0430\u043B\u0438\u0441\u044C \u0432 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u0435 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0443 \u043D\u0435\u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u0441\u043E\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u043F\u043E\u0441\u043E\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u044B \u0432 \u0413\u0430\u0432\u0430\u043D\u0435 (\u041A\u0443\u0431\u0430) \u0438 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432 \u0438\u0445 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439, \u0430 \u0432 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043E\u0434\u044B \u043F\u043E\u0432\u0442\u043E\u0440\u0438\u043B\u0438\u0441\u044C \u0443 \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043C 200 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442\u043E\u0432, \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0438 \u0441\u043E\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u0441\u043F\u0435\u0446\u0441\u043B\u0443\u0436\u0431 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u0445 \u043C\u0438\u0440\u0430.\u041F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u0421\u0428\u0410 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043F\u0440\u0438\u0447\u0438\u043D\u043E\u0439 \u0441\u0438\u043D\u0434\u0440\u043E\u043C\u0430 \u043F\u0440\u0438\u0446\u0435\u043B\u044C\u043D\u0443\u044E \u0430\u0442\u0430\u043A\u0443 \u043D\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0441 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435\u043C \u043C\u0438\u043A\u0440\u043E\u0432\u043E\u043B\u043D\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u043E\u0440\u0443\u0436\u0438\u044F, \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u0443\u044E, \u043F\u043E \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0432\u0435\u0440\u043E\u044F\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438, \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0435\u0439." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "S\u00EDndrome de Havana \u00E9 um conjunto de sinais e sintomas m\u00E9dicos relatados por funcion\u00E1rios das embaixadas dos Estados Unidos e do Canad\u00E1 em Cuba desde o final de 2016, bem como posteriormente em alguns outros pa\u00EDses, incluindo nos Estados Unidos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Havansk\u00FD syndrom je sada zdravotn\u00EDch p\u0159\u00EDznak\u016F a symptom\u016F, kter\u00E9 byly poprv\u00E9 zaznamen\u00E1ny u zam\u011Bstnanc\u016F americk\u00E9ho a kanadsk\u00E9ho velvyslanectv\u00ED na Kub\u011B koncem roku 2016 a od t\u00E9 doby v n\u011Bkolika dal\u0161\u00EDch zem\u00EDch, v\u010Detn\u011B Spojen\u00FDch st\u00E1t\u016F americk\u00FDch. V listopadu 2021 vyhl\u00E1sila FBI vy\u0161et\u0159ov\u00E1n\u00ED p\u0159\u00ED\u010Din Havansk\u00E9ho syndromu jako jednu ze sv\u00FDch nejvy\u0161\u0161\u00EDch priorit, nebo\u0165 tento syndrom postihl ji\u017E v\u00EDce ne\u017E 200 americk\u00FDch diplomat\u016F na r\u016Fzn\u00FDch americk\u00FDch velvyslanectv\u00EDch." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A4\u03BF \u03A3\u03CD\u03BD\u03B4\u03C1\u03BF\u03BC\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u0391\u03B2\u03AC\u03BD\u03B1\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B9\u03B1\u03C4\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC \u03C3\u03CD\u03BD\u03B4\u03C1\u03BF\u03BC\u03BF \u03C4\u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03B1\u03BD\u03B1\u03C6\u03B5\u03C1\u03B8\u03B5\u03AF \u03CC\u03C4\u03B9 \u03AD\u03B2\u03BB\u03B1\u03C8\u03B5 \u03C0\u03BF\u03BB\u03BB\u03AC \u03BC\u03AD\u03BB\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C0\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A0\u03C1\u03B5\u03C3\u03B2\u03B5\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03C9\u03BD \u0397\u03BD\u03C9\u03BC\u03AD\u03BD\u03C9\u03BD \u03A0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B5\u03B9\u03CE\u03BD \u0391\u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03B1\u03BD\u03B1\u03B4\u03AC \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u0391\u03B2\u03AC\u03BD\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u039A\u03BF\u03CD\u03B2\u03B1\u03C2, \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03C4\u03AD\u03BB\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 2016." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sindrom Havana adalah sekumpulan gejala medis dengan penyebab yang tidak diketahui yang sebagian besar dialami di luar negeri oleh pejabat pemerintah dan personel militer Amerika Serikat. Gejalanya berkisar mulai dari telinga yang sakit dan berdenging hingga kesulitan kognitif. Sindrom ini pertama kali dilaporkan pada tahun 2016 oleh staf kedutaan Amerika Serikat dan Kanada di Havana, Kuba." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Havana syndrome is an alleged set of medical symptoms with unknown causes experienced mostly abroad by U.S. government officials and military personnel. The symptoms range in severity from pain and ringing in the ears to cognitive difficulties and were first reported in 2016 by U.S. and Canadian embassy staff in Havana, Cuba. Beginning in 2017, more people, including U.S. intelligence and military personnel and their families, reported having these symptoms in other places, such as China, New Delhi, India, Europe, and Washington, D.C. The cause and validity of the illness have yet to be determined." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Het Havanasyndroom is een reeks klinische tekenen en symptomen zoals die zijn gemeld door medewerkers van de Amerikaanse en Canadese ambassade in Havana die dateren van eind 2016 en daarna in enkele andere landen, waaronder de Verenigde Staten. Het syndroom betreft het horen van vreemde rommelgeluiden, gehoorverlies, misselijkheid, hoofdpijn en geheugenverlies." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'expression syndrome de La Havane d\u00E9signe un ensemble de sympt\u00F4mes \u00E9prouv\u00E9s dans diff\u00E9rents pays par des diplomates, militaires et agents de renseignement am\u00E9ricains et canadiens \u00E0 compter de fin 2016. Les sympt\u00F4mes dont se sont plaintes les personnes concern\u00E9es comprennent des troubles auditifs, tels que des vibrations sonores, des acouph\u00E8nes, l'audition de bruits per\u00E7ants directionnels, dans une oreille ou les deux, des troubles visuels, des \u00E9tourdissements, des c\u00E9phal\u00E9es des vertiges et naus\u00E9es, des pertes de m\u00E9moire de court-terme, un inconfort syst\u00E9mique, des pertes d'\u00E9quilibre, des l\u00E9sions c\u00E9r\u00E9brales notamment." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30CF\u30D0\u30CA\u75C7\u5019\u7FA4\uFF08\u30CF\u30D0\u30CA\u3057\u3087\u3046\u3053\u3046\u3050\u3093\u3001\u82F1\u8A9E: Havana syndrome\uFF09\u3068\u306F\u30012016\u5E74\u306B\u5728\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5927\u4F7F\u9928\u304A\u3088\u3073\u5728\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u30AB\u30CA\u30C0\u5927\u4F7F\u9928\u306E\u8077\u54E1\u9593\u3067\u767A\u751F\u3057\u3066\u4EE5\u964D\u3001\u4E16\u754C\u4E2D\u306E\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5916\u4EA4\u5B98\u304C\u5831\u544A\u3057\u305F\u4E00\u9023\u306E\u982D\u75DB\u7B49\u306E\u75C7\u72B6\u306E\u901A\u79F0\u3002\u97F3\u97FF\u5175\u5668\u306B\u3088\u308B\u610F\u56F3\u7684\u306A\u653B\u6483\u3084\u3001\u3042\u308B\u3044\u306F\u30B3\u30AA\u30ED\u30AE\u306E\u9CF4\u304D\u58F0\u3068\u96C6\u56E3\u5FC3\u7406\u306E\u5F71\u97FF\u3068\u3082\u63A8\u6E2C\u3055\u308C\u308B\u304C\u3001\u771F\u76F8\u306F\u4E0D\u660E\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Als Havanna-Syndrom werden unspezifische Beschwerden wie Kopfschmerzen oder \u00DCbelkeit unbekannter Herkunft bezeichnet, die erstmals bei Diplomaten und Angeh\u00F6rigen der US-Botschaft in Havanna beobachtet wurden. Die US-Regierung vermutet darin eine verdeckte Operation eines gegnerischen Nachrichtendienstes mit einer Art neuartiger Mikrowellen-Waffe. Von Kuba wird diese Theorie jedoch als L\u00FCge zur\u00FCckgewiesen. Nach Meinung eines offiziellen kubanischen Experten-Gremiums versto\u00DFe sie gegen physikalische Gesetze." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La s\u00EDndrome de l'Havana fa refer\u00E8ncia a un conjunt de signes i s\u00EDmptomes declarats inicialment pel personal de les ambaixades dels Estats Units i el Canad\u00E0 a Cuba, que es remunta a finals de 2016; i posteriorment en alguns altres pa\u00EFsos. En 2021 es van trobar casos de la s\u00EDndrome en treballadors de l'ambaixada i espies en altres pa\u00EFsos com \u00C0ustria, Alemanya i els mateixos EUA." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El s\u00EDndrome de La Habana hace referencia a un conjunto de signos y s\u00EDntomas declarados inicialmente por el personal de las embajadas de Estados Unidos y Canad\u00E1 en Cuba, que se remonta a finales de 2016; y posteriormente en algunos otros pa\u00EDses.\u200B\u200B\u200B En 2021 se hallaron casos del s\u00EDndrome en trabajadores de la embajada y esp\u00EDas en otros pa\u00EDses como Austria,\u200B\u200B Alemania\u200B y los propios EE.UU.\u200B\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u062A\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0647\u0627\u0641\u0627\u0646\u0627 \u0647\u064A \u0645\u062C\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0645\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u0623\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0623\u0628\u0644\u063A \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0648\u0638\u0641\u0648 \u0627\u0644\u0633\u0641\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0646\u062F\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0643\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u064A\u0639\u0648\u062F \u062A\u0627\u0631\u064A\u062E\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0627\u062E\u0631 \u0639\u0627\u0645 2016 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0641\u064A \u0648\u0642\u062A \u0644\u0627\u062D\u0642 \u0641\u064A \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062F\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062E\u0631\u0649\u060C \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064A \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629. \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2017 \u0627\u062A\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A \u062F\u0648\u0646\u0627\u0644\u062F \u062A\u0631\u0627\u0645\u0628 \u0643\u0648\u0628\u0627 \u0628\u0627\u0631\u062A\u0643\u0627\u0628 \u0647\u062C\u0645\u0627\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u062D\u062F\u062F\u0629 \u062A\u0633\u0628\u0628\u062A \u0641\u064A \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0631\u0627\u0636. \u0648\u062E\u0641\u0636\u062A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0639\u062F\u062F \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0633\u0641\u0627\u0631\u062A\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062D\u062F \u0627\u0644\u0623\u062F\u0646\u0649. \u0641\u064A 2018 \u0623\u0628\u0644\u063A \u062F\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064A\u0648\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0635\u064A\u0646 \u0639\u0646 \u0645\u0634\u0643\u0644\u0627\u062A \u0645\u0645\u0627\u062B\u0644\u0629 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0639\u0645\u0644\u0627\u0621 \u0633\u0631\u064A\u064A\u0646 \u062A\u0627\u0628\u0639\u064A\u0646 \u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062E\u0627\u0628\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632\u064A\u0629 \u064A\u0639\u0645\u0644\u0648\u0646 \u0641\u064A \u062F\u0648\u0644 \u0623\u062E\u0631\u0649 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0627 \u064A\u062A\u0641\u0627\u0648\u0636\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u062A\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644 \u062D\u0648\u0644 \u0637\u0631\u0642 \u0645\u0648\u0627\u062C\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0633\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0623\u0646\u062D\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Havana syndrome" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hotelnacionale.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/US-Botschaft_Wien.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Consulate_General_of_the_United_States_in_Guangzhou.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/U.S._Flag_Flaps_Outside_U.S._Embassy_in_Havana,_Cuba_(25998479275).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Russia\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Russia_intelligence_operations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cuba\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:China\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canada\u2013China_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2016_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2017_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canada\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canada\u2013Russia_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fringe_physics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2018_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st_century_in_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canada\u2013Cuba_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ailments_of_unknown_cause" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "S\u00EDndrome de Havana \u00E9 um conjunto de sinais e sintomas m\u00E9dicos relatados por funcion\u00E1rios das embaixadas dos Estados Unidos e do Canad\u00E1 em Cuba desde o final de 2016, bem como posteriormente em alguns outros pa\u00EDses, incluindo nos Estados Unidos. Em 2017, o presidente Donald Trump acusou Cuba de perpetrar ataques n\u00E3o especificados que causam esses sintomas. Os EUA reduziram o pessoal de sua embaixada ao m\u00EDnimo em resposta. Em 2018, diplomatas americanos na China relataram problemas semelhantes aos relatados em Cuba, assim como agentes secretos da CIA trabalhando em outros pa\u00EDses com ag\u00EAncias parceiras para conter as opera\u00E7\u00F5es secretas russas. Um estudo por resson\u00E2ncia magn\u00E9tica dos c\u00E9rebros dos diplomatas afetados em Cuba, publicados no peri\u00F3dico JAMA em 2018, afirmou que os diplomatas possivelmente sofreram algum tipo de les\u00E3o cerebral, mas n\u00E3o determinaram a causa das les\u00F5es. Embora n\u00E3o haja consenso de especialistas sobre a causa dos sintomas, um co-autor do estudo JAMA considerou as armas de micro-ondas como \"o principal suspeito\" do fen\u00F4meno. Um comit\u00EA de especialistas das Academias Nacionais de Ci\u00EAncias, Engenharia e Medicina dos Estados Unidos concluiu em dezembro de 2020 que a energia de micro-ondas (especificamente, energia de radiofrequ\u00EAncia pulsada dirigida) \"parece ser o mecanismo mais plaus\u00EDvel para explicar esses casos entre aqueles que o comit\u00EA considerou\" mas que \"cada causa poss\u00EDvel permanece especulativa\". Em maio de 2021, autoridades americanas an\u00F4nimas disseram n\u00E3o saber a causa do incidente ou se houve um ataque, mas que a intelig\u00EAncia militar russa era uma \u00E1rea de \"investiga\u00E7\u00E3o ativa\"." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El s\u00EDndrome de La Habana hace referencia a un conjunto de signos y s\u00EDntomas declarados inicialmente por el personal de las embajadas de Estados Unidos y Canad\u00E1 en Cuba, que se remonta a finales de 2016; y posteriormente en algunos otros pa\u00EDses.\u200B\u200B\u200B En 2021 se hallaron casos del s\u00EDndrome en trabajadores de la embajada y esp\u00EDas en otros pa\u00EDses como Austria,\u200B\u200B Alemania\u200B y los propios EE.UU.\u200B\u200B\u200B En 2017, el entonces presidente de los EE.UU., Donald Trump, acus\u00F3 a Cuba de perpetrar ataques no especificados que causaron estos s\u00EDntomas. Posteriormente, Estados Unidos redujo al m\u00EDnimo el personal de su embajada en respuesta a los supuestos ataques.\u200B En 2018, varios diplom\u00E1ticos estadounidenses en China informaron de problemas similares a los declarados en Cuba; as\u00ED como agentes encubiertos de la CIA que operaban en otros pa\u00EDses y que estaban negociando con estos sobre formas de contrarrestar las operaciones encubiertas de Rusia.\u200B\u200B Estudios posteriores que tuvieron como sujetos a los diplom\u00E1ticos presuntamente afectados en Cuba, publicados en la revista JAMA en 2018, encontraron evidencia de que los diplom\u00E1ticos hab\u00EDan sufrido alg\u00FAn tipo de lesi\u00F3n cerebral, pero fueron incapaces de determinar la causa de estas lesiones.\u200B\u200B Si bien no existe un consenso de expertos sobre la causa de los s\u00EDntomas,\u200B un coautor del estudio de JAMA consider\u00F3 como \u00ABprincipal sospechoso\u00BB el uso de armas de microondas.\u200B Un comit\u00E9 de expertos de las Academias Nacionales de Ciencias, Ingenier\u00EDa y Medicina de EE. UU. concluy\u00F3 en diciembre de 2020 que la energ\u00EDa de microondas (espec\u00EDficamente, energ\u00EDa de RF pulsada dirigida) \"parece haber sido el mecanismo m\u00E1s plausible para explicar estos casos que el comit\u00E9 consider\u00F3\" pero que \"toda causa posible queda dentro de un contexto especulativo\".\u200B\u200B En mayo de 2021, se hab\u00EDan identificado un total de 130 casos de da\u00F1o cerebral relacionado con el s\u00EDndrome de la Habana en diplom\u00E1ticos, esp\u00EDas y funcionarios de defensa de los EE.UU, seg\u00FAn una publicaci\u00F3n de The New York Times.\u200B\u200B Se ha sugerido, asimismo, que el s\u00EDndrome se deba a un fen\u00F3meno de histeria de masas,\u200B o que se trate de una operaci\u00F3n propagand\u00EDstica de Estados Unidos y algunos de sus aliados contra pa\u00EDses ajenos a su \u00F3rbita de influencia.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Per sindrome dell'Avana si intende una tipologia di malesseri insorti nel 2016 in alcuni membri del personale dell'ambasciata statunitense presso L'Avana. Episodi simili sono successivamente stati segnalati dal personale dell'ambasciata canadese nella capitale cubana, nonch\u00E9 da quello di diverse sedi diplomatiche statunitensi sparse per il mondo, tra cui Guangzhou, Berlino e Vienna. Le persone affette hanno riferito sintomi tra cui vertigini, mal di testa, stanchezza, nausea, ansiet\u00E0, alterazioni sensoriali (tra cui deficit all'udito) e perdite di memoria. Nel corso del tempo sono state avanzate pi\u00F9 ipotesi sulle cause di questo fenomeno, compreso l'impiego di armi a microonde e da parte di governi stranieri, ma l'eziologia non \u00E8 stata ancora chiarita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sindrom Havana adalah sekumpulan gejala medis dengan penyebab yang tidak diketahui yang sebagian besar dialami di luar negeri oleh pejabat pemerintah dan personel militer Amerika Serikat. Gejalanya berkisar mulai dari telinga yang sakit dan berdenging hingga kesulitan kognitif. Sindrom ini pertama kali dilaporkan pada tahun 2016 oleh staf kedutaan Amerika Serikat dan Kanada di Havana, Kuba. Kementerian Luar Negeri Amerika Serikat menyebut sindrom ini adalah insiden kesehatan yang tidak dapat dijelaskan, sementara Badan Intelijen Pusat secara terbuka menyebut sindrom ini adalah serangan. A 2019 study of 40 affected diplomats in Cuba published in the medical journal found evidence that the diplomats had significant brain neuroimaging differences compared to healthy members, but it was not able to determine the cause of the observed differences and states that \"the clinical importance of these differences is uncertain and may require further study\". While there is no expert consensus on the syndrome's cause, an expert committee of the concluded in December 2020 that microwave energy (specifically, directed pulsed ) \"appears to be the most plausible mechanism in explaining these cases among those that the committee considered\" but that \"each possible cause remains speculative\". Other potential causes or contributing factors of the symptoms that have been proposed have included , , or . The have not reached a consensus on or a formal determination of the cause of the Havana syndrome, though U.S. intelligence and government officials have expressed suspicions to the press that Russian military intelligence is responsible." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u54C8\u74E6\u90A3\u7EFC\u5408\u5F81\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AHavana syndrome\uFF09\u662F\u4E00\u7CFB\u5217\u636E\u79F0\u4E3B\u8981\u7531\u7F8E\u56FD\u653F\u5E9C\u5B98\u5458\u548C\u519B\u4E8B\u4EBA\u5458\u5728\u56FD\u5916\u906D\u9047\u7684\u539F\u56E0\u4E0D\u660E\u7684\u533B\u5B66\u75C7\u72B6\u3002\u8FD9\u4E9B\u75C7\u72B6\u7684\u4E25\u91CD\u7A0B\u5EA6\u4ECE\u75BC\u75DB\u548C\u8033\u9E23\u5230\u8BA4\u77E5\u56F0\u96BE\u4E0D\u7B49\uFF0C\u4E8E2016\u5E74\u9996\u6B21\u7531\u7F8E\u56FD\u548C\u52A0\u62FF\u5927\u9A7B\u53E4\u5DF4\u54C8\u74E6\u90A3\u7684\u5927\u4F7F\u9986\u5DE5\u4F5C\u4EBA\u5458\u62A5\u544A\u30022017\u5E74\u5F00\u59CB\uFF0C\u5305\u62EC\u7F8E\u56FD\u60C5\u62A5\u548C\u519B\u4E8B\u4EBA\u5458\u53CA\u5176\u5BB6\u5C5E\u5728\u5185\u7684\u66F4\u591A\u4EBA\u5458\u5728\u5176\u4ED6\u5730\u65B9\uFF0C\u5982\u4E2D\u56FD\u3001\u5370\u5EA6\u65B0\u5FB7\u91CC\u3001\u6B27\u6D32\u548C\u534E\u76DB\u987F\u7279\u533A\uFF0C\u62A5\u544A\u4E86\u8FD9\u4E9B\u75C7\u72B6\u3002\u8FD9\u4E9B\u75C7\u72B6\u7684\u6210\u56E0\u548C\u771F\u5B9E\u6027\u4ECD\u672A\u786E\u5B9A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u062A\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0647\u0627\u0641\u0627\u0646\u0627 \u0647\u064A \u0645\u062C\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0645\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u0623\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0623\u0628\u0644\u063A \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0648\u0638\u0641\u0648 \u0627\u0644\u0633\u0641\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0646\u062F\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0643\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u064A\u0639\u0648\u062F \u062A\u0627\u0631\u064A\u062E\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0627\u062E\u0631 \u0639\u0627\u0645 2016 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0641\u064A \u0648\u0642\u062A \u0644\u0627\u062D\u0642 \u0641\u064A \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062F\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062E\u0631\u0649\u060C \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064A \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629. \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2017 \u0627\u062A\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A \u062F\u0648\u0646\u0627\u0644\u062F \u062A\u0631\u0627\u0645\u0628 \u0643\u0648\u0628\u0627 \u0628\u0627\u0631\u062A\u0643\u0627\u0628 \u0647\u062C\u0645\u0627\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0645\u062D\u062F\u062F\u0629 \u062A\u0633\u0628\u0628\u062A \u0641\u064A \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0631\u0627\u0636. \u0648\u062E\u0641\u0636\u062A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0639\u062F\u062F \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0644\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0633\u0641\u0627\u0631\u062A\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062D\u062F \u0627\u0644\u0623\u062F\u0646\u0649. \u0641\u064A 2018 \u0623\u0628\u0644\u063A \u062F\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064A\u0648\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0635\u064A\u0646 \u0639\u0646 \u0645\u0634\u0643\u0644\u0627\u062A \u0645\u0645\u0627\u062B\u0644\u0629 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0639\u0645\u0644\u0627\u0621 \u0633\u0631\u064A\u064A\u0646 \u062A\u0627\u0628\u0639\u064A\u0646 \u0644\u0648\u0643\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062E\u0627\u0628\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632\u064A\u0629 \u064A\u0639\u0645\u0644\u0648\u0646 \u0641\u064A \u062F\u0648\u0644 \u0623\u062E\u0631\u0649 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0627 \u064A\u062A\u0641\u0627\u0648\u0636\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u062A\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644 \u062D\u0648\u0644 \u0637\u0631\u0642 \u0645\u0648\u0627\u062C\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0633\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064A\u0629 \u0641\u064A \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0623\u0646\u062D\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Havannasyndromet \u00E4r en upps\u00E4ttning medicinska symtom med ok\u00E4nda orsaker som fr\u00E4mst upplevs utomlands av amerikanska regeringstj\u00E4nstem\u00E4n och milit\u00E4r personal. Symtomen varierar i sv\u00E5righetsgrad fr\u00E5n sm\u00E4rta och tinnitus till kognitiva sv\u00E5righeter och rapporterades f\u00F6rsta g\u00E5ngen 2016 av amerikanska och kanadensiska ambassader i Havanna p\u00E5 Kuba. Fr\u00E5n och med 2017 rapporterade fler m\u00E4nniskor, inklusive amerikansk underr\u00E4ttelsetj\u00E4nst och milit\u00E4r personal och deras familjer, att de hade dessa symtom p\u00E5 andra platser, s\u00E5som Kina, Europa och Washington DC. Det amerikanska utrikesdepartementet har h\u00E4nvisat till h\u00E4ndelserna som \"of\u00F6rklarliga h\u00E4lsotillbud\". Den amerikanska underr\u00E4ttelsetj\u00E4nsten har inte n\u00E5tt ett samf\u00F6rst\u00E5nd om eller ett formellt beslut om orsaken till Havannasyndromet, \u00E4ven om amerikanska underr\u00E4ttelsetj\u00E4nster och regeringstj\u00E4nstem\u00E4n har uttryckt misstankar till media att den ryska milit\u00E4ra underr\u00E4ttelsetj\u00E4nsten \u00E4r ansvarig. William Burns, chef f\u00F6r CIA, har kallat h\u00E4ndelserna f\u00F6r \"attacker\". Andra teorier om orsaken till symtomen \u00E4r bland annat masspsykos." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Als Havanna-Syndrom werden unspezifische Beschwerden wie Kopfschmerzen oder \u00DCbelkeit unbekannter Herkunft bezeichnet, die erstmals bei Diplomaten und Angeh\u00F6rigen der US-Botschaft in Havanna beobachtet wurden. Die US-Regierung vermutet darin eine verdeckte Operation eines gegnerischen Nachrichtendienstes mit einer Art neuartiger Mikrowellen-Waffe. Von Kuba wird diese Theorie jedoch als L\u00FCge zur\u00FCckgewiesen. Nach Meinung eines offiziellen kubanischen Experten-Gremiums versto\u00DFe sie gegen physikalische Gesetze. Nachdem derartige Vorf\u00E4lle in zahlreichen anderen Staaten rund um die Welt, wie \u00D6sterreich, China, Russland und selbst im Wei\u00DFen Haus in Washington, D.C., auftraten, benutzen offizielle amerikanische Stellen die neutralere Beschreibung des Syndroms als unexplained health incidents (\u201Eungekl\u00E4rte Gesundheits-Vorf\u00E4lle\u201C), kurz: UHI." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Het Havanasyndroom is een reeks klinische tekenen en symptomen zoals die zijn gemeld door medewerkers van de Amerikaanse en Canadese ambassade in Havana die dateren van eind 2016 en daarna in enkele andere landen, waaronder de Verenigde Staten. Het syndroom betreft het horen van vreemde rommelgeluiden, gehoorverlies, misselijkheid, hoofdpijn en geheugenverlies. Donald Trump beschuldigde in 2017 Cuba van het plegen van niet nader gespecificeerde aanvallen die deze symptomen zouden veroorzaken. Als reactie op de veronderstelde aanvallen hebben de VS het personeel op hun ambassade tot een minimum teruggebracht. In 2018 meldden Amerikaanse diplomaten in China problemen die vergelijkbaar waren met die in Cuba. Ook undercover CIA-agenten die in andere landen samenwerkten met partneragentschappen om Russische geheime operaties tegen te gaan meldden klachten als bij het Havanasyndroom. Later onderzoek van de getroffen diplomaten in Cuba, zoals gepubliceerd in het tijdschrift JAMA in 2018, vond bewijs dat de diplomaten een vorm van hersenletsel hadden opgelopen, maar kon de oorzaak van het letsel niet bepalen. Hoewel er onder experts geen consensus bestaat over de oorzaak van de symptomen, stelt een co-auteur van de JAMA-studie microgolfwapens als \"een hoofdverdachte\" voor het fenomeen. De deskundigencommissie van de Amerikaanse National Academies of Sciences, Engineering and Medicine concludeerde in december 2020 dat microgolfenergie (in het bijzonder gerichte gepulseerde RF-energie) \"het meest plausibele mechanisme lijkt te zijn om deze gevallen te verklaren onder de gevallen die de commissie in overweging nam\", maar ook \"elke mogelijke oorzaak blijft speculatief.\" De Amerikaanse inlichtingendiensten hebben geen consensus of formele vaststelling bereikt over de oorzaak van het Havanasyndroom, maar niet nader genoemde bronnen in de inlichtingendienst en zowel de regering-Trump als -Biden hebben in de pers vermoedens geuit dat de Russische militaire inlichtingendienst verantwoordelijk is. Het meest recent gerapporteerde incident vond plaats op de Amerikaanse ambassade in Hanoi (Vietnam) op 24 augustus 2021. Het vliegtuig van de Amerikaanse vicepresident Kamala Harris (Air Force Two) werd verschillende uren opgehouden door de melding van een, zoals de Amerikanen het omschrijven, 'anomalous health incident'. Volgens CNN gaat het dan meestal om het Havanasyndroom. Na enkele uren werd geoordeeld dat de reis vanuit Singapore door kon gaan naar Hanoi." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Havansk\u00FD syndrom je sada zdravotn\u00EDch p\u0159\u00EDznak\u016F a symptom\u016F, kter\u00E9 byly poprv\u00E9 zaznamen\u00E1ny u zam\u011Bstnanc\u016F americk\u00E9ho a kanadsk\u00E9ho velvyslanectv\u00ED na Kub\u011B koncem roku 2016 a od t\u00E9 doby v n\u011Bkolika dal\u0161\u00EDch zem\u00EDch, v\u010Detn\u011B Spojen\u00FDch st\u00E1t\u016F americk\u00FDch. V roce 2017 obvinil prezident Donald Trump Kubu z nespecifick\u00FDch \u00FAtok\u016F, zp\u016Fsobuj\u00EDc\u00EDch tyto symptomy. Spojen\u00E9 st\u00E1ty n\u00E1sledn\u011B sn\u00ED\u017Eily po\u010Det zam\u011Bstnanc\u016F na sv\u00E9m velvyslanectv\u00ED v Havan\u011B na minimum. V roce 2018 ozn\u00E1mili podobn\u00E9 probl\u00E9my i ameri\u010Dt\u00ED diplomat\u00E9 v \u010C\u00EDn\u011B, stejn\u011B jako agenti CIA v jin\u00FDch zem\u00EDch, kde pracovali s partnersk\u00FDmi agenturami na obran\u011B proti rusk\u00FDm \u0161pion\u00E1\u017En\u00EDm operac\u00EDm. N\u00E1sledn\u00E9 studie posti\u017Een\u00FDch diplomat\u016F z velvyslanectv\u00ED na Kub\u011B, publikovan\u00E9 v \u010Dasopise JAMA, na\u0161ly d\u016Fkazy o tom, \u017Ee diplomat\u00E9 utrp\u011Bli n\u011Bjakou formu poran\u011Bn\u00ED mozku, ale nepoda\u0159ilo se jim stanovit p\u0159\u00ED\u010Dinu zran\u011Bn\u00ED. I kdy\u017E dosud neexistuje shoda odborn\u00EDk\u016F na p\u0159\u00ED\u010Din\u011B symptom\u016F, spoluautor studie v JAMA pova\u017Euje mikrovlnn\u00E9, neboli elektromagnetick\u00E9 zbran\u011B za hlavn\u00ED \u201Epodez\u0159el\u00FD\u201C fenom\u00E9n. V\u00FDbor expert\u016F americk\u00FDch N\u00E1rodn\u00EDch akademi\u00ED v\u011Bd, in\u017Een\u00FDrstv\u00ED a l\u00E9ka\u0159stv\u00ED ( \u2013 NASEM) do\u0161el v prosinci 2020 k z\u00E1v\u011Bru, \u017Ee mikrovlnn\u00E1 energie (specificky m\u00ED\u0159en\u00E1 pulsn\u00ED vysokofrekven\u010Dn\u00ED energie) \u201Evypad\u00E1 jako nejpravd\u011Bpodobn\u011Bj\u0161\u00ED mechanismus pro objasn\u011Bn\u00ED t\u011Bchto p\u0159\u00EDpad\u016F mezi v\u0161emi mo\u017Enostmi, kter\u00E9 v\u00FDbor zva\u017Eoval\u201C, ale \u017Ee \u201Eka\u017Ed\u00E1 mo\u017En\u00E1 p\u0159\u00ED\u010Dina z\u016Fst\u00E1v\u00E1 v \u00FArovni spekulac\u00ED\u201C. V\u00FDzv\u011Bdn\u00E9 slu\u017Eby Spojen\u00FDch st\u00E1t\u016F zat\u00EDm nedos\u00E1hly shody \u010Di form\u00E1ln\u00EDho potvrzen\u00ED p\u0159\u00ED\u010Diny havansk\u00E9ho syndromu, ale podez\u0159\u00EDvaj\u00ED z odpov\u011Bdnosti za \u00FAtoky ruskou rozv\u011Bdku. V listopadu 2021 vyhl\u00E1sila FBI vy\u0161et\u0159ov\u00E1n\u00ED p\u0159\u00ED\u010Din Havansk\u00E9ho syndromu jako jednu ze sv\u00FDch nejvy\u0161\u0161\u00EDch priorit, nebo\u0165 tento syndrom postihl ji\u017E v\u00EDce ne\u017E 200 americk\u00FDch diplomat\u016F na r\u016Fzn\u00FDch americk\u00FDch velvyslanectv\u00EDch." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Havana syndrome is an alleged set of medical symptoms with unknown causes experienced mostly abroad by U.S. government officials and military personnel. The symptoms range in severity from pain and ringing in the ears to cognitive difficulties and were first reported in 2016 by U.S. and Canadian embassy staff in Havana, Cuba. Beginning in 2017, more people, including U.S. intelligence and military personnel and their families, reported having these symptoms in other places, such as China, New Delhi, India, Europe, and Washington, D.C. The cause and validity of the illness have yet to be determined. The U.S. Department of State has referred to the events as \"unexplained health incidents\", while Central Intelligence Agency director William Burns has publicly called them attacks. While there is no expert consensus on the syndrome's cause, an expert committee of the National Academies of Sciences, Engineering, and Medicine concluded in December 2020 that microwave energy (specifically, directed pulsed RF energy) \"appears to be the most plausible mechanism in explaining these cases among those that the committee considered\", but that \"each possible cause remains speculative\". Other potential causes that have been proposed have included ultrasound, pesticides, or mass psychogenic illness. The U.S. intelligence services have not reached a consensus on or a formal determination of the cause of Havana syndrome, though U.S. intelligence and government officials have expressed suspicions to the press that Russian military intelligence is responsible. In January 2022, the Central Intelligence Agency issued an interim assessment concluding that the syndrome is not the result of \"a sustained global campaign by a hostile power\". Foreign involvement was ruled out in 976 cases of the 1,000 reviewed. In February 2022, a panel of experts assembled by the Biden administration released an executive summary stating that stress or psychosomatic reactions could not explain some of the incidents of Havana syndrome it had reviewed, and that radio waves could have caused some of the injuries of the C.I.A. officers and diplomats. At roughly the same time, the State Department commissioned the JASON Advisory Group to investigate the cause. In February 2022, the State Department released the JASON report, which stated that it was unlikely that a directed energy attack had caused the health incidents." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A4\u03BF \u03A3\u03CD\u03BD\u03B4\u03C1\u03BF\u03BC\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u0391\u03B2\u03AC\u03BD\u03B1\u03C2 \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B9\u03B1\u03C4\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC \u03C3\u03CD\u03BD\u03B4\u03C1\u03BF\u03BC\u03BF \u03C4\u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF \u03AD\u03C7\u03B5\u03B9 \u03B1\u03BD\u03B1\u03C6\u03B5\u03C1\u03B8\u03B5\u03AF \u03CC\u03C4\u03B9 \u03AD\u03B2\u03BB\u03B1\u03C8\u03B5 \u03C0\u03BF\u03BB\u03BB\u03AC \u03BC\u03AD\u03BB\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C0\u03C1\u03BF\u03C3\u03C9\u03C0\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03C4\u03B7\u03C2 \u03A0\u03C1\u03B5\u03C3\u03B2\u03B5\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03C9\u03BD \u0397\u03BD\u03C9\u03BC\u03AD\u03BD\u03C9\u03BD \u03A0\u03BF\u03BB\u03B9\u03C4\u03B5\u03B9\u03CE\u03BD \u0391\u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039A\u03B1\u03BD\u03B1\u03B4\u03AC \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u0391\u03B2\u03AC\u03BD\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u039A\u03BF\u03CD\u03B2\u03B1\u03C2, \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03C4\u03AD\u03BB\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 2016." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'expression syndrome de La Havane d\u00E9signe un ensemble de sympt\u00F4mes \u00E9prouv\u00E9s dans diff\u00E9rents pays par des diplomates, militaires et agents de renseignement am\u00E9ricains et canadiens \u00E0 compter de fin 2016. Les sympt\u00F4mes dont se sont plaintes les personnes concern\u00E9es comprennent des troubles auditifs, tels que des vibrations sonores, des acouph\u00E8nes, l'audition de bruits per\u00E7ants directionnels, dans une oreille ou les deux, des troubles visuels, des \u00E9tourdissements, des c\u00E9phal\u00E9es des vertiges et naus\u00E9es, des pertes de m\u00E9moire de court-terme, un inconfort syst\u00E9mique, des pertes d'\u00E9quilibre, des l\u00E9sions c\u00E9r\u00E9brales notamment. Les premiers cas ont \u00E9t\u00E9 r\u00E9pertori\u00E9s chez du personnel diplomatique en poste \u00E0 la capitale de Cuba, la Havane, d'o\u00F9 le nom donn\u00E9 au syndrome." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La s\u00EDndrome de l'Havana fa refer\u00E8ncia a un conjunt de signes i s\u00EDmptomes declarats inicialment pel personal de les ambaixades dels Estats Units i el Canad\u00E0 a Cuba, que es remunta a finals de 2016; i posteriorment en alguns altres pa\u00EFsos. En 2021 es van trobar casos de la s\u00EDndrome en treballadors de l'ambaixada i espies en altres pa\u00EFsos com \u00C0ustria, Alemanya i els mateixos EUA. En 2017, el llavors president dels EUA, Donald Trump, va acusar Cuba de perpetrar atacs no especificats que van causar aquests s\u00EDmptomes. Posteriorment, els Estats Units va reduir al m\u00EDnim el personal de la seva ambaixada en resposta als suposats atacs. En 2018, diversos diplom\u00E0tics estatunidencs a la Rep\u00FAblica Popular de la Xina van informar de problemes similars als declarats a Cuba; aix\u00ED com agents encoberts de la CIA que operaven en altres pa\u00EFsos i que estaven negociant amb aquests sobre maneres de contrarestar les operacions encobertes de R\u00FAssia. Estudis posteriors que van tenir com a subjectes als diplom\u00E0tics presumptament afectats a Cuba, publicats en la revista JAMA en 2018, van trobar evid\u00E8ncia que els diplom\u00E0tics havien sofert algun tipus de lesi\u00F3 cerebral, per\u00F2 van ser incapaces de determinar la causa d'aquestes lesions. Si b\u00E9 no existeix un consens d'experts sobre la causa dels s\u00EDmptomes, un coautor de l'estudi de JAMA va considerar com a \u00ABprincipal sospit\u00F3s\u00BB l'\u00FAs d'armes de microones. Un comit\u00E8 d'experts de les Acad\u00E8mies Nacionals de Ci\u00E8ncies, Enginyeria i Medicina dels EUA va concloure el desembre de 2020 que l'energia de microones (espec\u00EDficament, energia de RF premuda dirigida) \"sembla haver estat el mecanisme m\u00E9s plausible per a explicar aquests casos que el comit\u00E8 va considerar\" per\u00F2 que \"tota causa possible queda dins d'un context especulatiu\"." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30CF\u30D0\u30CA\u75C7\u5019\u7FA4\uFF08\u30CF\u30D0\u30CA\u3057\u3087\u3046\u3053\u3046\u3050\u3093\u3001\u82F1\u8A9E: Havana syndrome\uFF09\u3068\u306F\u30012016\u5E74\u306B\u5728\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5927\u4F7F\u9928\u304A\u3088\u3073\u5728\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u30AB\u30CA\u30C0\u5927\u4F7F\u9928\u306E\u8077\u54E1\u9593\u3067\u767A\u751F\u3057\u3066\u4EE5\u964D\u3001\u4E16\u754C\u4E2D\u306E\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5916\u4EA4\u5B98\u304C\u5831\u544A\u3057\u305F\u4E00\u9023\u306E\u982D\u75DB\u7B49\u306E\u75C7\u72B6\u306E\u901A\u79F0\u3002\u97F3\u97FF\u5175\u5668\u306B\u3088\u308B\u610F\u56F3\u7684\u306A\u653B\u6483\u3084\u3001\u3042\u308B\u3044\u306F\u30B3\u30AA\u30ED\u30AE\u306E\u9CF4\u304D\u58F0\u3068\u96C6\u56E3\u5FC3\u7406\u306E\u5F71\u97FF\u3068\u3082\u63A8\u6E2C\u3055\u308C\u308B\u304C\u3001\u771F\u76F8\u306F\u4E0D\u660E\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0413\u0430\u0432\u0430\u0301\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043D\u0434\u0440\u043E\u0301\u043C \u2014 \u0441\u043E\u0432\u043E\u043A\u0443\u043F\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0440\u044F\u0434\u0430 \u043D\u0435\u0432\u0440\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043C\u043F\u0442\u043E\u043C\u043E\u0432, \u0432\u043A\u043B\u044E\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435, \u0442\u043E\u0448\u043D\u043E\u0442\u0443, \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u044B\u0435 \u0431\u043E\u043B\u0438 \u0438 \u043F\u0440\u043E\u0431\u043B\u0435\u043C\u044B \u0441\u043E \u0441\u043B\u0443\u0445\u043E\u043C, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0435 \u0432\u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0435 \u043D\u0430\u0431\u043B\u044E\u0434\u0430\u043B\u0438\u0441\u044C \u0432 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u0435 2016 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0443 \u043D\u0435\u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u0441\u043E\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u043F\u043E\u0441\u043E\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u041A\u0430\u043D\u0430\u0434\u044B \u0432 \u0413\u0430\u0432\u0430\u043D\u0435 (\u041A\u0443\u0431\u0430) \u0438 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432 \u0438\u0445 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439, \u0430 \u0432 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043E\u0434\u044B \u043F\u043E\u0432\u0442\u043E\u0440\u0438\u043B\u0438\u0441\u044C \u0443 \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043C 200 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442\u043E\u0432, \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0438 \u0441\u043E\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u0441\u043F\u0435\u0446\u0441\u043B\u0443\u0436\u0431 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430\u0445 \u043C\u0438\u0440\u0430.\u041F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E \u0421\u0428\u0410 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043F\u0440\u0438\u0447\u0438\u043D\u043E\u0439 \u0441\u0438\u043D\u0434\u0440\u043E\u043C\u0430 \u043F\u0440\u0438\u0446\u0435\u043B\u044C\u043D\u0443\u044E \u0430\u0442\u0430\u043A\u0443 \u043D\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043F\u043B\u043E\u043C\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0441 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435\u043C \u043C\u0438\u043A\u0440\u043E\u0432\u043E\u043B\u043D\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u043E\u0440\u0443\u0436\u0438\u044F, \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u043D\u0443\u044E, \u043F\u043E \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0432\u0435\u0440\u043E\u044F\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438, \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0435\u0439. \u0412 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u0435 2022 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u044B\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0435 \u0443\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 (\u0426\u0420\u0423) \u043F\u0440\u0438\u0448\u043B\u043E \u043A \u0432\u044B\u0432\u043E\u0434\u0443, \u0447\u0442\u043E \u043C\u043D\u043E\u0433\u043E\u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0436\u0430\u043B\u043E\u0431\u044B \u043D\u0438\u043A\u0430\u043A \u043D\u0435 \u0441\u0432\u044F\u0437\u0430\u043D\u044B \u0441 \u0432\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u0431\u043D\u043E\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432, \u0438 \u0438\u043C\u0435\u044E\u0442 \u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0447\u0438\u043D\u044B. \u041B\u0438\u0448\u044C \u0432 24 \u0441\u043B\u0443\u0447\u0430\u044F\u0445 \u0438\u0437 \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E \u0442\u044B\u0441\u044F\u0447\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043C\u043E\u0442\u0440\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0441\u043E\u0442\u0440\u0443\u0434\u043D\u0438\u043A\u0438 \u0430\u0433\u0435\u043D\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043D\u0435 \u0441\u043C\u043E\u0433\u043B\u0438 \u0438\u0441\u043A\u043B\u044E\u0447\u0438\u0442\u044C \u0438\u043D\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kyrgyzstan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neurotoxic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electronic_harassment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Virginia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ailments_of_unknown_cause" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Delhi,_India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toxicity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_matter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cortex_(journal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:U.S._Flag_Flaps_Outside_U.S._Embassy_in_Havana,_Cuba_(25998479275).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joint_Comprehensive_Plan_of_Action" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bogota" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organophosphate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mark_Zaid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Director_of_National_Intelligence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Selection_bias" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vertigo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BuzzFeed_News" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Authorization_bill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treatment_and_control_groups" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vibrator_(mechanical)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Intermodulation_distortion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_House_Office_of_Science_and_Technology_Policy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Functional_disorder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kamala_Harris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_the_United_States,_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canada\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Large-scale_brain_network" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_J._Burns_(diplomat)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_W._Bodde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taiwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_S._Cohen_(attorney)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Recall_bias" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christopher_C._Miller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rex_Tillerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Secretary_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_the_United_States_to_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NPR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cholinesterase_inhibitor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Global_Affairs_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2017_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centers_for_Disease_Control_and_Prevention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Security_clearance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brain_imaging" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russia\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ultrasound" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Donald_Trump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Biphasic_disease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pulsed_radiofrequency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Microwave_radiation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oxidative_stress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Security_Archive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zika_virus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Analytic_confidence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/USAID" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cheryl_Rofer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manhunt_for_Osama_bin_Laden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unanimous_consent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georgia_(country)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Academy_of_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canada\u2013Russia_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Russia\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mosquito_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Russia_intelligence_operations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Australia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Medical_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Linda_Birnbaum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Department_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Appropriations_bill_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Office_of_Special_Counsel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canada\u2013China_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/JAMA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pamela_L._Spratlen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frey_effect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/60_Minutes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cuba\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_A._Whelan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Associated_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neural_Computation_(journal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Washington_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mike_Pompeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe_Biden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Computer_scientists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Zimmerman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sensory_neuron" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_Foreign_Affairs_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Pennsylvania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electromagnetic_waves" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_for_European_and_International_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Lincoln" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Kornbluh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st_century_in_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Berkeley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indies_short-tailed_cricket" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uzbekistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2018_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canada\u2013Cuba_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/For_official_use_only" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_Madison_Project" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Margaret_Uyehara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacobin_Magazine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:US-Botschaft_Wien.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sarah_McCammon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Consulate_General_of_the_United_States_in_Guangzhou.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Intelligence_Community" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Consulate_General_of_the_United_States,_Guangzhou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mark_Warner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Station_chief" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Intelligence_Community" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Susan_Collins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Classified_information" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Directed-energy_weapon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cognitive_deficit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Infrasound" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Director_of_the_Central_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_Intelligence_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caroline_Buckee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_service_officer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brown_note" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/GRU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:China\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Case\u2013control_study" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_Armed_Services_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Ambassador_to_Libya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Fins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_Armed_Services_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Department_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Journal_of_the_American_Medical_Association" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Bartholomew" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mass_psychogenic_illness" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tbilisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sonic_weapon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fringe_physics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aide-de-camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Joseph_Burns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Week" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow_Signal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vienna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vestibular_system" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tinnitus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomatic_Security_Service" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_National_Security_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Behavioral_Analysis_Unit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gina_Haspel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colombia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Department_of_Defense" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC_News" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Insects" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/InterContinental_London_Park_Lane" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Defense_Authorization_Act_for_Fiscal_Year_2022" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tashkent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walter_Reed_National_Military_Medical_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freedom_of_Information_Act_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Donald_Trump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jamaican_field_cricket" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pesticide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Illinois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NBC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Ellipse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Michigan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Medical_sociologist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Relman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Academies_of_Sciences,_Engineering,_and_Medicine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Yorker_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hotel_Nacional_de_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/JASON_(advisory_group)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2016_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antony_Blinken" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_Canadian_Mounted_Police" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Task_force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auditory_system" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Employees'_Compensation_Act" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marco_Rubio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_frequency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:R" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Fringe_theories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Russia\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Asof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:'" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:TOC_limit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:China\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_American_English" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cuba\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Rp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_medical_condition_(new)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Canada\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Canada\u2013China_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hotelnacionale.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122841672 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "105720" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 55532909 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Havana syndrome" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Hotel Nacional in Havana is one of the locations where the syndrome has reportedly been experienced." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Sindrom_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Havansk\u00FD_syndrom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30CF\u30D0\u30CA\u75C7\u5019\u7FA4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E01\u0E25\u0E38\u0E48\u0E21\u0E2D\u0E32\u0E01\u0E32\u0E23\u0E2E\u0E32\u0E27\u0E32\u0E19\u0E32" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0413\u0430\u0432\u0430\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439_\u0441\u0438\u043D\u0434\u0440\u043E\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Sindrome_dell'Avana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Havannasyndromet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/H\u1ED9i_ch\u1EE9ng_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Syndrome_de_La_Havane" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u54C8\u74E6\u90A3\u7EFC\u5408\u5F81" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Havanna_s\u00FCndroom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0645\u062A\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629_\u0647\u0627\u0641\u0627\u0646\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/S\u00EDndrome_de_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q42915945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Havanasyndroom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3ySYS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/S\u00EDndrome_de_l'Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0646\u0634\u0627\u0646\u06AF\u0627\u0646_\u0647\u0627\u0648\u0627\u0646\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Havana_sendromu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Havanna-Syndrom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Havannasyndromet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Havana-sindromo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ur.dbpedia.org/resource/\u06C1\u0648\u0627\u0646\u0627_\u0633\u06CC\u0646\u0688\u0631\u0648\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://te.dbpedia.org/resource/\u0C39\u200C\u0C35\u0C3E\u0C28\u0C3E_\u0C38\u0C3F\u0C02\u0C21\u0C4D\u0C30\u0C4B\u0C2E\u0C4D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/S\u00EDndrome_de_La_Habana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A3\u03CD\u03BD\u03B4\u03C1\u03BF\u03BC\u03BF_\u03C4\u03B7\u03C2_\u0391\u03B2\u03AC\u03BD\u03B1\u03C2" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Havana_syndrome?oldid=1122841672&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/symptom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vertigo" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/causes" : [ { "type" : "literal", "value" : "Not determined" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/symptoms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hearing a sudden loud noise, pain in one or both ears, feeling of pressure or vibrations in the head, tinnitus, visual problems, vertigo, nausea, cognitive difficulties." , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sonic_weapon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_conspiracy_theories" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_My_Favorite_Murder_episodes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Castro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tin_foil_hat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_unexplained_sounds" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Havana_Syndrome" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Relman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuba\u2013United_States_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Janine_Brookner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_the_United_States,_Havana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Microwave_auditory_effect" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Evanoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Joe_Biden_presidency_(2021_Q4)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sick_building_syndrome" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L3Harris_Technologies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Joe_Biden_presidency_(2021_Q3)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edl_Schamiloglu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_syndromes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuba_sonic_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Health-related_incidents_at_the_United_States_Embassy_in_Havana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suspected_Cuban_sonic_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suspected_sonic_attack_on_the_United_States_Embassy_in_Havana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Embassy_attack_accusations_in_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/HAVANA_Act" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anomalous_health_incidents" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reported_sonic_attack_on_the_United_States_Embassy_in_Havana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sonic_attack_in_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sonic_attacks_in_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helping_American_Victims_Afflicted_by_Neurological_Attacks_Act" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuban_embassy_sonic_attacks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_syndrome" } ] }}