{  "http://dbpedia.org/resource/William_McKinley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Decolonization_of_the_Americas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernesto_de_Quesada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Mexico" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sex_show" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/History_of_Cuba" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marxism\u2013Leninism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Revolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Machete" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teller_Amendment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_history_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julio_Antonio_Mella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_United_States_Marine_Corps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Narciso_L\u00F3pez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_slavery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conservatism_in_North_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anarchism_in_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberalism_in_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tania_Bruguera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seraf\u00EDn_S\u00E1nchez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_de_Ocampo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dynamite_gun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Slavery_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Facultad_de_Ciencias_Medicas_Sancti_Spiritus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Celia_Cruz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vamoose_(yacht)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Cuba-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salvador_Jos\u00E9_de_Muro,_2nd_Marquis_of_Someruelos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Espa\u00F1a_Boba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Museum_of_the_Revolution_(Cuba)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luc\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1543\u20131544_Pachecos_entrada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Invasion_from_East_to_West_in_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Diego_Vel\u00E1zquez_de_Cu\u00E9llar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_United_States_(1865\u20131918)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Spanish_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ross_E._Rowell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dance_from_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1952_Cuban_coup_d'\u00E9tat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_era" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Panchito_G\u00F3mez_Toro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Directorio_Estudiantil_Universitario" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_academic_fields" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Special_Period" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Congress_of_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sa\u00FAl_Delgado" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Turnbull_(abolitionist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Miguel_G\u00F3mez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Bruno_Zayas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Calixto_Garc\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agriculture_in_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Revolution_of_1933" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sabino_Arana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Guant\u00E1namo_Bay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ralph_McGill" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_civil_affairs_in_the_United_States_Armed_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Macorina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Catholic_Church_in_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Medal_of_Honor_recipients" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_El_Jobito" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_San_Pedro_(1896)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agust\u00EDn_Cebreco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flor_Crombet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Year_of_the_Lash" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palacio_de_los_Capitanes_Generales" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Instituto_de_Historia_de_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_United_States_diplomatic_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Iguar\u00E1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Las_Taironas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Delgado_Gonz\u00E1lez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Vald\u00E9s_Figueroa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maroons" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hugh_Thomas,_Baron_Thomas_of_Swynnerton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Gualberto_G\u00F3mez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1958_Cuban_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fabio_Grobart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berta_Serra_Manzanares" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Earl_E._T._Smith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ten_Years'_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Captaincy_General_of_Puerto_Rico" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gu\u00E1imaro_Constitution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philip_Bonsal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Slavery_in_Brazil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuban_War_of_Independence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Dos_R\u00EDos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Architecture_of_Cuba" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_the_Cuban_Revolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Sao_del_Indio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antillean_Confederation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfonso_Goulet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Eastern_Campaign" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/One_Hundred_Days_Government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Captaincy_General_of_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_career_of_Fidel_Castro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Cuban_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Reforma_Campaign" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lanzadera_Campaign" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seven_Years'_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wars_of_national_liberation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Latin_America\u2013United_States_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_last_surviving_veterans_of_military_insurgencies_and_wars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryConflict" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kubako historia" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Histoire de Cuba" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCFE0\uBC14\uC758 \uC5ED\uC0AC" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Historia de Cuba" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u011Bjiny Kuby" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Geschichte Kubas" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u306E\u6B74\u53F2" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hist\u00F2ria de Cuba" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kubas historia" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u53E4\u5DF4\u5386\u53F2" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Storia di Cuba" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "History of Cuba" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Geschiedenis van Cuba" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F \u041A\u0443\u0431\u044B" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hist\u00F3ria de Cuba" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0406\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u044F \u041A\u0443\u0431\u0438" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0643\u0648\u0628\u0627" , "lang" : "ar" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "The history of Cuba is characterized by dependence on outside powers\u2014Spain, the US, and the USSR. The island of Cuba was inhabited by various Amerindian cultures prior to the arrival of the Genoese explorer Christopher Columbus in 1492. After his arrival on a Spanish expedition, Spain conquered Cuba and appointed Spanish governors to rule in Havana. The administrators in Cuba were subject to the Viceroy of New Spain and the local authorities in Hispaniola. In 1762\u201363, Havana was briefly occupied by Britain, before being returned to Spain in exchange for Florida. A series of rebellions between 1868 and 1898, led by General M\u00E1ximo G\u00F3mez, failed to end Spanish rule and claimed the lives of 49,000 Cuban guerrillas and 126,000 Spanish soldiers. However, the Spanish\u2013American War resulted in a Sp" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019histoire de Cuba n'est connue de fa\u00E7on assez pr\u00E9cise qu'\u00E0 partir du d\u00E9but de la colonisation espagnole. Dans l'\u00E9tat actuel de nos connaissances, elle ne commence r\u00E9ellement qu'avec l'arriv\u00E9e, le 27 octobre 1492, de Christophe Colomb, qui aper\u00E7oit l'\u00EEle de Cuba et y d\u00E9barque lors de son premier voyage et la revendique au nom de l'Espagne. Avant cela on parle de l'\u00E8re pr\u00E9colombienne. Cuba, la plus grande des \u00EEles des Cara\u00EFbes, est alors peupl\u00E9e par les Ta\u00EFnos et Ciboneys : elle int\u00E8gre par la suite l'empire espagnol, sous l'\u00E9gide du gouverneur de La Havane. En 1762 la ville est bri\u00E8vement occup\u00E9e par les Britanniques avant d'\u00EAtre \u00E9chang\u00E9e contre la Floride lors de la guerre de Sept Ans. Une s\u00E9rie de r\u00E9bellions, au XIXe si\u00E8cle manque de renverser le pouvoir colonial espagnol, mais accro\u00EEt l" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Den h\u00E4r artikeln behandlar Kubas historia." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCFE0\uBC14\uC5D0\uB294 \uC218 \uCC9C\uB144 \uC804\uC5D0 \uD0C0\uC774\uB178\uC871 \uB4F1 \uC6D0\uC8FC\uBBFC\uC774 \uB18D\uACBD \uB4F1\uC744 \uC601\uC704\uD558\uACE0 \uC788\uC5C8\uC73C\uB098, 15\uC138\uAE30\uC5D0 \uD06C\uB9AC\uC2A4\uD1A0\uD37C \uCF5C\uB7FC\uBC84\uC2A4\uAC00 \uCFE0\uBC14\uC5D0 \uAC74\uB108\uC628 \uC774\uD6C4, 19\uC138\uAE30\uAE4C\uC9C0 \uC2A4\uD398\uC778\uC758 \uC2DD\uBBFC\uC9C0\uB85C \uC788\uC5C8\uB2E4. 16\uC138\uAE30 \uCD08\uBD80\uD130 \uC2A4\uD398\uC778\uB4E4\uC740 \uC544\uD504\uB9AC\uCE74\uC758 \uD751\uC778 \uB178\uC608\uB97C \uC218\uC785\uD558\uC5EC, 19\uC138\uAE30\uAE4C\uC9C0 \uCFE0\uBC14\uC5D0 \uC218\uC785\uB41C \uD751\uC778 \uB178\uC608\uC758 \uC218\uB294 100\uB9CC \uBA85\uC5D0 \uC774\uB974\uB800\uB2E4. 17\u223C18\uC138\uAE30\uC5D0\uB294 \uD751\uC778\uB4E4\uC774 \uC5EC\uB7EC \uCC28\uB840 \uBC18\uB780\uC744 \uC77C\uC73C\uCF30\uC73C\uB098 \uC2A4\uD398\uC778\uC758 \uAC00\uD639\uD55C \uD0C4\uC555\uC73C\uB85C \uB05D\uC744 \uB9FA\uC5C8\uB2E4. \uCFE0\uBC14\uC640 \uBBF8\uAD6D\uAC04\uC758 \uAE34\uBC00\uC131\uC740 \uCFE0\uBC14\uC758 \uC5ED\uC0AC\uC5D0 \uB9E4\uC6B0 \uB9CE\uC740 \uC601\uD5A5\uC744 \uB07C\uCCD0 \uBBF8\uAD6D\uC740 \uB04A\uC784\uC5C6\uC774 \uCFE0\uBC14\uB97C \uC9C0\uBC30\uD558\uB824\uACE0 \uB118\uBCF4\uC558\uB2E4. 19\uC138\uAE30\uC5D0 \uCE74\uB97C\uB85C\uC2A4 \uB9C8\uB204\uC5D8 \uB370 \uC138\uC2A4\uD398\uB370\uC2A4\uC640 \uD638\uC138 \uB9C8\uB974\uD2F0\uB294 \uAC01\uAC01 \uB3C5\uB9BD\uC804\uC7C1\uC744 \uC77C\uC73C\uCF30\uC73C\uB098 \uC2A4\uD398\uC778\uC740 \uCFE0\uBC14\uC758 \uC790\uCE58\uB97C \uD5C8\uC6A9\uD558\uC9C0 \uC54A\uC558\uACE0, \uAD70\uC0AC \uD1B5\uCE58\uC790 (Valeriano Weyler)\uB294 \uBB34\uC790\uBE44\uD558\uAC8C \uC9C4\uC555\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u65E9\u57281492\u5E74\u897F\u73ED\u7259\u63A2\u9669\u5BB6\u54E5\u4F26\u5E03\u53D1\u73B0\u53E4\u5DF4\u4E4B\u524D\uFF0C\u5DF2\u7ECF\u6709\u4F17\u591A\u4E2D\u7F8E\u6D32\u90E8\u843D\u5C45\u4F4F\u5728\u5C9B\u4E0A\u3002\u5728\u54E5\u4F26\u5E03\u62B5\u8FBE\u4E4B\u540E\uFF0C\u53E4\u5DF4\u6210\u4E3A\u4E86\u897F\u73ED\u7259\u7684\u6B96\u6C11\u5730\u30021762\u5E74\u4E03\u5E74\u6230\u722D\u4E2D\uFF0C\u54C8\u74E6\u90A3\u88AB\u5927\u4E0D\u5217\u98A0\u77ED\u6682\u5360\u9886\uFF0C\u6700\u540E\u7531\u897F\u73ED\u7259\u653E\u5F03\u4F5B\u7F57\u91CC\u8FBE\u800C\u6362\u56DE\u300219\u4E16\u7EAA\uFF0C\u4E00\u7CFB\u5217\u7684\u53CD\u6297\u5E76\u6CA1\u6709\u63A8\u7FFB\u897F\u73ED\u7259\u7684\u6B96\u6C11\u7EDF\u6CBB\u30021898\u5E74\u7684\u7F8E\u897F\u6218\u4E89\u4F7F\u5F97\u897F\u73ED\u7259\u6700\u7EC8\u64A4\u79BB\u6B64\u5730\u30021902\u5E745\u670820\u65E5\uFF0C\u53E4\u5DF4\u83B7\u5F97\u6B63\u5F0F\u72EC\u7ACB\u30021953\u5E74\uFF0C\u83F2\u5FB7\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u9886\u5BFC\u7684\u9769\u547D\u4F7F\u5F97\u4ED6\u957F\u671F\u7EDF\u6CBB\u53E4\u5DF4\u30022008\u5E74\uFF0C\u7531\u4E8E\u8EAB\u4F53\u539F\u56E0\uFF0C\u83F2\u5FB7\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u5C06\u9886\u5BFC\u6743\u8BA9\u7ED9\u4E00\u76F4\u62C5\u4EFB\u5176\u526F\u624B\u7684\u5F1F\u5F1F\u52B3\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u30022018\u5E744\u670819\u65E5\uFF0C\u52B3\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u5378\u4EFB\u56FD\u52A1\u59D4\u5458\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u548C\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u4E3B\u5E2D\u7684\u804C\u52A1\uFF0C\u7531\u8FEA\u4E9A\u65AF-\u5361\u5185\u5C14\u63A5\u4EFB\uFF0C\u4F46\u52B3\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u7559\u4EFB\u53E4\u5DF4\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u7B2C\u4E00\u4E66\u8BB0\u6267\u638C\u653F\u6743\uFF0C\u76F4\u81F32021\u5E744\u670819\u65E5\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Po\u010D\u00E1tky d\u011Bjin Kuby se za\u010D\u00EDnaj\u00ED odv\u00EDjet ji\u017E v letech 10 000 a\u017E 8000 let p\u0159. n. l., kdy podle soudu v\u011Bt\u0161iny dne\u0161n\u00EDch archeolog\u016F za\u010Dalo doch\u00E1zet k jej\u00EDmu os\u00EDdlov\u00E1n\u00ED. Od roku 1511 Kubu kolonizovali \u0160pan\u011Bl\u00E9, kte\u0159\u00ED zde vl\u00E1dli a\u017E do konce 19. stolet\u00ED. P\u016Fvodn\u00ED obyvatel\u00E9, tvo\u0159en\u00ED v\u011Bt\u0161inou p\u0159\u00EDslu\u0161n\u00EDky ta\u00EDnsk\u00E9ho etnika, byli z velk\u00E9 \u010D\u00E1sti vyhubeni Evropany v pr\u016Fb\u011Bhu prvn\u00EDch let osidlov\u00E1n\u00ED ostrova, jejich zbyl\u00E1 \u010D\u00E1st pravd\u011Bpodobn\u011B p\u0159e\u017E\u00EDvala na ostrov\u011B je\u0161t\u011B v 2. polovin\u011B 19. stolet\u00ED." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0443\u0431\u0430 \u0434\u043E \u043A\u043E\u043D\u0446\u0430 XVI \u0432\u0435\u043A\u0430 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0430 \u0438\u043D\u0434\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u043C\u0438 \u043F\u043B\u0435\u043C\u0435\u043D\u0430\u043C\u0438. \u0421\u0430\u043C\u044B\u0435 \u0440\u0430\u043D\u043D\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0435 \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0430 \u041A\u0443\u0431\u0435 \u0434\u0430\u0442\u0438\u0440\u0443\u044E\u0442\u0441\u044F IV \u0442\u044B\u0441\u044F\u0447\u0435\u043B\u0435\u0442\u0438\u0435\u043C \u0434\u043E \u043D\u0430\u0448\u0435\u0439 \u044D\u0440\u044B. \u0412 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u0435 1492 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u041A\u0443\u0431\u0443 \u043E\u0442\u043A\u0440\u044B\u043B\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u043F\u043B\u0430\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0425. \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0430, \u0430 \u0432 1511 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0414\u0438\u0435\u0433\u043E \u0412\u0435\u043B\u0430\u0441\u043A\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u041A\u0443\u044D\u043B\u044C\u044F\u0440 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043B \u043D\u0430 \u041A\u0443\u0431\u0435 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0435 \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435, \u0410\u0441\u0443\u043D\u0441\u044C\u043E\u043D. \u0412 \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u041A\u0443\u0431\u0430 \u043E\u0441\u0442\u0430\u0451\u0442\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432, \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u043B\u0436\u0430\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0437\u0430\u044F\u0432\u043B\u044F\u0442\u044C \u043E \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0438\u0435\u043D\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0443\u0431\u0430 \u2014 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0438\u0439 \u043E\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 \u0443 \u041A\u0430\u0440\u0438\u0431\u0441\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043C\u043E\u0440\u0456. \u0406\u0441\u043F\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0435 \u0432\u043E\u043B\u043E\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u043E\u043C \u0437 \u043D\u0435\u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u0438\u043C\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0440\u0432\u0430\u043C\u0438 \u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043B\u043E \u0434\u043E \u043A\u0456\u043D\u0446\u044F XIX \u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u0447\u0447\u044F, \u043A\u043E\u043B\u0438 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0456 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u043E-\u0456\u0441\u043F\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u0406\u0441\u043F\u0430\u043D\u0456\u044F \u0432\u0456\u0434\u043C\u043E\u0432\u0438\u043B\u0430\u0441\u044F \u0432\u0456\u0434 \u0432\u043E\u043B\u043E\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u043E\u043C. \u0423 1902 \u0440\u043E\u0446\u0456 \u041A\u0443\u0431\u0430 \u043E\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u043B\u0430 \u043D\u0435\u0437\u0430\u043B\u0435\u0436\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C, \u0445\u043E\u0447\u0430 \u0421\u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0435\u043D\u0456 \u0428\u0442\u0430\u0442\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432\u0436\u0443\u0432\u0430\u043B\u0438 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044E\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0436\u0438\u0442\u0442\u044F \u0432 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0456. \u041A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044C \u0421\u0428\u0410 \u043D\u0430\u0434 \u0436\u0438\u0442\u0442\u044F\u043C \u0432 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0456 \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u0432\u0441\u044F \u0437 \u043F\u043E\u0432\u0430\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F\u043C \u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u0443 \u0434\u0438\u043A\u0442\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0424\u0443\u043B\u044C\u0445\u0435\u043D\u0441\u0456\u043E \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438, \u043A\u043E\u043B\u0438 \u0434\u043E \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0439\u0448\u043E\u0432 \u0424\u0456\u0434\u0435\u043B\u044C \u041A\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E. \u041F\u0456\u0437\u043D\u0456\u0448\u0435 \u041A\u0443\u0431\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u0438\u043B\u0430 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u044E \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u043E\u044E \u0456 \u043F\u043E\u0447\u0430\u043B\u043E\u0441\u044F \u0437\u0431\u043B\u0438\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F \u0437 \u0420\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C \u0421\u043E\u044E\u0437\u043E\u043C. \u041D\u0435\u0437\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0447\u0438 \u043D\u0430 \u0440\u043E\u0437\u0432\u0430\u043B \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0442\u0430\u0431\u043E\u0440\u0443 \u0456 \u0421\u0420\u0421\u0420 \u041A\u0443\u0431\u0430 \u043D\u0435 \u0437\u043C\u0456\u043D\u0438\u043B\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0454\u0457 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A\u0438 \u0456 \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432\u0436\u0443\u0454 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0437\u043C \u043D\u0430 \u0447\u043E\u043B\u0456 \u0437 \u0420\u0430\u0443\u043B\u0435\u043C \u041A\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La prehistoria de la isla de Cuba comprende desde alrededor del a\u00F1o 4000 a. C. con la llegada de los primeros abor\u00EDgenes desde Am\u00E9rica del Sur, hasta la llegada de Crist\u00F3bal Col\u00F3n en 1492. La historia escrita de la isla comienza con la colonizaci\u00F3n espa\u00F1ola que dio lugar a la Capitan\u00EDa General de Cuba. Cuba se independiz\u00F3 de Espa\u00F1a despu\u00E9s de la derrota de esta \u00FAltima en la Guerra hispano-estadounidense. Como resultado, la isla pas\u00F3 a ser controlada por Estados Unidos, que tras una intervenci\u00F3n militar, le da la forma de una Rep\u00FAblica, aunque en los hechos haya seguido dependiendo de aquel pa\u00EDs hasta la Revoluci\u00F3n cubana. Durante la Guerra Fr\u00EDa, Cuba qued\u00F3 sumamente dependiente de la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u306E\u6B74\u53F2\uFF08\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u306E\u308C\u304D\u3057 Historia de Cuba\uFF09\u3067\u306F\u3001\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u5E1D\u56FD\u306E\u897F\u30A4\u30F3\u30C9\u8AF8\u5CF6\u690D\u6C11\u5730\u6642\u4EE3\u304B\u3089\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u653F\u6A29\u306E\u51B7\u6226\u6642\u4EE3\u307E\u3067\u306B\u3064\u3044\u3066\u3001\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u5171\u548C\u56FD\u3068\u305D\u306E\u5468\u8FBA\u5730\u57DF\u306E\u6B74\u53F2\u3092\u8A73\u8FF0\u3059\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'isola di Cuba era stata abitata da popolazioni amerindie note come Taino, Ciboney e Guanajatabey i cui antenati arrivarono dall'America Meridionale diversi secoli prima. I Taino erano agricoltori e i Ciboney erano cacciatori-raccoglitori. Il nome Cuba deriva dalla parola Taino cubanac\u00E1n, che significa un luogo centrale." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kubako historia lehen gizakiak karibe itsasoko uharte handienera iritsi zirenean hasten da. Bertako historia jatorrizko Taino herria, Espainiar Inperioaren garaia, Afrikatik ekarritako esklaboak, Estatu Batuen eragina eta Iraultza ditu ardatz nagusi." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La hist\u00F2ria de Cuba \u00E9s anterior al desembarcament de Crist\u00F2for Colom a l'illa durant el seu primer viatge del descobriment, el 28 d'octubre del 1492. L'evid\u00E8ncia arqueol\u00F2gica suggereix que, abans de l'arribada de Colom, els ind\u00EDgenes guanajatabey, que havien habitat l'illa durant segles, van ser expulsats cap a l'oest de Cuba per l'arribada de dues onades successives d'immigrants, els ta\u00EDnos i siboneyes. Aquests pobles, de vegades referits com les nacions neo-ta\u00EDnos, havien emigrat cap al nord al llarg de la cadena d'illes del Carib." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Geschichte Kubas umfasst die Entwicklungen auf dem Gebiet der Republik Kuba von der Urgeschichte bis zur Gegenwart." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De geschiedenis van Cuba, het grootste Caribische eiland, loopt ver terug. Tot de 15e eeuw werd het bewoond door indianen, waarna het in 1492 werd ontdekt door Christoffel Columbus. In 1512 werd het eiland een Spaanse kolonie. Het eiland stond meer dan drie eeuwen onder Spaans bestuur en werd de haven van het Spaanse rijk: alle kostbaarheden (goud en zilver) die door de Spanjaarden uit Zuid-Amerika werden gehaald werden via Havana, nu de hoofdstad van Cuba, naar Spanje verscheept. Sinds 2018 is Miguel D\u00EDaz-Canel president." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A pr\u00E9-hist\u00F3ria de Cuba, a maior das ilhas do Caribe, refere-se ao per\u00EDodo compreendido entre c. 8000 a.C. - data\u00E7\u00E3o aproximada da presen\u00E7a dos primeiros povos ind\u00EDgenas na ilha - e a chegada de Crist\u00F3v\u00E3o Colombo \u00E0 Am\u00E9rica, em 1492. Fidel Castro ocupou o poder desde 1959, inicialmente como primeiro-ministro e, depois de 1976, como presidente, cargo que exerceu at\u00E9 2006, quando delegou seus poderes ao seu irm\u00E3o mais novo, EUA Ra\u00FAl. Finalmente, em 19 de abril de 2011, Castro retirou-se oficialmente da vida pol\u00EDtica do seu pa\u00EDs.Fidel morreu em 25 de novembro de 2016." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuban_nationality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ostend_manifesto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grey_years" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hatuey_monument,_Baracoa,_Cuba.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Havana_1639b.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ta\u00EDno_women_preparing_cassava_bread.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Judge-2-6-1897.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/La_acci\u00F3n_de_Guaimaro,_de_Balaca.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LaCaballeriaCorrales.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Entrada_triunfal_de_Arsenio_Mart\u00EDnez_Campos_en_La_Habana,_1878.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/British_fleet_entering_Havana.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Castro-huber-matos-camilo-cienfuegos.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moll_-_A_Map_of_the_West-Indies.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Locator_Cuba_Angola_SouthAfrica.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LittleHavanOct06BayOfPigsMonument.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cuban_transport.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cubans_in_Ogaden1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Prio_Socarras_1948.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cuban_PT-76_Angola.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Iznaga_Tower,_Trinidad,_Cuba.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Weyler_reconcentrados.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Russian_T-34_tank_in_Museo_Giron.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/USSMaine.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Soldati_cubani.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1896-01-06,_La_Ilustraci\u00F3n_Art\u00EDstica,_La_guerra_de_Cuba,_Defensa_de_un_tren_atacado_por_los_insurrectos,_Passos.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/El_Morro.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_Empire" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "A pr\u00E9-hist\u00F3ria de Cuba, a maior das ilhas do Caribe, refere-se ao per\u00EDodo compreendido entre c. 8000 a.C. - data\u00E7\u00E3o aproximada da presen\u00E7a dos primeiros povos ind\u00EDgenas na ilha - e a chegada de Crist\u00F3v\u00E3o Colombo \u00E0 Am\u00E9rica, em 1492. A hist\u00F3ria escrita da ilha come\u00E7a com a penetra\u00E7\u00E3o da Espanha e a cria\u00E7\u00E3o da , cujo governo \u00E9 instalado em Havana. Em 1762, a cidade foi ocupada brevemente pelo Reino da Gr\u00E3-Bretanha, por\u00E9m retornou \u00E0 posse da espanhola depois de uma troca pelo territ\u00F3rio da Fl\u00F3rida, que atualmente pertence aos Estados Unidos. Uma s\u00E9rie de rebeli\u00F5es durante o s\u00E9culo XIX n\u00E3o logrou p\u00F4r fim ao dom\u00EDnio espanhol. mas, paralelamente, as tens\u00F5es entre a Espanha e os Estados Unidos acabariam por engendrar a Guerra Hispano-Americana, em 1898. Ap\u00F3s o fim do conflito, naquele mesmo ano, Espanha e Estados Unidos firmam o Tratado de Paris, que estabelecia a cess\u00E3o das col\u00F4nias espanholas de Guam, Filipinas, Porto Rico e Cuba aos Estados Unidos. Assim, a ilha deixava de ser col\u00F4nia da Espanha para se tornar territ\u00F3rio ocupado pelos EUA. Ainda em 1898, instala-se um governo militar americano em Cuba, sob a chefia do general John L. Brooke. Em 20 de maio de 1902 termina a ocupa\u00E7\u00E3o americana, estabelecendo-se uma rep\u00FAblica e passando-se o poder a um rec\u00E9m-eleito governo cubano. Cuba conquistava assim, formalmente, a sua independ\u00EAncia. Mas, durante as primeiras d\u00E9cadas do s\u00E9culo XX, os interesses norte-americanos ainda predominavam em Cuba, e os Estados Unidos continuavam a exercer grande influ\u00EAncia pol\u00EDtica e econ\u00F4mica sobre a ilha. Isto terminou em 1959, quando o ditador Fulgencio Batista foi deposto pelos revolucion\u00E1rios liderados por Fidel Castro. Foi ent\u00E3o promulgada uma nova constitui\u00E7\u00E3o, a chamada Lei Fundamental, em 7 de fevereiro de 1959, na qual ainda n\u00E3o estava expressa a op\u00E7\u00E3o pelo socialismo. A r\u00E1pida deteriora\u00E7\u00E3o das rela\u00E7\u00F5es com os Estados Unidos levou \u00E0 alian\u00E7a da ilha com a Uni\u00E3o Sovi\u00E9tica, e \u00E0 transforma\u00E7\u00E3o de Cuba numa rep\u00FAblica socialista. No entanto, formalmente, a defini\u00E7\u00E3o de Cuba como \"um Estado socialista de trabalhadores\" s\u00F3 aparecer\u00E1 na Constitui\u00E7\u00E3o de 1976. Fidel Castro ocupou o poder desde 1959, inicialmente como primeiro-ministro e, depois de 1976, como presidente, cargo que exerceu at\u00E9 2006, quando delegou seus poderes ao seu irm\u00E3o mais novo, EUA Ra\u00FAl. Finalmente, em 19 de abril de 2011, Castro retirou-se oficialmente da vida pol\u00EDtica do seu pa\u00EDs.Fidel morreu em 25 de novembro de 2016. Cuba era povoada por ind\u00EDgenas, os quais chamavam a ilha de Boh\u00EDo, quando foi visitada por Crist\u00F3v\u00E3o Colombo na sua primeira viagem, em 24 de outubro de 1492. Colombo pensava que aquela terra era parte do continente asi\u00E1tico e pertencente aos dom\u00EDnios do gr\u00E3o-c\u00E3 (o rei da \u00C1sia, descendente de G\u00EAngis C\u00E3). Colombo deu \u00E0quele territ\u00F3rio o nome de La Juana, em homenagem \u00E0 filha dos Reis Cat\u00F3licos. Apenas em 1509, provou que Cuba era uma ilha, quando come\u00E7ou a sua coloniza\u00E7\u00E3o. A cidade de Havana foi fundada por Diego Vel\u00E1zquez de Cu\u00E9llar, primeiro governador da col\u00F4nia, em 1514. Durante quatro s\u00E9culos, Cuba foi uma col\u00F4nia explorada pela Espanha. Ap\u00F3s o esgotamento dos metais preciosos ainda em meados do s\u00E9culo XVI a produ\u00E7\u00E3o a\u00E7ucareira tornou-se a base de sua economia, a partir do s\u00E9culo XVIII, nos moldes de uma monocultura extensiva, baseada na m\u00E3o-de-obra do escravo africano. No s\u00E9culo XIX, os Estados Unidos j\u00E1 eram o maior comprador do a\u00E7\u00FAcar cubano." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The history of Cuba is characterized by dependence on outside powers\u2014Spain, the US, and the USSR. The island of Cuba was inhabited by various Amerindian cultures prior to the arrival of the Genoese explorer Christopher Columbus in 1492. After his arrival on a Spanish expedition, Spain conquered Cuba and appointed Spanish governors to rule in Havana. The administrators in Cuba were subject to the Viceroy of New Spain and the local authorities in Hispaniola. In 1762\u201363, Havana was briefly occupied by Britain, before being returned to Spain in exchange for Florida. A series of rebellions between 1868 and 1898, led by General M\u00E1ximo G\u00F3mez, failed to end Spanish rule and claimed the lives of 49,000 Cuban guerrillas and 126,000 Spanish soldiers. However, the Spanish\u2013American War resulted in a Spanish withdrawal from the island in 1898, and following three-and-a-half years of subsequent US military rule, Cuba gained formal independence in 1902. In the years following its independence, the Cuban republic saw significant economic development, but also political corruption and a succession of despotic leaders, culminating in the overthrow of the dictator Fulgencio Batista by the 26th of July Movement, led by Fidel Castro, during the 1953\u20131959 Cuban Revolution. The new government aligned with the Soviet Union and embraced communism. In the early 1960s, Castro's regime withstood invasion (April 1961), faced nuclear Armageddon (October 1962), and experienced a civil war (October 1960) that included Dominican support for regime opponents. Following the Warsaw Pact invasion of Czechoslovakia (1968), Castro publicly declared Cuba's support. His speech marked the start of Cuba's complete absorption into the Eastern Bloc. During the Cold War, Cuba also supported Soviet policy in Afghanistan, Poland, Angola, Ethiopia, Nicaragua, and El Salvador. The Cuban intervention in Angola contributed to Namibia gaining independence in 1990 from apartheid ruled South Africa. The Cuban economy was mostly supported by Soviet subsidies. With the dissolution of the USSR in 1991 the subsidies disappeared and Cuba was plunged into a severe economic crisis known as the Special Period that ended in 2000 when Venezuela began providing Cuba with subsidized oil. In 2019, Miguel Diaz-Canel was elected President of Cuba by the national assembly. The country has been politically and economically isolated by the United States since the Revolution, but has gradually gained access to foreign commerce and travel as efforts to normalise diplomatic relations have progressed. Domestic economic reforms are also beginning to tackle existing economic problems which arose in the aftermath of the special period (i.e. the introduction of the dual currency system)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u306E\u6B74\u53F2\uFF08\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u306E\u308C\u304D\u3057 Historia de Cuba\uFF09\u3067\u306F\u3001\u30B9\u30DA\u30A4\u30F3\u5E1D\u56FD\u306E\u897F\u30A4\u30F3\u30C9\u8AF8\u5CF6\u690D\u6C11\u5730\u6642\u4EE3\u304B\u3089\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u653F\u6A29\u306E\u51B7\u6226\u6642\u4EE3\u307E\u3067\u306B\u3064\u3044\u3066\u3001\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u5171\u548C\u56FD\u3068\u305D\u306E\u5468\u8FBA\u5730\u57DF\u306E\u6B74\u53F2\u3092\u8A73\u8FF0\u3059\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kubako historia lehen gizakiak karibe itsasoko uharte handienera iritsi zirenean hasten da. Bertako historia jatorrizko Taino herria, Espainiar Inperioaren garaia, Afrikatik ekarritako esklaboak, Estatu Batuen eragina eta Iraultza ditu ardatz nagusi." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La prehistoria de la isla de Cuba comprende desde alrededor del a\u00F1o 4000 a. C. con la llegada de los primeros abor\u00EDgenes desde Am\u00E9rica del Sur, hasta la llegada de Crist\u00F3bal Col\u00F3n en 1492. La historia escrita de la isla comienza con la colonizaci\u00F3n espa\u00F1ola que dio lugar a la Capitan\u00EDa General de Cuba. Cuba se independiz\u00F3 de Espa\u00F1a despu\u00E9s de la derrota de esta \u00FAltima en la Guerra hispano-estadounidense. Como resultado, la isla pas\u00F3 a ser controlada por Estados Unidos, que tras una intervenci\u00F3n militar, le da la forma de una Rep\u00FAblica, aunque en los hechos haya seguido dependiendo de aquel pa\u00EDs hasta la Revoluci\u00F3n cubana. Durante la Guerra Fr\u00EDa, Cuba qued\u00F3 sumamente dependiente de la Uni\u00F3n Sovi\u00E9tica." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De geschiedenis van Cuba, het grootste Caribische eiland, loopt ver terug. Tot de 15e eeuw werd het bewoond door indianen, waarna het in 1492 werd ontdekt door Christoffel Columbus. In 1512 werd het eiland een Spaanse kolonie. Het eiland stond meer dan drie eeuwen onder Spaans bestuur en werd de haven van het Spaanse rijk: alle kostbaarheden (goud en zilver) die door de Spanjaarden uit Zuid-Amerika werden gehaald werden via Havana, nu de hoofdstad van Cuba, naar Spanje verscheept. In tegenstelling tot de rest van Spaans-Amerika wist Spanje Cuba tot aan het einde van de 19e eeuw te behouden. Maar toen kwamen de Cubanen in opstand en zij werden gesteund door de Verenigde Staten. In 1898 veroverde de VS het land na de Spaans-Amerikaanse Oorlog en gaf het in 1902 formele onafhankelijkheid. De VS bleef echter nog erg veel invloed behouden, waarna in 1952 Fidel Castro een revolutie begon. Deze mislukte, maar op 1 januari 1959 nam Castro de macht over op Cuba. De denkbeelden van Fidel Castro zijn van communistische aard en hierdoor kwam het land meerdere malen in aanvaring met de kapitalistische Verenigde Staten. Als gevolg hiervan zocht Cuba steun bij de Sovjet-Unie, wat in 1962 leidde tot de Cuba-crisis. Na het uiteenvallen van de Sovjet-Unie verloor Cuba zijn belangrijkste handelspartner en bondgenoot, waarna de economie van het land volledig instortte. Dit werd versterkt door het embargo dat de VS in 1960 had ingesteld. Het land verbrak dit isolement door toenadering te zoeken tot andere landen in Zuid-Amerika en dan vooral met het Venezuela van Hugo Ch\u00E1vez. Vanaf 2008 was Ra\u00FAl Castro, de broer van Fidel, de president van Cuba. Dit was vanwege de slechte gezondheid van Fidel. Sinds 2018 is Miguel D\u00EDaz-Canel president." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La hist\u00F2ria de Cuba \u00E9s anterior al desembarcament de Crist\u00F2for Colom a l'illa durant el seu primer viatge del descobriment, el 28 d'octubre del 1492. L'evid\u00E8ncia arqueol\u00F2gica suggereix que, abans de l'arribada de Colom, els ind\u00EDgenes guanajatabey, que havien habitat l'illa durant segles, van ser expulsats cap a l'oest de Cuba per l'arribada de dues onades successives d'immigrants, els ta\u00EDnos i siboneyes. Aquests pobles, de vegades referits com les nacions neo-ta\u00EDnos, havien emigrat cap al nord al llarg de la cadena d'illes del Carib. Els ta\u00EDnos i siboneyes eren part d'un grup cultural comunament anomenat Arawak, que es va estendre molt a Am\u00E8rica del Sud. Al principi, els nouvinguts van habitar la zona oriental de Baracoa, abans d'expandir-se per tota l'illa. El viatge del clergue i escriptor dominic\u00E0 Bartolom\u00E9 de las Casas estima que la poblaci\u00F3 neo-taino de Cuba havia arribat als 350.000 a finals del segle xv. Els ta\u00EDnos conreaven l'arrel de iuca, collida i enfornada per produir pa de iuca. Tamb\u00E9 va cr\u00E9ixer el cot\u00F3 i el tabac, i s'alimentaven fonamentalment de blat de moro i moniato. Segons B. de las Casas, tenien \"tot el que necessitaven per viure, tenien molts cultius, ben organitzats\". Despr\u00E9s de l'arribada de Colom, Cuba es va convertir en una col\u00F2nia espanyola, governada per un governador espanyol a l'Havana. El 1762, l'Havana va ser ocupada breument pel Regne de la Gran Bretanya, abans de ser retornat a Espanya a canvi de Florida. Una s\u00E8rie de rebel\u00B7lions durant el segle XIX no va posar fi a la dominaci\u00F3 espanyola. No obstant aix\u00F2, l'augment de les tensions entre Espanya i els Estats Units, que va culminar en la Guerra Hispano-estatunidenca, finalment va conduir a la retirada espanyola el 1898, i el 1902 Cuba va obtenir la seva independ\u00E8ncia formal. En els anys que van seguir a la seva independ\u00E8ncia, Cuba va veure un important desenvolupament econ\u00F2mic, sin\u00F3 tamb\u00E9 la corrupci\u00F3 pol\u00EDtica i una successi\u00F3 de l\u00EDders desp\u00F2tics, que va culminar amb l'enderrocament del dictador Fulgencio Batista pel comunista revolucionari Fidel Castro durant la Revoluci\u00F3 Cubana 1953-9. Cuba ha estat governat pel Partit Comunista de Cuba de Castro, encara que el mateix Castro formalment va renunciar com a l\u00EDder el 2008, per a ser reempla\u00E7at pel seu germ\u00E0 Ra\u00FAl Castro." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0443\u0431\u0430 \u2014 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448\u0438\u0439 \u043E\u0441\u0442\u0440\u0456\u0432 \u0443 \u041A\u0430\u0440\u0438\u0431\u0441\u044C\u043A\u043E\u043C\u0443 \u043C\u043E\u0440\u0456. \u0406\u0441\u043F\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0435 \u0432\u043E\u043B\u043E\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u043E\u043C \u0437 \u043D\u0435\u0432\u0435\u043B\u0438\u043A\u0438\u043C\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0440\u0432\u0430\u043C\u0438 \u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u043B\u043E \u0434\u043E \u043A\u0456\u043D\u0446\u044F XIX \u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u0447\u0447\u044F, \u043A\u043E\u043B\u0438 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0456 \u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u043E-\u0456\u0441\u043F\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u0406\u0441\u043F\u0430\u043D\u0456\u044F \u0432\u0456\u0434\u043C\u043E\u0432\u0438\u043B\u0430\u0441\u044F \u0432\u0456\u0434 \u0432\u043E\u043B\u043E\u0434\u0456\u043D\u043D\u044F \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u043E\u043C. \u0423 1902 \u0440\u043E\u0446\u0456 \u041A\u0443\u0431\u0430 \u043E\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u043B\u0430 \u043D\u0435\u0437\u0430\u043B\u0435\u0436\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C, \u0445\u043E\u0447\u0430 \u0421\u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0435\u043D\u0456 \u0428\u0442\u0430\u0442\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432\u0436\u0443\u0432\u0430\u043B\u0438 \u043A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044E\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0436\u0438\u0442\u0442\u044F \u0432 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0456. \u041A\u043E\u043D\u0442\u0440\u043E\u043B\u044C \u0421\u0428\u0410 \u043D\u0430\u0434 \u0436\u0438\u0442\u0442\u044F\u043C \u0432 \u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0456 \u0437\u0430\u043A\u0456\u043D\u0447\u0438\u0432\u0441\u044F \u0437 \u043F\u043E\u0432\u0430\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F\u043C \u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u0443 \u0434\u0438\u043A\u0442\u0430\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0424\u0443\u043B\u044C\u0445\u0435\u043D\u0441\u0456\u043E \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438, \u043A\u043E\u043B\u0438 \u0434\u043E \u0432\u043B\u0430\u0434\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0439\u0448\u043E\u0432 \u0424\u0456\u0434\u0435\u043B\u044C \u041A\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E. \u041F\u0456\u0437\u043D\u0456\u0448\u0435 \u041A\u0443\u0431\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0433\u043E\u043B\u043E\u0441\u0438\u043B\u0430 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u044E \u0440\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u043E\u044E \u0456 \u043F\u043E\u0447\u0430\u043B\u043E\u0441\u044F \u0437\u0431\u043B\u0438\u0436\u0435\u043D\u043D\u044F \u0437 \u0420\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u043C \u0421\u043E\u044E\u0437\u043E\u043C. \u041D\u0435\u0437\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0447\u0438 \u043D\u0430 \u0440\u043E\u0437\u0432\u0430\u043B \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0433\u043E \u0442\u0430\u0431\u043E\u0440\u0443 \u0456 \u0421\u0420\u0421\u0420 \u041A\u0443\u0431\u0430 \u043D\u0435 \u0437\u043C\u0456\u043D\u0438\u043B\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0454\u0457 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A\u0438 \u0456 \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u0432\u0436\u0443\u0454 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0437\u043C \u043D\u0430 \u0447\u043E\u043B\u0456 \u0437 \u0420\u0430\u0443\u043B\u0435\u043C \u041A\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Po\u010D\u00E1tky d\u011Bjin Kuby se za\u010D\u00EDnaj\u00ED odv\u00EDjet ji\u017E v letech 10 000 a\u017E 8000 let p\u0159. n. l., kdy podle soudu v\u011Bt\u0161iny dne\u0161n\u00EDch archeolog\u016F za\u010Dalo doch\u00E1zet k jej\u00EDmu os\u00EDdlov\u00E1n\u00ED. Od roku 1511 Kubu kolonizovali \u0160pan\u011Bl\u00E9, kte\u0159\u00ED zde vl\u00E1dli a\u017E do konce 19. stolet\u00ED. P\u016Fvodn\u00ED obyvatel\u00E9, tvo\u0159en\u00ED v\u011Bt\u0161inou p\u0159\u00EDslu\u0161n\u00EDky ta\u00EDnsk\u00E9ho etnika, byli z velk\u00E9 \u010D\u00E1sti vyhubeni Evropany v pr\u016Fb\u011Bhu prvn\u00EDch let osidlov\u00E1n\u00ED ostrova, jejich zbyl\u00E1 \u010D\u00E1st pravd\u011Bpodobn\u011B p\u0159e\u017E\u00EDvala na ostrov\u011B je\u0161t\u011B v 2. polovin\u011B 19. stolet\u00ED. N\u011Bkolik prvn\u00EDch desetilet\u00ED \u0161pan\u011Blsk\u00E9 kolonizace byla Kuba sp\u00ED\u0161e z\u00E1sobovac\u00ED z\u00E1kladnou jeho ostatn\u00EDch koloni\u00ED, pozd\u011Bji b\u011Bhem 2. poloviny 16. stolet\u00ED se stala prost\u0159ednictv\u00EDm Havany d\u016Fle\u017Eit\u00FDm dopravn\u00EDm a obchodn\u00EDm st\u0159ediskem na cest\u011B z ostatn\u00EDch z\u00E1mo\u0159sk\u00FDch \u00FAzem\u00ED \u0160pan\u011Blsk\u00E9 . K celkov\u00E9mu rozvoji ostrova a zvy\u0161ov\u00E1n\u00ED po\u010Dtu jeho obyvatel za\u010Dalo doch\u00E1zet v souvislosti s n\u00E1r\u016Fstem p\u011Bstov\u00E1n\u00ED tab\u00E1ku a cukrov\u00E9 t\u0159tiny od po\u010D\u00E1tku 18. stolet\u00ED. Cukrovarnictv\u00ED bylo pot\u00E9 v 19. a 20. stolet\u00ED nejd\u016Fle\u017Eit\u011Bj\u0161\u00EDm odv\u011Btv\u00EDm kub\u00E1nsk\u00E9 ekonomiky. Hospod\u00E1\u0159sk\u00FD rozvoj byl spojen mimo jin\u00E9 s vyu\u017Eit\u00EDm otrok\u016F, dov\u00E1\u017Een\u00FDch sem z Afriky, jako hlavn\u00EDho zdroje pracovn\u00ED s\u00EDly. V polovin\u011B 19. stolet\u00ED tvo\u0159ilo \u010Derno\u0161sk\u00E9 obyvatelstvo v\u00EDce ne\u017E 50 % lid\u00ED na ostrov\u011B. Jeho za\u010Dlen\u011Bn\u00ED do politick\u00E9ho \u017Eivota Kuby (otroctv\u00ED zde bylo zru\u0161eno roku 1889) m\u011Blo velk\u00FD vliv na osvobozen\u00ED ostrova ze \u0161pan\u011Blsk\u00E9 nadvl\u00E1dy. Od prvn\u00EDch let 19. stolet\u00ED s\u00EDlilo kub\u00E1nsk\u00E9 hnut\u00ED za nez\u00E1vislost. Jeho stoupenc\u016Fm nevy\u0161el ve 40. a 50. letech pl\u00E1n na p\u0159ipojen\u00ED ke Spojen\u00FDm st\u00E1t\u016Fm americk\u00FDm a ne\u00FAsp\u011Bchem skon\u010Dila i v\u0161echna jedn\u00E1n\u00ED se \u0160pan\u011Bly. Roku 1868 za\u010Dali Kub\u00E1nci za svou samostatnost bojovat a do\u010Dkali se j\u00ED za pomoci Spojen\u00FDch st\u00E1t\u016F americk\u00FDch 20. kv\u011Btna 1902, n\u011Bkolik let po skon\u010Den\u00ED \u0161pan\u011Blsko-americk\u00E9 v\u00E1lky. Pokusy o budov\u00E1n\u00ED demokracie, zpo\u010D\u00E1tku pod protektor\u00E1tem USA, byly zara\u017Eeny n\u011Bkolika diktaturami. Od roku 1956 prob\u00EDhaly na Kub\u011B ozbrojen\u00E9 boje, b\u011Bhem kter\u00FDch ovl\u00E1dlo na po\u010D\u00E1tku roku 1959 ostrov Hnut\u00ED 26. \u010Dervence pod veden\u00EDm Fidela Castra. V zemi byl zaveden komunistick\u00FD syst\u00E9m, v jeho\u017E \u010Dele stanul Fidel Castro jako dikt\u00E1tor. Od jeho odstoupen\u00ED v roce 2006, \u0159\u00EDd\u00ED st\u00E1t jeho bratr Ra\u00FAl Castro, kter\u00FD pokra\u010Duje v politice sv\u00E9ho p\u0159edch\u016Fdce. V souvislosti s rozpadem Sov\u011Btsk\u00E9ho svazu v roce 1991 byly v zemi zavedeny m\u00EDrn\u00E9 ekonomick\u00E9 ve prosp\u011Bch tr\u017En\u00EDho hospod\u00E1\u0159stv\u00ED." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019histoire de Cuba n'est connue de fa\u00E7on assez pr\u00E9cise qu'\u00E0 partir du d\u00E9but de la colonisation espagnole. Dans l'\u00E9tat actuel de nos connaissances, elle ne commence r\u00E9ellement qu'avec l'arriv\u00E9e, le 27 octobre 1492, de Christophe Colomb, qui aper\u00E7oit l'\u00EEle de Cuba et y d\u00E9barque lors de son premier voyage et la revendique au nom de l'Espagne. Avant cela on parle de l'\u00E8re pr\u00E9colombienne. Cuba, la plus grande des \u00EEles des Cara\u00EFbes, est alors peupl\u00E9e par les Ta\u00EFnos et Ciboneys : elle int\u00E8gre par la suite l'empire espagnol, sous l'\u00E9gide du gouverneur de La Havane. En 1762 la ville est bri\u00E8vement occup\u00E9e par les Britanniques avant d'\u00EAtre \u00E9chang\u00E9e contre la Floride lors de la guerre de Sept Ans. Une s\u00E9rie de r\u00E9bellions, au XIXe si\u00E8cle manque de renverser le pouvoir colonial espagnol, mais accro\u00EEt les tensions entre l'Espagne et les \u00C9tats-Unis, ce qui aboutit \u00E0 la guerre hispano-am\u00E9ricaine (1898) et conduit finalement \u00E0 l'ind\u00E9pendance de Cuba, des Etats Unis, en 1902. Le commerce avec les \u00C9tats-Unis domine l'\u00E9conomie cubaine pendant la premi\u00E8re moiti\u00E9 du XXe si\u00E8cle, permettant au gouvernement am\u00E9ricain d'asseoir son influence politique sur l'\u00EEle. Cet \u00E9tat de fait perdure jusqu'en 1959, lorsque le dictateur Fulgencio Batista est renvers\u00E9 par les r\u00E9volutionnaires, dont le principal chef est Fidel Castro. L'expropriation des soci\u00E9t\u00E9s et grandes propri\u00E9t\u00E9s fonci\u00E8res am\u00E9ricaines \u00E0 Cuba, et le soutien de plus en plus manifeste de l'URSS envers Castro conduit \u00E0 la rupture par les \u00C9tats-Unis de leurs relations avec le gouvernement cubain. Les Am\u00E9ricains \u00E9chouent cependant ensuite \u00E0 faire renverser Castro ; ce dernier se d\u00E9clare alors ouvertement communiste et se pose en d\u00E9fenseur des peuples opprim\u00E9s par l'imp\u00E9rialisme am\u00E9ricain, tandis que Cuba devient un r\u00E9gime communiste. Fidel Castro demeure au pouvoir jusqu'en 2006, date \u00E0 laquelle, malade, il c\u00E8de le poste de chef de l'\u00C9tat \u00E0 son fr\u00E8re Ra\u00FAl Castro. Le 19 avril 2021, Raul quitte ses fonctions de premier secr\u00E9taire du parti communiste \u00E0 l'issue du 8\u00E8me congr\u00E8s du Parti communiste de Cuba, ce qui met fin \u00E0 62 ans de pouvoir castriste." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u65E9\u57281492\u5E74\u897F\u73ED\u7259\u63A2\u9669\u5BB6\u54E5\u4F26\u5E03\u53D1\u73B0\u53E4\u5DF4\u4E4B\u524D\uFF0C\u5DF2\u7ECF\u6709\u4F17\u591A\u4E2D\u7F8E\u6D32\u90E8\u843D\u5C45\u4F4F\u5728\u5C9B\u4E0A\u3002\u5728\u54E5\u4F26\u5E03\u62B5\u8FBE\u4E4B\u540E\uFF0C\u53E4\u5DF4\u6210\u4E3A\u4E86\u897F\u73ED\u7259\u7684\u6B96\u6C11\u5730\u30021762\u5E74\u4E03\u5E74\u6230\u722D\u4E2D\uFF0C\u54C8\u74E6\u90A3\u88AB\u5927\u4E0D\u5217\u98A0\u77ED\u6682\u5360\u9886\uFF0C\u6700\u540E\u7531\u897F\u73ED\u7259\u653E\u5F03\u4F5B\u7F57\u91CC\u8FBE\u800C\u6362\u56DE\u300219\u4E16\u7EAA\uFF0C\u4E00\u7CFB\u5217\u7684\u53CD\u6297\u5E76\u6CA1\u6709\u63A8\u7FFB\u897F\u73ED\u7259\u7684\u6B96\u6C11\u7EDF\u6CBB\u30021898\u5E74\u7684\u7F8E\u897F\u6218\u4E89\u4F7F\u5F97\u897F\u73ED\u7259\u6700\u7EC8\u64A4\u79BB\u6B64\u5730\u30021902\u5E745\u670820\u65E5\uFF0C\u53E4\u5DF4\u83B7\u5F97\u6B63\u5F0F\u72EC\u7ACB\u30021953\u5E74\uFF0C\u83F2\u5FB7\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u9886\u5BFC\u7684\u9769\u547D\u4F7F\u5F97\u4ED6\u957F\u671F\u7EDF\u6CBB\u53E4\u5DF4\u30022008\u5E74\uFF0C\u7531\u4E8E\u8EAB\u4F53\u539F\u56E0\uFF0C\u83F2\u5FB7\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u5C06\u9886\u5BFC\u6743\u8BA9\u7ED9\u4E00\u76F4\u62C5\u4EFB\u5176\u526F\u624B\u7684\u5F1F\u5F1F\u52B3\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u30022018\u5E744\u670819\u65E5\uFF0C\u52B3\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u5378\u4EFB\u56FD\u52A1\u59D4\u5458\u4F1A\u4E3B\u5E2D\u548C\u90E8\u957F\u4F1A\u8BAE\u4E3B\u5E2D\u7684\u804C\u52A1\uFF0C\u7531\u8FEA\u4E9A\u65AF-\u5361\u5185\u5C14\u63A5\u4EFB\uFF0C\u4F46\u52B3\u5C14\u00B7\u5361\u65AF\u7279\u7F57\u7559\u4EFB\u53E4\u5DF4\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u7B2C\u4E00\u4E66\u8BB0\u6267\u638C\u653F\u6743\uFF0C\u76F4\u81F32021\u5E744\u670819\u65E5\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Den h\u00E4r artikeln behandlar Kubas historia." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Geschichte Kubas umfasst die Entwicklungen auf dem Gebiet der Republik Kuba von der Urgeschichte bis zur Gegenwart." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'isola di Cuba era stata abitata da popolazioni amerindie note come Taino, Ciboney e Guanajatabey i cui antenati arrivarono dall'America Meridionale diversi secoli prima. I Taino erano agricoltori e i Ciboney erano cacciatori-raccoglitori. Il nome Cuba deriva dalla parola Taino cubanac\u00E1n, che significa un luogo centrale." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0443\u0431\u0430 \u0434\u043E \u043A\u043E\u043D\u0446\u0430 XVI \u0432\u0435\u043A\u0430 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0430 \u0438\u043D\u0434\u0435\u0439\u0441\u043A\u0438\u043C\u0438 \u043F\u043B\u0435\u043C\u0435\u043D\u0430\u043C\u0438. \u0421\u0430\u043C\u044B\u0435 \u0440\u0430\u043D\u043D\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0435 \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u043D\u0430 \u041A\u0443\u0431\u0435 \u0434\u0430\u0442\u0438\u0440\u0443\u044E\u0442\u0441\u044F IV \u0442\u044B\u0441\u044F\u0447\u0435\u043B\u0435\u0442\u0438\u0435\u043C \u0434\u043E \u043D\u0430\u0448\u0435\u0439 \u044D\u0440\u044B. \u0412 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u0435 1492 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u041A\u0443\u0431\u0443 \u043E\u0442\u043A\u0440\u044B\u043B\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u043F\u043B\u0430\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0425. \u041A\u043E\u043B\u0443\u043C\u0431\u0430, \u0430 \u0432 1511 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0414\u0438\u0435\u0433\u043E \u0412\u0435\u043B\u0430\u0441\u043A\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u041A\u0443\u044D\u043B\u044C\u044F\u0440 \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043B \u043D\u0430 \u041A\u0443\u0431\u0435 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0435 \u043F\u043E\u0441\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435, \u0410\u0441\u0443\u043D\u0441\u044C\u043E\u043D. \u041A\u0443\u0431\u0430 \u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C \u043F\u043E\u0434 \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u044C\u044E \u0418\u0441\u043F\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0434\u043E 1898 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0438\u0441\u043F\u0430\u043D\u043E-\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u043E\u043D\u0430 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0448\u043B\u0430 \u043F\u043E\u0434 \u0443\u043F\u0440\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0421\u0428\u0410. \u0410\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u043E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0430\u0446\u0438\u044F \u043E\u0441\u0442\u0440\u043E\u0432\u0430 \u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043B\u0430\u0441\u044C 1 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1902 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0432 \u0434\u043E\u043B\u0436\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u0438\u043B \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0439 \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041A\u0443\u0431\u044B \u0422\u043E\u043C\u0430\u0441 \u042D\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430 \u041F\u0430\u043B\u044C\u043C\u0430. \u0412 1933 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0435\u0440\u0435\u0432\u043E\u0440\u043E\u0442\u0430 \u043A \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0448\u0451\u043B \u0424\u0443\u043B\u044C\u0445\u0435\u043D\u0441\u0438\u043E \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044F \u0432\u043E \u0433\u043B\u0430\u0432\u0435 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0434\u043E 1959 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 \u043E\u043D \u0431\u044B\u043B \u0441\u0432\u0435\u0440\u0433\u043D\u0443\u0442 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043B\u044C\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u0438. \u0423 \u0432\u043B\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043E\u043A\u0430\u0437\u0430\u043B\u043E\u0441\u044C \u043F\u043E\u043A\u043E\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A\u043E\u0432 \u0432\u043E \u0433\u043B\u0430\u0432\u0435 \u0441 \u0424\u0438\u0434\u0435\u043B\u0435\u043C \u041A\u0430\u0441\u0442\u0440\u043E, \u0441 1961 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043E\u0431\u044A\u044F\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043E \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0438\u0435\u043D\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u044B. \u0412 \u043D\u0430\u0441\u0442\u043E\u044F\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u041A\u0443\u0431\u0430 \u043E\u0441\u0442\u0430\u0451\u0442\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0438\u0437 \u043D\u0435\u0441\u043A\u043E\u043B\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432, \u043F\u0440\u043E\u0434\u043E\u043B\u0436\u0430\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0437\u0430\u044F\u0432\u043B\u044F\u0442\u044C \u043E \u0441\u0432\u043E\u0435\u0439 \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0438\u0435\u043D\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCFE0\uBC14\uC5D0\uB294 \uC218 \uCC9C\uB144 \uC804\uC5D0 \uD0C0\uC774\uB178\uC871 \uB4F1 \uC6D0\uC8FC\uBBFC\uC774 \uB18D\uACBD \uB4F1\uC744 \uC601\uC704\uD558\uACE0 \uC788\uC5C8\uC73C\uB098, 15\uC138\uAE30\uC5D0 \uD06C\uB9AC\uC2A4\uD1A0\uD37C \uCF5C\uB7FC\uBC84\uC2A4\uAC00 \uCFE0\uBC14\uC5D0 \uAC74\uB108\uC628 \uC774\uD6C4, 19\uC138\uAE30\uAE4C\uC9C0 \uC2A4\uD398\uC778\uC758 \uC2DD\uBBFC\uC9C0\uB85C \uC788\uC5C8\uB2E4. 16\uC138\uAE30 \uCD08\uBD80\uD130 \uC2A4\uD398\uC778\uB4E4\uC740 \uC544\uD504\uB9AC\uCE74\uC758 \uD751\uC778 \uB178\uC608\uB97C \uC218\uC785\uD558\uC5EC, 19\uC138\uAE30\uAE4C\uC9C0 \uCFE0\uBC14\uC5D0 \uC218\uC785\uB41C \uD751\uC778 \uB178\uC608\uC758 \uC218\uB294 100\uB9CC \uBA85\uC5D0 \uC774\uB974\uB800\uB2E4. 17\u223C18\uC138\uAE30\uC5D0\uB294 \uD751\uC778\uB4E4\uC774 \uC5EC\uB7EC \uCC28\uB840 \uBC18\uB780\uC744 \uC77C\uC73C\uCF30\uC73C\uB098 \uC2A4\uD398\uC778\uC758 \uAC00\uD639\uD55C \uD0C4\uC555\uC73C\uB85C \uB05D\uC744 \uB9FA\uC5C8\uB2E4. \uCFE0\uBC14\uC640 \uBBF8\uAD6D\uAC04\uC758 \uAE34\uBC00\uC131\uC740 \uCFE0\uBC14\uC758 \uC5ED\uC0AC\uC5D0 \uB9E4\uC6B0 \uB9CE\uC740 \uC601\uD5A5\uC744 \uB07C\uCCD0 \uBBF8\uAD6D\uC740 \uB04A\uC784\uC5C6\uC774 \uCFE0\uBC14\uB97C \uC9C0\uBC30\uD558\uB824\uACE0 \uB118\uBCF4\uC558\uB2E4. 19\uC138\uAE30\uC5D0 \uCE74\uB97C\uB85C\uC2A4 \uB9C8\uB204\uC5D8 \uB370 \uC138\uC2A4\uD398\uB370\uC2A4\uC640 \uD638\uC138 \uB9C8\uB974\uD2F0\uB294 \uAC01\uAC01 \uB3C5\uB9BD\uC804\uC7C1\uC744 \uC77C\uC73C\uCF30\uC73C\uB098 \uC2A4\uD398\uC778\uC740 \uCFE0\uBC14\uC758 \uC790\uCE58\uB97C \uD5C8\uC6A9\uD558\uC9C0 \uC54A\uC558\uACE0, \uAD70\uC0AC \uD1B5\uCE58\uC790 (Valeriano Weyler)\uB294 \uBB34\uC790\uBE44\uD558\uAC8C \uC9C4\uC555\uD558\uC600\uB2E4. 1898\uB144 \uBBF8\uAD6D\uC758 \uBA54\uC778 \uD638\uAC00 \uC544\uBC14\uB098 \uD56D\uC5D0\uC11C \uC815\uBC15\uC911\uC5D0 \uD3ED\uBC1C\uD55C \uC0AC\uACE0\uB85C \uC778\uD558\uC5EC \uBC1C\uC0DD\uD55C \uBBF8\uC11C\uC804\uC7C1\uC740 \uBBF8\uAD6D\uC758 \uC2B9\uB9AC\uB85C \uB05D\uB098\uACE0, \uC2A4\uD398\uC778\uC740 \uCFE0\uBC14\uB97C \uBBF8\uAD6D\uC5D0 \uB118\uACA8\uC8FC\uC5C8\uB2E4. \uC885\uC804 \uD6C4 3\uB144 \uB3D9\uC548 \uCFE0\uBC14\uC5D0\uC11C\uB294 \uBBF8\uAD6D \uAD70\uB300\uC758 \uAD70\uC815(\u8ECD\u653F)\uC774 \uC2E4\uC2DC\uB418\uC5C8\uC73C\uBA70, 1903\uB144\uC5D0\uB294 \uAD00\uD0C0\uB098\uBAA8\uC5D0 \uBBF8\uAD6D \uD574\uAD70\uC758 \uAE30\uC9C0\uAC00 \uC124\uCE58\uB418\uACE0 \uCFE0\uBC14\uC758 \uC911\uCD94\uC801 \uAE30\uB2A5\uC744 \uBBF8\uAD6D\uC790\uBCF8\uC774 \uC7A5\uC545\uD558\uB294 \uB4F1 \uCFE0\uBC14\uB294 \uBBF8\uAD6D\uC758 \uC0AC\uC2E4\uC0C1\uC758 \uC2DD\uBBFC\uC9C0\uAC00 \uB418\uC5C8\uB2E4. \uCFE0\uBC14\uB294 \uC81C1\uCC28 \uC138\uACC4\uB300\uC804\uACFC \uC81C2\uCC28 \uC138\uACC4\uB300\uC804\uC5D0\uC11C \uC5F0\uD569\uAD70 \uCE21\uC73C\uB85C\uC11C, \uBA85\uBAA9\uC0C1 \uC120\uC804\uD3EC\uACE0\uB294 \uD558\uC600\uC73C\uB098, \uC2E4\uC81C \uC804\uD22C\uC5D0 \uCC38\uAC00\uB294 \uAC70\uC758 \uC5C6\uC5C8\uB2E4. 1930\uB144 \uB9C8\uCC28\uB3C4\uC758 \uCFE0\uB370\uD0C0 \uC774\uD6C4\uB85C, 10\uC5EC\uB144\uAC04 \uACC4\uC18D \uAD70\uC0AC \uC815\uAD8C\uC774 \uB4E4\uC5B4\uC130\uB2E4. 1940\uB144 \uCFE0\uBC14 \uACF5\uC0B0\uB2F9\uC758 \uBC14\uD2F0\uC2A4\uD0C0\uB294 \uC120\uAC70\uB85C \uC815\uAD8C\uC744 \uD68D\uB4DD\uD558\uC600\uB2E4. \uC81C2\uCC28 \uC138\uACC4\uB300\uC804 \uC774\uD6C4, \uC0B6\uC758 \uC9C8\uC740 \uD5A5\uC0C1\uB418\uC5C8\uC73C\uB098 \uBE48\uBD80 \uACA9\uCC28\uB3C4 \uADF9\uC2EC\uD558\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4. 1952\uB144\uC5D0\uB294 \uAD70\uBD80\uC758 \uC9C0\uC9C0\uB97C \uBC1B\uB294 \uBC14\uD2F0\uC2A4\uD0C0\uAC00 \uCFE0\uB370\uD0C0\uB97C \uC77C\uC73C\uD0A4\uACE0 \uAD8C\uB825\uC744 \uC5BB\uC5B4\uB0C8\uACE0, \uBC14\uD2F0\uC2A4\uD0C0\uC5D0 \uB300\uD56D\uD55C 1956\uB144 \uB294 \uC2E4\uD328\uB85C \uB05D\uB0AC\uB2E4. 1959\uB144 \uD53C\uB378 \uCE74\uC2A4\uD2B8\uB85C\uAC00 \uD601\uBA85\uC744 \uC77C\uC73C\uCF1C \uC815\uAD8C\uC744 \uC7A5\uC545\uD558\uC600\uACE0, 1961\uB144\uC5D0\uB294 \uADF8 \uD601\uBA85\uC774 \uC0AC\uD68C\uC8FC\uC758\uC801\uC784\uC744 \uCC9C\uBA85\uD558\uC600\uB2E4. \uC774\uD6C4, \uBBF8\uAD6D\uC740 \uCFE0\uBC14\uB97C \uCE68\uACF5\uD558\uC600\uC73C\uB098 \uC2E4\uD328\uD558\uC600\uACE0, 1962\uB144 \uCFE0\uBC14 \uBBF8\uC0AC\uC77C \uC704\uAE30\uB85C \uBBF8\uAD6D\uC740 \uCFE0\uBC14\uB97C \uCE68\uACF5\uD558\uC9C0 \uC54A\uACA0\uB2E4\uACE0 \uC57D\uC18D\uD558\uC600\uB2E4. \uCFE0\uBC14 \uD601\uBA85 \uB54C\uBD80\uD130 1993\uB144\uAE4C\uC9C0 \uCFE0\uBC14\uC758 \uB3C5\uC7AC\uC815\uAD8C\uC744 \uD53C\uD558\uACE0\uC790 120\uB9CC\uBA85\uC758 \uCFE0\uBC14\uC778\uC774 \uCFE0\uBC14\uB97C \uD0C8\uCD9C\uD558\uC600\uB2E4. 1970\uB144\uB300 \uCFE0\uBC14\uB294 \uBCFC\uB9AC\uBE44\uC544, \uC559\uACE8\uB77C \uB4F1\uC758 \uBB34\uC7A5 \uBD09\uAE30\uB97C \uC9C0\uC6D0\uD558\uC600\uACE0, \uBBF8\uAD6D\uC740 \uC774\uC5D0 \uB300\uC751\uD558\uC5EC \uD574\uB2F9 \uAD6D\uAC00\uC758 \uB3C5\uC7AC\uC790\uB4E4\uC744 \uC6D0\uC870\uD558\uC600\uB2E4. 1989\uB144 \uC18C\uB828\uC758 \uBD95\uAD34\uB85C \uCFE0\uBC14\uB294 \uC18C\uB828\uC758 \uC9C0\uC6D0\uC744 \uBC1B\uC744 \uC218 \uC5C6\uAC8C \uB418\uC790 \uC2EC\uAC01\uD55C \uACBD\uC81C\uB09C\uC5D0 \uC9C1\uBA74\uD558\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4. 1993\uB144\uC5D0\uB294 \uC77C\uBD80 \uBBFC\uAC04 \uACBD\uC81C\uC5D0\uC11C \uBBF8\uAD6D\uACFC\uC758 \uAD50\uB958\uB97C \uD5C8\uC6A9\uD558\uC600\uC73C\uB098, \uBBF8\uAD6D\uC740 \uAE08\uC218 \uC870\uCE58\uB85C \uC77C\uAD00\uD558\uC600\uB2E4. \uCFE0\uBC14\uC5D0\uB294 \uC591\uC2EC\uC218\uAC00 500\uBA85\uC5D0 \uC774\uB974\uB294 \uB4F1, \uCFE0\uBC14 \uC815\uBD80\uB294 \uC9C0\uB09C 30\uB144 \uB3D9\uC548 \uC778\uAD8C \uCE68\uD574\uC5D0 \uB300\uD574 \uBE44\uD310\uC744 \uBC1B\uC544\uC654\uB2E4. 2008\uB144, \uBCD1\uC774 \uC911\uD574\uC9C4 \uD53C\uB378 \uCE74\uC2A4\uD2B8\uB85C\uB294 \uB3D9\uC0DD\uC778 \uB77C\uC6B8 \uCE74\uC2A4\uD2B8\uB85C\uC5D0\uAC8C \uAD8C\uB825\uC744 \uB118\uACA8 \uC8FC\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Platt_Amendment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_Carlist_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Year's_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wartime_sexual_violence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Constitution_of_1812" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Santiago_de_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Pact_invasion_of_Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cortes_of_C\u00E1diz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Roloff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hunter-gatherer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santiago_Surrender_Tree" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teller_Amendment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paganism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inter_caetera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eisenhower_administration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_Units_to_Aid_Production" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Secretary_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labor_union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sugar_plantation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Railroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Maceo_Grajales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Cuba_(1902\u20131959)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_R._Shafter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Killed_in_action" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Liberation_Front_(Algeria)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pinar_del_R\u00EDo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mil_Mi-6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Domingue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Internationalism_(politics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Zayas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/GDP_per_capita" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viceroy_of_New_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_colonization_of_the_Americas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apartheid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slavery_Abolition_Act_1833" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neolithic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Popular_Socialist_Party_(Cuba)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hispaniola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republican_Party_of_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurent-D\u00E9sir\u00E9_Kabila" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moncada_Barracks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maleconazo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friendly_fire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicaraguan_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Cuba_hurricanes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Keppel,_3rd_Earl_of_Albemarle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joint_resolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guant\u00E1namo_Bay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:British_fleet_entering_Havana.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Russian_T-34_tank_in_Museo_Giron.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cassava_bread" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bay_of_Pigs_Invasion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Empire_of_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enrique_Loynaz_del_Castillo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1952_Cuban_coup_d'\u00E9tat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Surface-to-air_missiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Declaration_of_Independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zairian_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slave_Trade_Act_1807" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sugar_cane" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperial_German_Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Chib\u00E1s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mortality_rate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_West_Indies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Savannah_(Angola)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Censorship_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Private_enterprise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arawak_peoples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Livingston_T._Merchant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guatemala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Libya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Saco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quarantine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Puerto_Pr\u00EDncipe,_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Key_West" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seashell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Alexander_Morgan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Napoleon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweet_potato" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrilla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calixto_Garc\u00EDa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Little_War_(Cuba)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-imperialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2021_Cuban_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angolan_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lockheed_U-2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_R._Brooke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Paris_(1763)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Equatorial_Guinea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christopher_Myngs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Occupation_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Matanzas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carretera_Central_(Cuba)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slave_trade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dean_Peter_Krogh_Foreign_Affairs_Digital_Archives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Miguel_G\u00F3mez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Health_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Project" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Capital_(economics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santiago_de_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gross_domestic_product" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/El_Caney" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E1rdenas,_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Moll_-_A_Map_of_the_West-Indies.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Heredia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abolitionism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Francisco_Lemus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Cubanac\u00E1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beachhead" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vizcaya,_Santiago_Harbor,_Cuba,_July_3,_1898,_Spanish-American_War_LCCN2013647272.tif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Literacy_rate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00EDn_Infante" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_tanks_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daiquir\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Cubans_in_Ogaden1.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:reeducation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_parties_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maleconazo_uprising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ignacio_Agramonte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ramfis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siboney,_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peralejo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Havana_1639b.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Bridge_14" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Locator_Cuba_Angola_SouthAfrica.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Prio_Socarras_1948.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:LaCaballeriaCorrales.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:La_acci\u00F3n_de_Guaimaro,_de_Balaca.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Destruction_of_Admiral_Cervera's_Spanish_Fleet_off_Santiago_de_Cuba._1898._Copy_of_lithograph_published_by_Kurz_&_Al_-_NARA_-_532570.tif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Iznaga_Tower,_Trinidad,_Cuba.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conspiraci\u00F3n_de_la_Escalera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Cuban_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_the_Congo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:1896-01-06,_La_Ilustraci\u00F3n_Art\u00EDstica,_La_guerra_de_Cuba,_Defensa_de_un_tren_atacado_por_los_insurrectos,_Passos.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Labour_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venezuela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuban_nationality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portsmouth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mozambican_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hugo_Ch\u00E1vez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Privateer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_broadcasting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bourgeois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Francisco_Chronicle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bayamo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Partido_Aut\u00E9ntico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rhea_(bird)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Great_Depression" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Namibia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lopez_Expedition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Texas_at_Austin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Measles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iraq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Telephone_switchboard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNITA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Captaincy_General_of_Puerto_Rico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/US_embargo_against_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atlantic_slave_trade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sierra_Maestra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indigenous_peoples_of_the_Americas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Juan_Hill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Temps_des_cerises_(publisher)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Cornelius_Van_Horne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Multinational_corporation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duke_University_Libraries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/WSLF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kennedy_administration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Carter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canadian_Medical_Association_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erich_Honecker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1898_invasion_of_Guant\u00E1namo_Bay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Partido_Independiente_de_Color" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Escambray_Mountains" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Simba_Rebellion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mart\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_National_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Pulitzer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baracoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Compulsory_arbitration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ogaden_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tom\u00E1s_Estrada_Palma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_exile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yucat\u00E1n_Peninsula" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Narciso_L\u00F3pez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Playa_Gir\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Separation_of_church_and_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Carlota" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roy_R._Rubottom,_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Cuito_Cuanavale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Left" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guanajatabey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Denmark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippine_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_medical_internationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_military_internationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Terror_(Ethiopia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_Sponsors_of_Terrorism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peninsular_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nelson_A._Miles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Granma_(newspaper)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edward_Vernon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mengistu_Haile_Mariam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Infant_mortality_rate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Cuban_transport.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Funston" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assistant_Secretary_of_State_for_Western_Hemisphere_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Varadero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Missile_Crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fidel_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piero_Gleijeses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cotton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Five" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Cuban_PT-76_Angola.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Puerto_Rico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_VII_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peacock" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba\u2013Soviet_Union_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louisiana_(New_Spain)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Subsidiary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/4th_millennium_BC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earl_E._T._Smith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Clara,_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Filibuster_(military)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Texaco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Absolute_monarchy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sugar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Famine_in_North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Varela_Project" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Intermediate-range_ballistic_missile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Napalm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Howard_Taft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Intelligence_Directorate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_of_Jenkins'_Ear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_local_elections,_1900" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_the_Congo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_entry_into_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Integrated_Revolutionary_Organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Leonov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/MiG-23" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secret_police" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voting_bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_West_Indies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_San_Juan_Hill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Hatuey_monument,_Baracoa,_Cuba.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Union_Party_(Cuba)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_embargo_against_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ta\u00EDno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piet_Heyn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cacique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tugboat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:El_Morro.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seven_Years'_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_bison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crimes_against_humanity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_Harbor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Hugo_Ch\u00E1vez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ASU-57" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Counter-revolutionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dagger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M4_Sherman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Latin_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_El_Caney" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_security" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Republican_Party_of_Las_Villas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ta\u00EDno_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethiopian_National_Defense_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Petroleum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Yemen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minimum_wage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_F._Kennedy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Congress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duke_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henry_Reeve_(soldier)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_African_Defence_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secret_society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Invasion_of_Cuba_(1741)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Necuto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haiti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_intervention_in_Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_convertible_peso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asiento" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissolution_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slavery_in_Latin_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mobutu_Sese_Seko" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barack_Obama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Israel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peasant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Antonio_Aponte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperial_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fighter_aircraft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Havana_(1762)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ITT_Corporation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thirteen_Colonies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ybor_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Committees_for_the_Defense_of_the_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Department_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Laws" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_colonial_governors_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colony_of_Jamaica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Harar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chong_Chon_Gang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hatuey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Genoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ground_stone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sim\u00F3n_Bol\u00EDvar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Santa_Clara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Weyler_reconcentrados.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicaro-Levisa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Security_Council_Resolution_435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Revolutionary_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monroe_Doctrine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Right_to_strike" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ta\u00EDno_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somoza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cigar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_corsairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_Dutch_Shell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eight-hour_day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_atheism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adams\u2013On\u00EDs_Treaty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buccaneer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba\u2013United_States_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Purchasing_power_parity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_of_the_Austrian_Succession" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_the_United_States,_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Smallpox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Barbados" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bartolom\u00E9_Mas\u00F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Bank" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Restoration_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicaragua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Presidents_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cassava" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Castillo_de_los_Tres_Reyes_Magos_del_Morro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Paris_(1898)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hawker_Hunter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sub-Saharan_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_conquest_of_the_Aztec_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siad_Barre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stasi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Randolph_Hearst" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Women's_suffrage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valeriano_Weyler,_1st_Duke_of_Rub\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Soldati_cubani.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guanabacoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kremlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arsenio_Mart\u00EDnez_Campos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Bahamas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_National_Security_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Military_Government_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dwight_D._Eisenhower" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neighborhood_watch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rider_(politics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Manuel_de_C\u00E9spedes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Organization_of_American_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Santiago_de_Cuba_(1748)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economy_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Alexander_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_Monroe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/MPLA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Booby_trap" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Quifangondo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Garc\u00EDa_Menocal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guinea-Bissau_War_of_Independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_McKinley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sugar_trade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Havana_(1748)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diego_Vel\u00E1zquez_de_Cu\u00E9llar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Encomienda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mexico_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Caribbean" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrice_Lumumba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sand_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tugboat_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BMD-1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mariel_boatlift" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jefferson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_debt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_execution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agrarian_reform" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guant\u00E1namo_Bay,_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ta\u00EDno_women_preparing_cassava_bread.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Coast_Guard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Subsidies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Liberation_Front_of_Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henry_Teller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialist_Party_of_Manzanillo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amistad_(case)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pact_of_Zanj\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mulatto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_G._Blaine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tourism_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Fruit_Company" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Quincy_Adams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E1ximo_G\u00F3mez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haitian_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_Appropriations_Act_of_1901" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siege" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba\u2013Venezuela_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Castro-huber-matos-camilo-cienfuegos.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bartolom\u00E9_de_las_Casas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Student_riot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_II_of_Aragon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Mafia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Judge-2-6-1897.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jimaguay\u00FA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/26_July_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Revolutionary_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salvador_Jos\u00E9_de_Muro,_2nd_Marquis_of_Someruelos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mozambique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Earl_of_Albemarle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Special_Period" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rotpunktverlag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/26th_of_July_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_East_Indies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santo_Domingo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tampa,_Florida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brigade_2506" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Panama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nepotism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monopoly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bureau_for_the_Repression_of_Communist_Activities" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maternity_leave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist\u2013Leninist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_Florida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Partido_Ortodoxo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernesto_%22Che%22_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Coyote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:USSMaine.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ilyushin_Il-28" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mikoyan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caribbean" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Magoon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christopher_Columbus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miguel_D\u00EDaz-Canel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salvador_Cisneros" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somali_Democratic_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:LittleHavanOct06BayOfPigsMonument.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergeants'_Revolt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonard_Wood" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_American" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Medium-range_ballistic_missile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_African_Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U-boat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1940_Cuban_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Thaw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blockade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Granma_(yacht)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quintuple_Alliance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isla_de_la_Juventud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Santiago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tobacco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hern\u00E1n_Cort\u00E9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Progressivist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guerrilla_warfare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mir\u00F3_Cardona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luanda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Pr\u00EDo_Socarr\u00E1s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philip_Bonsal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba_during_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ciboney" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9lix_Varela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fulgencio_Batista" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Danielle_Bleitrach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Camag\u00FCey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Camag\u00FCey_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mexico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_and_Goliath" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SAS_President_Steyn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ram\u00F3n_Grau_San_Mart\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Entrada_triunfal_de_Arsenio_Mart\u00EDnez_Campos_en_La_Habana,_1878.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_Spring_(Cuba)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Miami" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blue_Division" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernardo_de_G\u00E1lvez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peninsulares" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_interventions_by_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frank_Pa\u00EDs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forced_labor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Standard_Oil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Coubre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vladimiro_Roca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Las_Guasimas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rafael_Trujillo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerardo_Machado" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/KGB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/FNLA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blas_Roca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voyages_of_Christopher_Columbus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gulf_Coast_campaign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tripartite_Accord_(Angola)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish\u2013American_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yom_Kippur_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guinea-Bissau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Front_for_the_Liberation_of_the_Enclave_of_Cabinda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hurricane" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernandina_Beach,_Florida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E1n_de_Ocampo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_African_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Havana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Helms\u2013Burton_Act" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Rufus_Shafter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethiopia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coffee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_T._Sampson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ten_Years'_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Drake" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethiopian_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mass_organisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plebiscite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Labour_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Urbanization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_West_Africa" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:USS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Circa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Years_in_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:North_America_in_topic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:By_whom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col_end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Disputed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Further" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Page_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Snd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Havana_landmarks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Qn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Rp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cuba_topics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:History_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ta\u00EDno_women_preparing_cassava_bread.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124391163 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20120208125248/http:/repository.library.georgetown.edu/handle/10822/552531" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://merrick.library.miami.edu/cubanHeritage/manuscript/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid%3DLAvw-YXm4TsC&pg%3DPA186" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid%3DLAvw-YXm4TsC&pg%3DPA189" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid%3DLAvw-YXm4TsC&pg%3DPA194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lanic.utexas.edu/la/cb/cuba/%23history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160224063257/http:/library.duke.edu/digitalcollections/stryker/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.sfgate.com/cgi-bin/article.cgi%3Ff=/g/a/2009/03/04/petercoyote030409.DTL&type=printable" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://compass.fivecolleges.edu/collections/digital-photographic-archive-historic-havana/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cubasettlers.com/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20120502192253/http:/cubasettlers.com/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20190531002357/http:/merrick.library.miami.edu/cubanHeritage/manuscript/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "195851" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 5584 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Historia_Cubae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pnb.dbpedia.org/resource/\u06A9\u06CC\u0648\u0628\u0627_\u062F\u06CC_\u062A\u0631\u06CC\u062E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q473130" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0406\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u044F_\u041A\u0443\u0431\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Kubos_istorija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4NeXE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/D\u011Bjiny_Kuby" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pa.dbpedia.org/resource/\u0A15\u0A3F\u0A0A\u0A2C\u0A3E_\u0A26\u0A3E_\u0A07\u0A24\u0A3F\u0A39\u0A3E\u0A38" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0418\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F_\u041A\u0443\u0431\u044B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D4\u05D9\u05E1\u05D8\u05D5\u05E8\u05D9\u05D4_\u05E9\u05DC_\u05E7\u05D5\u05D1\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCFE0\uBC14\uC758_\uC5ED\uC0AC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Kuuban_historia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.011bwrmc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Storia_di_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Cubas_historie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Hist\u00F2ria_de_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Historia_de_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Historia_ya_Kuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/L\u1ECBch_s\u1EED_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Historia_de_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Hist\u00F3ria_de_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Kubako_historia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Historio_di_Kuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0418\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0458\u0430_\u041A\u0443\u0431\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Historia_de_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u53E4\u5DF4\u5386\u53F2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Kubas_historia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E_\u0643\u0648\u0628\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Histoire_de_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Povijest_Kube" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Geschiedenis_van_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u0995\u09BF\u0989\u09AC\u09BE\u09B0_\u0987\u09A4\u09BF\u09B9\u09BE\u09B8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30AD\u30E5\u30FC\u30D0\u306E\u6B74\u53F2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Dejiny_Kuby" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Geschichte_Kubas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Sejarah_Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Istoria_Cubei" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/History_of_Cuba?oldid=1124391163&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/History_of_Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/url" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20120502192253/http:/cubasettlers.com/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20190531002357/http:/merrick.library.miami.edu/cubanHeritage/manuscript/" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2019-05-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2012-05-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Whistled_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_R._Finch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afro-Caribbean_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Gardner_(diplomat)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sugar_Blues" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Calimete" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Ceja_del_Negro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Coliseo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Loma_del_Gato" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Mal_Tiempo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Paso_de_las_Damas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Peralejo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Maceo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuban_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pre-Columbian_history_of_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prehistory_of_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Archaeology_of_Cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuba/History" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_cuba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u201Cpseudo\u201D_republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agust\u00EDn_Cebreco__MilitaryService__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Cuba" } ] }}