{  "http://dbpedia.org/resource/Joachim_Fest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armin_Mohler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Baberowski" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/KenFM" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Mommsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistoriansOfNazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Food" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uC5ED\uC0AC\uAC00 \uB17C\uC7C1" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Historikerstreit" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Historikerstreit" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Historikerstreit" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tyska historikerstriden" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0647\u064A\u0633\u062A\u0648\u0631\u064A\u0643 \u0625\u0631\u0633\u062A\u0631\u064A\u062A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Historikerstreit" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Historikerstreit" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Historikerstreit" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Historikerstreit" , "lang" : "ca" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Historikerstreit (German: [h\u026As\u02C8to\u02D0\u0281\u026Ak\u0250\u02CC\u0283t\u0281a\u026At], \"historians' dispute\") was a dispute in the late 1980s in West Germany between conservative and left-of-center academics and other intellectuals about how to incorporate Nazi Germany and the Holocaust into German historiography, and more generally into the German people's view of themselves." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Historikerstreit is de polemiek die van 1986 tot 1988 werd gevoerd door Duitse intellectuelen over oorsprong en plaats in de geschiedenis van Holocaust en nationaalsocialisme. Hoofdrolspelers in deze polemiek waren Ernst Nolte en J\u00FCrgen Habermas. Ook in het Nederlands wordt meestal de Duitse term Historikerstreit gebruikt om naar dit debat te verwijzen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Historikerstreit (en catal\u00E0 Disputa dels historiadors) va ser un debat intel\u00B7lectual i pol\u00EDtic que va tenir lloc en l'antiga Rep\u00FAblica Federal d'Alemanya (RFA, Alemanya Occidental) a mitjans dels vuitanta, i que va girar entorn de la interpretaci\u00F3 de l'esdevenir pol\u00EDtic d'Alemanya durant el nazisme, i a com s'havia d'entendre el sorgiment de tal ideologia i el seu ascens al poder en la d\u00E8cada dels anys trenta del segle xx. A principis del segle XXI ha sorgit de nou la pol\u00E8mica, despr\u00E9s de la concessi\u00F3 d'un premi literari a Ernst Nolte, qui va ser un dels primers a publicar i mantenir tesis revisionistes pel que fa al tema. El centre de la disputa va ser protagonitzada per Nolte i el fil\u00F2sof alemany J\u00FCrgen Habermas, qui es va oposar a les tesis del primer." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La querelle des historiens (Historikerstreit) est une controverse historiographique et politique qui a pris place en Allemagne de l'Ouest durant les ann\u00E9es 1980, essentiellement entre 1986 et 1989. Cette controverse porta sur la place \u00E0 accorder \u00E0 la Shoah dans l'histoire allemande et sur sa singularit\u00E9, au regard notamment des crimes commis par le r\u00E9gime communiste en URSS. La controverse est lanc\u00E9e en juillet 1986 par la publication d'un article du philosophe allemand J\u00FCrgen Habermas dans l'hebdomadaire Die Zeit, d\u00E9non\u00E7ant les \u00AB tendances apolog\u00E9tiques dans l'historiographie contempor\u00E9aniste allemande \u00BB. L'auteur y critique les travaux r\u00E9cents de trois historiens allemands : Andreas Hillgruber, Michael St\u00FCrmer et Ernst Nolte. Ceux-ci sont accus\u00E9s par J\u00FCrgen Habermas de relativiser la pla" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Historikerstriden, tyska Historikerstreit, \u00E4r en strid mellan tyska historiker som inleddes \u00E5r 1986. Striden handlar om synen p\u00E5 nazismens roll i Tysklands moderna historia." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Historikerstreit (\"disputa tra storici\") \u00E8 il nome dato a una controversia storiografica riguardante l'Olocausto che occup\u00F2 il dibattito pubblico tedesco nella seconda met\u00E0 degli anni '80. Ad aprire il dibattito fu un articolo di Ernst Nolte pubblicato il 6 giugno 1986 nel Frankfurter Allgemeine Zeitung, e che sosteneva la non-unicit\u00E0 dell'Olocausto nella storia moderna, in quanto diverso nei metodi di uccisione (gassificazione) ma non nelle caratteristiche principali da altri genocidi di massa come quelli perpetrati da Pol Pot e Iosif Stalin con i Gulag, i quali anzi furono precursori dei campi di sterminio tedeschi." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC5ED\uC0AC\uAC00 \uB17C\uC7C1\uC740 1980\uB144\uB300 \uD6C4\uBC18 \uC11C\uB3C5\uC5D0\uC11C \uBCF4\uC218\uD30C\uC640 \uC88C\uD30C \uD559\uC790 \uBC0F \uAE30\uD0C0 \uC9C0\uC2DD\uC778 \uC0AC\uC774\uC5D0\uC11C \uB098\uCE58 \uB3C5\uC77C \uACFC \uD640\uB85C\uCF54\uC2A4\uD2B8\uB97C \uB3C5\uC77C \uC5ED\uC0AC\uD559\uC5D0 \uD1B5\uD569\uD558\uB294 \uBC29\uBC95 \uB4F1\uC5D0 \uB300\uD55C \uB17C\uC7C1\uC774\uB2E4. \uC5D0\uB978\uC2A4\uD2B8 \uB180\uD14C\uAC00 \uC774\uB044\uB294 \uBCF4\uC218\uC801\uC778 \uC9C0\uC2DD\uC778\uB4E4\uC758 \uC785\uC7A5\uC740 \uD640\uB85C\uCF54\uC2A4\uD2B8\uAC00 \uD2B9\uC774\uD558\uC9C0 \uC54A\uC558\uAE30 \uB54C\uBB38\uC5D0 \uB3C5\uC77C\uC778\uB4E4\uC740 \" \uC720\uB300\uC778 \uBB38\uC81C\uC5D0 \uB300\uD55C \uCD5C\uC885 \uD574\uACB0\uCC45 \"\uC5D0 \uB300\uD574 \uD2B9\uBCC4\uD55C \uC8C4\uCC45\uAC10\uC744 \uAC10\uB2F9\uD574\uC11C\uB294 \uC548\uB41C\uB2E4\uB294 \uAC83\uC774\uB2E4. \uB180\uD14C\uB294 \uC18C\uB828 \uACFC \uB098\uCE58 \uB3C5\uC77C\uC758 \uBC94\uC8C4 \uC0AC\uC774\uC5D0\uB294 \uB3C4\uB355\uC801 \uCC28\uC774\uAC00 \uC5C6\uC73C\uBA70, \uB098\uCE58\uB294 \uC18C\uB828\uC774 \uB3C5\uC77C\uC5D0 \uD560 \uC218 \uC788\uB294 \uC77C\uC5D0 \uB300\uD55C \uB450\uB824\uC6C0 \uB54C\uBB38\uC5D0 \uD589\uB3D9\uD588\uB2E4\uACE0 \uC8FC\uC7A5\uD588\uB2E4. \uB9C8\uCC2C\uAC00\uC9C0\uB85C \uBCF4\uC218 \uC5ED\uC0AC\uAC00 \uC548\uB4DC\uB808\uC544\uC2A4 \uD790\uADF8\uB8E8\uBC84\uB294 1944 ~ 1945\uB144 \uC5F0\uD569\uAD70\uC758 \uB3C5\uC77C \uC815\uCC45\uACFC \uC720\uB300\uC778\uC5D0 \uB300\uD55C \uC9D1\uB2E8 \uD559\uC0B4 \uC0AC\uC774\uC5D0 \uB3C4\uB355\uC801 \uCC28\uC774\uAC00 \uC5C6\uB2E4\uACE0 \uC8FC\uC7A5\uD588\uB2E4. \uB2E4\uB978 \uC0AC\uB78C\uB4E4\uC740 \uB098\uCE58 \uC2DC\uB300\uC758 \uAE30\uC5B5\uC774 \"\uC815\uC0C1\uD654\"\uB420 \uC218\uC5C6\uACE0 \uAD6D\uAC00\uC801 \uC790\uBD80\uC2EC\uC758 \uC6D0\uCC9C\uC774 \uB420 \uC218 \uC5C6\uC73C\uBA70 \uB098\uCE58\uC758 \uC120\uC804\uC744 \uBC18\uC601\uD55C\uB2E4\uACE0 \uC8FC\uC7A5\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Historikerstreit (en espa\u00F1ol, Disputa de los historiadores) fue un debate intelectual y pol\u00EDtico que tuvo lugar en la antigua Rep\u00FAblica Federal de Alemania (RFA, Alemania Occidental) a mediados de la d\u00E9cada de 1980, y que gir\u00F3 en torno a la interpretaci\u00F3n del devenir pol\u00EDtico de Alemania durante el nazismo, y a c\u00F3mo se deb\u00EDa entender el surgimiento de tal ideolog\u00EDa y su ascenso al poder en la d\u00E9cada de 1930." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Historikerstreit (auch: Historikerdebatte, Historikerkontroverse oder Habermas-Kontroverse) von 1986/87 war eine zeitgeschichtliche Debatte in der Bundesrepublik Deutschland um die Singularit\u00E4t des Holocaust und die Frage, welche Rolle dieser f\u00FCr ein identit\u00E4tsstiftendes Geschichtsbild Deutschlands spielen soll." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0647\u064A\u0633\u062A\u0648\u0631\u064A\u0643 \u0625\u0631\u0633\u062A\u0631\u064A\u062A Historikerstreit \u0627\u0644\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0627\u0644\u0645\u062A\u0646\u0627\u0632\u0639 \u0639\u0644\u064A\u0647 (\u062A\u0644\u0641\u0638 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A: [h\u026As\u02C8to\u02D0\u0281\u026Ak\u0250\u02CC\u0283t\u0281a\u026At]\u060C \u00AB\u0646\u0632\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062E\u064A\u0646\u00BB) \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0632\u0627\u0639\u064B\u0627 \u0641\u064A \u0623\u0648\u0627\u062E\u0631 \u0627\u0644\u062B\u0645\u0627\u0646\u064A\u0646\u064A\u0627\u062A \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u0629 \u0628\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062F\u064A\u0645\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u064A\u0646 \u0648\u064A\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062B\u0642\u0641\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0622\u062E\u0631\u064A\u0646 \u062D\u0648\u0644 \u0643\u064A\u0641\u064A\u0629 \u062F\u0645\u062C \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062D\u0631\u0642\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062A\u0623\u0631\u064A\u062E \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0648\u0627\u0644\u0645\u0632\u064A\u062F \u0639\u0645\u0648\u0645\u0627\u060C \u0641\u064A \u0631\u0623\u064A \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0641\u064A \u0623\u0646\u0641\u0633\u0647\u0645. \u0627\u0633\u062A\u0642\u0637\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u0634 \u0627\u0644\u0643\u062B\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0647\u062A\u0645\u0627\u0645 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u0629\u060C \u062D\u064A\u062B \u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0643\u062B\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062D\u064A\u0627\u0646 \u0628\u0625\u062C\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u0627\u062A \u062A\u0644\u0641\u0632\u064A\u0648\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0643\u062A\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062A \u0627\u0641\u062A\u062A\u0627\u062D\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641. \u0646\u0634\u0623\u062A \u0645\u0631\u0629 \u0623\u062E\u0631\u0649 \u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0648\u062C\u064A\u0632\u0629 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2000 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0645\u064F\u0646\u062D\u062A \u0625\u062D\u062F\u0649 \u0627\u0644\u0634\u062E\u0635\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629\u060C \u0625\u0631\u0646\u0633\u062A \u0646\u0648\u0644\u062A\u060C \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Choeungek2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_183-S33882,_Adolf_Hitler_retouched.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Birkenau_gate.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ideological_rivalry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_words_and_phrases" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Holocaust_historiography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historical_controversies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historiography_of_Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vergangenheitsbew\u00E4ltigung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:West_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "La querelle des historiens (Historikerstreit) est une controverse historiographique et politique qui a pris place en Allemagne de l'Ouest durant les ann\u00E9es 1980, essentiellement entre 1986 et 1989. Cette controverse porta sur la place \u00E0 accorder \u00E0 la Shoah dans l'histoire allemande et sur sa singularit\u00E9, au regard notamment des crimes commis par le r\u00E9gime communiste en URSS. La controverse est lanc\u00E9e en juillet 1986 par la publication d'un article du philosophe allemand J\u00FCrgen Habermas dans l'hebdomadaire Die Zeit, d\u00E9non\u00E7ant les \u00AB tendances apolog\u00E9tiques dans l'historiographie contempor\u00E9aniste allemande \u00BB. L'auteur y critique les travaux r\u00E9cents de trois historiens allemands : Andreas Hillgruber, Michael St\u00FCrmer et Ernst Nolte. Ceux-ci sont accus\u00E9s par J\u00FCrgen Habermas de relativiser la place du r\u00E9gime nazi et de la Shoah dans l'histoire allemande. D\u00E8s 1986, cette controverse mobilise en Allemagne les principales figures de la recherche sur le nazisme, et d\u00E9borde bient\u00F4t \u00E0 l'\u00E9tranger. \u00C0 partir de la fin des ann\u00E9es 1980, les discussions relatives \u00E0 la querelle des historiens se concentrent essentiellement sur les travaux de Ernst Nolte." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Historikerstreit (en catal\u00E0 Disputa dels historiadors) va ser un debat intel\u00B7lectual i pol\u00EDtic que va tenir lloc en l'antiga Rep\u00FAblica Federal d'Alemanya (RFA, Alemanya Occidental) a mitjans dels vuitanta, i que va girar entorn de la interpretaci\u00F3 de l'esdevenir pol\u00EDtic d'Alemanya durant el nazisme, i a com s'havia d'entendre el sorgiment de tal ideologia i el seu ascens al poder en la d\u00E8cada dels anys trenta del segle xx. A principis del segle XXI ha sorgit de nou la pol\u00E8mica, despr\u00E9s de la concessi\u00F3 d'un premi literari a Ernst Nolte, qui va ser un dels primers a publicar i mantenir tesis revisionistes pel que fa al tema. El centre de la disputa va ser protagonitzada per Nolte i el fil\u00F2sof alemany J\u00FCrgen Habermas, qui es va oposar a les tesis del primer." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Historikerstreit is de polemiek die van 1986 tot 1988 werd gevoerd door Duitse intellectuelen over oorsprong en plaats in de geschiedenis van Holocaust en nationaalsocialisme. Hoofdrolspelers in deze polemiek waren Ernst Nolte en J\u00FCrgen Habermas. Ook in het Nederlands wordt meestal de Duitse term Historikerstreit gebruikt om naar dit debat te verwijzen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0647\u064A\u0633\u062A\u0648\u0631\u064A\u0643 \u0625\u0631\u0633\u062A\u0631\u064A\u062A Historikerstreit \u0627\u0644\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0627\u0644\u0645\u062A\u0646\u0627\u0632\u0639 \u0639\u0644\u064A\u0647 (\u062A\u0644\u0641\u0638 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A: [h\u026As\u02C8to\u02D0\u0281\u026Ak\u0250\u02CC\u0283t\u0281a\u026At]\u060C \u00AB\u0646\u0632\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062E\u064A\u0646\u00BB) \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0632\u0627\u0639\u064B\u0627 \u0641\u064A \u0623\u0648\u0627\u062E\u0631 \u0627\u0644\u062B\u0645\u0627\u0646\u064A\u0646\u064A\u0627\u062A \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u0629 \u0628\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062F\u064A\u0645\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u064A\u0646 \u0648\u064A\u0633\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062B\u0642\u0641\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0622\u062E\u0631\u064A\u0646 \u062D\u0648\u0644 \u0643\u064A\u0641\u064A\u0629 \u062F\u0645\u062C \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062D\u0631\u0642\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062A\u0623\u0631\u064A\u062E \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0648\u0627\u0644\u0645\u0632\u064A\u062F \u0639\u0645\u0648\u0645\u0627\u060C \u0641\u064A \u0631\u0623\u064A \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u0641\u064A \u0623\u0646\u0641\u0633\u0647\u0645. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0627\u062A\u062E\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062B\u0642\u0641\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0648\u0646\u060C \u0628\u0642\u064A\u0627\u062F\u0629 \u0625\u0631\u0646\u0633\u062A \u0646\u0648\u0644\u062A\u064A\u060C \u0647\u0648 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0648\u0643\u0648\u0633\u062A \u0644\u0645 \u064A\u0643\u0646 \u0641\u0631\u064A\u062F\u0627 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0639\u0647\u060C \u0648\u0628\u0627\u0644\u062A\u0627\u0644\u064A \u064A\u062C\u0628 \u0623\u0644\u0627 \u064A\u062A\u062D\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0623\u064A \u0639\u0628\u0621 \u062E\u0627\u0635 \u0628\u0627\u0644\u0630\u0646\u0628 \u062A\u062C\u0627\u0647 \u00AB\u0627\u0644\u062D\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u0626\u064A \u0644\u0644\u0645\u0633\u0623\u0644\u0629 \u0627\u0644\u064A\u0647\u0648\u062F\u064A\u0629\u00BB. \u062C\u0627\u062F\u0644 \u0646\u0648\u0644\u062A \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0644\u0627 \u064A\u0648\u062C\u062F \u0641\u0631\u0642 \u0623\u062E\u0644\u0627\u0642\u064A \u0628\u064A\u0646 \u062C\u0631\u0627\u0626\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064A\u062A\u064A \u0648\u062C\u0631\u0627\u0626\u0645 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A\u0629\u060C \u0648\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A\u064A\u0646 \u062A\u0635\u0631\u0641\u0648\u0627 \u0643\u0645\u0627 \u0641\u0639\u0644\u0648\u0627 \u062E\u0648\u0641\u064B\u0627 \u0645\u0645\u0627 \u0642\u062F \u064A\u0641\u0639\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064A\u062A\u064A \u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627. \u0648\u0628\u0627\u0644\u0645\u062B\u0644\u060C \u0623\u0643\u062F \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062E \u0627\u0644\u0645\u062D\u0627\u0641\u0638 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064A\u0643\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0641\u0631\u0642 \u0623\u062E\u0644\u0627\u0642\u064A \u0628\u064A\u0646 \u0633\u064A\u0627\u0633\u0627\u062A \u0627\u0644\u062D\u0644\u0641\u0627\u0621 \u062A\u062C\u0627\u0647 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0641\u064A 1944-1945 \u0648\u0627\u0644\u0625\u0628\u0627\u062F\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0627\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0627\u0631\u062A\u0643\u0628\u062A \u0636\u062F \u0627\u0644\u064A\u0647\u0648\u062F. \u0648\u062C\u0627\u062F\u0644 \u0622\u062E\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0623\u0646 \u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A \u0644\u0627 \u064A\u0645\u0643\u0646 \u00AB\u062A\u0637\u0628\u064A\u0639\u0647\u0627\u00BB \u0648\u0623\u0646 \u062A\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0635\u062F\u0631 \u0641\u062E\u0631 \u0648\u0637\u0646\u064A. \u0627\u0633\u062A\u0642\u0637\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u0634 \u0627\u0644\u0643\u062B\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0647\u062A\u0645\u0627\u0645 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A\u0629\u060C \u062D\u064A\u062B \u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0643\u062B\u064A\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062D\u064A\u0627\u0646 \u0628\u0625\u062C\u0631\u0627\u0621 \u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u0627\u062A \u062A\u0644\u0641\u0632\u064A\u0648\u0646\u064A\u0629 \u0648\u0643\u062A\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062A \u0627\u0641\u062A\u062A\u0627\u062D\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641. \u0646\u0634\u0623\u062A \u0645\u0631\u0629 \u0623\u062E\u0631\u0649 \u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0648\u062C\u064A\u0632\u0629 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2000 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0645\u064F\u0646\u062D\u062A \u0625\u062D\u062F\u0649 \u0627\u0644\u0634\u062E\u0635\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629\u060C \u0625\u0631\u0646\u0633\u062A \u0646\u0648\u0644\u062A\u060C \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Historikerstreit (German: [h\u026As\u02C8to\u02D0\u0281\u026Ak\u0250\u02CC\u0283t\u0281a\u026At], \"historians' dispute\") was a dispute in the late 1980s in West Germany between conservative and left-of-center academics and other intellectuals about how to incorporate Nazi Germany and the Holocaust into German historiography, and more generally into the German people's view of themselves. The position taken by conservative intellectuals, led by Ernst Nolte, was that the Holocaust was not unique and therefore Germans should not bear any special burden of guilt for the \"Final Solution to the Jewish Question\". Nolte argued that there was no moral difference between the crimes of the Soviet Union and those of Nazi Germany, and that the Nazis acted as they did out of fear of what the Soviet Union might do to Germany. Likewise, the conservative historian Andreas Hillgruber asserted that there was no moral difference between Allied policies towards Germany in 1944\u20131945 and the genocide waged against the Jews. Others argued that the memory of the Nazi era could not be \"normalized\" and be a source of national pride, and that it echoed Nazi propaganda. The debate attracted much media attention in West Germany, with its participants frequently giving television interviews and writing op-ed pieces in newspapers. It flared up again briefly in 2000 when Nolte, one of its leading figures, was awarded the Konrad Adenauer Prize for science." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Historikerstreit (en espa\u00F1ol, Disputa de los historiadores) fue un debate intelectual y pol\u00EDtico que tuvo lugar en la antigua Rep\u00FAblica Federal de Alemania (RFA, Alemania Occidental) a mediados de la d\u00E9cada de 1980, y que gir\u00F3 en torno a la interpretaci\u00F3n del devenir pol\u00EDtico de Alemania durante el nazismo, y a c\u00F3mo se deb\u00EDa entender el surgimiento de tal ideolog\u00EDa y su ascenso al poder en la d\u00E9cada de 1930. A principios del siglo XXI, ha vuelo a surgir un debate similar tras la concesi\u00F3n de un premio literario a Ernst Nolte, quien fue uno de los primeros en publicar y mantener tesis revisionistas con respecto al tema. El centro de la disputa fue protagonizado por Nolte y el fil\u00F3sofo alem\u00E1n J\u00FCrgen Habermas, quien se opuso a las tesis del primero." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC5ED\uC0AC\uAC00 \uB17C\uC7C1\uC740 1980\uB144\uB300 \uD6C4\uBC18 \uC11C\uB3C5\uC5D0\uC11C \uBCF4\uC218\uD30C\uC640 \uC88C\uD30C \uD559\uC790 \uBC0F \uAE30\uD0C0 \uC9C0\uC2DD\uC778 \uC0AC\uC774\uC5D0\uC11C \uB098\uCE58 \uB3C5\uC77C \uACFC \uD640\uB85C\uCF54\uC2A4\uD2B8\uB97C \uB3C5\uC77C \uC5ED\uC0AC\uD559\uC5D0 \uD1B5\uD569\uD558\uB294 \uBC29\uBC95 \uB4F1\uC5D0 \uB300\uD55C \uB17C\uC7C1\uC774\uB2E4. \uC5D0\uB978\uC2A4\uD2B8 \uB180\uD14C\uAC00 \uC774\uB044\uB294 \uBCF4\uC218\uC801\uC778 \uC9C0\uC2DD\uC778\uB4E4\uC758 \uC785\uC7A5\uC740 \uD640\uB85C\uCF54\uC2A4\uD2B8\uAC00 \uD2B9\uC774\uD558\uC9C0 \uC54A\uC558\uAE30 \uB54C\uBB38\uC5D0 \uB3C5\uC77C\uC778\uB4E4\uC740 \" \uC720\uB300\uC778 \uBB38\uC81C\uC5D0 \uB300\uD55C \uCD5C\uC885 \uD574\uACB0\uCC45 \"\uC5D0 \uB300\uD574 \uD2B9\uBCC4\uD55C \uC8C4\uCC45\uAC10\uC744 \uAC10\uB2F9\uD574\uC11C\uB294 \uC548\uB41C\uB2E4\uB294 \uAC83\uC774\uB2E4. \uB180\uD14C\uB294 \uC18C\uB828 \uACFC \uB098\uCE58 \uB3C5\uC77C\uC758 \uBC94\uC8C4 \uC0AC\uC774\uC5D0\uB294 \uB3C4\uB355\uC801 \uCC28\uC774\uAC00 \uC5C6\uC73C\uBA70, \uB098\uCE58\uB294 \uC18C\uB828\uC774 \uB3C5\uC77C\uC5D0 \uD560 \uC218 \uC788\uB294 \uC77C\uC5D0 \uB300\uD55C \uB450\uB824\uC6C0 \uB54C\uBB38\uC5D0 \uD589\uB3D9\uD588\uB2E4\uACE0 \uC8FC\uC7A5\uD588\uB2E4. \uB9C8\uCC2C\uAC00\uC9C0\uB85C \uBCF4\uC218 \uC5ED\uC0AC\uAC00 \uC548\uB4DC\uB808\uC544\uC2A4 \uD790\uADF8\uB8E8\uBC84\uB294 1944 ~ 1945\uB144 \uC5F0\uD569\uAD70\uC758 \uB3C5\uC77C \uC815\uCC45\uACFC \uC720\uB300\uC778\uC5D0 \uB300\uD55C \uC9D1\uB2E8 \uD559\uC0B4 \uC0AC\uC774\uC5D0 \uB3C4\uB355\uC801 \uCC28\uC774\uAC00 \uC5C6\uB2E4\uACE0 \uC8FC\uC7A5\uD588\uB2E4. \uB2E4\uB978 \uC0AC\uB78C\uB4E4\uC740 \uB098\uCE58 \uC2DC\uB300\uC758 \uAE30\uC5B5\uC774 \"\uC815\uC0C1\uD654\"\uB420 \uC218\uC5C6\uACE0 \uAD6D\uAC00\uC801 \uC790\uBD80\uC2EC\uC758 \uC6D0\uCC9C\uC774 \uB420 \uC218 \uC5C6\uC73C\uBA70 \uB098\uCE58\uC758 \uC120\uC804\uC744 \uBC18\uC601\uD55C\uB2E4\uACE0 \uC8FC\uC7A5\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Historikerstreit (\"disputa tra storici\") \u00E8 il nome dato a una controversia storiografica riguardante l'Olocausto che occup\u00F2 il dibattito pubblico tedesco nella seconda met\u00E0 degli anni '80. Ad aprire il dibattito fu un articolo di Ernst Nolte pubblicato il 6 giugno 1986 nel Frankfurter Allgemeine Zeitung, e che sosteneva la non-unicit\u00E0 dell'Olocausto nella storia moderna, in quanto diverso nei metodi di uccisione (gassificazione) ma non nelle caratteristiche principali da altri genocidi di massa come quelli perpetrati da Pol Pot e Iosif Stalin con i Gulag, i quali anzi furono precursori dei campi di sterminio tedeschi. Alcuni storici tra cui Andreas Hillgruber e intervennero immediatamente appoggiando il punto di vista di Nolte, chiamando a una relativizzazione dei crimini nazisti e a una pacificazione nazionale con il proprio passato. Altri, tra cui J\u00FCrgen Kocka, Martin Broszat, Hans Mommsen e J\u00FCrgen Habermas, attaccarono frontalmente e a volte violentemente le teorie di Nolte, viste come apologetiche e strumentali. Bench\u00E9 il dibattito non produsse nulla di effettivo, non basandosi su nuovi documenti o scoperte ma solo su teorizzazioni, tuttavia segn\u00F2 la rottura di un taboo nel dibattito pubblico tedesco." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Historikerstreit (auch: Historikerdebatte, Historikerkontroverse oder Habermas-Kontroverse) von 1986/87 war eine zeitgeschichtliche Debatte in der Bundesrepublik Deutschland um die Singularit\u00E4t des Holocaust und die Frage, welche Rolle dieser f\u00FCr ein identit\u00E4tsstiftendes Geschichtsbild Deutschlands spielen soll. Ausl\u00F6ser war ein Artikel Ernst Noltes vom Juni 1986, der den Holocaust in Form rhetorischer Fragen als Reaktion der Nationalsozialisten auf vorausgegangene Massenverbrechen und das Gulag-System in der Sowjetunion darstellte. Diese und andere Aussagen von drei weiteren bundesdeutschen Historikern kritisierte der Philosoph J\u00FCrgen Habermas als \u201ERevisionismus\u201C, der ein deutsches Nationalbewusstsein durch das Absch\u00FCtteln einer \u201Eentmoralisierten Vergangenheit\u201C erneuern solle. Darauf reagierten viele deutsche Historiker, Journalisten und andere interessierte Autoren mit Leserbriefen oder Zeitungsartikeln, die sp\u00E4ter als Buch gesammelt erschienen. Diese Debatte dauerte etwa ein Jahr." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Historikerstriden, tyska Historikerstreit, \u00E4r en strid mellan tyska historiker som inleddes \u00E5r 1986. Striden handlar om synen p\u00E5 nazismens roll i Tysklands moderna historia." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Augstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gulag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Steven_T._Katz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aryanization_(Nazism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pol_Pot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_German" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_crime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_denial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wannsee_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volga_Germans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_St\u00FCrmer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augustin_Barruel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dekulakization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hagen_Schulze" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walter_Grab" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walter_Rathenau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_of_the_United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Erzerum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arlington_National_Cemetery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Final_Solution_to_the_Jewish_Question" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bavarian_Soviet_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norberto_Ceresole" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Revolution_of_1917" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany_Must_Perish!" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_S._Maier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gestapo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ideological_rivalry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kniefall_von_Warschau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Tucholsky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Zitelmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gordon_A._Craig" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volksdeutsch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/White_Terror_(Russia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feuilleton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Faurisson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Robison_(physicist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eduard_Bernstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bonn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palestine_Liberation_Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alldeutscher_Verband" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Henderson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Marrus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Birkenau_gate.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secondary_antisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutions_of_1989" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Waffen_SS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernand_Braudel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Kautsky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethnic_Germans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_words_and_phrases" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sterilization_(medicine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Strategic_bombing_during_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jerry_Muller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beer_Hall_Putsch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_theology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eckhard_Jesse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_concentration_camps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lubyanka_(KGB)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theodore_N._Kaufman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pearl_Harbor_attack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Samuel_Ettinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_J._Evans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Domenico_Settembrini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H.W._Koch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mein_Kampf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lewis_Namier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Mommsen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fifth_column" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imanuel_Geiss" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Weidenfeld" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sonderweg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confederate_States_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Napoleonic_Wars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fritz_Stern" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans_von_Dohn\u00E1nyi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Concentration_camps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Terror" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Lukacs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Noel_Annan,_Baron_Annan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_de_Maistre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shoah_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Sohn-Rethel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holodomor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Dregger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dietrich_Eckart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catechism_debate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jerusalem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Left-of-center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fischer_Controversy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Merkur_(journal)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raul_Hilberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ian_Kershaw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bundesarchiv_Bild_183-S33882,_Adolf_Hitler_retouched.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Conquest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Die_Welt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historiography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gulag_Archipelago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crimean_Tatars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kristallnacht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Spence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felix_Gilbert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weimar_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NKVD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Orwell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Wehrmacht_War_Crimes_Bureau,_1939-1945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chemical_warfare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joachim_Fest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malthusianism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Irving" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_propaganda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Lanzmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A._J._P._Taylor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Hildebrand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_von_Weizs\u00E4cker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Maximilian_Erwin_von_Scheubner-Richter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vergangenheitsbew\u00E4ltigung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frankfurter_Allgemeine_Zeitung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Industrial_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Population_transfer_in_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deborah_Lipstadt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isaiah_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Hoggan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Victim_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timothy_Mason" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Ritter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred-Maurice_de_Zayas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Kohl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Holocaust_historiography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ralf_Dahrendorf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rat_torture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Dietrich_Bracher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shoah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eberhard_J\u00E4ckel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Great_Purge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolsheviks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post_hoc_ergo_propter_hoc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Latsis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans-Ulrich_Wehler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Speer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arno_J._Mayer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Nolte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harold_James_(historian)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heimatvertriebene" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Habermas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cheka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Die_Zeit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Detlev_Peukert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Hillgruber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annales_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_August_Winkler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fritz_Fischer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Totalitarianism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Micha_Brumlik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norman_Stone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elie_Wiesel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Versailles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saul_Friedl\u00E4nder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Barbarossa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sir_Horace_Rumbold,_9th_Baronet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Editorial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rheinischer_Merkur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bombing_of_Hamburg_in_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Otto_Dov_Kulka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uganda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Studies_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish_war_conspiracy_theory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dietrich_Bonhoeffer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Idi_Amin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schutzstaffel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Functionalism_versus_intentionalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Konrad_Adenauer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_camps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mass_media" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theodore_Herzl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historical_revisionism_(negationism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Tukhachevsky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Expulsion_of_Germans_after_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F6lkisch_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Broszat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_wars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans_Mommsen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Great_Leap_Forward" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bitburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Einsatzgruppen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hugh_Trevor-Roper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Internment_of_Japanese_Americans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historical_controversies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historiography_of_Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans_Globke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norman_Davies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tyranny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Konrad_Adenauer_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francs-tireurs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aleksandr_Solzhenitsyn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ronald_Reagan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conservative" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_L\u00F6wenthal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-No\u00EBl_Babeuf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutschv\u00F6lkischer_Schutz_und_Trutzbund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Werner_Fassbinder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Stalin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vergangenheitsbew\u00E4ltigung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_American_internment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Der_Spiegel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Exchange_of_populations_between_Greece_and_Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Totalitarian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Choeungek2.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Letter_to_the_editor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cultural_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenian_genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yezhovshchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yad_Vashem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rape_of_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Structuralism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nineteen_Eighty-Four" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Kocka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Paulus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Jewish_pogroms_in_the_Russian_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Stalingrad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_partisans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Semitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Wolffsohn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Improve_lead" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Italic_title" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Multiple_issues" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Very_long" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_news" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Snd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Parabr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Birkenau_gate.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1114869861 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html%3Fres=9406E4D61331F932A15755C0A9669C8B63" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20140219012727/http:/www.hdg.de/lemo/html/dokumente/NeueHerausforderungen_redeNolte1986/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.dhm.de/lemo/html/dokumente/NeueHerausforderungen_redeNolte1986/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.zeit.de/2006/23/Holocaust-Forschung_xml" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.signandsight.com/features/800.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "218725" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1494870 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC5ED\uC0AC\uAC00_\uB17C\uC7C1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0647\u064A\u0633\u062A\u0648\u0631\u064A\u0643_\u0625\u0631\u0633\u062A\u0631\u064A\u062A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062F\u0639\u0648\u0627\u06CC_\u062A\u0627\u0631\u06CC\u062E_\u0646\u06AF\u0627\u0631\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4203188-6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Historikerstreit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/V\u0113sturnieku_str\u012Bds" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q697929" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4sQ6W" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Tyska_historikerstriden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05E4\u05D5\u05DC\u05DE\u05D5\u05E1_\u05D4\u05D4\u05D9\u05E1\u05D8\u05D5\u05E8\u05D9\u05D5\u05E0\u05D9\u05DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.055tr1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Controversy" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Historikerstreit?oldid=1114869861&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Broszat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_War_in_the_Empty_Air" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vergangenheitsbew\u00E4ltigung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Historikerstreit" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_nationalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Consequences_of_Nazism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Goldhagen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_wars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dig_Where_You_Stand_movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Double_genocide_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stereotypes_of_Germans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ian_Kershaw" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comparison_of_Nazism_and_Stalinism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_uniqueness_debate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_trivialization" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Functionalism\u2013intentionalism_debate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Critical_responses_to_David_Irving" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/War_crimes_of_the_Wehrmacht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Is_the_Holocaust_Unique%3F" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Historiography_of_Adolf_Hitler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hitler's_Willing_Executioners" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bottom-up_approach_of_the_Holocaust" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Tism\u0103neanu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dagmar_Barnouw" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_German_language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Kocka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saul_Friedl\u00E4nder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_memory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Mommsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_patriotism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00F6tz_Aly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_St\u00FCrmer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catechism_debate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Historians'_quarrel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Primo_Levi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Keith_Windschuttle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_L\u00F6wenthal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Myth_of_the_clean_Wehrmacht" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Culture_of_Remembrance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(H)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Augstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Dietrich_Bracher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_J._Evans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans-Ulrich_Wehler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nathan_Stoltzfus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_August_Winkler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eberhard_J\u00E4ckel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Historiography_of_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schieder_commission" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jewish_war_conspiracy_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazi_foreign_policy_debate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_Friedrich_von_Siemens_Foundation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Black_Book_of_Communism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Hillgruber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Hildebrand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Genocides_in_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_von_Weizs\u00E4cker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rommel_myth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hagen_Schulze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Zitelmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Golo_Mann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historikerstreit" } ] }}