{  "http://dbpedia.org/resource/24th_Infantry_Division_(United_States)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_history_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/History_of_North_Korea" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Korea" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Division_of_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Korean_famine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Korean_conflict" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Historia de Corea del Norte" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nordkoreas historia" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sejarah Korea Utara" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "History of North Korea" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hist\u00F2ria de Corea del Nord" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F \u041A\u041D\u0414\u0420" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Geschichte Nordkoreas" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u671D\u9BAE\u6C11\u4E3B\u4E3B\u7FA9\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u570B\u6B77\u53F2" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC870\uC120\uBBFC\uC8FC\uC8FC\uC758\uC778\uBBFC\uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uC5ED\uC0AC" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hist\u00F3ria da Coreia do Norte" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Geschiedenis van Noord-Korea" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0406\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u044F \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0457 \u041A\u043E\u0440\u0435\u0457" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u671D\u9BAE\u6C11\u4E3B\u4E3B\u7FA9\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\u306E\u6B74\u53F2" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Histoire de la Cor\u00E9e du Nord" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Storia della Corea del Nord" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u011Bjiny Severn\u00ED Koreje" , "lang" : "cs" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0406\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u044F \u041A\u041D\u0414\u0420 \u2014 \u0441\u043A\u043B\u0430\u0434\u043E\u0432\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0430 \u0437 \u0456\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u041A\u043E\u0440\u0435\u0457, \u044F\u043A\u0430 \u043E\u0445\u043E\u043F\u043B\u044E\u0454 \u043F\u0435\u0440\u0456\u043E\u0434 \u0437 \u043A\u0456\u043D\u0446\u044F \u0414\u0440\u0443\u0433\u043E\u0457 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u0439 \u0434\u043E \u0441\u044C\u043E\u0433\u043E\u0434\u043D\u0456." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La historia de Corea del Norte comienza con la ocupaci\u00F3n japonesa de Corea, que termin\u00F3 con el fin de la Segunda Guerra Mundial en 1945. Corea fue entonces dividida en dos partes por el paralelo 38: la Uni\u00F3n de Rep\u00FAblicas Socialistas Sovi\u00E9ticas (URSS) tom\u00F3 el control de la parte Norte, y el ej\u00E9rcito de los Estados Unidos de la parte Sur. Esto condujo a que en 1948 se establecieran dos gobiernos independientes en el Norte y en el Sur, cada uno reclamando su soberan\u00EDa sobre la totalidad de Corea." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629. \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0642\u062F\u064A\u0645\u0629 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u062F\u0631\u0627\u0633\u0627\u062A \u0627\u0644\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062D\u0641\u0631\u064A\u0627\u062A \u0641\u064A\u0647\u0627 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062A \u0642\u0644\u064A\u0644\u0629\u060C \u0648\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0645\u0648\u062C\u0648\u062F \u062D\u062A\u0649 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u064A\u0639\u0648\u062F \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u064A\u0644\u0627\u062F\u060C \u062D\u064A\u0646 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0646 \u062B\u0644\u0627\u062B \u0645\u0645\u0627\u0644\u0643 (\u0647\u064A \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0643\u0648\u063A\u0648\u0631\u064A\u0648 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u060C \u0648\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0633\u064A\u0644\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u060C \u0648\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0628\u064A\u0643\u062A\u0634 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A. \u0641\u064A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0645\u064A\u0644\u0627\u062F\u064A \u062A\u0648\u062D\u062F\u062A \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0644\u0643 \u062A\u062D\u062A \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0633\u064A\u0644\u0627\u060C \u0648\u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 936 \u0623\u0639\u064A\u062F \u062A\u0648\u062D\u064A\u062F\u0647\u0627 \u062A\u062D\u062A \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0643\u0648\u063A\u0648\u0631\u064A\u0648\u060C \u0648\u0641\u064A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0627\u062F\u064A \u0639\u0634\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A \u0639\u0634\u0631 \u0642\u0627\u0645\u062A \u062B\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u062D\u064A\u0646 \u0636\u062F \u0627\u0644\u0625\u0642\u0637\u0627\u0639. \u0639\u0627\u0646\u062A \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0632\u0645\u0646\u064B\u0627 \u0637\u0648\u064A\u0644\u064B\u0627 \u0645\u062D\u0627\u0648\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0633\u064A\u0637\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062C\u0646\u0628\u064A\u0629 (\u0645\u0646\u063A\u0648\u0644\u064A\u0627- \u0627\u0644\u064A\u0627\u0628\u0627\u0646- \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u0627- \u0631\u0648\u0633\u064A\u0627). \u0641\u0641\u064A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0644\u062B \u0639\u0634\u0631 \u062A\u0633\u0644\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u063A\u0648\u0644\u064A\u0648\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627\u060C \u0648\u0628\u0639\u062F \u0637\u0631\u062F\u0647\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0635\u0628\u062D\u062A \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0641\u0648\u0634\u064A\u0629 \u0639\u0642\u064A\u062F\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064A \u062D\u064A\u0646 \u0627\u0646\u062D\u0633\u0631\u062A \u0627\u0644\u0639\u0642\u064A\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A\u0629. \u0623\u0645\u0627 \u0627\u0644\u064A\u0627\u0628\u0627\u0646 \u0641\u0642\u062F \u0633\u064A\u0637\u0631\u062A \u0639\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0645\u0631\u0627\u062A \u0639\u062F\u0629\u060C \u0623\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 1592-1598 \u0648\u0641\u064A \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u062F\u0648\u0627\u0646 \u062A\u0645 \u062A\u062F\u0645\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062F \u0648\u0625\u062D\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0635\u062D\u0631\u0627\u0621\u060C \u062B\u0645 \u062A\u0628\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062F\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0634\u0648\u0631\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0641\u062A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Au lendemain de la capitulation du Japon le 15 ao\u00FBt 1945, Kim Il-sung, qui avait dirig\u00E9 l'Arm\u00E9e r\u00E9volutionnaire populaire cor\u00E9enne (ARPC) dans la r\u00E9sistance communiste cor\u00E9enne \u00E0 l'occupation japonaise, s'impose comme le principal dirigeant du pays en tant que secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral du Parti du travail de Cor\u00E9e, issu de la fusion du Parti communiste et du Parti n\u00E9o-d\u00E9mocratique de Cor\u00E9e." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La storia della Corea del Nord comincia all'indomani della capitolazione dell'Impero giapponese avvenuta il 15 agosto 1945, quando Kim Il-sung, che aveva guidato l'esercito rivoluzionario popolare coreano nella resistenza comunista coreana all'occupazione giapponese, si impose come il principale capo del Paese in qualit\u00E0 di segretario generale del Partito dei Lavoratori di Corea, nato dalla fusione del Partito del Lavoro della Corea del Nord con il corrispettivo sudcoreano." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sejarah Korea Utara dimulai saat Jepang menyerah di akhir Perang Dunia II pada 1945 sehingga membuat perpisahan antara Korea di garis 38. Uni Soviet menduduki bagian utara, sementara Amerika Serikat menduduki bagian selatan. Uni Soviet dan amerika Serikat gagal untuk mencapai kesepakatan menyatukan kembali negara tersebut, dan pada 1948 kedua negara mendirikan dua pemerintahan yang terpisah - Uni Soviet membentuk Republik Demokratik Rakyat Korea sementara barat membentuk Republik Korea yang keduanya saling mengklaim sebagai pemerintah resmi yang berdaulat atas seluruh wilayah Korea." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La hist\u00F2ria de Corea del Nord comen\u00E7a amb l'ocupaci\u00F3 japonesa de Corea, que va acabar amb la finalitzaci\u00F3 de la Segona Guerra Mundial l'any 1945. Corea va quedar dividida en dues parts pel paral\u00B7lel 38: la Uni\u00F3 de Rep\u00FAbliques Socialistes Sovi\u00E8tiques (URSS) va prendre el control de la part Nord, i l'ex\u00E8rcit dels Estats Units de la part Sud. Aix\u00F2 va conduir al fet que el 1948 s'establissin dos governs independents al Nord i al Sud, cadascun reclamant la seva sobirania sobre la totalitat de Corea." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The history of North Korea began at the end of World War II in 1945. The surrender of Japan led to the division of Korea at the 38th parallel, with the Soviet Union occupying the north, and the United States occupying the south. The Soviet Union and the United States failed to agree on a way to unify the country, and in 1948, they established two separate governments \u2013 the Soviet-aligned Democratic People's Republic of Korea and the American-aligned Republic of Korea \u2013 each claiming to be the legitimate government of all of Korea." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC774 \uBB38\uC11C\uC5D0\uC11C\uB294 \uC870\uC120\uBBFC\uC8FC\uC8FC\uC758\uC778\uBBFC\uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uC5ED\uC0AC\uC5D0 \uB300\uD574 \uC124\uBA85\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044C\u044F \u043E\u043F\u0438\u0441\u044B\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0439 \u041A\u043E\u0440\u0435\u0438 \u0441 \u043A\u043E\u043D\u0446\u0430 \u0412\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u0434\u043E \u0441\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u044F\u0448\u043D\u0438\u0445 \u0434\u043D\u0435\u0439." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gegenstand der Geschichte Nordkoreas sind die politischen, gesellschaftlichen und \u00F6konomischen Entwicklungen der Demokratischen Volksrepublik Korea, die 1948 n\u00F6rdlich des 38. Breitengrads auf der koreanischen Halbinsel ausgerufen wurde. Die Geschichte Nordkoreas und die Geschichte S\u00FCdkoreas entsprechen in ihrer Gesamtheit der Geschichte Koreas seit Ende des Zweiten Weltkriegs." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A hist\u00F3ria da Coreia do Norte come\u00E7a quando acaba a Segunda Guerra Mundial, em 1945. Neste ano os japoneses foram expulsos da pen\u00EDnsula coreana pela guerrilha liderada por Kim Il Sung e for\u00E7as sovi\u00E9ticas e estadunidenses ocuparam a \u00E1rea. Os sovi\u00E9ticos estabeleceram-se ao norte do paralelo 38 e os estadunidenses ao sul. Formaram-se dois pa\u00EDses divididos que reclamavam o direito sobre toda a pen\u00EDnsula, cada um proclamando ser o leg\u00EDtimo representante do povo coreano." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u671D\u9BAE\u6C11\u4E3B\u4E3B\u7FA9\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\u306E\u6B74\u53F2\uFF08\u3061\u3087\u3046\u305B\u3093\u307F\u3093\u3057\u3085\u3057\u3085\u304E\u3058\u3093\u307F\u3093\u304D\u3087\u3046\u308F\u3053\u304F\u306E\u308C\u304D\u3057\uFF09\u306F\u3001\u671D\u9BAE\u306E\u6B74\u53F2\u306E\u3046\u3061\u3067\u30011948\u5E749\u67089\u65E5\u306B\u72EC\u7ACB\u30FB\u5EFA\u56FD\u3055\u308C\u305F\u671D\u9BAE\u6C11\u4E3B\u4E3B\u7FA9\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5317\u671D\u9BAE\uFF09\u306B\u95A2\u3059\u308B\u6B74\u53F2\u3067\u3042\u308B\u3002 \u5317\u671D\u9BAE\u306F\u3001\u30BD\u30D3\u30A8\u30C8\u9023\u90A6\uFF08\u30BD\u9023\uFF09\u306B\u3088\u308B\u671D\u9BAE\u5360\u9818\u671F\u306B\u56FD\u5BB6\u306E\u57FA\u76E4\u304C\u5F62\u6210\u3055\u308C\u3066\u3044\u305F\u3002 \u5EFA\u56FD\u5F53\u521D\u306F\u3001\u5317\u7DEF38\u5EA6\u7DDA\u4EE5\u5317\u306E\u671D\u9BAE\u3092\u9818\u571F\u3068\u3057\u3066\u3044\u305F\u304C\u3001\u671D\u9BAE\u6226\u4E89\u4F11\u6226\u4EE5\u964D\u306F\u8ECD\u4E8B\u5883\u754C\u7DDA\u4EE5\u5317\u306E\u671D\u9BAE\u3092\u9818\u571F\u3068\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nordkoreas historia b\u00F6rjar i och med utropandet av Demokratiska folkrepubliken Korea 9 september 1948 i Pyongyang. Korea bestod fram till 1948 av de delar som idag \u00E4r Nord- och Sydkorea. Efter att Japan kapitulerat i Andra v\u00E4rldskriget delades Korea under Potsdamkonferensen 1945 l\u00E4ngs med den 38:e breddgraden. Den norra delen blev Sovjetunionens ockupationszon, medan den s\u00F6dra blev USA:s. M\u00E5let var att Korea skulle \u00E5terf\u00F6renas och f\u00E5 sj\u00E4lvst\u00E4ndighet, men f\u00F6rhandlingarna misslyckades och FN fick \u00E4rendet p\u00E5 sitt bord. Den 15 augusti 1948 uppr\u00E4ttades Republiken Korea (Sydkorea) och som svar p\u00E5 det uppr\u00E4ttades Demokratiska folkrepubliken Korea i Nordkorea. Likt Tyskland delades Korea upp i tv\u00E5 l\u00E4nder med egna regeringar. Redan tidigt fick Kim Il Sung stor makt i Nordkorea." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De geschiedenis van Noord-Korea begon officieel met de vestiging van de staat op 9 september 1948." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u011Bjiny Severn\u00ED Koreje form\u00E1ln\u011B za\u010D\u00EDnaj\u00ED v roce 1948. Po konci japonsk\u00E9 okupace, kter\u00E1 skon\u010Dila soub\u011B\u017En\u011B s druhou sv\u011Btovou v\u00E1lkou, byla Korea rozd\u011Blena zhruba podle 38. rovnob\u011B\u017Eky na Severn\u00ED (pod veden\u00EDm SSSR) a Ji\u017En\u00ED (USA). I p\u0159es celosv\u011Btovou snahu se tyto velmoci nedohodly na spole\u010Dn\u00E9m veden\u00ED, a vytvo\u0159ily tak (podobn\u011B jako ve Vietnamu \u010Di N\u011Bmecku) dv\u011B odd\u011Blen\u00E9 vl\u00E1dy. Ka\u017Ed\u00E1 z t\u011Bchto vl\u00E1d si n\u00E1rokovala legitimn\u00ED vl\u00E1du nad cel\u00FDm korejsk\u00FDm poloostrovem." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u671D\u9C9C\u6C11\u4E3B\u4E3B\u4E49\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u6642\u5E38\u7C21\u7A31\u70BA\u671D\u9BAE\uFF09\u6210\u7ACB\u65BC\u4E8C\u6218\u540E\u76841948\u5E74\u3002\u4ECE1948\u5E74\u8D77\u81F31994\u5E74\u91D1\u65E5\u6210\u4E00\u76F4\u662F\u515A\u548C\u56FD\u5BB6\u6700\u9AD8\u9886\u5BFC\u4EBA\uFF0C\u5148\u5F8C\u51FA\u4EFB\u671D\u9BAE\u52DE\u52D5\u9EE8\u7684\u59D4\u54E1\u9577\u548C\u7E3D\u66F8\u8A18\u3002\u5728\u91D1\u65E5\u6210\u6B7B\u5F8C\uFF0C\u5176\u5B50\u91D1\u6B63\u65E5\u63A5\u4EFB\u6700\u9AD8\u9818\u5C0E\u4EBA\uFF0C\u91D1\u6B63\u65E5\u6B7B\u5F8C\u53C8\u50B3\u4F4D\u65BC\u5176\u5B50\u91D1\u6B63\u6069\u3002\u7531\u65BC\u5F97\u5230\u4E2D\u83EF\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u570B\u53CA\u524D\u8607\u806F\u7684\u8CC7\u52A9\uFF0C\u671D\u97E9\u5206\u6CBB\u540E\u523070\u5E74\u4EE3\u671D\u9BAE\u5728\u7D93\u6FDF\u65B9\u9762\u4E00\u5EA6\u9818\u5148\u5357\u65B9\u7684\u5927\u97D3\u6C11\u570B\uFF08\u97D3\u570B\uFF09\uFF0C1969\u5E74\u88AB\u6734\u6B63\u7199\u9818\u5C0E\u7684\u5927\u97D3\u6C11\u570B\u653F\u5E9C\u8FFD\u904E\u3002\u96A8\u7740\u524D\u8607\u806F\u7684\u89E3\u9AD4\u53CA\u539F\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u570B\u5BB6\u4E00\u500B\u63A5\u4E00\u500B\u7684\u812B\u96E2\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u884C\u5217\uFF0C\u671D\u9BAE\u5728\u570B\u969B\u821E\u53F0\u4E0A\u66F4\u5F62\u5B64\u7ACB\u3002\u671D\u9C9C\u81EA\u4E0A\u4E16\u7EAA90\u5E74\u4EE3\u4E2D\u671F\u5F00\u59CB\u4E86\u5B98\u65B9\u6240\u79F0\u7684\u201C\u82E6\u96BE\u884C\u519B\u201D\u3002\u8054\u5408\u56FD2008\u5E74\u62A5\u544A\u79F0\uFF0C\u671D\u9C9C\u4E09\u5206\u4E4B\u4E00\u7684\u5987\u5973\u548C5\u5C81\u4EE5\u4E0B\u7684\u513F\u7AE5\u8425\u517B\u4E0D\u826F\u3002\u671D\u9C9C\u4EBA\u5747\u5BFF\u547D\u4E0E15\u5E74\u524D\u76F8\u6BD4\u7F29\u77ED\u4E863.4\u5C81\uFF0C\u51CF\u81F369.3\u5C81\u3002\u540C\u65F6\uFF0C\u65B0\u751F\u513F\u548C\u4EA7\u5987\u6B7B\u4EA1\u7387\u589E\u9AD8\uFF0C\u5206\u522B\u7531\u5343\u5206\u4E4B\u5341\u56DB\u589E\u81F3\u5343\u5206\u4E4B\u5341\u4E5D\u548C\u7531\u5341\u4E07\u5206\u4E4B\u4E94\u5341\u56DB\u5347\u81F3\u5341\u4E07\u5206\u4E4B\u4E03\u5341\u4E03\u3002\u636E\u63A8\u7B97\uFF0C\u671D\u9C9C\u572820\u4E16\u7EAA90\u5E74\u4EE3\u4E2D\u53F6\u4E4B\u540E\u768410\u5E74\u95F4\u56E0\u7CAE\u98DF\u56F0\u96BE\u635F\u5931\u4E8661\u4E07\u4EBA\u30022000\u5E74\u7531\u65F6\u4EFB\u5927\u97D3\u6C11\u570B\u7E3D\u7D71\u91D1\u5927\u4E2D\u7A4D\u6975\u63A8\u884C\u967D\u5149\u653F\u7B56\uFF0C\u540E\u6765\u7684\u76E7\u6B66\u9249\u4E5F\u81F4\u529B\u4E8E\u7F13\u89E3\u671D\u97E9\u53CC\u65B9\u957F\u671F\u7684\u5BF9\u5CD9\u3002\u5173\u65BC\u5317\u97D3\u6838\u554F\u984C\u7684\u516D\u65B9\u6703\u8AC7\u5728\u65F6\u65AD\u65F6\u7E8C\u4E2D\u9032\u884C\u800C\u4E14\u6BEB\u65E0\u8FDB\u5C55\uFF0C\u671D\u9C9C\u73B0\u5DF2\u5BA3\u5E03\u9000\u51FA\u3002 2009\u5E745\u670826\u65E5\uFF0C\u671D\u9C9C\u8FDB\u884C\u4E86\u7B2C\u4E8C\u6B21\u6838\u8BD5\u9A8C\u3002\u7B2C\u4E8C\u5929\uFF0C\u56E0\u97E9\u56FD\u52A0\u5165\u201C\u9632\u6269\u6563\u5B89\u5168\u5021\u8BAE\u201D\uFF0C\u5BA3\u5E03\u9000\u51FA\u300A\u671D\u9C9C\u505C\u6218\u534F\u5B9A\u300B\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\uD5C8\uD5CC_\uBC15\uD5CC\uC601_\uD64D\uBA85\uD76C.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/USS_Pueblo,_Pyongyang,_2012.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u5E86\u795D\u671D\u9C9C\u201C\u516B\u4E00\u4E94\u201D\u89E3\u653E\u5341\u5468\u5E74\u5927\u4F1A.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1948_\uAE40\uC77C\uC131\uACFC_\uAE40\uAD6C.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/North_Korean_village_in_Yalu_River_delta.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Demilitarized_Zone_of_Korea_05.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Welcome_Celebration_for_Red_Army_in_Pyongyang2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pjongjang_Zentrum.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zhou_Enlai_and_Kim_Il_Sung_in_Beijing.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Korean_War_bombing_Wonsan.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Computer_lab,_Pyongyang,_2012.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Victory_Day_Rehearsal,_Pyongyang,_2012.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2018_inter-Korean_summit_square.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_North_Korea" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "De geschiedenis van Noord-Korea begon officieel met de vestiging van de staat op 9 september 1948." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La storia della Corea del Nord comincia all'indomani della capitolazione dell'Impero giapponese avvenuta il 15 agosto 1945, quando Kim Il-sung, che aveva guidato l'esercito rivoluzionario popolare coreano nella resistenza comunista coreana all'occupazione giapponese, si impose come il principale capo del Paese in qualit\u00E0 di segretario generale del Partito dei Lavoratori di Corea, nato dalla fusione del Partito del Lavoro della Corea del Nord con il corrispettivo sudcoreano." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u011Bjiny Severn\u00ED Koreje form\u00E1ln\u011B za\u010D\u00EDnaj\u00ED v roce 1948. Po konci japonsk\u00E9 okupace, kter\u00E1 skon\u010Dila soub\u011B\u017En\u011B s druhou sv\u011Btovou v\u00E1lkou, byla Korea rozd\u011Blena zhruba podle 38. rovnob\u011B\u017Eky na Severn\u00ED (pod veden\u00EDm SSSR) a Ji\u017En\u00ED (USA). I p\u0159es celosv\u011Btovou snahu se tyto velmoci nedohodly na spole\u010Dn\u00E9m veden\u00ED, a vytvo\u0159ily tak (podobn\u011B jako ve Vietnamu \u010Di N\u011Bmecku) dv\u011B odd\u011Blen\u00E9 vl\u00E1dy. Ka\u017Ed\u00E1 z t\u011Bchto vl\u00E1d si n\u00E1rokovala legitimn\u00ED vl\u00E1du nad cel\u00FDm korejsk\u00FDm poloostrovem." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Gegenstand der Geschichte Nordkoreas sind die politischen, gesellschaftlichen und \u00F6konomischen Entwicklungen der Demokratischen Volksrepublik Korea, die 1948 n\u00F6rdlich des 38. Breitengrads auf der koreanischen Halbinsel ausgerufen wurde. Die Geschichte Nordkoreas und die Geschichte S\u00FCdkoreas entsprechen in ihrer Gesamtheit der Geschichte Koreas seit Ende des Zweiten Weltkriegs." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u671D\u9BAE\u6C11\u4E3B\u4E3B\u7FA9\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\u306E\u6B74\u53F2\uFF08\u3061\u3087\u3046\u305B\u3093\u307F\u3093\u3057\u3085\u3057\u3085\u304E\u3058\u3093\u307F\u3093\u304D\u3087\u3046\u308F\u3053\u304F\u306E\u308C\u304D\u3057\uFF09\u306F\u3001\u671D\u9BAE\u306E\u6B74\u53F2\u306E\u3046\u3061\u3067\u30011948\u5E749\u67089\u65E5\u306B\u72EC\u7ACB\u30FB\u5EFA\u56FD\u3055\u308C\u305F\u671D\u9BAE\u6C11\u4E3B\u4E3B\u7FA9\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5317\u671D\u9BAE\uFF09\u306B\u95A2\u3059\u308B\u6B74\u53F2\u3067\u3042\u308B\u3002 \u5317\u671D\u9BAE\u306F\u3001\u30BD\u30D3\u30A8\u30C8\u9023\u90A6\uFF08\u30BD\u9023\uFF09\u306B\u3088\u308B\u671D\u9BAE\u5360\u9818\u671F\u306B\u56FD\u5BB6\u306E\u57FA\u76E4\u304C\u5F62\u6210\u3055\u308C\u3066\u3044\u305F\u3002 \u5EFA\u56FD\u5F53\u521D\u306F\u3001\u5317\u7DEF38\u5EA6\u7DDA\u4EE5\u5317\u306E\u671D\u9BAE\u3092\u9818\u571F\u3068\u3057\u3066\u3044\u305F\u304C\u3001\u671D\u9BAE\u6226\u4E89\u4F11\u6226\u4EE5\u964D\u306F\u8ECD\u4E8B\u5883\u754C\u7DDA\u4EE5\u5317\u306E\u671D\u9BAE\u3092\u9818\u571F\u3068\u3057\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A hist\u00F3ria da Coreia do Norte come\u00E7a quando acaba a Segunda Guerra Mundial, em 1945. Neste ano os japoneses foram expulsos da pen\u00EDnsula coreana pela guerrilha liderada por Kim Il Sung e for\u00E7as sovi\u00E9ticas e estadunidenses ocuparam a \u00E1rea. Os sovi\u00E9ticos estabeleceram-se ao norte do paralelo 38 e os estadunidenses ao sul. Formaram-se dois pa\u00EDses divididos que reclamavam o direito sobre toda a pen\u00EDnsula, cada um proclamando ser o leg\u00EDtimo representante do povo coreano. A paz se mantinha fragilmente e em 25 de junho de 1950 a Coreia do Norte tentou a unifica\u00E7\u00E3o do pa\u00EDs avan\u00E7ando rumo \u00E0 chamada Coreia do Sul, dominada por tropas americanas e deu in\u00EDcio a uma grande guerra, envolvendo China e Uni\u00E3o Sovi\u00E9tica de um lado e os Estados Unidos do outro. Em 27 de julho de 1953 foi assinado um armist\u00EDcio entre o comandante do ex\u00E9rcito norte-coreano e um representante da ONU, criando uma zona desmilitarizada entre os dois pa\u00EDses." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0406\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u044F \u041A\u041D\u0414\u0420 \u2014 \u0441\u043A\u043B\u0430\u0434\u043E\u0432\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u043D\u0430 \u0437 \u0456\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u0457 \u041A\u043E\u0440\u0435\u0457, \u044F\u043A\u0430 \u043E\u0445\u043E\u043F\u043B\u044E\u0454 \u043F\u0435\u0440\u0456\u043E\u0434 \u0437 \u043A\u0456\u043D\u0446\u044F \u0414\u0440\u0443\u0433\u043E\u0457 \u0441\u0432\u0456\u0442\u043E\u0432\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u0439 \u0434\u043E \u0441\u044C\u043E\u0433\u043E\u0434\u043D\u0456." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Au lendemain de la capitulation du Japon le 15 ao\u00FBt 1945, Kim Il-sung, qui avait dirig\u00E9 l'Arm\u00E9e r\u00E9volutionnaire populaire cor\u00E9enne (ARPC) dans la r\u00E9sistance communiste cor\u00E9enne \u00E0 l'occupation japonaise, s'impose comme le principal dirigeant du pays en tant que secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral du Parti du travail de Cor\u00E9e, issu de la fusion du Parti communiste et du Parti n\u00E9o-d\u00E9mocratique de Cor\u00E9e." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629. \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0642\u062F\u064A\u0645\u0629 \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u062F\u0631\u0627\u0633\u0627\u062A \u0627\u0644\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062D\u0641\u0631\u064A\u0627\u062A \u0641\u064A\u0647\u0627 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062A \u0642\u0644\u064A\u0644\u0629\u060C \u0648\u0645\u0627 \u0647\u0648 \u0645\u0648\u062C\u0648\u062F \u062D\u062A\u0649 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u064A\u0639\u0648\u062F \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0644\u0645\u064A\u0644\u0627\u062F\u060C \u062D\u064A\u0646 \u0643\u0627\u0646\u062A \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0645\u0646 \u062B\u0644\u0627\u062B \u0645\u0645\u0627\u0644\u0643 (\u0647\u064A \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0643\u0648\u063A\u0648\u0631\u064A\u0648 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u060C \u0648\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0633\u064A\u0644\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u060C \u0648\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0628\u064A\u0643\u062A\u0634 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u063A\u0631\u0628\u064A. \u0641\u064A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0645\u064A\u0644\u0627\u062F\u064A \u062A\u0648\u062D\u062F\u062A \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0627\u0644\u0643 \u062A\u062D\u062A \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0633\u064A\u0644\u0627\u060C \u0648\u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 936 \u0623\u0639\u064A\u062F \u062A\u0648\u062D\u064A\u062F\u0647\u0627 \u062A\u062D\u062A \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0643\u0648\u063A\u0648\u0631\u064A\u0648\u060C \u0648\u0641\u064A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0627\u062F\u064A \u0639\u0634\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A \u0639\u0634\u0631 \u0642\u0627\u0645\u062A \u062B\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u062D\u064A\u0646 \u0636\u062F \u0627\u0644\u0625\u0642\u0637\u0627\u0639. \u0639\u0627\u0646\u062A \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0632\u0645\u0646\u064B\u0627 \u0637\u0648\u064A\u0644\u064B\u0627 \u0645\u062D\u0627\u0648\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0633\u064A\u0637\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062C\u0646\u0628\u064A\u0629 (\u0645\u0646\u063A\u0648\u0644\u064A\u0627- \u0627\u0644\u064A\u0627\u0628\u0627\u0646- \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u0627- \u0631\u0648\u0633\u064A\u0627). \u0641\u0641\u064A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0644\u062B \u0639\u0634\u0631 \u062A\u0633\u0644\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0646\u063A\u0648\u0644\u064A\u0648\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627\u060C \u0648\u0628\u0639\u062F \u0637\u0631\u062F\u0647\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0635\u0628\u062D\u062A \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0641\u0648\u0634\u064A\u0629 \u0639\u0642\u064A\u062F\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064A \u062D\u064A\u0646 \u0627\u0646\u062D\u0633\u0631\u062A \u0627\u0644\u0639\u0642\u064A\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0630\u064A\u0629. \u0623\u0645\u0627 \u0627\u0644\u064A\u0627\u0628\u0627\u0646 \u0641\u0642\u062F \u0633\u064A\u0637\u0631\u062A \u0639\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0645\u0631\u0627\u062A \u0639\u062F\u0629\u060C \u0623\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 1592-1598 \u0648\u0641\u064A \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u062F\u0648\u0627\u0646 \u062A\u0645 \u062A\u062F\u0645\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062F \u0648\u0625\u062D\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0635\u062D\u0631\u0627\u0621\u060C \u062B\u0645 \u062A\u0628\u0639\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062F\u0648\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0634\u0648\u0631\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0645\u0627 \u0628\u064A\u0646 1627-1637\u060C \u0648\u0623\u064A\u0636\u064B\u0627 \u062A\u0645 \u062A\u062F\u0645\u064A\u0631 \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0643\u0644\u064A\u064B\u0627\u060C \u062B\u0645 \u0648\u0642\u0639\u062A \u062A\u062D\u062A \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u064A\u0627\u0628\u0627\u0646\u064A \u0645\u0631\u0629 \u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0639\u0627\u0645 1910. \u0648\u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1919\u062D\u062F\u062B\u062A \u062B\u0648\u0631\u0629 \u0636\u062F \u0627\u0644\u064A\u0627\u0628\u0627\u0646\u064A\u0646 \u0648\u062A\u0639\u0627\u0638\u0645\u062A\u060C \u0648\u0633\u0645\u064A\u062A \u0627\u0646\u062A\u0641\u0627\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0625\u062B\u0631 \u0627\u0646\u062A\u0635\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062B\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064A\u064A\u062A\u064A 1917\u060C \u062B\u0645 \u0646\u0645\u062A \u062D\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0623\u064F\u0633\u0633\u062A \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u0628\u0627\u062A\u061B \u0648\u0628\u0627\u0644\u062A\u0627\u0644\u064A \u0627\u0632\u062F\u0627\u062F \u0627\u0644\u0646\u0636\u0627\u0644 \u0636\u062F \u0627\u0644\u064A\u0627\u0628\u0627\u0646\u064A\u064A\u0646 \u0639\u0627\u0645 1931\u060C \u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u064A\u0627\u0628\u0627\u0646\u064A \u0627\u0633\u062A\u0645\u0631 \u062D\u062A\u0649 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629\u060C \u062D\u064A\u0646\u0647\u0627 \u0648\u0642\u0639\u062A \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0645\u0631\u0629 \u0623\u062E\u0631\u0649 \u062A\u062D\u062A \u0646\u0648\u0639 \u0622\u062E\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062D\u062A\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u062C\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629\u060C \u062D\u064A\u062B \u0627\u0646\u062A\u0635\u0631\u062A \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u064A\u0627\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629 \u0648\u062F\u062E\u0644\u062A \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0639\u0627\u0645 1938\u060C \u0648\u0645\u0639 \u0627\u0646\u062A\u0647\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629 \u062D\u0635\u0644\u062A \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0633\u062A\u0642\u0644\u0627\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1945 \u0628\u0648\u0633\u0627\u0637\u0629 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0623\u062D\u0645\u0631\u060C \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0639\u062F \u0627\u0633\u062A\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u064A\u0627\u0628\u0627\u0646. \u0648\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u062A\u0641\u0627\u0642 \u0645\u0634\u062A\u0631\u0643 \u0628\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062A\u062D\u0627\u062F \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064A\u064A\u062A\u064A \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u062A\u0645\u0631\u0643\u0632\u062A \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u0632\u0621 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A (\u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629). \u0648\u0623\u064F\u0633\u0633\u062A \u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064A\u0629 \u0639\u0627\u0645 1948\u060C \u0646\u062A\u064A\u062C\u0629 \u0627\u0633\u062A\u0641\u062A\u0627\u0621 \u0634\u0639\u0628\u064A \u0637\u0627\u0644\u0628 \u0628\u062A\u0648\u062D\u064A\u062F \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0648\u062E\u0631\u0648\u062C \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u062C\u0646\u0628\u064A\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627\u060C \u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0648\u062D\u0644\u0641\u0627\u0621\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0646 \u0644\u0640\u0645 \u064A\u0648\u0627\u0641\u0642\u0648\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0633\u0640\u062A\u0641\u062A\u0627\u0621\u060C \u0648\u0627\u062A\u0647\u0645\u0648\u0627 \u0643\u0648\u0631\u064A\u0640\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0628\u0636\u0645 \u0627\u0644\u062C\u0640\u0632\u0621 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A \u0628\u0627\u0644\u0642\u0648\u0629\u061B \u0641\u0646\u0634\u0640\u0628\u062A \u0627\u0644\u062D\u0640\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A 25/6/1950 \u0628\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628 \u0648\u0628\u0645\u0633\u0627\u0639\u062F\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0644\u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629 \u0648\u062F\u0639\u0645 \u0631\u0648\u0633\u064A \u0648\u0635\u064A\u0646\u064A \u0644\u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629\u060C \u0648\u0628\u0639\u062F \u062D\u0631\u0628 \u0645\u062F\u0645\u0631\u0629 \u0627\u0633\u062A\u0645\u0631\u062A \u0623\u0643\u062B\u0631 \u0645\u0646 \u062B\u0644\u0627\u062B \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A \u062A\u0645 \u062A\u0648\u0642\u064A\u0639 \u0627\u062A\u0641\u0627\u0642 \u0648\u0642\u0641 \u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0631 \u0641\u064A \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0641\u064A 27/7/1953\u060C \u0648\u0645\u0646 \u0646\u062A\u0627\u0626\u062C\u0647 \u0642\u0628\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u064A\u0646 \u062A\u0642\u0633\u064A\u0645 \u0634\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062C\u0632\u064A\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062F\u0648\u0644\u062A\u064A\u0646: \u0648\u0627\u062D\u062F\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644(\u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629) \u0648\u0623\u062E\u0631\u0649 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628 (\u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0627\u0644\u062C\u0646\u0648\u0628\u064A\u0629). \u0648\u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062A \u0643\u0648\u0631\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629 \u062A\u0637\u0627\u0644\u0628 \u0628\u062A\u0648\u062D\u064A\u062F \u0627\u0644\u0643\u0648\u0631\u064A\u062A\u064A\u0646 \u062D\u062A\u0649 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645\u060C \u062B\u0645 \u0628\u062F\u0623\u062A \u0628\u0631\u0627\u0645\u062C \u0627\u0644\u0625\u0646\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0627\u0642\u062A\u0635\u0627\u062F\u064A \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0633\u0633 \u0627\u0634\u062A\u0631\u0627\u0643\u064A\u0629 \u062A\u0639\u062A\u0645\u062F \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632\u064A\u0629 \u0645\u0633\u062A\u062E\u062F\u0645\u0629 \u062E\u0637\u0637\u064B\u0627 \u0644\u0633\u0628\u0639 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sejarah Korea Utara dimulai saat Jepang menyerah di akhir Perang Dunia II pada 1945 sehingga membuat perpisahan antara Korea di garis 38. Uni Soviet menduduki bagian utara, sementara Amerika Serikat menduduki bagian selatan. Uni Soviet dan amerika Serikat gagal untuk mencapai kesepakatan menyatukan kembali negara tersebut, dan pada 1948 kedua negara mendirikan dua pemerintahan yang terpisah - Uni Soviet membentuk Republik Demokratik Rakyat Korea sementara barat membentuk Republik Korea yang keduanya saling mengklaim sebagai pemerintah resmi yang berdaulat atas seluruh wilayah Korea. Pada 1950 saat Perang Korea pecah, pemisahan garis di pararel utara ke-38 digantikan menjadi Zona Demiliterisasi Korea. Ketegangan antara kedua pihak terus berlanjut. Kim-Il-Sung memimpin korea hingga akhir hidupnya pada 1994. Ia membangun budaya pemujaan individu atas dasar prinsip Juche. Putra Kim-Il-Sung, Kim-Jong-il menjadi penerusnya dan kekuasaan tersebut masih diteruskan hingga putranya, Kim Jong-un. Korea Utara mendapat perhatian internasional atas program misil nuklir nya. Pada 2018, Kim Jong-un membuat usul perdamaian antara Korea Selatan dan Amerika Serikat." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u671D\u9C9C\u6C11\u4E3B\u4E3B\u4E49\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u6642\u5E38\u7C21\u7A31\u70BA\u671D\u9BAE\uFF09\u6210\u7ACB\u65BC\u4E8C\u6218\u540E\u76841948\u5E74\u3002\u4ECE1948\u5E74\u8D77\u81F31994\u5E74\u91D1\u65E5\u6210\u4E00\u76F4\u662F\u515A\u548C\u56FD\u5BB6\u6700\u9AD8\u9886\u5BFC\u4EBA\uFF0C\u5148\u5F8C\u51FA\u4EFB\u671D\u9BAE\u52DE\u52D5\u9EE8\u7684\u59D4\u54E1\u9577\u548C\u7E3D\u66F8\u8A18\u3002\u5728\u91D1\u65E5\u6210\u6B7B\u5F8C\uFF0C\u5176\u5B50\u91D1\u6B63\u65E5\u63A5\u4EFB\u6700\u9AD8\u9818\u5C0E\u4EBA\uFF0C\u91D1\u6B63\u65E5\u6B7B\u5F8C\u53C8\u50B3\u4F4D\u65BC\u5176\u5B50\u91D1\u6B63\u6069\u3002\u7531\u65BC\u5F97\u5230\u4E2D\u83EF\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u570B\u53CA\u524D\u8607\u806F\u7684\u8CC7\u52A9\uFF0C\u671D\u97E9\u5206\u6CBB\u540E\u523070\u5E74\u4EE3\u671D\u9BAE\u5728\u7D93\u6FDF\u65B9\u9762\u4E00\u5EA6\u9818\u5148\u5357\u65B9\u7684\u5927\u97D3\u6C11\u570B\uFF08\u97D3\u570B\uFF09\uFF0C1969\u5E74\u88AB\u6734\u6B63\u7199\u9818\u5C0E\u7684\u5927\u97D3\u6C11\u570B\u653F\u5E9C\u8FFD\u904E\u3002\u96A8\u7740\u524D\u8607\u806F\u7684\u89E3\u9AD4\u53CA\u539F\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u570B\u5BB6\u4E00\u500B\u63A5\u4E00\u500B\u7684\u812B\u96E2\u5171\u7522\u4E3B\u7FA9\u884C\u5217\uFF0C\u671D\u9BAE\u5728\u570B\u969B\u821E\u53F0\u4E0A\u66F4\u5F62\u5B64\u7ACB\u3002\u671D\u9C9C\u81EA\u4E0A\u4E16\u7EAA90\u5E74\u4EE3\u4E2D\u671F\u5F00\u59CB\u4E86\u5B98\u65B9\u6240\u79F0\u7684\u201C\u82E6\u96BE\u884C\u519B\u201D\u3002\u8054\u5408\u56FD2008\u5E74\u62A5\u544A\u79F0\uFF0C\u671D\u9C9C\u4E09\u5206\u4E4B\u4E00\u7684\u5987\u5973\u548C5\u5C81\u4EE5\u4E0B\u7684\u513F\u7AE5\u8425\u517B\u4E0D\u826F\u3002\u671D\u9C9C\u4EBA\u5747\u5BFF\u547D\u4E0E15\u5E74\u524D\u76F8\u6BD4\u7F29\u77ED\u4E863.4\u5C81\uFF0C\u51CF\u81F369.3\u5C81\u3002\u540C\u65F6\uFF0C\u65B0\u751F\u513F\u548C\u4EA7\u5987\u6B7B\u4EA1\u7387\u589E\u9AD8\uFF0C\u5206\u522B\u7531\u5343\u5206\u4E4B\u5341\u56DB\u589E\u81F3\u5343\u5206\u4E4B\u5341\u4E5D\u548C\u7531\u5341\u4E07\u5206\u4E4B\u4E94\u5341\u56DB\u5347\u81F3\u5341\u4E07\u5206\u4E4B\u4E03\u5341\u4E03\u3002\u636E\u63A8\u7B97\uFF0C\u671D\u9C9C\u572820\u4E16\u7EAA90\u5E74\u4EE3\u4E2D\u53F6\u4E4B\u540E\u768410\u5E74\u95F4\u56E0\u7CAE\u98DF\u56F0\u96BE\u635F\u5931\u4E8661\u4E07\u4EBA\u30022000\u5E74\u7531\u65F6\u4EFB\u5927\u97D3\u6C11\u570B\u7E3D\u7D71\u91D1\u5927\u4E2D\u7A4D\u6975\u63A8\u884C\u967D\u5149\u653F\u7B56\uFF0C\u540E\u6765\u7684\u76E7\u6B66\u9249\u4E5F\u81F4\u529B\u4E8E\u7F13\u89E3\u671D\u97E9\u53CC\u65B9\u957F\u671F\u7684\u5BF9\u5CD9\u3002\u5173\u65BC\u5317\u97D3\u6838\u554F\u984C\u7684\u516D\u65B9\u6703\u8AC7\u5728\u65F6\u65AD\u65F6\u7E8C\u4E2D\u9032\u884C\u800C\u4E14\u6BEB\u65E0\u8FDB\u5C55\uFF0C\u671D\u9C9C\u73B0\u5DF2\u5BA3\u5E03\u9000\u51FA\u3002 2009\u5E745\u670826\u65E5\uFF0C\u671D\u9C9C\u8FDB\u884C\u4E86\u7B2C\u4E8C\u6B21\u6838\u8BD5\u9A8C\u3002\u7B2C\u4E8C\u5929\uFF0C\u56E0\u97E9\u56FD\u52A0\u5165\u201C\u9632\u6269\u6563\u5B89\u5168\u5021\u8BAE\u201D\uFF0C\u5BA3\u5E03\u9000\u51FA\u300A\u671D\u9C9C\u505C\u6218\u534F\u5B9A\u300B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0442\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044C\u044F \u043E\u043F\u0438\u0441\u044B\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u043E\u0439 \u041A\u043E\u0440\u0435\u0438 \u0441 \u043A\u043E\u043D\u0446\u0430 \u0412\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u0434\u043E \u0441\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u044F\u0448\u043D\u0438\u0445 \u0434\u043D\u0435\u0439." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC774 \uBB38\uC11C\uC5D0\uC11C\uB294 \uC870\uC120\uBBFC\uC8FC\uC8FC\uC758\uC778\uBBFC\uACF5\uD654\uAD6D\uC758 \uC5ED\uC0AC\uC5D0 \uB300\uD574 \uC124\uBA85\uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nordkoreas historia b\u00F6rjar i och med utropandet av Demokratiska folkrepubliken Korea 9 september 1948 i Pyongyang. Korea bestod fram till 1948 av de delar som idag \u00E4r Nord- och Sydkorea. Efter att Japan kapitulerat i Andra v\u00E4rldskriget delades Korea under Potsdamkonferensen 1945 l\u00E4ngs med den 38:e breddgraden. Den norra delen blev Sovjetunionens ockupationszon, medan den s\u00F6dra blev USA:s. M\u00E5let var att Korea skulle \u00E5terf\u00F6renas och f\u00E5 sj\u00E4lvst\u00E4ndighet, men f\u00F6rhandlingarna misslyckades och FN fick \u00E4rendet p\u00E5 sitt bord. Den 15 augusti 1948 uppr\u00E4ttades Republiken Korea (Sydkorea) och som svar p\u00E5 det uppr\u00E4ttades Demokratiska folkrepubliken Korea i Nordkorea. Likt Tyskland delades Korea upp i tv\u00E5 l\u00E4nder med egna regeringar. Redan tidigt fick Kim Il Sung stor makt i Nordkorea." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The history of North Korea began at the end of World War II in 1945. The surrender of Japan led to the division of Korea at the 38th parallel, with the Soviet Union occupying the north, and the United States occupying the south. The Soviet Union and the United States failed to agree on a way to unify the country, and in 1948, they established two separate governments \u2013 the Soviet-aligned Democratic People's Republic of Korea and the American-aligned Republic of Korea \u2013 each claiming to be the legitimate government of all of Korea. In 1950, the Korean War broke out. After much destruction, the war ended with a stalemate. The division at the 38th parallel was replaced by the Korean Demilitarized Zone. Tension between the two sides continued. Out of the rubble North Korea built an industrialized command economy. Kim Il-sung led North Korea until his death in 1994. He developed a pervasive personality cult and steered the country on an independent course in accordance with the principle of Juche (self-reliance). However, with natural disasters and the collapse of the Soviet Bloc in 1991, North Korea went into a severe economic crisis. Kim Il-sung's son, Kim Jong-il, succeeded him, and was in turn succeeded by his grandson, Kim Jong-un." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La hist\u00F2ria de Corea del Nord comen\u00E7a amb l'ocupaci\u00F3 japonesa de Corea, que va acabar amb la finalitzaci\u00F3 de la Segona Guerra Mundial l'any 1945. Corea va quedar dividida en dues parts pel paral\u00B7lel 38: la Uni\u00F3 de Rep\u00FAbliques Socialistes Sovi\u00E8tiques (URSS) va prendre el control de la part Nord, i l'ex\u00E8rcit dels Estats Units de la part Sud. Aix\u00F2 va conduir al fet que el 1948 s'establissin dos governs independents al Nord i al Sud, cadascun reclamant la seva sobirania sobre la totalitat de Corea. Les creixents tensions entre els governs del Nord i del Sud van desembocar en la Guerra de Corea quan el 25 de juny de 1950 l'ex\u00E8rcit de Corea del Nord va creuar el paral\u00B7lel 38 (que actuava de frontera) i va atacar Corea del Sud. La guerra va continuar fins al 27 de juliol de 1953, quan el Comit\u00E8 de l'Organitzaci\u00F3 de les Nacions Unides (ONU), els voluntaris de la Rep\u00FAblica Popular Xina i Corea del Nord van signar l'armistici de la Guerra de Corea. Una zona desmilitaritzada va ser establerta per a separar als dos pa\u00EFsos. Corea del Nord va ser dirigida des de 1948 per Kim Il-sung fins a la seva mort el 8 de juliol de 1994, sent succe\u00EFt pel seu fill Kim Jong-il, nomenat com a successor el 1974 i que el 8 d'octubre de 1997 fou nomenat Secretari General del Partit dels Treballadors Coreans. L'any 1998 va ser nomenat President de la Comissi\u00F3 Nacional de Defensa i la seva posici\u00F3 va ser declarada com \"el c\u00E0rrec m\u00E9s alt de l'Estat\". Generalment les relacions internacionals van millorar. Fins i tot hi va haver una cimera Nord-Sud hist\u00F2rica al juny de 2000. No obstant aix\u00F2, les tensions han tornat a fer-se visibles amb la represa per part de Corea del Nord del seu programa d'armes nuclears. Durant el mandat de Kim Jong-il a la fi de la d\u00E8cada dels anys 1990, l'economia del pa\u00EDs va descendir considerablement i l'escassetat d'aliments es va fer evident en nombroses \u00E0rees. Segons algunes organitzacions d'ajuda, un desconegut per\u00F2 gran nombre de persones van morir a conseq\u00FC\u00E8ncia de la fam, intensificada per un col\u00B7lapse en el sistema de distribuci\u00F3 de menjar. Nombrosos norcoreans van penetrar il\u00B7legalment a la Xina a la recerca d'aliments. Corea del Nord \u00E9s un dels llocs m\u00E9s a\u00EFllats del m\u00F3n, amb severes restriccions a l'entrada i sortida del pa\u00EDs. La premsa \u00E9s controlada per l'Estat i per organitzacions de masses, i la ideologia Juche, que consisteix en no dependre dels altres, \u00E9s l'oficial del govern. Kim Jong-il va morir als 69 anys a Pyongyang el 17 de desembre de 2011 a causa de fatiga mental i f\u00EDsica, sent notificat a la televisi\u00F3 estatal nord-coreana dos dies despr\u00E9s del dec\u00E9s, i despr\u00E9s de la mort del seu pare, Kim Jong-un fou anunciat com a \"Gran Successor\" per la televisi\u00F3 estatal nord-coreana. En els \u00FAltims anys, el seu programa nuclear ha generat controv\u00E8rsia entre els estats nuclears, particularment Estats Units, pels objectius del seu desenvolupament militar. Mentre que el govern norcore\u00E0 argumenta que el desenvolupament d'armament nuclear t\u00E9 una finalitat dissuasiva i d'eventual defensa, l'administraci\u00F3 nord-americana i la Uni\u00F3 Europea consideren il\u00B7legal la tinen\u00E7a de material b\u00E8l\u00B7lic at\u00F2mic per part de Corea del Nord." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La historia de Corea del Norte comienza con la ocupaci\u00F3n japonesa de Corea, que termin\u00F3 con el fin de la Segunda Guerra Mundial en 1945. Corea fue entonces dividida en dos partes por el paralelo 38: la Uni\u00F3n de Rep\u00FAblicas Socialistas Sovi\u00E9ticas (URSS) tom\u00F3 el control de la parte Norte, y el ej\u00E9rcito de los Estados Unidos de la parte Sur. Esto condujo a que en 1948 se establecieran dos gobiernos independientes en el Norte y en el Sur, cada uno reclamando su soberan\u00EDa sobre la totalidad de Corea. Las crecientes tensiones entre los gobiernos del Norte y del Sur desembocaron en la Guerra de Corea cuando el 25 de junio de 1950 el ej\u00E9rcito de Corea del Norte cruz\u00F3 el paralelo 38 (que actuaba de frontera) y atac\u00F3. La guerra continu\u00F3 hasta el 27 de julio de 1953, cuando el Comit\u00E9 de la Organizaci\u00F3n de las Naciones Unidas (ONU), los voluntarios de la Rep\u00FAblica Popular China y Corea del Norte firmaron el armisticio de la Guerra de Corea. Una zona desmilitarizada fue establecida para separar a los dos pa\u00EDses. Corea del Norte fue dirigida desde 1948 por Kim Il-sung hasta su muerte el 8 de julio de 1994. Despu\u00E9s, el 8 de octubre de 1997, su hijo Kim Jong-il fue nombrado Secretario General del Partido del Trabajo de Corea. En 1998, fue nombrado Presidente de la Comisi\u00F3n Nacional de Defensa y su posici\u00F3n fue declarada como \"el cargo m\u00E1s alto del Estado\". Generalmente las relaciones internacionales mejoraron. Incluso hubo una cumbre Norte-Sur hist\u00F3rica en junio de 2000. Sin embargo, las tensiones han vuelto a hacerse visibles con la reanudaci\u00F3n por parte de Corea del Norte de su programa de armas nucleares. Durante el mandato de Kim Jong-il a finales de la d\u00E9cada de los a\u00F1os 1990, la econom\u00EDa del pa\u00EDs descendi\u00F3 considerablemente y la escasez de comida se hizo evidente en numerosas \u00E1reas. Seg\u00FAn algunas organizaciones de ayuda, un desconocido pero gran n\u00FAmero de personas murieron como consecuencia de la hambruna, intensificada por un colapso en el sistema de distribuci\u00F3n de comida. Numerosos norcoreanos penetraron ilegalmente en China en busca de alimentos. Corea del Norte es uno de los sitios m\u00E1s aislados del mundo, con severas restricciones en la entrada o salida del pa\u00EDs. La prensa es controlada por el Estado y organizaciones de masas, y la ideolog\u00EDa Juche, que consiste en no depender de los dem\u00E1s, es la oficial del gobierno. En los \u00FAltimos a\u00F1os, su programa nuclear ha desatado controversia entre los estados nucleares, particularmente Estados Unidos, por los objetivos de su desarrollo militar. Mientras que el gobierno norcoreano argumenta que el desarrollo de armamento nuclear tiene una finalidad disuasiva y de eventual defensa, la administraci\u00F3n estadounidense y la Uni\u00F3n Europea consideran ilegal la tenencia de material b\u00E9lico at\u00F3mico por parte de Corea del Norte." , "lang" : "es" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Il-sung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_Revolution_of_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Korean_War_bombing_Wonsan.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chagang_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Park_Chung-hee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Popular_front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Donald_Trump" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juche_Tower" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Trust_Territories" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Science_Monitor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Reunification_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Libya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet\u2013Japanese_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pyongyang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Day_of_the_Foundation_of_the_Republic_(North_Korea)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_states" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Napalm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yalta_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bombardment_of_Yeonpyeong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Asian_Wall_Street_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yongbyon_Nuclear_Scientific_Research_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cultural_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Songun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ICBM" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2018_North_Korea\u2013United_States_summit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nampo_Dam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Stalin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_Demilitarized_Zone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_leaders_of_North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Yo-jong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ongjin,_South_Hwanghae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_F._Dean" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow_Conference_(1945)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Gorbachev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Watch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_nationalist_historiography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uganda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jang_Song-thaek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bruce_Cumings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/13th_World_Festival_of_Youth_and_Students" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joan_Robinson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Choe_Chang-ik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Front_for_the_Reunification_of_the_Fatherland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mikoyan-Gurevich_MiG-15" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juche" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cho_Man-sik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/38th_parallel_north" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Supreme_Commander_of_the_Korean_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Great_Leap_Forward" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:USS_Pueblo,_Pyongyang,_2012.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cult_of_personality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/On_the_Juche_Idea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Head_of_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Victory_in_Europe_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sunshine_Policy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Order_No._1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Konstantin_Chernenko" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Computer_lab,_Pyongyang,_2012.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Demilitarized_Zone_of_Korea_05.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Zhou_Enlai_and_Kim_Il_Sung_in_Beijing.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Victory_Day_Rehearsal,_Pyongyang,_2012.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:\u5E86\u795D\u671D\u9C9C\u201C\u516B\u4E00\u4E94\u201D\u89E3\u653E\u5341\u5468\u5E74\u5927\u4F1A.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Division_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:North_Korean_village_in_Yalu_River_delta.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EC-121" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Pjongjang_Zentrum.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prehistory_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yan'an" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/6th_Congress_of_the_Workers'_Party_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Dae-jung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ryugyong_Hotel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Non-Aligned_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_East_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_North_Korea\u2013United_States_Hanoi_Summit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Intercontinental_ballistic_missile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syngman_Rhee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Yong-nam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nikita_Khrushchev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_People's_Party_(Korea)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allegations_of_biological_warfare_in_the_Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ROKS_Cheonan_sinking" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Report_of_the_Commission_of_Inquiry_on_Human_Rights_in_the_Democratic_People\u2019s_Republic_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitution_of_North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Workers'_Party_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Women_in_the_North_Korean_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_2018_inter-Korean_summit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hwasong-15" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Jong-un" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seoul_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_Il" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Supreme_People's_Assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inchon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korea_under_Japanese_rule" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/USS_Pueblo_(AGER-2)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wonsan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peng_Dehuai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:\uD5C8\uD5CC_\uBC15\uD5CC\uC601_\uD64D\uBA85\uD76C.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theocracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Premier_of_North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/38_North" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pak_Hon-yong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_Air_Flight_858" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Kyu-sik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Workers'_Party_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Allies_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blue_House_Raid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeju_Uprising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rangoon_bombing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:1948_\uAE40\uC77C\uC131\uACFC_\uAE40\uAD6C.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Head_of_government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Korea_at_the_2018_Winter_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Jong-il" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman_of_the_Supreme_People's_Assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chollima_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hydrogen_bombs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crimes_against_humanity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japan_Standard_Time" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pacific_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/8th_Congress_of_the_Workers'_Party_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Party_of_North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joint_Security_Area" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonid_Brezhnev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Korean_cult_of_personality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Equatorial_Guinea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Welcome_Celebration_for_Red_Army_in_Pyongyang2.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:2018_inter-Korean_summit_square.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/August_Faction_Incident" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_North_Korean_nuclear_test" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chun_Doo-hwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Korean_famine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economy_of_North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Koo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNTCOK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Il-sung's_birthday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Defence_Commission_of_North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_DMZ_Conflict_(1966-1969)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Douglas_MacArthur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Real_North_Korea:_Life_and_Politics_in_the_Failed_Stalinist_Utopia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tehran_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eternal_leaders_of_North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mansu_Hill_Grand_Monument" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/7th_Congress_of_the_Workers'_Party_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_the_Presidium_of_the_Supreme_People's_Assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pyongyang_Standard_Time" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1973_oil_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mao_Zedong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manchuria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nationalist_Chinese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexei_Kosygin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_Armistice_Agreement" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commonscatinline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Curlie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:History_of_North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Korea_topics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nbsp" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Welcome_Celebration_for_Red_Army_in_Pyongyang2.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122105400 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wilsoncenter.org/index.cfm%3Ffuseaction=topics.home&topic_id=230972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://koreanhistory.info/NorthKoreanHistory.htm%23timeline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.csmonitor.com/2005/0602/p07s02-woap.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20081103022704/http:/www.hrw.org/english/docs/2004/04/16/nkorea8445.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://hdiplo.org/to/AR1020" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.korean-books.com.kp/en/packages/xnps/download.pg.php%3F492%23.pdf%7Cyear=2018%7Cpublisher=Foreign" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "83402" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 21256 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u671D\u9BAE\u6C11\u4E3B\u4E3B\u7FA9\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\u306E\u6B74\u53F2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062A\u0627\u0631\u06CC\u062E_\u06A9\u0631\u0647_\u0634\u0645\u0627\u0644\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ckb.dbpedia.org/resource/\u0645\u06CE\u0698\u0648\u0648\u06CC_\u06A9\u06C6\u0631\u06CC\u0627\u06CC_\u0628\u0627\u06A9\u0648\u0648\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0418\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F_\u041A\u041D\u0414\u0420" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/\u0160iaur\u0117s_Kor\u0117jos_istorija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/\u00C9szak-Korea_t\u00F6rt\u00E9nelme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0118wtwp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/L\u1ECBch_s\u1EED_B\u1EAFc_Tri\u1EC1u_Ti\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D4\u05D9\u05E1\u05D8\u05D5\u05E8\u05D9\u05D4_\u05E9\u05DC_\u05E7\u05D5\u05E8\u05D9\u05D0\u05D4_\u05D4\u05E6\u05E4\u05D5\u05E0\u05D9\u05EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q693277" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/D\u011Bjiny_Severn\u00ED_Koreje" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Storia_della_Corea_del_Nord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0418\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044F_\u043D\u0430_\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u0430_\u041A\u043E\u0440\u0435\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E_\u0643\u0648\u0631\u064A\u0627_\u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Historia_de_Corea_del_Norte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Hist\u00F3ria_da_Coreia_do_Norte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Hist\u00F2ria_de_Corea_del_Nord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Sejarah_Korea_Utara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Historia_de_Corea_del_Norte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u0989\u09A4\u09CD\u09A4\u09B0_\u0995\u09CB\u09B0\u09BF\u09AF\u09BC\u09BE\u09B0_\u0987\u09A4\u09BF\u09B9\u09BE\u09B8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Sejarah_Korea_Utara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4rdYH" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0406\u0441\u0442\u043E\u0440\u0456\u044F_\u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u043E\u0457_\u041A\u043E\u0440\u0435\u0457" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://min.dbpedia.org/resource/Sijarah_Korea_Utara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0418\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0458\u0430_\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u0435_\u041A\u043E\u0440\u0435\u0458\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Geschichte_Nordkoreas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Nordkoreas_historia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Historia_e_Kores\u00EB_Veriore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0BB5\u0B9F\u0B95\u0BCA\u0BB0\u0BBF\u0BAF_\u0BB5\u0BB0\u0BB2\u0BBE\u0BB1\u0BC1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u671D\u9BAE\u6C11\u4E3B\u4E3B\u7FA9\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u570B\u6B77\u53F2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Pohjois-Korean_historia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Historio_di_Nord-Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Histoire_de_la_Cor\u00E9e_du_Nord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10E9\u10E0\u10D3\u10D8\u10DA\u10DD\u10D4\u10D7_\u10D9\u10DD\u10E0\u10D4\u10D8\u10E1_\u10D8\u10E1\u10E2\u10DD\u10E0\u10D8\u10D0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Kasaysayan_ng_Hilagang_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Nordkoreas_historie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Geschiedenis_van_Noord-Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC870\uC120\uBBFC\uC8FC\uC8FC\uC758\uC778\uBBFC\uACF5\uD654\uAD6D\uC758_\uC5ED\uC0AC" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/History_of_North_Korea?oldid=1122105400&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Civil_Administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Korean_shamanism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_North_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pyongyang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kim_Jun-yop" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Waegwan_Abbey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Religion_in_North_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_North_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_South_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Korea_International_Documentation_Project" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_Faction_Incident" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kwalliso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/VS-37" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Day_of_the_Foundation_of_the_Republic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cho_Ki-chon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Song_Hye-rim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Religion_in_South_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reminiscences_of_the_Anti-Japanese_Guerillas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary_Site" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_the_North_Korean_Revolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/North_Korean_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Establishment_of_North_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_north_korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/DPRK_History" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_DPRK" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Democratic_People's_Republic_of_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_North_Korea" } ] }}