{  "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Hoyerswerda_riots" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neo-Nazism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Socialist_Underground" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ethnic_riots" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Far-right_politics_in_Germany_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schrei_nach_Liebe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1991_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_right-wing_terrorist_attacks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRiotsAndCivilDisorderInGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicRiots" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Riot101170502" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPogroms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatProtestsInGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Activity100407535" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Action100037396" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpeechAct107160883" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Attack100972621" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConflictsIn1991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Aggression100964569" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Maltreatment100419908" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Pogrom100421210" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mistreatment100418025" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Persecution100420477" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GroupAction101080366" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Conflict100958896" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Operation100955060" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryConflict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Violence100965404" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNeo-NaziAttacksInGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Objection107208338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Practice100410247" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Protest107210225" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u00C9meutes de Hoyerswerda" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hoyerswerda riots" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ausschreitungen in Hoyerswerda" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Die Ausschreitungen von Hoyerswerda waren mehrere rassistisch motivierte \u00DCbergriffe in der s\u00E4chsischen Stadt Hoyerswerda zwischen dem 17. und 23. September 1991. Dabei wurden ein Wohnheim f\u00FCr Vertragsarbeiter sowie ein Fl\u00FCchtlingswohnheim angegriffen. Teilweise standen bis zu 500 Personen vor den Heimen und beteiligten sich an den Angriffen. Die Polizei war nicht gewillt, die Angriffe zu stoppen. Die deutschen Medien berichteten umfangreich \u00FCber die Ereignisse. Die Ausschreitungen von Hoyerswerda bildeten den Auftakt zu einer Serie ausl\u00E4nderfeindlicher Ausschreitungen zu Anfang der 1990er Jahre in Deutschland." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les \u00E9meutes de Hoyerswerda sont des \u00E9meutes x\u00E9nophobes qui se sont d\u00E9roul\u00E9es du 17 au 23 septembre 1991 \u00E0 Hoyerswerda dans le Nord-Est de la Saxe en Allemagne. Ces \u00E9meutes ont \u00E9clat\u00E9 avec un groupe de jeunes n\u00E9onazis attaquant des vendeurs de rue vietnamiens. \u00C0 la suite de l'intervention de la police, une auberge de jeunesse utilis\u00E9e principalement par des travailleurs contractuels mozambicains a \u00E9t\u00E9 attaqu\u00E9e. Dans la nuit qui suivit, d'autres \u00E9meutes eurent lieu \u00E0 Hoyerswerda au cours desquelles des \u00E9trangers furent bless\u00E9s. Lors de la quatri\u00E8me nuit, des pierres et des cocktails Molotov furent tir\u00E9s dans un bloc appartement qui h\u00E9bergeait des demandeurs d'asile. 32 personnes furent bless\u00E9es et 83 furent arr\u00EAt\u00E9es." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Hoyerswerda riots were xenophobic riots that lasted from 17 to 23 September 1991 in Hoyerswerda, a town in the north-east of Saxony, Germany. The riots started with a group of mainly young neo-Nazis attacking Vietnamese street hawkers. After the intervention of the police, a hostel used mainly by Mozambican contract workers came under attack. In the following night, further riots took place in Hoyerswerda and foreigners were hurt. On the fourth night, stones and petrol bombs were thrown at an apartment block in Thomas-M\u00FCntzer-Stra\u00DFe that housed asylum seekers. During the clashes, 32 people were hurt and 83 were arrested." , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1990s_in_Saxony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:September_1991_events_in_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-Asian_sentiment_in_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1991_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hoyerswerda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_riots" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Protests_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Riots_and_civil_disorder_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-Vietnamese_sentiment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Neo-Nazi_attacks_in_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Die Ausschreitungen von Hoyerswerda waren mehrere rassistisch motivierte \u00DCbergriffe in der s\u00E4chsischen Stadt Hoyerswerda zwischen dem 17. und 23. September 1991. Dabei wurden ein Wohnheim f\u00FCr Vertragsarbeiter sowie ein Fl\u00FCchtlingswohnheim angegriffen. Teilweise standen bis zu 500 Personen vor den Heimen und beteiligten sich an den Angriffen. Die Polizei war nicht gewillt, die Angriffe zu stoppen. Die deutschen Medien berichteten umfangreich \u00FCber die Ereignisse. Die Ausschreitungen von Hoyerswerda bildeten den Auftakt zu einer Serie ausl\u00E4nderfeindlicher Ausschreitungen zu Anfang der 1990er Jahre in Deutschland." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Hoyerswerda riots were xenophobic riots that lasted from 17 to 23 September 1991 in Hoyerswerda, a town in the north-east of Saxony, Germany. The riots started with a group of mainly young neo-Nazis attacking Vietnamese street hawkers. After the intervention of the police, a hostel used mainly by Mozambican contract workers came under attack. In the following night, further riots took place in Hoyerswerda and foreigners were hurt. On the fourth night, stones and petrol bombs were thrown at an apartment block in Thomas-M\u00FCntzer-Stra\u00DFe that housed asylum seekers. During the clashes, 32 people were hurt and 83 were arrested. After the incidents, the Saxony government evacuated the asylum seekers from Thomas-M\u00FCntzer-Stra\u00DFe and many contract workers left the town. In 1991, the word ausl\u00E4nderfrei (free of foreigners) became a synonym for the riot and the 'un-word of the year' in Germany 1991. The city made efforts to polish its public image and to take action against right-wing radicals. Although the presence of right-wing radicals in the city is less visible, it is still a centre of right-wing extremism. In 2006, the Jungen Nationaldemokraten, the youth organisation of the far-right National Democratic Party of Germany, organised a demonstration to remember the 1991 riots. The police arrested over 50 counter-demonstrators and the demonstration took place." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Les \u00E9meutes de Hoyerswerda sont des \u00E9meutes x\u00E9nophobes qui se sont d\u00E9roul\u00E9es du 17 au 23 septembre 1991 \u00E0 Hoyerswerda dans le Nord-Est de la Saxe en Allemagne. Ces \u00E9meutes ont \u00E9clat\u00E9 avec un groupe de jeunes n\u00E9onazis attaquant des vendeurs de rue vietnamiens. \u00C0 la suite de l'intervention de la police, une auberge de jeunesse utilis\u00E9e principalement par des travailleurs contractuels mozambicains a \u00E9t\u00E9 attaqu\u00E9e. Dans la nuit qui suivit, d'autres \u00E9meutes eurent lieu \u00E0 Hoyerswerda au cours desquelles des \u00E9trangers furent bless\u00E9s. Lors de la quatri\u00E8me nuit, des pierres et des cocktails Molotov furent tir\u00E9s dans un bloc appartement qui h\u00E9bergeait des demandeurs d'asile. 32 personnes furent bless\u00E9es et 83 furent arr\u00EAt\u00E9es." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neo-Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Hoyerswerda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethnic_riots" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-Vietnamese_sentiment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-Asian_sentiment_in_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Xenophobia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mozambique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saxony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:September_1991_events_in_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Un-word_of_the_year" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Protests_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Riots_and_civil_disorder_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Neo-Nazi_attacks_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Solingen_arson_attack_of_1993" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hawker_(trade)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Petrol_bomb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Democratic_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1990s_in_Saxony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Riot_of_Rostock-Lichtenhagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1991_in_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1050991899 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080116124150/http:/www.time.com/time/magazine/article/0,9171,974029,00.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3334" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 31872095 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/\u00C9meutes_de_Hoyerswerda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0gvtw_1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q780056" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ausschreitungen_in_Hoyerswerda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/N\u00E1o_lo\u1EA1n_\u1EDF_Hoyerswerda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4waZs" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Riots" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Hoyerswerda_riots?oldid=1050991899&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Un-word_of_the_year" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Slime_(band)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_riots" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Riot_of_Hoyerswerda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoyerswerda_riots" } ] }}