{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Human_Rights_Network" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Huang_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_February_2008" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Dissenter110018021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hoang Minh Chinh" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EC3\u660E\u6B63" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh (* 16. November 1922 in der Provinz ; \u2020 7. Februar 2008 in Hanoi) war ein bekannter vietnamesischer Dissident. Chinh schloss sich 1937 der Revolution an. Er war einst eine f\u00FChrende Pers\u00F6nlichkeit in der Kommunistischen Partei und bekleidete dort mehrere wichtige Posten. In der vietnamesischen Regierung war er Vize-Bildungsminister, Vize-Direktor der Parteischule Nguyen Ai Quoc und Direktor des Marxistisch-Leninistischen Philosophie-Instituts. Er galt bis in die 1960er Jahre als einer der bedeutendsten Ideologen des Regimes. Jedoch wurde er bald von der kommunistischen Ideologie zunehmend desillusioniert und forderte mehr Demokratie. Auch kritisierte er einige der Parteientscheidungen. Er musste viele Jahre im Gef\u00E4ngnis und unter Hausarrest verbringen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EC3\u660E\u6B63\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AHo\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh\uFF0C1922\u5E7411\u670816\u65E5\uFF0D2008\u5E742\u67087\u65E5\uFF09\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u5BB6\u548C\u6301\u4E0D\u540C\u653F\u898B\u8005\uFF0C\u8D8A\u5357\u4E3B\u8981\u7684\u99AC\u5217\u7406\u8AD6\u5BB6\u4E4B\u4E00\u3002\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u6559\u80B2\u90E8\u526F\u90E8\u9577\uFF0C\u962E\u611B\u570B\u9AD8\u7D1A\u9EE8\u6821\u526F\u6821\u9577\uFF0C\u99AC\u5217\u54F2\u5B78\u7814\u7A76\u6240\u6240\u9577\u3002\u4ED6\u65BC\u8D8A\u5357\u5357\u5B9A\u7701\u51FA\u8EAB\uFF0C1937\u5E74\u53C3\u52A0\u8D8A\u5357\u9769\u547D\u6D3B\u52D5\uFF0C\u66FE\u56E0\u6279\u8A55\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u800C3\u5EA6\u5165\u7344\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh (ur. 16 listopada 1922 w prowincji , zm. 7 lutego 2008 w Wietnamie) \u2013 dzia\u0142acz Komunistycznej Partii Wietnamu. Pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 wiceministra edukacji, dyrektora partyjnej szko\u0142y Nguy\u1EC5n \u00C1i Qu\u1ED1c oraz Instytutu Filozofii Marksistowsko-Leninowskiej." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Ng\u1ECDc Nghi\u00EAm ou Ho\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh (16 novembre 1922 - 7 f\u00E9vrier 2008) est un ancien homme politique vietnamien et dissident du r\u00E9gime. Il est l'une des plus grandes figures du Parti communiste vietnamien des ann\u00E9es 1960 et occupe plusieurs postes cl\u00E9s du r\u00E9gime. \u00C0 la fin des ann\u00E9es 1960, il commence \u00E0 critiquer les d\u00E9cisions prises par son propre parti et est envoy\u00E9 pour cela trois fois en prison. Hoang est n\u00E9 1922 dans la province de Nam Ha et rejoint la r\u00E9volution communiste en 1937. Il s'initie plus tard \u00E0 la politique en URSS pendant les ann\u00E9es 1950." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh (November 16, 1922 \u2013 February 7, 2008), also Tr\u1EA7n Ng\u1ECDc Nghi\u00EAm, was a Vietnamese politician and dissident. He was one of the best-known figures and ideologists of the Vietnamese Communist Party during the 1960s and held several key governmental positions. In the late 1960s, he criticized decisions made by his own party and was sent to jail three times." , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_pancreatic_cancer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_cancer_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1922_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2008_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Democratic_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh (* 16. November 1922 in der Provinz ; \u2020 7. Februar 2008 in Hanoi) war ein bekannter vietnamesischer Dissident. Chinh schloss sich 1937 der Revolution an. Er war einst eine f\u00FChrende Pers\u00F6nlichkeit in der Kommunistischen Partei und bekleidete dort mehrere wichtige Posten. In der vietnamesischen Regierung war er Vize-Bildungsminister, Vize-Direktor der Parteischule Nguyen Ai Quoc und Direktor des Marxistisch-Leninistischen Philosophie-Instituts. Er galt bis in die 1960er Jahre als einer der bedeutendsten Ideologen des Regimes. Jedoch wurde er bald von der kommunistischen Ideologie zunehmend desillusioniert und forderte mehr Demokratie. Auch kritisierte er einige der Parteientscheidungen. Er musste viele Jahre im Gef\u00E4ngnis und unter Hausarrest verbringen. Das letzte Jahrzehnt seines Lebens war Chinh aktiv in der Demokratiebewegung seines Heimatlandes beteiligt, so an der Neugr\u00FCndung der Demokratischen Partei. In einem beispiellosen Entgegenkommen wurde Chinh 2005 durch die vietnamesische Regierung eine Reise in die USA gestattet, um dort gegen Bauchspeicheldr\u00FCsenkrebs behandelt werden zu k\u00F6nnen. W\u00E4hrend des Aufenthalts erschien er vor einem Kongresskomitee, um \u00FCber die Situation in Vietnam zu berichten. Er rief dabei zu mehr Druck auf die vietnamesische Regierung auf. Die Rede l\u00F6ste eine aggressive Kampagne in vietnamesischen Medien gegen Chinh aus, jedoch wurde ihm eine R\u00FCckkehr gestattet. Im Jahr 2006 nahm er an der gr\u00F6\u00DFten Demokratiekampagne bisher teil, jedoch forderten j\u00FCngere Demokraten einen sauberen Schnitt mit der Vergangenheit. Dies sei durch die kommunistische Vergangenheit Chinhs nicht m\u00F6glich. Der Gesundheitszustand Chinhs verschlechterte sich 2007. Mittlerweile litt er an einer Reihe von Krankheiten und verbrachte viel Zeit im Krankenhaus. Er starb Anfang 2008 im Alter von 85 Jahren, am ersten Tag des neuen Mondjahres." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh (November 16, 1922 \u2013 February 7, 2008), also Tr\u1EA7n Ng\u1ECDc Nghi\u00EAm, was a Vietnamese politician and dissident. He was one of the best-known figures and ideologists of the Vietnamese Communist Party during the 1960s and held several key governmental positions. In the late 1960s, he criticized decisions made by his own party and was sent to jail three times." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EC3\u660E\u6B63\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AHo\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh\uFF0C1922\u5E7411\u670816\u65E5\uFF0D2008\u5E742\u67087\u65E5\uFF09\u8D8A\u5357\u653F\u6CBB\u5BB6\u548C\u6301\u4E0D\u540C\u653F\u898B\u8005\uFF0C\u8D8A\u5357\u4E3B\u8981\u7684\u99AC\u5217\u7406\u8AD6\u5BB6\u4E4B\u4E00\u3002\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u6559\u80B2\u90E8\u526F\u90E8\u9577\uFF0C\u962E\u611B\u570B\u9AD8\u7D1A\u9EE8\u6821\u526F\u6821\u9577\uFF0C\u99AC\u5217\u54F2\u5B78\u7814\u7A76\u6240\u6240\u9577\u3002\u4ED6\u65BC\u8D8A\u5357\u5357\u5B9A\u7701\u51FA\u8EAB\uFF0C1937\u5E74\u53C3\u52A0\u8D8A\u5357\u9769\u547D\u6D3B\u52D5\uFF0C\u66FE\u56E0\u6279\u8A55\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u800C3\u5EA6\u5165\u7344\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh (ur. 16 listopada 1922 w prowincji , zm. 7 lutego 2008 w Wietnamie) \u2013 dzia\u0142acz Komunistycznej Partii Wietnamu. Pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 wiceministra edukacji, dyrektora partyjnej szko\u0142y Nguy\u1EC5n \u00C1i Qu\u1ED1c oraz Instytutu Filozofii Marksistowsko-Leninowskiej. W lata 60. XX wieku krytykowa\u0142 w\u0142adze Wietnamu za brak demokratyzacji. Zosta\u0142 aresztowany pod zarzutem udzia\u0142u w \"antypartyjnej kampanii rewizjonistycznej\". Na prze\u0142omie XX i XXI wieku by\u0142 dzia\u0142aczem wietnamskiej opozycji, tw\u00F3rc\u0105 Demokratycznej Partii Wietnamu. W 2005 roku w\u0142adze zezwoli\u0142y mu na wyjazd na leczenie do USA. Po powrocie do kraju uczestniczy\u0142 w prodemokratycznej koalicji Blok 8406. Ze wzgl\u0119du na komunistyczn\u0105 przesz\u0142o\u015B\u0107 krytycznie odnosi\u0142a si\u0119 do niego cz\u0119\u015B\u0107 m\u0142odszej generacji dzia\u0142aczy opozycyjnych. 7 lutego 2008 roku zmar\u0142 wskutek choroby." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1EA7n Ng\u1ECDc Nghi\u00EAm ou Ho\u00E0ng Minh Ch\u00EDnh (16 novembre 1922 - 7 f\u00E9vrier 2008) est un ancien homme politique vietnamien et dissident du r\u00E9gime. Il est l'une des plus grandes figures du Parti communiste vietnamien des ann\u00E9es 1960 et occupe plusieurs postes cl\u00E9s du r\u00E9gime. \u00C0 la fin des ann\u00E9es 1960, il commence \u00E0 critiquer les d\u00E9cisions prises par son propre parti et est envoy\u00E9 pour cela trois fois en prison. Hoang est n\u00E9 1922 dans la province de Nam Ha et rejoint la r\u00E9volution communiste en 1937. Il s'initie plus tard \u00E0 la politique en URSS pendant les ann\u00E9es 1950. De 1960 \u00E0 1967, il est nomm\u00E9 durant sa carri\u00E8re politique \u00E0 plusieurs r\u00F4les cl\u00E9s du r\u00E9gime parmi lesquels celui de vice-ministre de l'\u00E9ducation et directeur de l'Institut marxiste de philosophie. Il est oppos\u00E9 aux actions militaires contre le Vi\u00EAt Nam sud et appelle \u00E0 plus de d\u00E9mocratie dans les rangs du parti. Il serait devenu un membre et le secr\u00E9taire g\u00E9n\u00E9ral du jusqu'\u00E0 sa dissolution en 1986 et est banni par le gouvernement. En 1967, Hoang \u00E9crit un document de deux cents pages critiquant les politiques men\u00E9es par le Parti communiste et est envoy\u00E9 \u00E0 deux reprises en prison pour un total de onze ans et reste en r\u00E9sidence surveill\u00E9e jusqu'en 1990. Cependant, il continue sa critique du parti et est incarc\u00E9r\u00E9 une troisi\u00E8me fois en 1995 et reste en r\u00E9sidence surveill\u00E9e jusqu'\u00E0 sa mort en 2008. Malgr\u00E9 la constante surveillance du gouvernement dont il fait l'objet dans sa r\u00E9sidence surveill\u00E9e, il reste engag\u00E9 dans les mouvements pro-d\u00E9mocratiques toute la fin des ann\u00E9es 1990. En 2005, Hoang souffre de probl\u00E8mes de sant\u00E9. \u00C0 sa grande surprise, le gouvernement accepte qu'il aille aux \u00C9tats-Unis pour \u00EAtre soign\u00E9 du cancer du pancr\u00E9as et retourne au Vi\u00EAt Nam malgr\u00E9 l'opposition des m\u00E9dias vietnamiens apr\u00E8s un discours devant la Chambre des repr\u00E9sentants des \u00C9tats-Unis sur la situation du Vi\u00EAt Nam et la r\u00E9pression des dissidents partisans de la d\u00E9mocratie et des droits de l'Homme. Apr\u00E8s son retour, il est report\u00E9 qu'il ait \u00E9t\u00E9 victime d'une attaque de sa r\u00E9sidence. Bri\u00E8vement, il redevient membre du DPV. Il meurt suite de son cancer du pancr\u00E9as dans sa maison \u00E0 Hanoi le premier jour du T\u00EAt." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_House_of_Representatives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nam_Dinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2008_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_cancer_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist_Institute_of_Philosophy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_pancreatic_cancer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dissident" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Democratic_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1922_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u1EBFt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 918765206 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4064" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 15733768 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1306742" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9EC3\u660E\u6B63" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Hoang_Minh_Chinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03qcj_j" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/L8x2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh?oldid=918765206&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tran_Ngoc_Nghiem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Ng\u1ECDc_Nghi\u00EAm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_1922" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hoang_Minh_Chinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1967_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_Minh_Ch\u00EDnh" } ] }}