{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietTanPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromHanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseExiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u043E\u0430\u043D\u0433 \u041A\u043E \u041C\u0438\u043D\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DB\u30A2\u30F3\u30FB\u30B3\u30FB\u30DF\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng C\u01A1 Minh" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng C\u01A1 Minh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EC3\u57FA\u660E" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u043E\u0430\u043D\u0433 \u041A\u043E \u041C\u0438\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ho\u00E0ng C\u01A1 Minh; 20 \u0438\u044E\u043D\u044F 1935, \u0425\u0430\u0434\u043E\u043D\u0433 \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1987, \u0410\u0442\u0442\u0430\u043F\u044B) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u0430\u043D\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u043A\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442, \u043E\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0444\u043B\u043E\u0442\u0430, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D\u0430 \u044D\u043C\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043B \u0431\u043E\u0435\u0432\u0443\u044E \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044E \u0438 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044E \u0412\u044C\u0435\u0442\u0442\u0430\u043D. \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u043E\u0432\u0430\u043B \u0432\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0451\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0430\u0442\u0430\u043A\u0438 \u043D\u0430 \u0421\u0420\u0412 \u0438 \u041B\u041D\u0414\u0420 \u0441 \u0442\u0430\u0438\u043B\u0430\u043D\u0434\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438. \u041F\u043E\u043A\u043E\u043D\u0447\u0438\u043B \u0441 \u0441\u043E\u0431\u043E\u0439, \u043F\u043E\u043F\u0430\u0432 \u0432 \u0437\u0430\u0441\u0430\u0434\u0443 \u043D\u0430 \u043E\u0434\u043D\u043E\u043C \u0438\u0437 \u0440\u0435\u0439\u0434\u043E\u0432. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u043D\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0442\u0435\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u044D\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng C\u01A1 Minh (20 Juni 1935 \u2013 28 Agustus 1987) adalah ketua pertama Partai Revolusioner Reformasi Vietnam atau Vi\u1EC7t T\u00E2n. Ia terpilih pada 10 September 1982, saat pendirian Vi\u1EC7t T\u00E2n. Kebanyakan menganggapnya sebagai pemimpin pemberontakan anti-komunis melawan pemerintahan Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DB\u30A2\u30F3\u30FB\u30B3\u30FB\u30DF\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AHo\u00E0ng C\u01A1 Minh\u3001\u6F22\u5B57\uFF1A\u9EC3\u6A5F\u660E\u30011935\u5E746\u670820\u65E5 - 1987\u5E748\u670828\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF09\u306E\u8ECD\u4EBA\u30FB\u9769\u547D\u5BB6\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng C\u01A1 Minh (20 June 1935 \u2013 28 August 1987) was the first chairman of the Vietnam Reform Revolutionary Party or Vi\u1EC7t T\u00E2n. He was elected on 10 September 1982, when the Vi\u1EC7t T\u00E2n was founded. Many Vietnamese expatriates consider him to have been a leader of the anti-communist resistance against the Vietnamese government." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EC3\u57FA\u660E\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AHo\u00E0ng C\u01A1 Minh\uFF0C1935\u5E745\u670820\u65E5\uFF0D1987\u5E748\u670828\u65E5\uFF09\uFF0C\u53C8\u8B6F\u4F5C\u9EC3\u6A5F\u660E\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u4E8B\u5C07\u9818\u3002 \u51FA\u751F\u65BC\u6CB3\u5167\uFF0C\u66FE\u7D93\u64D4\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u6D77\u8ECD\u8ECD\u5B98\uFF0C\u6700\u9AD8\u8ECD\u968E\u70BA\u51C6\u5C07\uFF0C1975\u5E74\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u6DEA\u4EA1\u5F8C\u6D41\u4EA1\u5230\u7F8E\u570B\u30021980\u5E744\u670830\u65E5\u79D8\u5BC6\u6210\u7ACB\u8D8A\u5357\u570B\u5BB6\u7D71\u4E00\u89E3\u653E\u9663\u7DDA\uFF0C\u4E26\u6F5B\u56DE\u4E2D\u5357\u534A\u5CF6\u5F9E\u4E8B\u63A8\u7FFB\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u653F\u5E9C\u4EE5\u53CA\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u653F\u6B0A\u7684\u62B5\u6297\u904B\u52D5\u30021987\u5E748\u6708\u5728\u5BEE\u4EBA\u6C11\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u570B\u5357\u90E8\u963F\u901F\u5761\u7701\u7684\u67D0\u8655\u79D8\u5BC6\u8ECD\u4E8B\u57FA\u5730\u906D\u5230\u8ECD\u4E8B\u570D\u527F\uFF0C\u6700\u5F8C\u81EA\u6BBA\u8EAB\u4EA1\u3002 \u4F5C\u70BA1975\u5E74\u5F8C\u552F\u4E00\u4E00\u4F4D\u5728\u524D\u7DDA\u9663\u4EA1\u7684\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u4E8B\u5C07\u9818\uFF0C\u4ED6\u7684\u82F1\u52C7\u3001\u72A7\u7272\u548C\u8ECD\u4EBA\u54C1\u683C\u53D7\u5230\u8A31\u591A\u6D77\u5916\u8D8A\u5357\u4EBA\u7684\u7A31\u8B9A\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng C\u01A1 Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh_identified_himself_as_\u201Cstateless\u201D_when_he_arrived_in_America_(Terror_in_Little_Saigon_-_An_old_war_comes_to_a_new_country._by_A.C._Thompson,_ProPublica).png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Admiral_Hoang_Co_Minh.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vi\u1EC7t_T\u00E2n_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Suicides_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1935_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1987_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9EC3\u57FA\u660E\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AHo\u00E0ng C\u01A1 Minh\uFF0C1935\u5E745\u670820\u65E5\uFF0D1987\u5E748\u670828\u65E5\uFF09\uFF0C\u53C8\u8B6F\u4F5C\u9EC3\u6A5F\u660E\uFF0C\u662F\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u4E8B\u5C07\u9818\u3002 \u51FA\u751F\u65BC\u6CB3\u5167\uFF0C\u66FE\u7D93\u64D4\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u6D77\u8ECD\u8ECD\u5B98\uFF0C\u6700\u9AD8\u8ECD\u968E\u70BA\u51C6\u5C07\uFF0C1975\u5E74\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u6DEA\u4EA1\u5F8C\u6D41\u4EA1\u5230\u7F8E\u570B\u30021980\u5E744\u670830\u65E5\u79D8\u5BC6\u6210\u7ACB\u8D8A\u5357\u570B\u5BB6\u7D71\u4E00\u89E3\u653E\u9663\u7DDA\uFF0C\u4E26\u6F5B\u56DE\u4E2D\u5357\u534A\u5CF6\u5F9E\u4E8B\u63A8\u7FFB\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u653F\u5E9C\u4EE5\u53CA\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u653F\u6B0A\u7684\u62B5\u6297\u904B\u52D5\u30021987\u5E748\u6708\u5728\u5BEE\u4EBA\u6C11\u6C11\u4E3B\u5171\u548C\u570B\u5357\u90E8\u963F\u901F\u5761\u7701\u7684\u67D0\u8655\u79D8\u5BC6\u8ECD\u4E8B\u57FA\u5730\u906D\u5230\u8ECD\u4E8B\u570D\u527F\uFF0C\u6700\u5F8C\u81EA\u6BBA\u8EAB\u4EA1\u3002 \u4F5C\u70BA1975\u5E74\u5F8C\u552F\u4E00\u4E00\u4F4D\u5728\u524D\u7DDA\u9663\u4EA1\u7684\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u4E8B\u5C07\u9818\uFF0C\u4ED6\u7684\u82F1\u52C7\u3001\u72A7\u7272\u548C\u8ECD\u4EBA\u54C1\u683C\u53D7\u5230\u8A31\u591A\u6D77\u5916\u8D8A\u5357\u4EBA\u7684\u7A31\u8B9A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DB\u30A2\u30F3\u30FB\u30B3\u30FB\u30DF\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AHo\u00E0ng C\u01A1 Minh\u3001\u6F22\u5B57\uFF1A\u9EC3\u6A5F\u660E\u30011935\u5E746\u670820\u65E5 - 1987\u5E748\u670828\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u548C\u56FD\uFF08\u5357\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF09\u306E\u8ECD\u4EBA\u30FB\u9769\u547D\u5BB6\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u043E\u0430\u043D\u0433 \u041A\u043E \u041C\u0438\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Ho\u00E0ng C\u01A1 Minh; 20 \u0438\u044E\u043D\u044F 1935, \u0425\u0430\u0434\u043E\u043D\u0433 \u2014 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1987, \u0410\u0442\u0442\u0430\u043F\u044B) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u0430\u043D\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u043A\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442, \u043E\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u044E\u0436\u043D\u043E\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0444\u043B\u043E\u0442\u0430, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043F\u0430\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D\u0430 \u044D\u043C\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u043B \u0431\u043E\u0435\u0432\u0443\u044E \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044E \u0438 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044E \u0412\u044C\u0435\u0442\u0442\u0430\u043D. \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u043E\u0432\u0430\u043B \u0432\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0451\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0430\u0442\u0430\u043A\u0438 \u043D\u0430 \u0421\u0420\u0412 \u0438 \u041B\u041D\u0414\u0420 \u0441 \u0442\u0430\u0438\u043B\u0430\u043D\u0434\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438. \u041F\u043E\u043A\u043E\u043D\u0447\u0438\u043B \u0441 \u0441\u043E\u0431\u043E\u0439, \u043F\u043E\u043F\u0430\u0432 \u0432 \u0437\u0430\u0441\u0430\u0434\u0443 \u043D\u0430 \u043E\u0434\u043D\u043E\u043C \u0438\u0437 \u0440\u0435\u0439\u0434\u043E\u0432. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u0440\u0430\u0434\u0438\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0430\u043D\u0442\u0438\u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0442\u0435\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u044D\u043C\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng C\u01A1 Minh (20 Juni 1935 \u2013 28 Agustus 1987) adalah ketua pertama Partai Revolusioner Reformasi Vietnam atau Vi\u1EC7t T\u00E2n. Ia terpilih pada 10 September 1982, saat pendirian Vi\u1EC7t T\u00E2n. Kebanyakan menganggapnya sebagai pemimpin pemberontakan anti-komunis melawan pemerintahan Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng C\u01A1 Minh (20 June 1935 \u2013 28 August 1987) was the first chairman of the Vietnam Reform Revolutionary Party or Vi\u1EC7t T\u00E2n. He was elected on 10 September 1982, when the Vi\u1EC7t T\u00E2n was founded. Many Vietnamese expatriates consider him to have been a leader of the anti-communist resistance against the Vietnamese government." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ronald_Reagan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_exiles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_\u0110\u00F4ng_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Passage_to_Freedom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_Vietnamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Attapeu_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naval_Postgraduate_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mathematics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commodore_(rank)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_University,_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rear_admiral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u1EEB_Li\u00EAm_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1987_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos\u2013Thailand_border" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nha_Trang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam_Military_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Suicides_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Naval_Academy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_boat_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_T\u1EEB_Li\u00EAm_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00F4ng_Ng\u1EA1c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Veteran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh_identified_himself_as_\u201Cstateless\u201D_when_he_arrived_in_America_(Terror_in_Little_Saigon_-_An_old_war_comes_to_a_new_country._by_A.C._Thompson,_ProPublica).png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provincial_Education_Commissioner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vi\u1EC7t_T\u00E2n_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_\u0110\u00F4ng_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1935_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_H._W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monterey,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Pp-semi-sock" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Admiral_Hoang_Co_Minh.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1097599550 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://viettan.org/%7CViet" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7722" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 9763441 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng C\u01A1 Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ho\u00E0ng C\u01A1 Minh as a young naval officer." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DB\u30A2\u30F3\u30FB\u30B3\u30FB\u30DF\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5874387" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4mtDE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0425\u043E\u0430\u043D\u0433_\u041A\u043E_\u041C\u0438\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9EC3\u57FA\u660E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02prg8m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh?oldid=1097599550&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1935-06-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1935-06-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commodore_(rank)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commodore_(rank)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1935" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alt" : [ { "type" : "literal", "value" : "Minh in a military uniform in a black-and-white photo" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "First chairman of Vi\u1EC7t T\u00E2n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Attapeu_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987-08-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987-08-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 222 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathCause" : [ { "type" : "literal", "value" : "Suicide" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Attapeu_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_organizations_and_armed_forces_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Huang_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communism_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_T\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/founder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hoang_Co_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho\u00E0ng_C\u01A1_Minh" } ] }}