{  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Association_of_Slovenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Regional_Information_Centre_for_Western_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Love_Falls_On_Us" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGBT_Centre_Mongolia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guarantees_of_non-repetition" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Old_Location" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Katutura" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_Namibia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_South_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/16_Days_of_Activism_against_Gender-based_Violence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_observances_in_the_United_States_by_presidential_proclamation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cinema_for_Peace_Foundation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theodor-Heuss-Platz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nelson_Mandela_Bay_Stadium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_Rights_Day" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Quoc_Quan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1960" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Right_Side_NGO" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_Romania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caff\u00E8_sospeso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_Kazakhstan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_and_climate_change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Awards_(Australia)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Revolution_of_Our_Times" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_proclamations_by_George_W._Bush" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/OutRight_Action_International" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Steve_Biko" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Art_of_the_2019\u20132020_Hong_Kong_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGBT_rights_in_Tunisia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/3CR_Melbourne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Building_and_Wood_Workers_Trade_Union_Federation_of_Cambodia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cheng_Nan-jung_Liberty_Museum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chiang_Peng-chien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_in_Law_&_Development_in_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Taiwan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/OII_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_21" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Summit_for_Democracy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bassel_Khartabil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_in_Sri_Lanka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong_12" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Wallenberg_Centre_for_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bill_Shipsey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hagai_El-Ad" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raga_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anastassia_Michaeli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bah\u00E1\u02BC\u00ED_Faith_in_Mexico" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tibetan_Youth_Congress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rozzell_Sykes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Human_Rights_Commission_of_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Health_Organization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kaohsiung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sharpeville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bah\u00E1\u02BC\u00ED_Faith_in_Kiribati" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Third_World_Movement_Against_the_Exploitation_of_Women" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_multinational_festivals_and_holidays" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_proclamations_by_Donald_Trump_(2017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_proclamations_by_Donald_Trump_(2018)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Iran_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/McKinney_and_Associates" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Sparkes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_Southern_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_in_Southern_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thio_Li-ann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bah\u00E1\u02BC\u00ED_Faith_in_South_Carolina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1979" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_shoe-throwing_incidents" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vidyodaya_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Day_for_the_Elimination_of_Violence_against_Women" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_South_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Outline_of_the_United_Nations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Malaysian_stamps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jamila_dan_Sang_Presiden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ratna_Sarumpaet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Award_of_Korea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assembly_of_the_Poor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uganda_National_Health_Consumers'_Organisation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Day_of_Romani_Language" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/similar" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatedto" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Blood" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wanjeri_Nderu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pink_Triangle_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Loretta_Sanchez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amnesty-S\u00EDs-Pinton_Tapestries" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_apology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Church_Women_United" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kaohsiung_Incident" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Human_Rights_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Humanist_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Association_of_the_United_States_of_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shih_Ming-teh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bah\u00E1\u02BC\u00ED_Faith_in_Spain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moroccan_Association_for_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MDG_Achievement_Fund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bah\u00E1\u02BC\u00ED_Faith_in_New_Zealand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malinee_Peris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secular_humanism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Get_Up,_Stand_Up" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ezechiele_Ramin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Havel's_Place" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_Meets_East,_Volume_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_10" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Climate_change_in_the_Philippines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SenseTime" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Female_genital_mutilation_in_India" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul-\u00C9mile_d'Entremont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Last_Chance_(2012_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bart\u00F3k_Quartet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Prize_in_the_Field_of_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/UNESCO/Bilbao_Prize_for_the_Promotion_of_a_Culture_of_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_memorials_to_Hannah_Arendt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maya_Evans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Zalmayev" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hida_Viloria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nefarious:_Merchant_of_Souls" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Huang_Chin-tao" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Day_in_Support_of_Victims_of_Torture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/similar" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatedto" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kamala_Chakravarty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_in_South_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Days_UNESCO" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Universal_Declaration_of_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sharpeville_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CN_Tower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Responsible_Parenthood_and_Reproductive_Health_Act_of_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Romani_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/similar" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatedto" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hochland_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berenice_Celeita" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Day_of_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/UNESCO" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Humanitarian_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_Southern_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SensoryActivity100876737" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sensing100876874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Observation100879759" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimeOff115118453" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Idea105833840" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Content105809192" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedNationsDays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCivilAwarenessDays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatInternationalObservances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Concept105835747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Day115155220" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatObservances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimeUnit115154774" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimePeriod115113229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FundamentalQuantity113575869" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Cognition100023271" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSecularHolidays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Measure100033615" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Activity100407535" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAwarenessDays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HumanRight105176846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Right105174653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/TimeInterval" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Look100877127" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Holiday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHumanRights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDecemberObservances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction105854150" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vacation115137890" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leisure115137676" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Giornata mondiale dei diritti umani" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Den lidsk\u00FDch pr\u00E1v" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0432 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u570B\u969B\u4EBA\u6B0A\u65E5" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dia Internacional dos Direitos Humanos" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A0\u03B1\u03B3\u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03B9\u03B1 \u0397\u03BC\u03AD\u03C1\u03B1 \u0391\u03BD\u03B8\u03C1\u03C9\u03C0\u03AF\u03BD\u03C9\u03BD \u0394\u03B9\u03BA\u03B1\u03B9\u03C9\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dia dels Drets Humans" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Human Rights Day" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E16\u754C\u4EBA\u6A29\u30C7\u30FC" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Journ\u00E9e internationale des droits de l'homme" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0645 \u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hari Hak Asasi Manusia" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dag van de mensenrechten" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tag der Menschenrechte" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dzie\u0144 Praw Cz\u0142owieka" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u00EDa de los Derechos Humanos" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giza Eskubideen Nazioarteko Eguna" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uAD8C\uC758 \uB0A0" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tago de Homaj Rajtoj" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Internationella dagen f\u00F6r m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter" , "lang" : "sv" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Giornata mondiale dei diritti umani \u00E8 una celebrazione sovranazionale che si tiene in tutto il mondo il 10 dicembre di tutti gli anni. La data \u00E8 stata scelta per ricordare la proclamazione da parte dell'Assemblea generale delle Nazioni Unite della Dichiarazione universale dei diritti umani, il 10 dicembre 1948." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Internationella dagen f\u00F6r m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter \u00E4r en av FN:s internationella dagar och h\u00F6gtidligh\u00E5lls den 10 december varje \u00E5r. Dagen instiftades 1950, och datumet (10 december) valdes f\u00F6r att hedra FN:s deklaration om de m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheterna som antogs av FN:s generalf\u00F6rsamling den 10 december 1948." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Dia Internacional dos Direitos Humanos foi estabelecido pela Organiza\u00E7\u00E3o das Na\u00E7\u00F5es Unidas (ONU) e celebra-se em 10 de dezembro." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0432 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Human Rights Day) \u2014 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0435 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E, \u0449\u043E \u0432\u0456\u0434\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F 10 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F \u0437\u0430 \u043F\u0440\u043E\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0456\u0454\u044E \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0430\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0457 \u041E\u041E\u041D, \u0437\u043D\u0430\u043C\u0435\u043D\u0443\u044E\u0447\u0438 \u0440\u0456\u0447\u043D\u0438\u0446\u044E \u0443\u0445\u0432\u0430\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0410\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0454\u044E \u0417\u0430\u0433\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0434\u0435\u043A\u043B\u0430\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0432 1948 \u0440\u043E\u0446\u0456. \u0412 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0456 \u043D\u0430 \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0440\u0456\u0432\u043D\u0456 \u0437\u0430\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 9 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 2022 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dzie\u0144 Praw Cz\u0142owieka, ang. Human Rights Day \u2013 \u015Bwi\u0119to obchodzone corocznie 10 grudnia, ustanowione przez Zgromadzenie Og\u00F3lne ONZ (rezolucja 423 (V) z 1950 roku) w rocznic\u0119 podpisania Powszechnej deklaracji praw cz\u0142owieka w 1948 roku. Sekretarz generalny ONZ w swym przes\u0142aniu z 2010 roku z okazji Dnia Praw Cz\u0142owieka powiedzia\u0142:" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Den lidsk\u00FDch pr\u00E1v (Human Rights Day) se slav\u00ED ka\u017Edoro\u010Dn\u011B na cel\u00E9m sv\u011Bt\u011B dne 10. prosince, na po\u010Dest p\u0159ijet\u00ED V\u0161eobecn\u00E9 deklarace lidsk\u00FDch pr\u00E1v Valn\u00FDm shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00EDm OSN v roce 1948. Den se vyzna\u010Duje politick\u00FDmi konferencemi a setk\u00E1n\u00EDmi, ale i kulturn\u00EDmi akcemi a v\u00FDstavami zab\u00FDvaj\u00EDc\u00EDmi se problematikou a ot\u00E1zkami lidsk\u00FDch pr\u00E1v. Krom\u011B toho se tradi\u010Dn\u011B 10. prosince ud\u011Bluje Nobelova cena za m\u00EDr a p\u011Btilet\u00E1 Cena OSN na poli lidsk\u00FDch pr\u00E1v. V \u010Cesk\u00E9 republice tento den slav\u00ED hlavn\u011B neziskov\u00E9 organizace (nap\u0159. Amnesty International) V tento den se po cel\u00E9m sv\u011Bt\u011B konaj\u00ED akce proti potla\u010Dov\u00E1n\u00ED lidsk\u00FDch pr\u00E1v." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El D\u00EDa de los Derechos Humanos se celebra cada 10 de diciembre, conmemorando el d\u00EDa en que, en 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprob\u00F3 la Declaraci\u00F3n Universal de los Derechos Humanos. En 1950, la Asamblea adopt\u00F3 la resoluci\u00F3n 423 (V)\u200B, invitando a todos los Estados y organizaciones interesadas a que observen el 10 de diciembre de cada a\u00F1o como D\u00EDa de los Derechos Humanos.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Dag van de Mensenrechten wordt elk jaar gevierd op 10 december omdat op die dag in 1948 de Universele Verklaring van de Rechten van de Mens werd aangenomen door de Algemene vergadering van de Verenigde Naties. De viering werd ingesteld in 1950 nadat de vergadering alle landen die lid waren van de VN uitnodigde om deze gebeurtenis te vieren." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hari Hak Asasi Manusia dirayakan tiap tahun oleh banyak negara termasuk Indonesia di seluruh dunia setiap tanggal 10 Desember. Ini dinyatakan oleh International Humanist and Ethical Unionsebagai hari resmi perayaan kaum Humanisme. Tanggal ini dipilih untuk menghormati Majelis Umum Perserikatan Bangsa-Bangsa yang mengadopsi dan memproklamasikan Deklarasi Universal Hak Asasi Manusia, sebuah pernyataan global tentang hak asasi manusia, pada 10 Desember 1948. Peringatan dimulai sejak 1950 ketika Majelis Umum mengundang semua negara dan organisasi yang peduli untuk merayakan." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E16\u754C\u4EBA\u6A29\u30C7\u30FC\uFF08\u305B\u304B\u3044\u3058\u3093\u3051\u3093\u30C7\u30FC\uFF09\u306F\u6BCE\u5E74\u306E12\u670810\u65E5\u306B\u884C\u308F\u308C\u308B\u56FD\u969B\u30C7\u30FC\u3067\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u306F\u3001\u4E16\u754C\u4EBA\u6A29\u306E\u65E5\uFF08\u305B\u304B\u3044\u3058\u3093\u3051\u3093\u306E\u3072\uFF09\u3001\u5358\u306B\u3001\u4EBA\u6A29\u306E\u65E5\uFF08\u3058\u3093\u3051\u3093\u306E\u3072\uFF09\u3068\u3082\u3002 \u4E16\u754C\u4EBA\u6A29\u5BA3\u8A00\u304C\u30011948\u5E7412\u670810\u65E5\u306E\u7B2C3\u56DE\u56FD\u969B\u9023\u5408\u7DCF\u4F1A\u3067\u63A1\u629E\u3055\u308C\u305F\u3053\u3068\u3092\u8A18\u5FF5\u3057\u3066\u30011950\u5E74\u306E\u7B2C5\u56DE\u56FD\u969B\u9023\u5408\u7DCF\u4F1A\u306B\u304A\u3044\u3066\u3001\u6BCE\u5E7412\u670810\u65E5\u306B\u8A18\u5FF5\u884C\u4E8B\u3092\u884C\u3046\u3053\u3068\u304C\u6C7A\u8B70\u3055\u308C\u305F\u3002 1968\u5E74\u4EE5\u964D\u30015\u5E74\u3054\u3068\u306B\u3001\u4E16\u754C\u4EBA\u6A29\u30C7\u30FC\u3067\u3042\u308B12\u670810\u65E5\u306B\u3001\u56FD\u9023\u4EBA\u6A29\u8CDE\u304C\u6388\u4E0E\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002 \u65E5\u672C\u3067\u306F\u3001\u3053\u306E\u65E5\u3092\u542B\u3080\u5F62\u3067\u76F4\u524D\u306E\uFF11\u9031\u9593\uFF084\u65E5\u304B\u308910\u65E5\u307E\u3067\uFF09\u304C\u300C\u4EBA\u6A29\u9031\u9593\u300D\u306B\u3001\u76F4\u5F8C\u306E1\u9031\u9593\uFF0810\u65E5\u304B\u308916\u65E5\u307E\u3067\uFF09\u304C\u300C\u5317\u671D\u9BAE\u4EBA\u6A29\u4FB5\u5BB3\u554F\u984C\u5553\u767A\u9031\u9593\u300D\u306B\u6307\u5B9A\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0645 \u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Human Rights Day)\u200F \u0647\u0648 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064A\u062D\u062A\u0641\u0644 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0633\u0646\u0648\u064A\u064B\u0651\u0627 \u0641\u064A 10 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645. \u062A\u0642\u0631\u0631 \u0627\u062E\u062A\u064A\u0627\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0644\u0644\u0627\u062D\u062A\u0641\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0642\u0650\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629\u060C \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1948\u060C \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u062A\u0628\u0646\u062A \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0651 \u0644\u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0648\u0627\u062D\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062C\u0627\u0632\u0627\u062A \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629. \u062A\u0623\u0633\u0633 \u064A\u0648\u0645 \u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0631\u0633\u0645\u064A\u064B\u0651\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639 \u0631\u0642\u0645 317 \u0644\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0646 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1950\u060C \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0623\u0639\u0644\u0646\u062A \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0631\u0642\u0645 423(V)\u060C \u0628\u062F\u0639\u0648\u0629 \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u064E\u0651\u0645\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u062E\u0631\u0649 \u0630\u0627\u062A \u0627\u0644\u0635\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0627\u062D\u062A\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0631\u0623\u0648\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 (\u043D\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430\u0445 \u041E\u041E\u041D: \u0430\u043D\u0433\u043B. Human Rights Day, \u0438\u0441\u043F. D\u00EDa de los Derechos del Hombre, \u0444\u0440. la Journ\u00E9e des droits de l'homme) \u2014 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0443\u0435\u0442\u0441\u044F \u043F\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u0438\u044E \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0438 \u041E\u041E\u041D (\u0420\u0435\u0437\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u044F \u2116 423 (V)) \u0435\u0436\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u043E, 10 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F, \u043D\u0430\u0447\u0438\u043D\u0430\u044F \u0441 1950 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0412 \u044D\u0442\u043E\u0442 \u0434\u0435\u043D\u044C \u0432 1948 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0410\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u044F \u041E\u041E\u041D \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B\u0430 \u0412\u0441\u0435\u043E\u0431\u0449\u0443\u044E \u0434\u0435\u043A\u043B\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u044E \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \u0412 \u0440\u0435\u0437\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0438 \u043F\u0440\u0435\u0434\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043E \u0432\u0441\u0435\u043C \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u043C \u0435\u0436\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0442\u044C \u0434\u043E\u043A\u043B\u0430\u0434\u044B \u043E \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0414\u043D\u044F \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \u0412 \u043A\u043E\u043E\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0414\u043D\u044F \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u0432\u0430\u0436\u043D\u0443\u044E \u0440\u043E\u043B\u044C \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043E\u0432\u043D\u044B\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440 \u043F\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430\u043C \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giza Eskubideen Nazioarteko Eguna abenduaren 10ean ospatzen den giza eskubideen aldeko festa bat da. Nazio Batuen Batzar Nagusiak Giza Eskubideen Aldarrikapen Unibertsala onartu zueneko datari, 1948ko abenduaren 10ean hain zuzen, egiten dio erreferentzia." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Human Rights Day is celebrated annually around the world on 10 December every year. The date was chosen to honor the United Nations General Assembly's adoption and proclamation, on 10 December 1948, of the Universal Declaration of Human Rights (UDHR), the first global enunciation of human rights and one of the first major achievements of the new United Nations. The formal establishment of Human Rights Day occurred at the 317th Plenary Meeting of the General Assembly on 4 December 1950, when the General Assembly declared resolution 423(V), inviting all member states and any other interested organizations to celebrate the day as they saw fit." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03A0\u03B1\u03B3\u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03B9\u03B1 \u0397\u03BC\u03AD\u03C1\u03B1 \u0391\u03BD\u03B8\u03C1\u03C9\u03C0\u03AF\u03BD\u03C9\u03BD \u0394\u03B9\u03BA\u03B1\u03B9\u03C9\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD \u03B3\u03B9\u03BF\u03C1\u03C4\u03AC\u03B6\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03BA\u03AC\u03B8\u03B5 \u03C7\u03C1\u03CC\u03BD\u03BF \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 10 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Tago de Homaj Rajtoj estas internacia tago kiu celebri\u011Das \u0109iujare tra la mondo la 10-an de decembro. La dato estis elektita honori la adopton kaj proklamon de la \u011Cenerala Asembleo de Unui\u011Dintaj Nacioj, la 10-an de decembro, 1948, de la Universala Deklaracio de Homaj Rajtoj, la unua tutmonda elparolo de homaj rajtoj. La memortago establi\u011Dis en 1950, kiam la \u011Cenerala Asembleo invitis \u0109iujn \u015Dtatojn kaj interesitajn organizojn celebri la tagon kiel ili vidis konvenan. La Tago de Homaj Rajtoj estas observata per multatj civilaj sociaj organizoj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Journ\u00E9e internationale des droits de l'homme est la journ\u00E9e c\u00E9l\u00E9br\u00E9e chaque ann\u00E9e partout dans le monde le 10 d\u00E9cembre." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1950\u5E74\u8D77\uFF0C\u806F\u5408\u570B\u5927\u6703\u5B9A\u6BCF\u5E74\u768412\u670810\u65E5\u70BA\u570B\u969B\u4EBA\u6B0A\u65E5\uFF0C\u4EE5\u7D00\u5FF5\u806F\u5408\u570B\u65BC1948\u5E7412\u670810\u65E5\u901A\u904E\u4E86\u300A\u4E16\u754C\u4EBA\u6B0A\u5BA3\u8A00\u300B\u3002\u53D7\u5230\u8A72\u4E16\u754C\u4EBA\u6B0A\u5BA3\u8A00\u7684\u555F\u793A\uFF0C\u806F\u5408\u570B\u57281966\u5E74\u5236\u5B9A\u4E86\u300C\u7D93\u6FDF\u3001\u793E\u6703\u53CA\u6587\u5316\u6B0A\u5229\u570B\u969B\u516C\u7D04\u300D\u53CA\u300C\u516C\u6C11\u6B0A\u5229\u548C\u653F\u6CBB\u6B0A\u5229\u570B\u969B\u516C\u7D04\u300D\uFF0C\u76EE\u7684\u5728\u9032\u4E00\u6B65\u95E1\u660E\u4E26\u57F7\u884C\u5BA3\u8A00\u6240\u63ED\u793A\u4E4B\u5404\u9805\u4EBA\u6B0A\u7CBE\u795E\u3002\u8A72\u4E8C\u76DF\u7D04\u52A0\u4E0A\u300C\u516C\u6C11\u6B0A\u5229\u548C\u653F\u6CBB\u6B0A\u5229\u570B\u969B\u516C\u7D04\u300D\u4E4B\u4EFB\u64C7\u8B70\u5B9A\u66F8\u8207\u300C\u4E16\u754C\u4EBA\u6B0A\u5BA3\u8A00\u300D\u5408\u7A31\u300C\u570B\u969B\u4EBA\u6B0A\u61B2\u7AE0\u300D\uFF08International Bill of Human Rights\uFF09\uFF0C\u70BA\u570B\u969B\u9593\u6700\u91CD\u8981\u4E4B\u4EBA\u6B0A\u5178\u7AE0\u3002\u4E16\u754C\u4EBA\u6743\u65E5\u4E0E\u4E16\u754C\u4EBA\u9053\u4E3B\u4E49\u65E5\u662F\u4E24\u4E2A\u4E0D\u540C\u7684\u7EAA\u5FF5\u65E5\uFF0C\u4F46\u90FD\u7531\u8054\u5408\u56FD\u8BBE\u7ACB\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Assemblea General de les Nacions Unides va designar el 10 de desembre com el Dia dels Drets Humans. Aquest dia, en 1948, es va signar la Declaraci\u00F3 Universal dels Drets Humans." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Tag der Menschenrechte (englisch Human Rights Day) wird am 10. Dezember gefeiert und ist der Gedenktag zur Allgemeinen Erkl\u00E4rung der Menschenrechte." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uAD8C\uC758 \uB0A0(\u4EBA\u6B0A-, Human Rights Day)\uC740 1948\uB144 12\uC6D4 10\uC77C\uC5D0 \uC5F4\uB9B0 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uCD1D\uD68C\uC5D0\uC11C \uC138\uACC4 \uC778\uAD8C \uC120\uC5B8\uC774 \uCC44\uD0DD\uB41C \uAC83\uC744 \uAE30\uB150\uD558\uB294 \uB0A0\uB85C, 1950\uB144 12\uC6D4 4\uC77C\uC5D0 \uC5F4\uB9B0 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uCD1D\uD68C\uC5D0\uC11C \uB9E4\uB144 12\uC6D4 10\uC77C\uC744 \uC138\uACC4 \uC778\uAD8C \uC120\uC5B8\uC77C\uB85C \uAE30\uB150\uD558\uB294 \uACB0\uC758\uC548\uC774 \uCC44\uD0DD\uB41C \uC774\uD6C4\uBD80\uD130 \uC804 \uC138\uACC4 \uAC01\uAD6D\uC5D0\uC11C\uB294 \uC774 \uB0A0\uC744 \uC138\uACC4 \uC778\uAD8C \uC120\uC5B8\uC77C\uB85C \uAE30\uB150\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. '\uAD6D\uC81C\uC778\uAD8C\uAE30\uB150\uC77C'\uC774\uB77C\uACE0\uB3C4 \uD55C\uB2E4. \uC138\uACC4\uC778\uAD8C\uC120\uC5B8\uC740 \uC804\uBB38(\u524D\u6587)\uACFC \uBCF8\uBB38 30\uAC1C \uC870\uD56D\uC73C\uB85C \uAD6C\uC131\uB418\uC5B4 \uC788\uB2E4. \uADF8 \uB0B4\uC6A9\uC744 \uC0B4\uD3B4\uBCF4\uBA74 \uC778\uAC04\uC73C\uB85C\uC11C \uC2DC\uBBFC\uC801\u00B7\uC815\uCE58\uC801 \uC790\uC720 \uBC0F \uC0AC\uD68C\uBCF4\uC7A5\u00B7\uB178\uB3D9\uAD8C, \uACF5\uC815\uD55C \uBCF4\uC218\uB97C \uBC1B\uC744 \uAD8C\uB9AC, \uB178\uB3D9\uC790\uC758 \uB2E8\uACB0\uAD8C, \uB178\uB3D9\uC2DC\uAC04\uC758 \uC81C\uD55C\uACFC \uD734\uC2DD, \uAD50\uC721\uC5D0 \uAD00\uD55C \uAD8C\uB9AC, \uBB38\uD654\uC0DD\uD65C\uC5D0 \uCC38\uC5EC\uD560 \uAD8C\uB9AC \uB4F1 \uC0AC\uD68C\uC801\u00B7\uACBD\uC81C\uC801 \uAD8C\uB9AC\uC5D0 \uAD00\uD574 \uADDC\uC815\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Human Rights Day" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/nick" : [ { "type" : "literal", "value" : "HRD" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HumanRightsLogo.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faroe_stamp_332_human_rights.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Turkish_journalists_protesting_imprisonment_of_their_colleagues_in_2016.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stamp_Germany_1998_MiNr2026_Erkl\u00E4rung_Menschenrechte.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/USSR_stamp_1963_CPA_2963.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Civil_awareness_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:December_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Human_rights" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hari Hak Asasi Manusia dirayakan tiap tahun oleh banyak negara termasuk Indonesia di seluruh dunia setiap tanggal 10 Desember. Ini dinyatakan oleh International Humanist and Ethical Unionsebagai hari resmi perayaan kaum Humanisme. Tanggal ini dipilih untuk menghormati Majelis Umum Perserikatan Bangsa-Bangsa yang mengadopsi dan memproklamasikan Deklarasi Universal Hak Asasi Manusia, sebuah pernyataan global tentang hak asasi manusia, pada 10 Desember 1948. Peringatan dimulai sejak 1950 ketika Majelis Umum mengundang semua negara dan organisasi yang peduli untuk merayakan." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Dag van de Mensenrechten wordt elk jaar gevierd op 10 december omdat op die dag in 1948 de Universele Verklaring van de Rechten van de Mens werd aangenomen door de Algemene vergadering van de Verenigde Naties. De viering werd ingesteld in 1950 nadat de vergadering alle landen die lid waren van de VN uitnodigde om deze gebeurtenis te vieren. 10 december is een hoogtepunt op de kalender in het Hoofdkwartier van de Verenigde Naties in New York. Elke vijf jaar wordt de mensenrechtenprijs van de Verenigde Naties uitgereikt, maar ook andere mensenrechtenorganisaties zoals Amnesty International of PEN International grijpen de dag aan om aandachtspunten of eigen prestaties op het gebied van mensenrechten in de verf te zetten. Wereldwijd is zijn er enkele uitzonderingen op de datum waarop de dag wordt gevierd: in Zuid-Afrika viert men de dag op 21 maart ter nagedachtenis aan het Bloedbad van Sharpeville en in Kiribati wordt de dag gevierd op 11 december." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u03A0\u03B1\u03B3\u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03B9\u03B1 \u0397\u03BC\u03AD\u03C1\u03B1 \u0391\u03BD\u03B8\u03C1\u03C9\u03C0\u03AF\u03BD\u03C9\u03BD \u0394\u03B9\u03BA\u03B1\u03B9\u03C9\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD \u03B3\u03B9\u03BF\u03C1\u03C4\u03AC\u03B6\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03BA\u03AC\u03B8\u03B5 \u03C7\u03C1\u03CC\u03BD\u03BF \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 10 \u0394\u03B5\u03BA\u03B5\u03BC\u03B2\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uAD8C\uC758 \uB0A0(\u4EBA\u6B0A-, Human Rights Day)\uC740 1948\uB144 12\uC6D4 10\uC77C\uC5D0 \uC5F4\uB9B0 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uCD1D\uD68C\uC5D0\uC11C \uC138\uACC4 \uC778\uAD8C \uC120\uC5B8\uC774 \uCC44\uD0DD\uB41C \uAC83\uC744 \uAE30\uB150\uD558\uB294 \uB0A0\uB85C, 1950\uB144 12\uC6D4 4\uC77C\uC5D0 \uC5F4\uB9B0 \uAD6D\uC81C \uC5F0\uD569 \uCD1D\uD68C\uC5D0\uC11C \uB9E4\uB144 12\uC6D4 10\uC77C\uC744 \uC138\uACC4 \uC778\uAD8C \uC120\uC5B8\uC77C\uB85C \uAE30\uB150\uD558\uB294 \uACB0\uC758\uC548\uC774 \uCC44\uD0DD\uB41C \uC774\uD6C4\uBD80\uD130 \uC804 \uC138\uACC4 \uAC01\uAD6D\uC5D0\uC11C\uB294 \uC774 \uB0A0\uC744 \uC138\uACC4 \uC778\uAD8C \uC120\uC5B8\uC77C\uB85C \uAE30\uB150\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4. '\uAD6D\uC81C\uC778\uAD8C\uAE30\uB150\uC77C'\uC774\uB77C\uACE0\uB3C4 \uD55C\uB2E4. \uC138\uACC4\uC778\uAD8C\uC120\uC5B8\uC740 \uC804\uBB38(\u524D\u6587)\uACFC \uBCF8\uBB38 30\uAC1C \uC870\uD56D\uC73C\uB85C \uAD6C\uC131\uB418\uC5B4 \uC788\uB2E4. \uADF8 \uB0B4\uC6A9\uC744 \uC0B4\uD3B4\uBCF4\uBA74 \uC778\uAC04\uC73C\uB85C\uC11C \uC2DC\uBBFC\uC801\u00B7\uC815\uCE58\uC801 \uC790\uC720 \uBC0F \uC0AC\uD68C\uBCF4\uC7A5\u00B7\uB178\uB3D9\uAD8C, \uACF5\uC815\uD55C \uBCF4\uC218\uB97C \uBC1B\uC744 \uAD8C\uB9AC, \uB178\uB3D9\uC790\uC758 \uB2E8\uACB0\uAD8C, \uB178\uB3D9\uC2DC\uAC04\uC758 \uC81C\uD55C\uACFC \uD734\uC2DD, \uAD50\uC721\uC5D0 \uAD00\uD55C \uAD8C\uB9AC, \uBB38\uD654\uC0DD\uD65C\uC5D0 \uCC38\uC5EC\uD560 \uAD8C\uB9AC \uB4F1 \uC0AC\uD68C\uC801\u00B7\uACBD\uC81C\uC801 \uAD8C\uB9AC\uC5D0 \uAD00\uD574 \uADDC\uC815\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 (\u043D\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u044F\u0437\u044B\u043A\u0430\u0445 \u041E\u041E\u041D: \u0430\u043D\u0433\u043B. Human Rights Day, \u0438\u0441\u043F. D\u00EDa de los Derechos del Hombre, \u0444\u0440. la Journ\u00E9e des droits de l'homme) \u2014 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0443\u0435\u0442\u0441\u044F \u043F\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u0438\u044E \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0438 \u041E\u041E\u041D (\u0420\u0435\u0437\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u044F \u2116 423 (V)) \u0435\u0436\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u043E, 10 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F, \u043D\u0430\u0447\u0438\u043D\u0430\u044F \u0441 1950 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0412 \u044D\u0442\u043E\u0442 \u0434\u0435\u043D\u044C \u0432 1948 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F \u0410\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u044F \u041E\u041E\u041D \u043F\u0440\u0438\u043D\u044F\u043B\u0430 \u0412\u0441\u0435\u043E\u0431\u0449\u0443\u044E \u0434\u0435\u043A\u043B\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u044E \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \u0412 \u0440\u0435\u0437\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0410\u0441\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0438 \u043F\u0440\u0435\u0434\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u043E \u0432\u0441\u0435\u043C \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430\u043C \u0435\u0436\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u043E \u043F\u0440\u0435\u0434\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u044F\u0442\u044C \u0434\u043E\u043A\u043B\u0430\u0434\u044B \u043E \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0438 \u0414\u043D\u044F \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \u0412 \u043A\u043E\u043E\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0414\u043D\u044F \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u0432\u0430\u0436\u043D\u0443\u044E \u0440\u043E\u043B\u044C \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043E\u0432\u043D\u044B\u0439 \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440 \u043F\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430\u043C \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. \u0412 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u043D\u0430\u0447\u0438\u043D\u0430\u044F \u0441 1977 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043D\u0438\u043A\u0438 \u0432 \u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u041F\u0443\u0448\u043A\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u043B\u043E\u0449\u0430\u0434\u0438 \u0432 \u041C\u043E\u0441\u043A\u0432\u0435 \u0442\u0430\u043A \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u0435\u043C\u044B\u0439 \u00AB\u041C\u0438\u0442\u0438\u043D\u0433 \u043C\u043E\u043B\u0447\u0430\u043D\u0438\u044F\u00BB. \u0412 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 \u044D\u0442\u043E\u0442 \u0434\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u044F\u0442\u0441\u044F \u0440\u0430\u0437\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u0435 \u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u0438 \u043D\u0435\u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0435 \u043C\u0435\u0440\u043E\u043F\u0440\u0438\u044F\u0442\u0438\u044F. \u0412 2001 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043D\u0430 \u041F\u0440\u0435\u043C\u0438\u044F \u0438\u043C\u0435\u043D\u0438 \u0410\u043D\u0434\u0440\u0435\u044F \u0421\u0430\u0445\u0430\u0440\u043E\u0432\u0430 \u00AB\u0417\u0430 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0438\u043A\u0443 \u043A\u0430\u043A \u043F\u043E\u0441\u0442\u0443\u043F\u043E\u043A\u00BB. \u041F\u0440\u0435\u043C\u0438\u044F \u043F\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0440\u043E\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u043C \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442\u0430\u043C \u0438 \u0432\u0440\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F 10 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F \u0432 \u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430. 10 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u0438 \u0434\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u0441\u043D\u043E\u0432\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0432\u0435\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u041F\u0443\u0448\u043A\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u043B\u043E\u0449\u0430\u0434\u0438 \u00AB\u041C\u0438\u0442\u0438\u043D\u0433 \u043C\u043E\u043B\u0447\u0430\u043D\u0438\u044F\u00BB. \u0422\u0430\u043A\u0438\u043C \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u043C \u043E\u043D\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0438\u043B\u0438 \u0432\u043E\u0437\u0440\u043E\u0434\u0438\u0442\u044C \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044E \u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0434\u0438\u0441\u0441\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u043E\u0432, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044F, \u0447\u0442\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u0432 \u0420\u043E\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0441\u043D\u043E\u0432\u0430 \u0433\u0440\u0443\u0431\u043E \u0438 \u043F\u043E\u0432\u0441\u0435\u043C\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E \u043D\u0430\u0440\u0443\u0448\u0430\u044E\u0442\u0441\u044F. \u0412 \u042E\u0410\u0420 \u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u043E\u0442\u043C\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043A\u0430\u043A \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A 21 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 \u2014 \u0432 \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u0431\u043E\u0440\u044C\u0431\u044B \u0437\u0430 \u043B\u0438\u043A\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u044E \u0440\u0430\u0441\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043A\u0440\u0438\u043C\u0438\u043D\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u043F\u0430\u043C\u044F\u0442\u044C \u043E \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u0440\u0435\u043B\u0435 \u0432 \u0428\u0430\u0440\u043F\u0435\u0432\u0438\u043B\u0435, \u043F\u0440\u043E\u0438\u0437\u043E\u0448\u0435\u0434\u0448\u0435\u043C \u0432 \u044D\u0442\u043E\u0442 \u0434\u0435\u043D\u044C \u0432 1960 \u0433\u043E\u0434\u0443. \u0412 \u041A\u0438\u0440\u0438\u0431\u0430\u0442\u0438 \u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 \u043E\u0431\u044A\u044F\u0432\u043B\u0435\u043D \u043D\u0435\u0440\u0430\u0431\u043E\u0447\u0438\u043C \u0434\u043D\u0451\u043C. 10 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430 (FIDH) \u0438 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440 \u00AB\u0412\u0435\u0441\u043D\u0430\u00BB \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043B\u0438 \u043F\u043E\u0434\u0440\u043E\u0431\u043D\u044B\u0439 \u043E\u0442\u0447\u0435\u0442 \u043D\u0430 80-\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446\u0430\u0445 \u00AB\u041F\u043E\u0432\u0441\u0435\u043C\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0435 \u043D\u0430\u0440\u0443\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F \u0442\u0440\u0443\u0434\u043E\u0432\u044B\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0438 \u043F\u0440\u0438\u043D\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0434 \u0432 \u0411\u0435\u043B\u0430\u0440\u0443\u0441\u0438\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Den lidsk\u00FDch pr\u00E1v (Human Rights Day) se slav\u00ED ka\u017Edoro\u010Dn\u011B na cel\u00E9m sv\u011Bt\u011B dne 10. prosince, na po\u010Dest p\u0159ijet\u00ED V\u0161eobecn\u00E9 deklarace lidsk\u00FDch pr\u00E1v Valn\u00FDm shrom\u00E1\u017Ed\u011Bn\u00EDm OSN v roce 1948. Den se vyzna\u010Duje politick\u00FDmi konferencemi a setk\u00E1n\u00EDmi, ale i kulturn\u00EDmi akcemi a v\u00FDstavami zab\u00FDvaj\u00EDc\u00EDmi se problematikou a ot\u00E1zkami lidsk\u00FDch pr\u00E1v. Krom\u011B toho se tradi\u010Dn\u011B 10. prosince ud\u011Bluje Nobelova cena za m\u00EDr a p\u011Btilet\u00E1 Cena OSN na poli lidsk\u00FDch pr\u00E1v. V \u010Cesk\u00E9 republice tento den slav\u00ED hlavn\u011B neziskov\u00E9 organizace (nap\u0159. Amnesty International) V tento den se po cel\u00E9m sv\u011Bt\u011B konaj\u00ED akce proti potla\u010Dov\u00E1n\u00ED lidsk\u00FDch pr\u00E1v." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Human Rights Day is celebrated annually around the world on 10 December every year. The date was chosen to honor the United Nations General Assembly's adoption and proclamation, on 10 December 1948, of the Universal Declaration of Human Rights (UDHR), the first global enunciation of human rights and one of the first major achievements of the new United Nations. The formal establishment of Human Rights Day occurred at the 317th Plenary Meeting of the General Assembly on 4 December 1950, when the General Assembly declared resolution 423(V), inviting all member states and any other interested organizations to celebrate the day as they saw fit. The day is normally marked both by high-level political conferences and meetings and by cultural events and exhibitions dealing with human rights issues. Besides, it is traditionally on 10 December that the five-yearly United Nations Prize in the Field of Human Rights and Nobel Peace Prize are awarded. Many governmental and non-governmental organizations active in the human rights field also schedule special events to commemorate the day, as do many civil and social-cause organisations." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0645 \u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Human Rights Day)\u200F \u0647\u0648 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u064A\u062D\u062A\u0641\u0644 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0633\u0646\u0648\u064A\u064B\u0651\u0627 \u0641\u064A 10 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645. \u062A\u0642\u0631\u0631 \u0627\u062E\u062A\u064A\u0627\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0644\u0644\u0627\u062D\u062A\u0641\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0642\u0650\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629\u060C \u0641\u064A \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 1948\u060C \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u062A\u0628\u0646\u062A \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0651 \u0644\u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0648\u0627\u062D\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062C\u0627\u0632\u0627\u062A \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629. \u062A\u0623\u0633\u0633 \u064A\u0648\u0645 \u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0631\u0633\u0645\u064A\u064B\u0651\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639 \u0631\u0642\u0645 317 \u0644\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0646 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1950\u060C \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0623\u0639\u0644\u0646\u062A \u0627\u0644\u062C\u0645\u0639\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0631\u0642\u0645 423(V)\u060C \u0628\u062F\u0639\u0648\u0629 \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u064E\u0651\u0645\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u062E\u0631\u0649 \u0630\u0627\u062A \u0627\u0644\u0635\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0627\u062D\u062A\u0641\u0627\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0631\u0623\u0648\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646\u0627\u0633\u0628. \u0627\u062D\u062A\u0644 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0645\u0643\u0627\u0646\u062A\u0647 \u0641\u064A \u0646\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062A\u0645\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0651\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u0627\u062A \u0648\u0627\u0644\u0623\u062D\u062F\u0627\u062B \u0627\u0644\u062B\u0642\u0627\u0641\u064A\u0651\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062D\u0627\u0641\u0644 \u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u062A\u0639\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0642\u0636\u0627\u064A\u0627 \u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646 \u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062A\u0642\u0644\u064A\u062F\u064A\u0651 \u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0641\u064A \u0645\u062C\u0627\u0644 \u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u060C \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645. \u064A\u062D\u062A\u0641\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0639\u062F\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0627\u062A \u0648\u0639\u062F\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u064E\u0651\u0645\u0627\u062A \u063A\u064A\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u064A\u0651\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0647\u062A\u0645\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0634\u0623\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0642\u0648\u0642\u064A\u0651\u060C \u0648\u064A\u0646\u0638\u0650\u0651\u0645\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0627\u0641\u0644 \u0644\u0625\u062D\u064A\u0627\u0621 \u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645\u060C \u0643\u0645\u0627 \u062A\u0641\u0639\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062F\u064A\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064A\u0651\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u064A\u0651\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Giornata mondiale dei diritti umani \u00E8 una celebrazione sovranazionale che si tiene in tutto il mondo il 10 dicembre di tutti gli anni. La data \u00E8 stata scelta per ricordare la proclamazione da parte dell'Assemblea generale delle Nazioni Unite della Dichiarazione universale dei diritti umani, il 10 dicembre 1948." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Tago de Homaj Rajtoj estas internacia tago kiu celebri\u011Das \u0109iujare tra la mondo la 10-an de decembro. La dato estis elektita honori la adopton kaj proklamon de la \u011Cenerala Asembleo de Unui\u011Dintaj Nacioj, la 10-an de decembro, 1948, de la Universala Deklaracio de Homaj Rajtoj, la unua tutmonda elparolo de homaj rajtoj. La memortago establi\u011Dis en 1950, kiam la \u011Cenerala Asembleo invitis \u0109iujn \u015Dtatojn kaj interesitajn organizojn celebri la tagon kiel ili vidis konvenan. La tago estas la alta punkto en la kalendaro de UN-a stabejo en Novjorko, Usono, kaj kutime estas markita amba\u016D per alt-nivelaj politikaj kunvenoj kaj renkontoj kaj per kulturaj okazoj kaj ekspozicioj temantaj homajn rajtajn aktuala\u0135ojn. Krome, \u011Di tradicie estas la 10-a de decembro kiu la kvin-jara Premio de Unui\u011Dintaj Nacioj en la Kampo de Homaj Rajtoj estas alju\u011Dita. Multaj aliaj registaraj kaj neregistaraj organizoj aktivaj en la kampo de homaj rajtoj planas specialajn okazojn por memori la tagon. La temo de la tago por 2006 estas la lukto kontra\u016D malri\u0109eco kiel problemo de homaj rajtoj. Kelkaj deklaroj ellasi\u011Dis je tiu okazo, enhavante tiun eldirita per tridek-sep mandato-tenantoj de UN-aj Specialaj Procedoj. La Tago de Homaj Rajtoj estas observata per multatj civilaj sociaj organizoj. \"Sekve, ni elvokas \u0109iujn \u015Dtatojn rekoni malri\u0109econ kiel neado de bazaj homaj rajtoj, trakti la eliminon de malri\u0109eco kiel binda devo, kaj gravigi malri\u0109ecan reduktadon en politiko kaj agado, enhavante per signifa partoprenado de la malri\u0109uloj kaj per disdonado de rimedoj por la lukto kontra\u016D malri\u0109eco.\" -Specialaj Procedoj de la Konsilo de Homaj Rajtoj, 10-a de decembro, 2006" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Dia Internacional dos Direitos Humanos foi estabelecido pela Organiza\u00E7\u00E3o das Na\u00E7\u00F5es Unidas (ONU) e celebra-se em 10 de dezembro." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0432 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Human Rights Day) \u2014 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0435 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E, \u0449\u043E \u0432\u0456\u0434\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F 10 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F \u0437\u0430 \u043F\u0440\u043E\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0456\u0454\u044E \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0430\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0457 \u041E\u041E\u041D, \u0437\u043D\u0430\u043C\u0435\u043D\u0443\u044E\u0447\u0438 \u0440\u0456\u0447\u043D\u0438\u0446\u044E \u0443\u0445\u0432\u0430\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0410\u0441\u0430\u043C\u0431\u043B\u0435\u0454\u044E \u0417\u0430\u0433\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0457 \u0434\u0435\u043A\u043B\u0430\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u0432 1948 \u0440\u043E\u0446\u0456. \u0412 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0456 \u043D\u0430 \u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0440\u0456\u0432\u043D\u0456 \u0437\u0430\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 9 \u0433\u0440\u0443\u0434\u043D\u044F 2022 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1950\u5E74\u8D77\uFF0C\u806F\u5408\u570B\u5927\u6703\u5B9A\u6BCF\u5E74\u768412\u670810\u65E5\u70BA\u570B\u969B\u4EBA\u6B0A\u65E5\uFF0C\u4EE5\u7D00\u5FF5\u806F\u5408\u570B\u65BC1948\u5E7412\u670810\u65E5\u901A\u904E\u4E86\u300A\u4E16\u754C\u4EBA\u6B0A\u5BA3\u8A00\u300B\u3002\u53D7\u5230\u8A72\u4E16\u754C\u4EBA\u6B0A\u5BA3\u8A00\u7684\u555F\u793A\uFF0C\u806F\u5408\u570B\u57281966\u5E74\u5236\u5B9A\u4E86\u300C\u7D93\u6FDF\u3001\u793E\u6703\u53CA\u6587\u5316\u6B0A\u5229\u570B\u969B\u516C\u7D04\u300D\u53CA\u300C\u516C\u6C11\u6B0A\u5229\u548C\u653F\u6CBB\u6B0A\u5229\u570B\u969B\u516C\u7D04\u300D\uFF0C\u76EE\u7684\u5728\u9032\u4E00\u6B65\u95E1\u660E\u4E26\u57F7\u884C\u5BA3\u8A00\u6240\u63ED\u793A\u4E4B\u5404\u9805\u4EBA\u6B0A\u7CBE\u795E\u3002\u8A72\u4E8C\u76DF\u7D04\u52A0\u4E0A\u300C\u516C\u6C11\u6B0A\u5229\u548C\u653F\u6CBB\u6B0A\u5229\u570B\u969B\u516C\u7D04\u300D\u4E4B\u4EFB\u64C7\u8B70\u5B9A\u66F8\u8207\u300C\u4E16\u754C\u4EBA\u6B0A\u5BA3\u8A00\u300D\u5408\u7A31\u300C\u570B\u969B\u4EBA\u6B0A\u61B2\u7AE0\u300D\uFF08International Bill of Human Rights\uFF09\uFF0C\u70BA\u570B\u969B\u9593\u6700\u91CD\u8981\u4E4B\u4EBA\u6B0A\u5178\u7AE0\u3002\u4E16\u754C\u4EBA\u6743\u65E5\u4E0E\u4E16\u754C\u4EBA\u9053\u4E3B\u4E49\u65E5\u662F\u4E24\u4E2A\u4E0D\u540C\u7684\u7EAA\u5FF5\u65E5\uFF0C\u4F46\u90FD\u7531\u8054\u5408\u56FD\u8BBE\u7ACB\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Journ\u00E9e internationale des droits de l'homme est la journ\u00E9e c\u00E9l\u00E9br\u00E9e chaque ann\u00E9e partout dans le monde le 10 d\u00E9cembre." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Tag der Menschenrechte (englisch Human Rights Day) wird am 10. Dezember gefeiert und ist der Gedenktag zur Allgemeinen Erkl\u00E4rung der Menschenrechte." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El D\u00EDa de los Derechos Humanos se celebra cada 10 de diciembre, conmemorando el d\u00EDa en que, en 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprob\u00F3 la Declaraci\u00F3n Universal de los Derechos Humanos. En 1950, la Asamblea adopt\u00F3 la resoluci\u00F3n 423 (V)\u200B, invitando a todos los Estados y organizaciones interesadas a que observen el 10 de diciembre de cada a\u00F1o como D\u00EDa de los Derechos Humanos.\u200B En 2017, el d\u00EDa fue dedicado al lanzamiento de una campa\u00F1a de un a\u00F1o de duraci\u00F3n para conmemorar el 50 aniversario de los dos pactos internacionales de derechos humanos: el Pacto Internacional de Derechos Econ\u00F3micos, Sociales y Culturales y el Pacto Internacional de Derechos Civiles y Pol\u00EDticos, que fueron adoptados por la Asamblea General el 16 de diciembre de 1996. La Asamblea General proclama la Declaraci\u00F3n Universal de los Derechos Humanos como ideal com\u00FAn por el que todos los pueblos y naciones deben esforzarse, a fin de que tanto individuos como instituciones, inspir\u00E1ndose constantemente en ella, promuevan, mediante la ense\u00F1anza y la educaci\u00F3n, el respeto a estos derechos y libertades, as\u00ED como el cumplimiento de sus obligaciones, y a su vez, mediante medidas progresivas de car\u00E1cter nacional e internacional, se asegure su reconocimiento y aplicaci\u00F3n universales y efectivos, tanto entre los pueblos de Estados miembros como entre los de los territorios dispuestos bajo su jurisdicci\u00F3n." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E16\u754C\u4EBA\u6A29\u30C7\u30FC\uFF08\u305B\u304B\u3044\u3058\u3093\u3051\u3093\u30C7\u30FC\uFF09\u306F\u6BCE\u5E74\u306E12\u670810\u65E5\u306B\u884C\u308F\u308C\u308B\u56FD\u969B\u30C7\u30FC\u3067\u3042\u308B\u3002\u307E\u305F\u306F\u3001\u4E16\u754C\u4EBA\u6A29\u306E\u65E5\uFF08\u305B\u304B\u3044\u3058\u3093\u3051\u3093\u306E\u3072\uFF09\u3001\u5358\u306B\u3001\u4EBA\u6A29\u306E\u65E5\uFF08\u3058\u3093\u3051\u3093\u306E\u3072\uFF09\u3068\u3082\u3002 \u4E16\u754C\u4EBA\u6A29\u5BA3\u8A00\u304C\u30011948\u5E7412\u670810\u65E5\u306E\u7B2C3\u56DE\u56FD\u969B\u9023\u5408\u7DCF\u4F1A\u3067\u63A1\u629E\u3055\u308C\u305F\u3053\u3068\u3092\u8A18\u5FF5\u3057\u3066\u30011950\u5E74\u306E\u7B2C5\u56DE\u56FD\u969B\u9023\u5408\u7DCF\u4F1A\u306B\u304A\u3044\u3066\u3001\u6BCE\u5E7412\u670810\u65E5\u306B\u8A18\u5FF5\u884C\u4E8B\u3092\u884C\u3046\u3053\u3068\u304C\u6C7A\u8B70\u3055\u308C\u305F\u3002 1968\u5E74\u4EE5\u964D\u30015\u5E74\u3054\u3068\u306B\u3001\u4E16\u754C\u4EBA\u6A29\u30C7\u30FC\u3067\u3042\u308B12\u670810\u65E5\u306B\u3001\u56FD\u9023\u4EBA\u6A29\u8CDE\u304C\u6388\u4E0E\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002 \u65E5\u672C\u3067\u306F\u3001\u3053\u306E\u65E5\u3092\u542B\u3080\u5F62\u3067\u76F4\u524D\u306E\uFF11\u9031\u9593\uFF084\u65E5\u304B\u308910\u65E5\u307E\u3067\uFF09\u304C\u300C\u4EBA\u6A29\u9031\u9593\u300D\u306B\u3001\u76F4\u5F8C\u306E1\u9031\u9593\uFF0810\u65E5\u304B\u308916\u65E5\u307E\u3067\uFF09\u304C\u300C\u5317\u671D\u9BAE\u4EBA\u6A29\u4FB5\u5BB3\u554F\u984C\u5553\u767A\u9031\u9593\u300D\u306B\u6307\u5B9A\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giza Eskubideen Nazioarteko Eguna abenduaren 10ean ospatzen den giza eskubideen aldeko festa bat da. Nazio Batuen Batzar Nagusiak Giza Eskubideen Aldarrikapen Unibertsala onartu zueneko datari, 1948ko abenduaren 10ean hain zuzen, egiten dio erreferentzia." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Assemblea General de les Nacions Unides va designar el 10 de desembre com el Dia dels Drets Humans. Aquest dia, en 1948, es va signar la Declaraci\u00F3 Universal dels Drets Humans." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dzie\u0144 Praw Cz\u0142owieka, ang. Human Rights Day \u2013 \u015Bwi\u0119to obchodzone corocznie 10 grudnia, ustanowione przez Zgromadzenie Og\u00F3lne ONZ (rezolucja 423 (V) z 1950 roku) w rocznic\u0119 podpisania Powszechnej deklaracji praw cz\u0142owieka w 1948 roku. Dzie\u0144 ten po\u015Bwi\u0119cony jest or\u0119downikom praw cz\u0142owieka na ca\u0142ym \u015Bwiecie, kt\u00F3rzy d\u0105\u017C\u0105 do zapewnienia ochrony w\u0142asnych praw oraz praw innych i wk\u0142adaj\u0105 wiele wysi\u0142ku w dzia\u0142ania zapewniaj\u0105ce przestrzeganie ich na co dzie\u0144. Wielu z nich jest za to prze\u015Bladowanych, pozbawianych pracy czy nies\u0142usznie wi\u0119zionych. Obchody mi\u0119dzynarodowego Dnia s\u0105 okazj\u0105 do uczczenia ich odwagi i osi\u0105gni\u0119\u0107. Sekretarz generalny ONZ w swym przes\u0142aniu z 2010 roku z okazji Dnia Praw Cz\u0142owieka powiedzia\u0142: To przede wszystkim na rz\u0105dach pa\u0144stw spoczywa odpowiedzialno\u015B\u0107 za zapewnienie ochrony or\u0119downikom praw cz\u0142owieka. Wzywam wszystkie pa\u0144stwa, by przestrzega\u0142y wolno\u015Bci s\u0142owa i wolno\u015Bci gromadzenia si\u0119, tak potrzebnych w ich pracy. [...]Gdy \u017Cycie obro\u0144c\u00F3w praw cz\u0142owieka jest zagro\u017Cone, zmniejsza si\u0119 poczucie bezpiecze\u0144stwa wszystkich ludzi.Gdy g\u0142osy obro\u0144c\u00F3w praw cz\u0142owieka s\u0105 zag\u0142uszane, cierpi na tym sprawiedliwo\u015B\u0107." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Internationella dagen f\u00F6r m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheter \u00E4r en av FN:s internationella dagar och h\u00F6gtidligh\u00E5lls den 10 december varje \u00E5r. Dagen instiftades 1950, och datumet (10 december) valdes f\u00F6r att hedra FN:s deklaration om de m\u00E4nskliga r\u00E4ttigheterna som antogs av FN:s generalf\u00F6rsamling den 10 december 1948." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_and_political_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Non-government_organisations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Civil_awareness_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_Nations_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:December_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Postal_Administration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_proclamation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augusto_Pinochet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/African_Commission_on_Human_and_Peoples'_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economic,_social_and_cultural_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Logo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/African_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universal_Declaration_of_Human_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_defender" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kaohsiung_Incident" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universal_suffrage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ra\u00FAl_Alfonsin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shih_Ming-teh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_equality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poverty_reduction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_dignity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_Human_Rights_Front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019\u201320_Hong_Kong_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Occupy_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/HumanLight" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Special_Representative_of_the_Secretary_General_for_Human_Rights_Defenders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kuomintang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Reorganization_Process" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Stamp_Germany_1998_MiNr2026_Erkl\u00E4rung_Menschenrechte.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:USSR_stamp_1963_CPA_2963.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stalker_International_Film_Festival_on_Human_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Faroe_stamp_332_human_rights.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Day_in_Support_of_Victims_of_Torture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kiribati" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secular_humanist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_PEN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inter-American_Commission_on_Human_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_media" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_justice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/California_Proposition_8_(2008)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charter_08" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2011_Egyptian_revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iraq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tunisian_revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Watch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IHEU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Humanitarian_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Non-governmental_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nelson_Mandela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Turkish_journalists_protesting_imprisonment_of_their_colleagues_in_2016.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nobel_Peace_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_President" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Humanist_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_observance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Phnom_Penh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UN_High_Commissioner_for_Human_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apartheid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Police_misconduct_allegations_during_the_2019\u201320_Hong_Kong_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UN_Members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maldives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tom_Malinowski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sharpeville_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louise_Arbour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taiwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Human_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kaohsiung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_General_Assembly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_minor_secular_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Association_for_the_Advancement_of_Science" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/African_National_Congress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Prize_in_the_Field_of_Human_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_Oxford_spelling" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_holiday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:According_to_whom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Who" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal_bar" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HumanRightsLogo.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1109847268 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.gov.za/human-rights-day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160323165824/http:/www.indiaprwire.com/pressrelease/education/20121212139019.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.un.org/en/observances/human-rights-day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ohchr.org/EN/NewsEvents/HRDay2014/Pages/HRD2014.aspx" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "24051" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1086133 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "--09-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Hari_Hak_Asasi_Manusia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0631\u0648\u0632_\u062D\u0642\u0648\u0642_\u0628\u0634\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0BAE\u0BA9\u0BBF\u0BA4_\u0B89\u0BB0\u0BBF\u0BAE\u0BC8\u0B95\u0BB3\u0BCD_\u0BA8\u0BBE\u0BB3\u0BCD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.044rq9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Dan_ljudskih_prava" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/D\u00EDa_de_los_Derechos_Humanos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Dag_van_de_mensenrechten" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u570B\u969B\u4EBA\u6B0A\u65E5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC778\uAD8C\uC758_\uB0A0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/xYDf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Dzie\u0144_Praw_Cz\u0142owieka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Journ\u00E9e_internationale_des_droits_de_l'homme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ba.dbpedia.org/resource/\u041A\u0435\u0448\u0435_\u0445\u043E\u04A1\u0443\u04A1\u0442\u0430\u0440\u044B_\u043A\u04E9\u043D\u04E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Tago_de_Homaj_Rajtoj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Svetovni_dan_\u010Dlovekovih_pravic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/FNs_menneskerettighetsdag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/\u0130nsan_Haklar\u0131_G\u00FCn\u00FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/\u017Dmogaus_teisi\u0173_diena" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://te.dbpedia.org/resource/\u0C05\u0C02\u0C24\u0C30\u0C4D\u0C1C\u0C3E\u0C24\u0C40\u0C2F_\u0C2E\u0C3E\u0C28\u0C35_\u0C39\u0C15\u0C4D\u0C15\u0C41\u0C32_\u0C26\u0C3F\u0C28\u0C4B\u0C24\u0C4D\u0C38\u0C35\u0C02" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Dia_dels_Drets_Humans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0414\u0437\u0435\u043D\u044C_\u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u045E_\u0447\u0430\u043B\u0430\u0432\u0435\u043A\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Den_lidsk\u00FDch_pr\u00E1v" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nn.dbpedia.org/resource/Menneskerettsdagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pnb.dbpedia.org/resource/\u0627\u0646\u0633\u0627\u0646\u06CC_\u062D\u0642\u0648\u0642_\u062F\u06CC\u06C1\u0627\u0691\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A0\u03B1\u03B3\u03BA\u03CC\u03C3\u03BC\u03B9\u03B1_\u0397\u03BC\u03AD\u03C1\u03B1_\u0391\u03BD\u03B8\u03C1\u03C9\u03C0\u03AF\u03BD\u03C9\u03BD_\u0394\u03B9\u03BA\u03B1\u03B9\u03C9\u03BC\u03AC\u03C4\u03C9\u03BD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0544\u0561\u0580\u0564\u0578\u0582_\u056B\u0580\u0561\u057E\u0578\u0582\u0576\u0584\u0576\u0565\u0580\u056B_\u057A\u0561\u0577\u057F\u057A\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0561\u0576_\u0585\u0580" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sah.dbpedia.org/resource/\u041A\u0438\u04BB\u0438_\u0431\u044B\u0440\u0430\u0430\u0431\u044B\u043D_\u043A\u04AF\u043D\u044D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u4E16\u754C\u4EBA\u6A29\u30C7\u30FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/\u0130nsan_H\u00FCquqlar\u0131_G\u00FCn\u00FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Dies_Iurum_Humanorum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q206206" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u064A\u0648\u0645_\u062D\u0642\u0648\u0642_\u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Az_emberi_jogok_vil\u00E1gnapja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ckb.dbpedia.org/resource/\u0695\u06C6\u0698\u06CC_\u0645\u0627\u0641\u06D5\u06A9\u0627\u0646\u06CC_\u0645\u0631\u06C6\u06A4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u092E\u093E\u0928\u0935\u093E\u0927\u093F\u0915\u093E\u0930_\u0926\u093F\u0935\u0938" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Human_Rights_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u0414\u0435\u043D_\u043D\u0430_\u0447\u043E\u0432\u0435\u043A\u043E\u0432\u0438\u0442\u0435_\u043F\u0440\u0430\u0432\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Giornata_mondiale_dei_diritti_umani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pa.dbpedia.org/resource/\u0A2E\u0A28\u0A41\u0A71\u0A16\u0A40_\u0A05\u0A27\u0A3F\u0A15\u0A3E\u0A30_\u0A26\u0A3F\u0A35\u0A38" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0414\u0435\u043D\u044C_\u043F\u0440\u0430\u0432_\u043B\u044E\u0434\u0438\u043D\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ur.dbpedia.org/resource/\u06CC\u0648\u0645_\u0627\u0646\u0633\u0627\u0646\u06CC_\u062D\u0642\u0648\u0642" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Internationella_dagen_f\u00F6r_m\u00E4nskliga_r\u00E4ttigheter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Ziua_Drepturilor_Omului" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/D\u00EDa_de_los_Derechos_Humanos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Giza_Eskubideen_Nazioarteko_Eguna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Dan_ljudskih_prava" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Dia_Internacional_dos_Direitos_Humanos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0414\u0435\u043D\u044C_\u043F\u0440\u0430\u0432_\u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Menseregtedag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Hari_Hak_Asasi_Manusia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://als.dbpedia.org/resource/Tag_der_Menschenrechte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ne.dbpedia.org/resource/\u092E\u093E\u0928\u0935_\u0905\u0927\u093F\u0915\u093E\u0930_\u0926\u093F\u0935\u0938" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Tag_der_Menschenrechte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E27\u0E31\u0E19\u0E2A\u0E34\u0E17\u0E18\u0E34\u0E21\u0E19\u0E38\u0E29\u0E22\u0E0A\u0E19" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://or.dbpedia.org/resource/\u0B2E\u0B3E\u0B28\u0B2C\u0B3E\u0B27\u0B3F\u0B15\u0B3E\u0B30_\u0B26\u0B3F\u0B2C\u0B38" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u09AE\u09BE\u09A8\u09AC\u09BE\u09A7\u09BF\u0995\u09BE\u09B0_\u09A6\u09BF\u09AC\u09B8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://my.dbpedia.org/resource/\u101C\u1030\u1037\u1021\u1001\u103D\u1004\u1037\u103A\u1021\u101B\u1031\u1038\u1014\u1031\u1037" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ng\u00E0y_Nh\u00E2n_quy\u1EC1n_Qu\u1ED1c_t\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u041C\u0435\u0452\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0438_\u0434\u0430\u043D_\u0459\u0443\u0434\u0441\u043A\u0438\u0445_\u043F\u0440\u0430\u0432\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D9\u05D5\u05DD_\u05D6\u05DB\u05D5\u05D9\u05D5\u05EA_\u05D4\u05D0\u05D3\u05DD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Ihmisoikeuksien_p\u00E4iv\u00E4" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_Rights_Day?oldid=1109847268&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Human_Rights_Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/frequency" : [ { "type" : "literal", "value" : "Annual" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UN_Members" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 150 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/duration" : [ { "type" : "literal", "value" : "432000.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/second" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/holidayName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Human Rights Day" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/observedby" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UN_Members" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nickname" : [ { "type" : "literal", "value" : "HRD" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "--12-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/celebrations" : [ { "type" : "literal", "value" : "Worldwide" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_South_African_general_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Intersex_Campaign_for_Equality" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belsat_TV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_education" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cherie_Amie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tajna_Tanovi\u0107" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mohammad_Mokhtari_(writer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suriname_Men_United" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/US_Human_Rights_Network" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberty_Osaka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_protests_against_Rodrigo_Duterte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ama_Museum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Development_aggression" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Year_of_Human_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gustavus_Myers_Outstanding_Book_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Day" } ] }}