{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Shooting100122661" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GroupAction101080366" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMassShootings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Conflict100958896" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Propulsion100045250" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConflictsIn1963" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u043E\u0437\u0433\u0456\u043D \u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u0456\u0432 \u0443 \u0425\u044E\u0435" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EBF Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n shootings" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Penembakan Hu\u1EBF Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EBF hiriko Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n eguneko tiroketak" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u0437\u0433\u043E\u043D \u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432 \u0432 \u0425\u044E\u044D" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u987A\u5316\u4F5B\u8BDE\u67AA\u51FB\u6848" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tiroteos en Hu\u1EBF" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tirotejos de Hu\u1EBF Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n" , "lang" : "ca" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Penembakan Hu\u1EBF Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n merujuk pada kematian sembilan warga sipil Buddha tak bersenjata pada tanggal 8 Mei 1963 di kota Hu\u1EBF, Vietnam Selatan di tangan pasukan angkatan darat dan pasukan keamanan pemerintah Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. Tentara dan polisi menembak dan melempar granat ke kerumunan warga Buddha yang memrotes larangan pemerintah untuk mengibarkan pada hari , yang merayakan kelahiran Gautama Buddha. Penolakan tanggung jawab pemerintahan Di\u1EC7m atas insiden ini\u2014ia malah menyalahkan \u2014mendorong ketidakpuasan di kalangan mayoritas warga yang beragamaBuddha." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u987A\u5316\u4F5B\u8BDE\u67AA\u51FB\u6848\u662F\u63071963\u5E745\u67088\u65E5\uFF0C\u5728\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u56FD\u7684\u987A\u5316\uFF0C\u67098\u540D\u5E73\u6C11\u88AB\u5357\u8D8A\u653F\u5E9C\u8ECD\u67AA\u6740\u3002\u519B\u961F\u548C\u8B66\u5BDF\u5411\u6297\u8BAE\u653F\u5E9C\u7981\u6B62\u5728\u4F5B\u8BDE\u65E5\u60AC\u6302\u4F5B\u6559\u65D7\u5E1C\u7684\u7FA4\u4F17\u5F00\u706B\u548C\u6295\u63B7\u624B\u69B4\u5F39\u3002\u5434\u5EF7\u7430\u653F\u5E9C\u5426\u8BA4\u653F\u5E9C\u5728\u4E8B\u4EF6\u4E2D\u7684\u8D23\u4EFB\uFF0C\u8F6C\u800C\u8C34\u8D23\u8D8A\u5171\u5728\u4F5B\u6559\u5F92\u4E2D\u717D\u52A8\u4E0D\u6EE1\u60C5\u7EEA\u3002\u8FD9\u4E00\u4E8B\u4EF6\u5F15\u53D1\u4E86\u4F5B\u6559\u5F92\u53CD\u5BF9\u5434\u5EF7\u7430\u5929\u4E3B\u6559\u653F\u6743\u8FDB\u884C\u5B97\u6559\u6B67\u89C6\u7684\u6297\u8BAE\u8FD0\u52A8\uFF0C\u79F0\u4E3A\u201C\u4F5B\u6559\u5F92\u5371\u673A\u201D\uFF0C\u5728\u5357\u8D8A\u5404\u5730\u5F62\u6210\u5927\u89C4\u6A21\u7684\u4E0D\u5408\u4F5C\u8FD0\u52A8\u3002\u5728\u7D27\u5F20\u5C40\u52BF\u6301\u7EED\u8FD16\u4E2A\u6708\u4E4B\u540E\uFF0C1963\u5E7411\u67081\u65E5\uFF0C\u519B\u65B9\u53D1\u52A8\u4E861963\u5E74\u5357\u8D8A\u653F\u53D8\uFF0C\u5BFC\u81F4\u5434\u5EF7\u7430\u5012\u53F0\u548C\u9047\u523A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Los tiroteos en Hu\u1EBF se refieren a la muerte de nueve civiles budistas desarmados el 8 de mayo de 1963, en la ciudad de Hu\u1EBF, en Vietnam del Sur, a manos del Ej\u00E9rcito y las fuerzas de seguridad del gobierno de Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. El ej\u00E9rcito y la polic\u00EDa dispararon sus armas y lanzaron granadas a una multitud de budistas que hab\u00EDan estado protestando contra la prohibici\u00F3n del gobierno de izar la bandera budista en el d\u00EDa de Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n, que conmemora el nacimiento de Buda Gautama." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u0437\u0433\u043E\u043D \u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432 \u0432 \u0425\u044E\u044D \u2014 \u0441\u043E\u0431\u044B\u0442\u0438\u044F 8 \u043C\u0430\u044F 1963 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0435 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C), \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0442\u044B\u0441\u044F\u0447\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432 \u0432\u044B\u0448\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044E \u0432 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0435 \u0425\u044E\u044D, \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u044F \u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u044B \u0432\u0435\u0440\u043E\u0438\u0441\u043F\u043E\u0432\u0435\u0434\u0430\u043D\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Hu\u1EBF Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n shootings were the deaths of nine unarmed Buddhist civilians on 8 May 1963 in the city of Hu\u1EBF, South Vietnam at the hands of the army and security forces of the government of Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, a Roman Catholic. The army and police fired guns and launched grenades into a crowd of Buddhists who had been protesting against a government ban on flying the Buddhist flag on the day of Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n, which commemorates the birth of Gautama Buddha. Di\u1EC7m denied governmental responsibility for the incident and blamed the Vi\u1EC7t C\u1ED9ng, which added to discontent among the Buddhist majority." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Els tirotejos de Hu\u1EBF Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n van causar la mort de nou civils budistes desarmats el 8 de maig de 1963 a la ciutat de Hu\u1EBF (Vietnam del Sud) a mans de l'ex\u00E8rcit i les forces de seguretat del govern de Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. L'ex\u00E8rcit i la policia van disparar les seves armes i van llan\u00E7ar granades de m\u00E0 contra una multitud de budistes que havien estat protestant contra la prohibici\u00F3 del govern d'hissar la bandera budista el dia de Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n, que commemora el naixement de Siddharta Gautama." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EBF hiriko Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n eguneko tiroketak izenarekin ezagutzen da 1963ko maiatzaren 8an Hego Vietnameko Hu\u1EBF hirian Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7men gobernuaren indarrek armarik ez zeramatzaten bederatzi zibil budisten aurka egindako tiroketa. Armadak eta poliziak pistola eta granadekin erasotu zioten budistez osatutako jendetza bati. Hauek egunean bandera budista aireratzeko debekuaren aurrean protestan zeuden. Egun horretan Gautama Buddharen jaioteguna ospatzen da. Di\u1EC7mek ez zuen bere gain hartu bertan gertatutakoa eta Vi\u1EC7t C\u1ED9ngari egotzi zion gertatutakoa. Horrek budisten artean haserrea areagotu zuen." , "lang" : "eu" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 16.46722221374512 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 107.5902786254883 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Buddhism.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dai_ki_niem_su_kien_1963_t\u1EA1i_Hue_2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dai_ki_niem_su_kien_1963_t\u1EA1i_Hue_3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ngo_Dinh_Diem_-_Thumbnail_-_ARC_542189.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_firearm_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mass_shootings_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1963_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conflicts_in_1963" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mass_murder_in_1963" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Persecution_of_Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Hu\u1EBF" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Els tirotejos de Hu\u1EBF Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n van causar la mort de nou civils budistes desarmats el 8 de maig de 1963 a la ciutat de Hu\u1EBF (Vietnam del Sud) a mans de l'ex\u00E8rcit i les forces de seguretat del govern de Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. L'ex\u00E8rcit i la policia van disparar les seves armes i van llan\u00E7ar granades de m\u00E0 contra una multitud de budistes que havien estat protestant contra la prohibici\u00F3 del govern d'hissar la bandera budista el dia de Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n, que commemora el naixement de Siddharta Gautama. La negaci\u00F3 de responsabilitat per part del govern de Di\u1EC7m, qui va insistir a culpar el Viet Cong, va provocar un descontentament creixent entre la majoria budista del pa\u00EDs. L'incident va originar un moviment de protesta per part dels budistes vietnamites contra la discriminaci\u00F3 religiosa del r\u00E8gim de Di\u1EC7m) d'orientaci\u00F3 predominantment cat\u00F2lica romana conegut com la \u00ABcrisi budista\u00BB, que va conduir a una desobedi\u00E8ncia civil generalitzada a gran escala entre els vietnamites del sud. L'1 de novembre de 1963, despr\u00E9s de sis mesos de tensi\u00F3 i una oposici\u00F3 cada vegada major al r\u00E8gim, els generals de l'ex\u00E8rcit de la Rep\u00FAblica del Vietnam van dur a terme un cop d'estat que va resultar en l'enderrocament el r\u00E8gim i l'assassinat de Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0430\u0437\u0433\u043E\u043D \u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432 \u0432 \u0425\u044E\u044D \u2014 \u0441\u043E\u0431\u044B\u0442\u0438\u044F 8 \u043C\u0430\u044F 1963 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0435 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C), \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0442\u044B\u0441\u044F\u0447\u0438 \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432 \u0432\u044B\u0448\u043B\u0438 \u043D\u0430 \u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044E \u0432 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0435 \u0425\u044E\u044D, \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u044F \u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0434\u044B \u0432\u0435\u0440\u043E\u0438\u0441\u043F\u043E\u0432\u0435\u0434\u0430\u043D\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Penembakan Hu\u1EBF Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n merujuk pada kematian sembilan warga sipil Buddha tak bersenjata pada tanggal 8 Mei 1963 di kota Hu\u1EBF, Vietnam Selatan di tangan pasukan angkatan darat dan pasukan keamanan pemerintah Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. Tentara dan polisi menembak dan melempar granat ke kerumunan warga Buddha yang memrotes larangan pemerintah untuk mengibarkan pada hari , yang merayakan kelahiran Gautama Buddha. Penolakan tanggung jawab pemerintahan Di\u1EC7m atas insiden ini\u2014ia malah menyalahkan \u2014mendorong ketidakpuasan di kalangan mayoritas warga yang beragamaBuddha. Insiden ini memunculkan gerakan protes oleh umat Buddha melawan diskriminasi agama yang dimulai rezim Di\u1EC7m yang didominasi Katolik Roma, dikenal sebagai krisis Buddha, dan ketidakpatuhan sipil besar-besaran yang meluas di kalangan penduduk Vietnam Selatan. Pada 1 November 1963, setelah sembilan bulan ketegangan dan penentangan terhadap rezim berkuasa, jenderal-jenderal melakukan kudeta yang berakhir dengan penggulingan dan ." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Los tiroteos en Hu\u1EBF se refieren a la muerte de nueve civiles budistas desarmados el 8 de mayo de 1963, en la ciudad de Hu\u1EBF, en Vietnam del Sur, a manos del Ej\u00E9rcito y las fuerzas de seguridad del gobierno de Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. El ej\u00E9rcito y la polic\u00EDa dispararon sus armas y lanzaron granadas a una multitud de budistas que hab\u00EDan estado protestando contra la prohibici\u00F3n del gobierno de izar la bandera budista en el d\u00EDa de Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n, que conmemora el nacimiento de Buda Gautama. La negaci\u00F3n de responsabilidad por parte del gobierno de Di\u1EC7m, quien insisti\u00F3 en culpar al Vi\u1EC7t C\u1ED9ng, llev\u00F3 a un creciente descontento entre la mayor\u00EDa budista del pa\u00EDs. El incidente origin\u00F3 un movimiento de protesta por parte de los budistas vietnamitas contra la discriminaci\u00F3n religiosa del r\u00E9gimen de Di\u1EC7m de orientaci\u00F3n predominantemente cat\u00F3lica, conocido como la \"crisis budista\", y llev\u00F3 a una desobediencia civil generalizada a gran escala entre los vietnamitas del sur. El 1 de noviembre de 1963, tras seis meses de tensi\u00F3n y una oposici\u00F3n cada vez mayor al r\u00E9gimen, los generales del Ej\u00E9rcito de la Rep\u00FAblica de Vietnam llevaron a cabo un golpe de Estado que result\u00F3 en el derrocamiento y asesinato de Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u987A\u5316\u4F5B\u8BDE\u67AA\u51FB\u6848\u662F\u63071963\u5E745\u67088\u65E5\uFF0C\u5728\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u56FD\u7684\u987A\u5316\uFF0C\u67098\u540D\u5E73\u6C11\u88AB\u5357\u8D8A\u653F\u5E9C\u8ECD\u67AA\u6740\u3002\u519B\u961F\u548C\u8B66\u5BDF\u5411\u6297\u8BAE\u653F\u5E9C\u7981\u6B62\u5728\u4F5B\u8BDE\u65E5\u60AC\u6302\u4F5B\u6559\u65D7\u5E1C\u7684\u7FA4\u4F17\u5F00\u706B\u548C\u6295\u63B7\u624B\u69B4\u5F39\u3002\u5434\u5EF7\u7430\u653F\u5E9C\u5426\u8BA4\u653F\u5E9C\u5728\u4E8B\u4EF6\u4E2D\u7684\u8D23\u4EFB\uFF0C\u8F6C\u800C\u8C34\u8D23\u8D8A\u5171\u5728\u4F5B\u6559\u5F92\u4E2D\u717D\u52A8\u4E0D\u6EE1\u60C5\u7EEA\u3002\u8FD9\u4E00\u4E8B\u4EF6\u5F15\u53D1\u4E86\u4F5B\u6559\u5F92\u53CD\u5BF9\u5434\u5EF7\u7430\u5929\u4E3B\u6559\u653F\u6743\u8FDB\u884C\u5B97\u6559\u6B67\u89C6\u7684\u6297\u8BAE\u8FD0\u52A8\uFF0C\u79F0\u4E3A\u201C\u4F5B\u6559\u5F92\u5371\u673A\u201D\uFF0C\u5728\u5357\u8D8A\u5404\u5730\u5F62\u6210\u5927\u89C4\u6A21\u7684\u4E0D\u5408\u4F5C\u8FD0\u52A8\u3002\u5728\u7D27\u5F20\u5C40\u52BF\u6301\u7EED\u8FD16\u4E2A\u6708\u4E4B\u540E\uFF0C1963\u5E7411\u67081\u65E5\uFF0C\u519B\u65B9\u53D1\u52A8\u4E861963\u5E74\u5357\u8D8A\u653F\u53D8\uFF0C\u5BFC\u81F4\u5434\u5EF7\u7430\u5012\u53F0\u548C\u9047\u523A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EBF hiriko Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n eguneko tiroketak izenarekin ezagutzen da 1963ko maiatzaren 8an Hego Vietnameko Hu\u1EBF hirian Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7men gobernuaren indarrek armarik ez zeramatzaten bederatzi zibil budisten aurka egindako tiroketa. Armadak eta poliziak pistola eta granadekin erasotu zioten budistez osatutako jendetza bati. Hauek egunean bandera budista aireratzeko debekuaren aurrean protestan zeuden. Egun horretan Gautama Buddharen jaioteguna ospatzen da. Di\u1EC7mek ez zuen bere gain hartu bertan gertatutakoa eta Vi\u1EC7t C\u1ED9ngari egotzi zion gertatutakoa. Horrek budisten artean haserrea areagotu zuen. Gertaera honek budisten protesten garrantzia handitu zuen, Di\u1EC7men gobernu Erromatar Katolikoaren aurka, eta izena eman zitzaion, desobedientzia gertakari handiak sortuz. 1963ko azaroaren 1ean, sei hilabetez gobernuaren aurkako oposizioa hazi ondoren, hainbat jeneralek eman zuten eta Di\u1EC7m erail." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Hu\u1EBF Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n shootings were the deaths of nine unarmed Buddhist civilians on 8 May 1963 in the city of Hu\u1EBF, South Vietnam at the hands of the army and security forces of the government of Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m, a Roman Catholic. The army and police fired guns and launched grenades into a crowd of Buddhists who had been protesting against a government ban on flying the Buddhist flag on the day of Ph\u1EADt \u0110\u1EA3n, which commemorates the birth of Gautama Buddha. Di\u1EC7m denied governmental responsibility for the incident and blamed the Vi\u1EC7t C\u1ED9ng, which added to discontent among the Buddhist majority. The incident spurred a protest movement by Buddhists against the religious discrimination which they felt was perpetrated by the Di\u1EC7m regime, known as the Buddhist crisis, and this led to widespread civil disobedience among the South Vietnamese. Leaders of the army conducted a coup on 1 November 1963, after six months of tension and growing opposition to the regime; this led to the arrest and assassination of Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m on 2 November 1963." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gautama_Buddha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1963_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u1EEB_\u0110\u00E0m_Pagoda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Conflicts_in_1963" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ngo_Dinh_Diem_-_Thumbnail_-_ARC_542189.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Perfume_River" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Virgin_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Front_for_the_Liberation_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Corv\u00E9e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gandhi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholicism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Nhu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Trueheart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Dai_ki_niem_su_kien_1963_t\u1EA1i_Hue_2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Dai_ki_niem_su_kien_1963_t\u1EA1i_Hue_3.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_Buddhism.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mass_shootings_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mass_murder_in_1963" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Thi\u1EC7n_Khi\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kh\u00E1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Nolting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_S\u1EF9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ARVN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Tr\u00ED_Quang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arrest_and_assassination_of_Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/January_1964_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_by_firearm_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Persecution_of_Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/X\u00E1_L\u1EE3i_Pagoda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ves\u0101kha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Religious_persecution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clarify" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Good_article" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Campaignbox_Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Campaignbox_Vietnam_War_massacres" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dai_ki_niem_su_kien_1963_t\u1EA1i_Hue_3.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1038610345 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/lastconfucian00warn%7Curl-access=registration%7Cfirst=Denis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/vietnamdragonemb01butt%7Curl-access=registration%7Cauthor-link=Joseph" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/vietnamhistorydo00gettrich%7Curl-access=registration%7Cfirst=Marvin" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "20299" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 11957981 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0420\u043E\u0437\u0433\u0456\u043D_\u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457_\u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u0456\u0432_\u0443_\u0425\u044E\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/441hZ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q4388358" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3nin_ammuskelu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Penembakan_Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.02rzmdp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u987A\u5316\u4F5B\u8BDE\u67AA\u51FB\u6848" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Tiroteos_en_Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_hiriko_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_eguneko_tiroketak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0420\u0430\u0437\u0433\u043E\u043D_\u0434\u0435\u043C\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438_\u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0441\u0442\u043E\u0432_\u0432_\u0425\u044E\u044D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Tirotejos_de_Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "16.467222222222222 107.59027777777777" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deaths" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings?oldid=1038610345&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageInterLanguageLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/S\u1EF1_ki\u1EC7n_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n,_1963" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(107.59027862549 16.467222213745)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/X\u00E1_L\u1EE3i_Pagoda_raids" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam_Special_Forces" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Nhu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Commercial_Import_Program" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_C\u1EA9n" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_8" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Krulak\u2013Mendenhall_mission" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u1EEDu_H\u1ED9i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Vietnamese_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vesak" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Freedom_of_religion_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_chemical_attacks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arrest_and_assassination_of_Ngo_Dinh_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hue_Phat_Dan_shootings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hue_Vesak_shooting" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hue_vesak_shootings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Double_Seven_Day_scuffle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Ng\u1ECDc_Ch\u00E2u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam_(1945\u2013present)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/McNamara\u2013Taylor_mission" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hue_Vesak_shootings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Ng\u1ECDc_Th\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Kim_Tuy\u1EBFn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/X\u00E1_L\u1EE3i_Pagoda" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Vesak_shootings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ] }}