{  "http://dbpedia.org/resource/June_1969" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_H\u1ED3ng_Phong_High_School_For_The_Gifted" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Fatherland_Front" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVicePresidentsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDeputyPrimeMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/VicePresident110751265" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBenTreProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u044E\u0438\u043D\u044C \u0422\u0430\u043D \u0424\u0430\u0442" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EC4\u664B\u53D1" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t (M\u1EF9 Tho, 15 febbraio 1913 \u2013 Ho Chi Minh, 30 settembre 1989) \u00E8 stato un politico e rivoluzionario vietnamita, Fu membro della 1\u00AA assemblea nazionale della Repubblica Democratica del Vietnam, presidente del governo rivoluzionario del Vietnam del Sud e in seguito alla riunificazione del paese vice-primo ministro del Vietnam." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t (ur. 1913 w pobli\u017Cu M\u1EF9 Tho, zm. 30 wrze\u015Bnia 1989 w Ho Chi Minh) \u2013 wietnamski polityk W latach 30. XX wieku studiowa\u0142 na Uniwersytecie Indochi\u0144skim, zaanga\u017Cowa\u0142 si\u0119 w\u00F3wczas w dzia\u0142alno\u015B\u0107 niepodleg\u0142o\u015Bciow\u0105 przeciwko francuskim w\u0142adzom kolonialnym. W czasie II wojny \u015Bwiatowej sprzeciwia\u0142 si\u0119 okupacji japo\u0144skiej. W latach 1944-1945 redagowa\u0142 antyfrancusk\u0105 gazet\u0119 Thanh Ni\u00EAn (M\u0142odzie\u017C)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t (* 1913 bei M\u1EF9 Tho; \u2020 30. September 1989 in Th\u00E0nh ph\u1ED1 H\u1ED3 Ch\u00ED Minh (H\u1ED3-Ch\u00ED-Minh-Stadt)) war ein s\u00FCdvietnamesischer Politiker und der einzige s\u00FCdvietnamesische Pr\u00E4sident zwischen kommunistischer Macht\u00FCbernahme und Wiedervereinigung. Staatsoberh\u00E4upter S\u00FCdvietnams" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EC3\u6649\u767C\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AHu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t\uFF1B1913\u5E742\u670815\u65E5\uFF0D1989\u5E749\u670830\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u044E\u0438\u043D\u044C \u0422\u0430\u043D \u0424\u0430\u0442 (15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1913, \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E \u041C\u0438\u0442\u0445\u043E, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 30 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1989, \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u044E\u0436\u043D\u043E-\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A \u0438 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440. \u041E\u043D \u0431\u044B\u043B \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u041F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F (\u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C), \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u0430 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u2014 \u0437\u0430\u043C\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430. \u0417\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u0438 \u043E\u043D \u0431\u044B\u043B \u043D\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043D \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u043E\u043C \u0425\u043E \u0428\u0438 \u041C\u0438\u043D\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t (15 February 1913, near M\u1EF9 Tho, French Indochina \u2013 30 September 1989, Ho Chi Minh City, Vietnam) was a South Vietnamese communist politician and revolutionary. He was a member of the First National Assembly (Democratic Republic of Vietnam), chairman of the Revolutionary Government of South Vietnam, and, after unification, Deputy Prime Minister of Vietnam. He studied architecture at the Hanoi University. After his degree he became editor of the anti-French magazine Jeunesse (Youth) and a founder of the Vanguard Youth movement." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EBFn_Tre_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1913_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1989_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t (* 1913 bei M\u1EF9 Tho; \u2020 30. September 1989 in Th\u00E0nh ph\u1ED1 H\u1ED3 Ch\u00ED Minh (H\u1ED3-Ch\u00ED-Minh-Stadt)) war ein s\u00FCdvietnamesischer Politiker und der einzige s\u00FCdvietnamesische Pr\u00E4sident zwischen kommunistischer Macht\u00FCbernahme und Wiedervereinigung. Seit den 1930er Jahren im Freiheitskampf engagiert, trat er im Jahr 1959 der Kommunistischen Partei Vietnams bei und er war von 1964 bis 1966 Generalsekret\u00E4r des Zentralkomitees der Nationalen Befreiungsfront und nach seinem Angaben 1969 Pr\u00E4sident von deren Provisorischen Revolutionsregierung. Mit der Kapitulation des letzten nicht-kommunistischen s\u00FCdvietnamesischen Pr\u00E4sidenten D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh 1975 wurde Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t bis zur Wiedervereinigung 1976 Pr\u00E4sident der vom kommunistischen Nordvietnam kontrollierten Republik S\u00FCdvietnam. Von 1976 bis 1982 war er stellvertretender Ministerpr\u00E4sident des vereinigten Vietnam und wurde anschlie\u00DFend Vizepr\u00E4sident des Staatsrates. Staatsoberh\u00E4upter S\u00FCdvietnams" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t (M\u1EF9 Tho, 15 febbraio 1913 \u2013 Ho Chi Minh, 30 settembre 1989) \u00E8 stato un politico e rivoluzionario vietnamita, Fu membro della 1\u00AA assemblea nazionale della Repubblica Democratica del Vietnam, presidente del governo rivoluzionario del Vietnam del Sud e in seguito alla riunificazione del paese vice-primo ministro del Vietnam." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u044E\u0438\u043D\u044C \u0422\u0430\u043D \u0424\u0430\u0442 (15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1913, \u043E\u043A\u043E\u043B\u043E \u041C\u0438\u0442\u0445\u043E, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 30 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1989, \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u044E\u0436\u043D\u043E-\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u043A \u0438 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440. \u041E\u043D \u0431\u044B\u043B \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u041F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0433\u043E \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0431\u0440\u0430\u043D\u0438\u044F (\u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0430\u044F \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C), \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430, \u0430 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435\u043D\u0438\u044F \u2014 \u0437\u0430\u043C\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430. \u0425\u044E\u0438\u043D\u044C \u0422\u0430\u043D \u0424\u0430\u0442 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043F\u0438\u043B \u0432 \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0443\u044E \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u044E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0432 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0435 1945 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0438 \u043D\u0430\u0447\u0430\u043B \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u0443\u044E \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0432 \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D\u0435, \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043E \u0431\u044B\u043B \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D \u0437\u0430\u043C\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u0434\u0438\u0440\u0435\u043A\u0442\u043E\u0440\u0430 \u041A\u043E\u043C\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043F\u0435\u0447\u0430\u0442\u0438 \u042E\u0433\u0430. \u041A\u043E\u0433\u0434\u0430 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0412\u0442\u043E\u0440\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044B \u043F\u043E\u0432\u0442\u043E\u0440\u043D\u043E \u043E\u043A\u043A\u0443\u043F\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0438 \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D, \u043E\u043D\u0438 \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043E\u0432\u0430\u043B\u0438 \u0435\u0433\u043E \u0438 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0438\u043B\u0438 \u043A \u0434\u0432\u0443\u043C \u0433\u043E\u0434\u0430\u043C \u0442\u044E\u0440\u0435\u043C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0437\u0430\u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u043E\u043D \u0432\u043E\u0437\u043E\u0431\u043D\u043E\u0432\u0438\u043B \u0441\u0432\u043E\u044E \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u0443\u044E \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0438 \u0432 1949 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u043E\u043C \u0423\u0411\u041A\u0427\u041A \u044E\u0433\u0430 \u0438 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0436\u043D\u044B\u043C \u043A\u043E\u043C\u0438\u0441\u0441\u0430\u0440\u043E\u043C \u0423\u0411\u041A\u0427\u041A \u043F\u043E \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D-\u0427\u043E\u043B\u043E\u043D. \u0425\u044E\u0438\u043D\u044C \u0422\u0430\u043D \u0424\u0430\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043B \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043B\u0435\u043C \u0412\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u0438 \u042E\u0436\u043D\u044B\u0439 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C (\u0412\u0420\u041F) \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0435\u0433\u043E \u0444\u043E\u0440\u043C\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u0432 1969 \u0433\u043E\u0434\u0443. \u041F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u043A\u0430\u043F\u0438\u0442\u0443\u043B\u044F\u0446\u0438\u0438 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u0430 \u042E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 30 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1975 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0412\u0420\u041F \u0441\u0442\u0430\u043B\u0430 \u043D\u043E\u043C\u0438\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u043C \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u0441\u0442\u0432\u043E\u043C \u042E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430. \u041E\u043D \u0437\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u043B \u044D\u0442\u043E\u0442 \u043F\u043E\u0441\u0442 \u0434\u043E 2 \u0438\u044E\u043B\u044F 1976 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D\u0430 \u0431\u044B\u043B\u0430 \u0432\u043E\u0441\u0441\u043E\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435\u043D\u0430 \u0441 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043D\u044B\u043C \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u043E\u043C, \u0447\u0442\u043E \u0441\u0434\u0435\u043B\u0430\u043B\u043E \u0435\u0433\u043E \u0435\u0434\u0438\u043D\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u043C \u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440-\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u043E\u043C \u042E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430. \u0421 1976 \u043F\u043E 1982 \u0433\u043E\u0434 \u043E\u043D \u0431\u044B\u043B \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u043C\u044C\u0435\u0440\u043E\u043C \u0432 \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435\u043D\u043D\u043E\u043C \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0435, \u0430 \u0432 1982 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043B \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u043E\u043C \u0413\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430. \u0417\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u0438 \u043E\u043D \u0431\u044B\u043B \u043D\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043D \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u043E\u043C \u0425\u043E \u0428\u0438 \u041C\u0438\u043D\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t (ur. 1913 w pobli\u017Cu M\u1EF9 Tho, zm. 30 wrze\u015Bnia 1989 w Ho Chi Minh) \u2013 wietnamski polityk W latach 30. XX wieku studiowa\u0142 na Uniwersytecie Indochi\u0144skim, zaanga\u017Cowa\u0142 si\u0119 w\u00F3wczas w dzia\u0142alno\u015B\u0107 niepodleg\u0142o\u015Bciow\u0105 przeciwko francuskim w\u0142adzom kolonialnym. W czasie II wojny \u015Bwiatowej sprzeciwia\u0142 si\u0119 okupacji japo\u0144skiej. W latach 1944-1945 redagowa\u0142 antyfrancusk\u0105 gazet\u0119 Thanh Ni\u00EAn (M\u0142odzie\u017C). Po wojnie wst\u0105pi\u0142 do Partii Demokratycznej, w kt\u00F3rej zosta\u0142 sekretarzem generalnym. Mimo \u017Ce partia ta stanowi\u0142a opozycj\u0119 w stosunku do partii komunistycznych, Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t wst\u0105pi\u0142 do Vi\u1EC7t Minhu, jako organizacji stawiaj\u0105cej skuteczny op\u00F3r w\u0142adzom francuskim. W czasie I wojny indochi\u0144skiej kierowa\u0142 s\u0142u\u017Cbami informacyjnymi Vi\u1EC7t Minhu. By\u0142 w\u00F3wczas dwukrotnie aresztowany. Po konferencji genewskiej, w wyniku kt\u00F3rej Wietnam zosta\u0142 podzielony, Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t pozosta\u0142 w Sajgonie, gdzie pracowa\u0142 jako architekt, a r\u00F3wnocze\u015Bnie dzia\u0142a\u0142 w Partii Demokratycznej . W 1958 roku, gdy prezydent Wietnamu Po\u0142udniowego Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m ograniczy\u0142 dzia\u0142alno\u015B\u0107 partii opozycyjnych, Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t i jego partia zeszli do podziemia. W 1960 roku wst\u0105pi\u0142 do Narodowego Frontu Wyzwolenia Wietnamu Po\u0142udniowego, w latach 1964-1966 by\u0142 sekretarzem generalnym jego komitetu centralnego. W 1969 roku, po utworzeniu Tymczasowego Rz\u0105du Rewolucyjnego Wyzwolenia Wietnamu Po\u0142udniowego, stan\u0105\u0142 na jego czele. W 1976 roku, po zjednoczeniu Wietnamu zosta\u0142 wicepremierem." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EC3\u6649\u767C\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AHu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t\uFF1B1913\u5E742\u670815\u65E5\uFF0D1989\u5E749\u670830\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4EBA\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t (15 February 1913, near M\u1EF9 Tho, French Indochina \u2013 30 September 1989, Ho Chi Minh City, Vietnam) was a South Vietnamese communist politician and revolutionary. He was a member of the First National Assembly (Democratic Republic of Vietnam), chairman of the Revolutionary Government of South Vietnam, and, after unification, Deputy Prime Minister of Vietnam. He studied architecture at the Hanoi University. After his degree he became editor of the anti-French magazine Jeunesse (Youth) and a founder of the Vanguard Youth movement. Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t joined the Communist Party of Vietnam in March 1945, and began revolutionary activities in Saigon, whereupon he was appointed Deputy Director of Information and Press Committee for the South. When the French re-occupied Saigon after World War II, they had him arrested and sentenced to two years in prison. Upon his release he resumed his revolutionary activities and in 1949 was appointed commissioner UBKCHC south, and the District Commissioner UBKCHC for Saigon - Cholon. He emerged as a leading chief theoretician of the Viet Cong (formally the National Liberation Front), the southern, Communist-led political movement backed by North Vietnam. Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t became chairman of the Provisional Revolutionary Government of the Republic of South Vietnam (PRG) on its formation in 1969. Upon the surrender of the South Vietnamese government on 30 April 1975, the PRG became the nominal government of South Vietnam. He held this post until 2 July 1976, when the country was reunified with the North, making him the only communist South Vietnamese prime minister. From 1976 to 1982 he was a vice premier in Vietnam, and in 1982 he became a Vice President of the Council of State. For his devotion to the communist cause he was awarded the Order of Ho Chi Minh. Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t died 1989 in Ho Chi Minh City at the age of 76." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1913_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_reunification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Revolutionary_Government_of_the_Republic_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_L\u01B0\u01A1ng_B\u1EB1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_M\u1EABu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1989_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EBFn_Tre_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vanguard_Youth_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Clear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vice_Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPMs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106718053 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5639" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2102996 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EF3nh T\u1EA5n Ph\u00E1t" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/311389094" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q337811" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9EC4\u664B\u53D1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E2E\u0E2B\u0E27\u0E34\u0E48\u0E0D_\u0E40\u0E15\u0E34\u0E4A\u0E19_\u0E1F\u0E49\u0E32\u0E15" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0425\u044E\u0438\u043D\u044C_\u0422\u0430\u043D_\u0424\u0430\u0442" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.06m9nc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/37ZvC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/14037166" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t?oldid=1106718053&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976-07-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1975-04-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1981-07-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Prime Minister of South Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976-07-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1982-07-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1981-07-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t__Tenure__3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1913-02-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "M\u1EF9 Tho, French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1913-02-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Post abolished" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Himself" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Himself" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_L\u01B0\u01A1ng_B\u1EB1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_M\u1EABu" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ho Chi Minh City, Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1989-09-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1989-09-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00F4n_\u0110\u1EE9c_Th\u1EAFng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Revolutionary_Government_of_the_Republic_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prime_ministers_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_M\u1EABu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Office_for_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1969_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Ng\u1ECDc_Ch\u00E2u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_T\u1EED_Giang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Huynh_Tan_Phat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/alongside" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_H\u1EEFu_Th\u1ECD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leaders_of_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Political_organizations_and_armed_forces_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Huang_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Huynh_T\u1EA5n_Phat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Quang_\u0110\u1EA1o__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/alongside" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/designer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1989" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u01B0\u01A1ng_V\u0103n_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_H\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1964_South_Vietnamese_coup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_and_state_funeral_of_Josip_Broz_Tito" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1975" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0169_V\u0103n_M\u1EABu__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_T\u1EA5n_Ph\u00E1t" } ] }}