{  "http://dbpedia.org/resource/Pact_of_the_catacombs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_socialism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_Integralist_Action" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_individuals_nominated_for_the_Nobel_Peace_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_priests_and_religious_awarded_the_Nobel_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_Integralism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Koos_Koster" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/O_Maior_Brasileiro_de_Todos_os_Tempos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/H\u00E9lder_C\u00E2mara" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_27" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pacifism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Theologian110705615" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatParticipantsInTheSecondVaticanCouncil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/ChristianBishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Advocate109774783" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Participant110401829" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnti-povertyAdvocates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Archbishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianCatholicArchbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryCatholicArchbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianChristianPacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromFortaleza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianChristianTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianChristianSocialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLiberationTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Pacifist110390199" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrazilianTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicArchbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNonviolenceAdvocates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Socialist110618848" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Archbishop109805151" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Associate109816771" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Servant110582154" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatServantsOfGod" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryBrazilianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Peer109626238" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Helder C\u00E2mara" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0647\u064A\u0644\u062F\u0631 \u0643\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0430\u043C\u0430\u0440\u0430, \u042D\u043B\u0434\u0435\u0440" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A8\u30EB\u30C7\u30EB\u30FB\u30AB\u30DE\u30E9" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC5D0\uC6B0\uB370\uB974 \uCE74\uB9C8\uB77C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "eo" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara OFS (Fortaleza, 7 de fevereiro de 1909 \u2014 Recife, 27 de agosto de 1999) foi um bispo cat\u00F3lico, arcebispo em\u00E9rito de Olinda e Recife. Foi um dos fundadores da Confer\u00EAncia Nacional dos Bispos do Brasil e grande defensor dos direitos humanos durante a ditadura militar no Brasil. Pregava uma Igreja voltada para os pobres e a n\u00E3o-viol\u00EAncia. Por sua atua\u00E7\u00E3o, recebeu diversos pr\u00EAmios nacionais e internacionais. Foi o brasileiro por mais vezes indicado ao Pr\u00EAmio Nobel da Paz, com quatro indica\u00E7\u00F5es." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00C2MARA ['\u03B5\u0142deR 'k\u00E2mar\u0259] (naski\u011Dis la 2-an de julio 1909 en Fortalezo, mortis la 27-an de a\u016Dgusto 1999 en Recifo) estis brazila \u0109efepiskopo." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pess\u00F4a C\u00E2mara (ur. 7 lutego 1909 w Fortaleza, Cear\u00E1, zm. 27 sierpnia 1999 w Recife) \u2013 brazylijski biskup katolicki, jeden z czo\u0142owych przedstawicieli teologii wyzwolenia." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0647\u064A\u0644\u062F\u0631 \u0628\u064A\u0633\u0648\u0627 \u0643\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644\u064A\u0629: H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara. \u0648\u064F\u0644\u062F \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 7 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 1909 \u0641\u064A \u0641\u0648\u0631\u062A\u0627\u0644\u064A\u0632\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064A\u0644\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 27 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 \u0639\u0627\u0645 1999 \u0641\u064A \u0623\u0648\u0644\u064A\u0646\u062F\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0623\u0633\u0627\u0642\u0641\u0629 \u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643\u064A\u064B\u0651\u0627 \u0628\u0631\u0627\u0632\u064A\u0644\u064A\u064B\u0651\u0627. \u0628\u064A\u0646 1964 \u06481985 \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0623\u0633\u0627\u0642\u0641\u0629 \u0623\u0628\u0631\u0634\u064A\u0629 \u0623\u0648\u0644\u064A\u0646\u062F\u0627 \u0648\u0631\u064A\u0633\u064A\u0641\u064A\u060C \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u0633\u064A\u0627\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara (noto come Dom H\u00E9lder; Fortaleza, 7 febbraio 1909 \u2013 Recife, 27 agosto 1999) \u00E8 stato un arcivescovo cattolico brasiliano." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara (pronunciaci\u00F3n en portugu\u00E9s: \u02C8\u025Bwde\u027E pe\u02C8so\u0250 \u02C8k\u0250\u0303m\u0250\u027E\u0250; Fortaleza, 7 de febrero de 1909 - Recife, 27 de agosto de 1999) fue un sacerdote cat\u00F3lico, te\u00F3logo y fil\u00F3sofo brasilero, arzobispo em\u00E9rito de Olinda y Recife, defensor de los derechos humanos y figura de la teolog\u00EDa de la liberaci\u00F3n. Fue uno de los fundadores de la (CNBB) y defensor de los derechos humanos durante la dictadura militar brasile\u00F1a (1964-1985). Por su actuaci\u00F3n recibi\u00F3 numerosos premios nacionales e internacionales, siendo el \u00FAnico brasile\u00F1o candidato cuatro veces al Premio Nobel de la Paz." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u043B\u0434\u0435\u0440 \u041F\u0435\u0441\u0441\u043E\u0430 \u041A\u0430\u043C\u0430\u0440\u0430 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Dom H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara, 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1909, \u0424\u043E\u0440\u0442\u0430\u043B\u0435\u0437\u0430, \u0421\u0435\u0430\u0440\u0430 \u2014 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1999, \u0420\u0435\u0441\u0438\u0444\u0438) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F, \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u041E\u043B\u0438\u043D\u0434\u044B \u0438 \u0420\u0435\u0441\u0438\u0444\u0438, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432 (1952) \u0438 \u0435\u0451 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u0434\u043E 1964 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0421\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u043D\u0438\u043A \u0442\u0435\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0438 \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0437\u043C\u0430, \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043B\u0435\u0442\u043D\u0435\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0434\u0438\u043A\u0442\u0430\u0442\u0443\u0440\u044B \u0441\u0442\u0430\u043B \u0432 \u043E\u043F\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0438\u044E \u043A \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u0443 \u0438 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u043B \u0437\u0430 \u043D\u0435\u043D\u0430\u0441\u0438\u043B\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u043E\u0431\u043B\u044E\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430, \u043F\u0440\u043E\u043F\u043E\u0432\u0435\u0434\u043E\u0432\u0430\u043B \u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0438\u044E \u00AB\u0446\u0435\u0440\u043A\u043E\u0432\u044C \u0431\u043B\u0438\u0436\u0435 \u043A \u043E\u0431\u0435\u0437\u0434\u043E\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C \u0438 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u043C\u00BB, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B \u043F\u0440\u043E\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043D\u044B\u0435 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u044B \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara, ou plus couramment, H\u00E9lder C\u00E2mara, n\u00E9 le 7 f\u00E9vrier 1909 \u00E0 Fortaleza au Br\u00E9sil et mort le 27 ao\u00FBt 1999 \u00E0 Recife, est un \u00E9v\u00EAque catholique br\u00E9silien, archev\u00EAque d'Olinda et Recife de 1964 \u00E0 1985, qui est connu pour sa lutte contre la pauvret\u00E9 dans son dioc\u00E8se et dans le monde." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder C\u00E2mara (7 Februari 1909 \u2013 27 Agustus 1999) adalah Uskup Agung Olinda dan Recife. Ia dianggap sebagai salah satu tokoh Katolik yang besar pada abad ke-20. C\u00E2mara adalah seorang perintis penting bagi teologi pembebasan Amerika Latin. Sementara teologinya terlalu biasa untuk diidentifikasikan dengan teologi dari para teolog pembebasan yang belakangan (mis. ), ia memengaruhi gerakan ini melalui komitmennya terhadap kaum miskin yang tidak mengenal kompromi. Ia disingkirkan dari posisinya oleh Paus Yohanes Paulus II." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara (7. \u00FAnora 1909 \u2013 27. srpna 1999) byl brazilsk\u00FD katolick\u00FD kn\u011Bz, v\u00FDznamn\u00FD p\u0159edstavitel teologie osvobozen\u00ED. V letech 1964 a\u017E 1985 zast\u00E1val \u00FA\u0159ad arcibiskupa v Recife. Za sv\u00E9 filantropick\u00E9 aktivity dostal p\u0159ezd\u00EDvku \u201EBiskup slum\u016F\u201C. Zalo\u017Eil Banco da Providencia, poskytuj\u00EDc\u00ED mikro\u00FAv\u011Bry. \u017Dil velmi skromn\u011B (poch\u00E1zel ze dvan\u00E1cti d\u011Bt\u00ED), v arcibiskupsk\u00E9 rezidenci v Recife ubytov\u00E1val lidi bez p\u0159\u00EDst\u0159e\u0161\u00ED. Jako v\u016Fdce Brazilsk\u00E9 biskupsk\u00E9 konference byl velk\u00FDm kritikem brazilsk\u00E9 vojensk\u00E9 diktatury, dost\u00E1val \u010Detn\u00E9 v\u00FDhr\u016F\u017Eky smrt\u00ED. Na vietnamskou v\u00E1lku reagoval knihou Spir\u00E1la n\u00E1sil\u00ED. V roce 1973 byl navr\u017Een na Nobelovu cenu m\u00EDru." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB3D9 \uC5D0\uC6B0\uB370\uB974 \uD398\uC18C\uC544 \uCE74\uB9C8\uB77C(\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC5B4: Dom H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara, 1909\uB144 2\uC6D4 7\uC77C-1999\uB144 8\uC6D4 27\uC77C)\uB610\uB294 \uB3D4 \uD5EC\uB354 \uAE4C\uB9C8\uB77C\uB294 \uBE0C\uB77C\uC9C8\uC758 \uB85C\uB9C8 \uAC00\uD1A8\uB9AD \uAD50\uD68C \uB300\uC8FC\uAD50\uC774\uC790 \uD574\uBC29\uC2E0\uD559\uC790\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara (* 7. Februar 1909 in Fortaleza, Cear\u00E1, in Nordost-Brasilien; \u2020 27. August 1999 in Recife) war ein brasilianischer Erzbischof von Olinda und Recife. C\u00E2mara gr\u00FCndete die ersten kirchlichen Basisgemeinden in Brasilien und geh\u00F6rte zu den profiliertesten Vertretern der Befreiungstheologie. Er galt als einer der bedeutendsten K\u00E4mpfer f\u00FCr die Menschenrechte in Brasilien, der in aller Welt die Folterer und M\u00F6rder w\u00E4hrend der Milit\u00E4rdiktatur von 1964 bis 1985 anprangerte." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara OFS (7 February 1909 \u2013 27 August 1999) was a Brazilian Catholic archbishop. A self-identified socialist, he was the Archbishop of Olinda and Recife, serving from 1964 to 1985, during the military dictatorship in Brazil. He was declared a Servant of God in 2015." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder C\u00E2mara Pessoa (Fortaleza, 7 de febrer de 1909 - Recife, 27 d'agost de 1999) fou un religi\u00F3s brasiler, arquebisbe cat\u00F2lic d'Olinda i Recife. Era conegut com el \"bisbe de Corum\" i va prendre una posici\u00F3 clara amb els pobres urbans. Es va retirar com a arquebisbe el 1985, i va viure per veure com moltes de les seves reformes les va desfer el seu successor, . El 1959 va fundar el , a Rio de Janeiro, una organitzaci\u00F3 filantr\u00F2pica que encara existeix i lluita contra la pobresa i les injust\u00EDcies socials." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder Pess\u00F4a C\u00E2mara, f\u00F6dd 7 februari 1909 i Fortaleza, Cear\u00E1, Brasilien, d\u00F6d 27 augusti 1999 i Recife, var en romersk-katolsk pr\u00E4st, verksam i Brasilien. Han var anh\u00E4ngare av befrielseteologin och visade ett stort engagemang f\u00F6r de fattiga. Han var \u00E4rkebiskop av Olinda och Recife till 1985 fr\u00E5n 1964, det \u00E5r d\u00E5 milit\u00E4ren tog makten i Brasilien. Han br\u00E4nnm\u00E4rkte regimens or\u00E4ttvisor, godtyckliga arresteringar och tortyr och st\u00E4llde sig \u00F6ppet p\u00E5 det fattiga folkets sida. I sin bok Mille raisons pour vivre - Tusen sk\u00E4l att leva (1980) - publicerade han en del av sina dikter, exempelvis denna:" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A8\u30A6\u30C7\u30EB\u30FB\u30DA\u30BD\u30A2\u30FB\u30AB\u30DE\u30E9\uFF08H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara, 1909\u5E742\u67087\u65E5\u30D5\u30A9\u30EB\u30BF\u30EC\u30B6 - 1999\u5E748\u670827\u65E5\u30EC\u30B7\u30D5\u30A7\uFF09\u306F\u30D6\u30E9\u30B8\u30EB\u306E\u30AB\u30C8\u30EA\u30C3\u30AF\u6559\u4F1A\u306E\u30AA\u30EA\u30F3\u30C0\u3068\u30EC\u30B7\u30D5\u30A7\u306E\u5927\u53F8\u6559\u3002\u5F7C\u306F\u5E83\u304F20\u4E16\u7D00\u306E\u30AB\u30C8\u30EA\u30C3\u30AF\u306E\u5049\u5927\u306A\u4EBA\u7269\u306E1\u4EBA\u3068\u8003\u3048\u3089\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002 \u5F7C\u306F1931\u5E748\u670815\u65E5\u306B\u53D9\u968E\u3055\u308C\u30011952\u5E743\u67083\u65E5\u306B\u30EA\u30AA\u30C7\u30B8\u30E3\u30CD\u30A4\u30ED\u306E\u88DC\u4F50\u53F8\u6559\u306B\u63A8\u85A6\u3055\u308C\u30014\u670820\u65E5\u67A2\u6A5F\u537F\u3001\u30ED\u30B5\u30EB\u30F4\u30A9\u30FB\u30B3\u30B9\u30BF\u30FB\u30EC\u30B4\u3001\u30B8\u30E7\u30EB\u30B8\u30FB\u30DE\u30EB\u30B3\u30B9\u30FB\u30AA\u30EA\u30F4\u30A7\u30A4\u30E9\u4E21\u53F8\u6559\u306E\u6309\u624B\u3092\u53D7\u305143\u6B73\u3067\u53F8\u6559\u306B\u53D9\u968E\u3055\u308C\u305F\u30021964\u5E743\u670812\u65E5\u306B\u30DA\u30EB\u30CA\u30F3\u30D6\u30FC\u30B3\u5DDE\u306E\u30AA\u30EA\u30F3\u30C0\u3068\u30EC\u30B7\u30D5\u30A7\u306E\u5927\u53F8\u6559\u306B\u4EFB\u547D\u3055\u308C\u30011985\u5E744\u67082\u65E5\u306B\u5F15\u9000\u3059\u308B\u307E\u3067\u7D9A\u3051\u305F\u3002 \u30AB\u30DE\u30E9\u306F\u30E9\u30C6\u30F3\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u306E\u89E3\u653E\u306E\u795E\u5B66\u306E\u4E3B\u306A\u5148\u99C6\u3051\u3068\u306A\u308A\u3001\u306E\u30D6\u30E9\u30B8\u30EB\u3067\u4EBA\u6A29\u3092\u8B77\u308A\u653F\u6CBB\u7684\u306B\u3082\u6CE8\u76EE\u3055\u308C\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u3063\u305F\u3002\u5F7C\u306F\u8CA7\u3057\u3044\u8005\u3078\u306E\u59A5\u5354\u306E\u306A\u3044\u95A2\u4E0E\u3067\u904B\u52D5\u306B\u5F71\u97FF\u3092\u4E0E\u3048\u305F\u306E\u3067\u3001\u5F7C\u306E\u795E\u5B66\u304C\u5F8C\u306E\u89E3\u653E\u795E\u5B66\u8005\uFF08\u4F8B\u3048\u3070\u30B0\u30B9\u30BF\u30DC\u30FB\u30B0\u30C6\u30A3\u30A8\u30EC\u30B9\uFF09\u306E\u305D\u308C\u3068\u540C\u4E00\u8996\u3055\u308C\u305F\u3068\u3057\u3066\u3082\u5F53\u7136\u3067\u3042\u308B\u3002\u5F7C\u306F1985\u5E74\u306B\u5927\u53F8\u6559\u3092\u9000\u304D\u3001\u5F7C\u306E\u6539\u9769\u306E\u591A\u304F\u304C\u4FDD\u5B88\u7684\u306A\u5F8C\u7D99\u8005\u306B\u3088\u3063\u3066\u5DFB\u623B\u3055\u308C\u308B\u306E\u3092\u898B\u306A\u304C\u3089\u4F59\u751F\u3092\u904E\u3054\u3057\u305F\u3002 \u5F7C\u306F\u3053\u306E\u8A00\u8449\u3067\u6709\u540D\u3067\u3042\u308B\u3002 \u300C\u8CA7\u3057\u3044\u8005\u306B\u98DF\u7269\u3092\u4E0E\u3048\u308B\u3068\u3001\u4EBA\u306F\u79C1\u3092\u8056\u8005\u3068\u547C\u3076\u3002\u306A\u305C\u5F7C\u3089\u306F\u8CA7\u3057\u3044\u306E\u304B\u5C0B\u306D\u308B\u3068\u3001\u4EBA\u306F\u79C1\u3092\u5171\u7523\u4E3B\u7FA9\u8005\u3068\u547C\u3076\u300D \u30AB\u30DE\u30E9\u306F\u30A4\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30A4\u30EA\u30A4\u30C1\u3068\u500B\u4EBA\u7684\u306B\u89AA\u3057\u3044\u53CB\u4EBA\u3060\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Helder C\u00E2mara (Fortaleza, 1909ko otsailaren 7a - Recife, 1999ko abuztuaren 27a) brasildar erlijio-gizona izan zen. Bere herriko desberdintasun sozialak eta herritar askoren miseria salatzen nabarmendu zen. Faveletako gotzaina eta Gotzain gorria goitizenak jarri zizkioten, auzo pobreenetako herritarren alde egindako lanagatik." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara (Fortaleza, 7 februari 1909 \u2013 Recife, 27 augustus 1999) was een Braziliaanse katholieke bisschop. H\u00E9lder C\u00E2mara verkreeg in de jaren zestig de bijnaam 'rode bisschop'." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_Arms_of_H\u00E9lder_C\u00E2mara.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helder_Camara_1974.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helder_Camara_1981.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Providencia.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_Christian_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Liberation_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nonviolence_advocates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1999_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Fortaleza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1909_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_anti-capitalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_Servants_of_God" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Participants_in_the_Second_Vatican_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_Roman_Catholic_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_socialist_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_Christian_pacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_bishops_of_S\u00E3o_Sebasti\u00E3o_do_Rio_de_Janeiro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_archbishops_of_Olinda_e_Recife" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_archbishops_in_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_socialists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder C\u00E2mara Pessoa (Fortaleza, 7 de febrer de 1909 - Recife, 27 d'agost de 1999) fou un religi\u00F3s brasiler, arquebisbe cat\u00F2lic d'Olinda i Recife. Era conegut com el \"bisbe de Corum\" i va prendre una posici\u00F3 clara amb els pobres urbans. Es va retirar com a arquebisbe el 1985, i va viure per veure com moltes de les seves reformes les va desfer el seu successor, . El 1959 va fundar el , a Rio de Janeiro, una organitzaci\u00F3 filantr\u00F2pica que encara existeix i lluita contra la pobresa i les injust\u00EDcies socials. Ell \u00E9s fam\u00F3s per dir: \"Quan dono menjar als pobres, em diuen sant. Quan pregunto per qu\u00E8 s\u00F3n pobres, em diuen comunista\". Espiral de Viol\u00E8ncia (1971), \u00E9s un llibret que va ser escrit en el moment de la guerra del Vietnam. No solament es distingeix per la forma en qu\u00E8 es vincula la injust\u00EDcia estructural (nivell 1 de la viol\u00E8ncia) amb l'escalada de rebel\u00B7li\u00F3 (nivell 2 de la viol\u00E8ncia) i la reacci\u00F3 repressiva (nivell 3 la viol\u00E8ncia), sin\u00F3 tamb\u00E9 per la forma en qu\u00E8 Camara fa una crida als joves de tot el m\u00F3n a prendre mesures per trencar l'espiral a la qual els seus grans en s\u00F3n sovint addictes. El 1973, va ser nominat per al Premi Nobel de la Pau per l'American Friends Service Committee (AFSC). El 1975 va ser guardonat amb el Premi Pacem in Terris." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Helder C\u00E2mara (Fortaleza, 1909ko otsailaren 7a - Recife, 1999ko abuztuaren 27a) brasildar erlijio-gizona izan zen. Bere herriko desberdintasun sozialak eta herritar askoren miseria salatzen nabarmendu zen. Faveletako gotzaina eta Gotzain gorria goitizenak jarri zizkioten, auzo pobreenetako herritarren alde egindako lanagatik." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara OFS (7 February 1909 \u2013 27 August 1999) was a Brazilian Catholic archbishop. A self-identified socialist, he was the Archbishop of Olinda and Recife, serving from 1964 to 1985, during the military dictatorship in Brazil. He was declared a Servant of God in 2015. C\u00E2mara was an advocate of liberation theology. He did social and political work for the poor and for human rights and democracy during the military regime. C\u00E2mara preached for a church closer to the disfavoured people. He is quoted as having said, \"When I give food to the poor, they call me a saint. When I ask why they are poor, they call me a communist.\"" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara, ou plus couramment, H\u00E9lder C\u00E2mara, n\u00E9 le 7 f\u00E9vrier 1909 \u00E0 Fortaleza au Br\u00E9sil et mort le 27 ao\u00FBt 1999 \u00E0 Recife, est un \u00E9v\u00EAque catholique br\u00E9silien, archev\u00EAque d'Olinda et Recife de 1964 \u00E0 1985, qui est connu pour sa lutte contre la pauvret\u00E9 dans son dioc\u00E8se et dans le monde." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara (pronunciaci\u00F3n en portugu\u00E9s: \u02C8\u025Bwde\u027E pe\u02C8so\u0250 \u02C8k\u0250\u0303m\u0250\u027E\u0250; Fortaleza, 7 de febrero de 1909 - Recife, 27 de agosto de 1999) fue un sacerdote cat\u00F3lico, te\u00F3logo y fil\u00F3sofo brasilero, arzobispo em\u00E9rito de Olinda y Recife, defensor de los derechos humanos y figura de la teolog\u00EDa de la liberaci\u00F3n. Fue uno de los fundadores de la (CNBB) y defensor de los derechos humanos durante la dictadura militar brasile\u00F1a (1964-1985). Por su actuaci\u00F3n recibi\u00F3 numerosos premios nacionales e internacionales, siendo el \u00FAnico brasile\u00F1o candidato cuatro veces al Premio Nobel de la Paz. Es recordado por su aforismo: Cuando doy comida a los pobres, me llaman santo. Cuando pregunto por qu\u00E9 son pobres, me llaman comunista.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder Pess\u00F4a C\u00E2mara, f\u00F6dd 7 februari 1909 i Fortaleza, Cear\u00E1, Brasilien, d\u00F6d 27 augusti 1999 i Recife, var en romersk-katolsk pr\u00E4st, verksam i Brasilien. Han var anh\u00E4ngare av befrielseteologin och visade ett stort engagemang f\u00F6r de fattiga. Dom H\u00E9lder C\u00E2mara pr\u00E4stvigdes 1931 vid endast 22 \u00E5rs \u00E5lder. Han drogs till politiken och hade till en b\u00F6rjan en konservativ teologisk grundsyn, men utvecklades alltmer i riktning mot att f\u00F6rsvara de fattigas sak. Han predikade i kyrkorna i Rio de Janeiro, blev v\u00E4lk\u00E4nd bl.a. genom radio och TV, och verkade bland de fattiga, f\u00F6r vilka han bl.a. grundade en bank, \"F\u00F6rsynens bank\". Han uppt\u00E4ckte \"mer och mer att k\u00E4rleken till de fattiga kr\u00E4ver arbete f\u00F6r r\u00E4ttvisa\" (Catharina B Broom\u00E9 op, f\u00F6retal till boken Tusen sk\u00E4l att leva). 1955 organiserade han en stor internationell katolsk kongress om nattvarden, eukaristin, och myntade sitt med tiden \"bevingade ord om 'den fattiges eukaristi', dvs Kristi n\u00E4rvaro i de fattiga 'under otrygghetens tecken'\" (Broom\u00E9 som ovan). Han var \u00E4rkebiskop av Olinda och Recife till 1985 fr\u00E5n 1964, det \u00E5r d\u00E5 milit\u00E4ren tog makten i Brasilien. Han br\u00E4nnm\u00E4rkte regimens or\u00E4ttvisor, godtyckliga arresteringar och tortyr och st\u00E4llde sig \u00F6ppet p\u00E5 det fattiga folkets sida. I sin bok Mille raisons pour vivre - Tusen sk\u00E4l att leva (1980) - publicerade han en del av sina dikter, exempelvis denna: Bara en vattenpuss ville jag vara och spegla himlen!" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB3D9 \uC5D0\uC6B0\uB370\uB974 \uD398\uC18C\uC544 \uCE74\uB9C8\uB77C(\uD3EC\uB974\uD22C\uAC08\uC5B4: Dom H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara, 1909\uB144 2\uC6D4 7\uC77C-1999\uB144 8\uC6D4 27\uC77C)\uB610\uB294 \uB3D4 \uD5EC\uB354 \uAE4C\uB9C8\uB77C\uB294 \uBE0C\uB77C\uC9C8\uC758 \uB85C\uB9C8 \uAC00\uD1A8\uB9AD \uAD50\uD68C \uB300\uC8FC\uAD50\uC774\uC790 \uD574\uBC29\uC2E0\uD559\uC790\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara (noto come Dom H\u00E9lder; Fortaleza, 7 febbraio 1909 \u2013 Recife, 27 agosto 1999) \u00E8 stato un arcivescovo cattolico brasiliano." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder C\u00E2mara (7 Februari 1909 \u2013 27 Agustus 1999) adalah Uskup Agung Olinda dan Recife. Ia dianggap sebagai salah satu tokoh Katolik yang besar pada abad ke-20. C\u00E2mara adalah seorang perintis penting bagi teologi pembebasan Amerika Latin. Sementara teologinya terlalu biasa untuk diidentifikasikan dengan teologi dari para teolog pembebasan yang belakangan (mis. ), ia memengaruhi gerakan ini melalui komitmennya terhadap kaum miskin yang tidak mengenal kompromi. Ia disingkirkan dari posisinya oleh Paus Yohanes Paulus II. C\u00E2mara terkenal karena ucapannya, \"Ketika saya memberikan makanan kepada orang miskin, mereka menyebut saya seorang santo. Ketika saya bertanya mengapa orang miskin tidak mempunyai makanan, mereka menyebut saya seorang komunis.\"" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00C2MARA ['\u03B5\u0142deR 'k\u00E2mar\u0259] (naski\u011Dis la 2-an de julio 1909 en Fortalezo, mortis la 27-an de a\u016Dgusto 1999 en Recifo) estis brazila \u0109efepiskopo." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30A8\u30A6\u30C7\u30EB\u30FB\u30DA\u30BD\u30A2\u30FB\u30AB\u30DE\u30E9\uFF08H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara, 1909\u5E742\u67087\u65E5\u30D5\u30A9\u30EB\u30BF\u30EC\u30B6 - 1999\u5E748\u670827\u65E5\u30EC\u30B7\u30D5\u30A7\uFF09\u306F\u30D6\u30E9\u30B8\u30EB\u306E\u30AB\u30C8\u30EA\u30C3\u30AF\u6559\u4F1A\u306E\u30AA\u30EA\u30F3\u30C0\u3068\u30EC\u30B7\u30D5\u30A7\u306E\u5927\u53F8\u6559\u3002\u5F7C\u306F\u5E83\u304F20\u4E16\u7D00\u306E\u30AB\u30C8\u30EA\u30C3\u30AF\u306E\u5049\u5927\u306A\u4EBA\u7269\u306E1\u4EBA\u3068\u8003\u3048\u3089\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002 \u5F7C\u306F1931\u5E748\u670815\u65E5\u306B\u53D9\u968E\u3055\u308C\u30011952\u5E743\u67083\u65E5\u306B\u30EA\u30AA\u30C7\u30B8\u30E3\u30CD\u30A4\u30ED\u306E\u88DC\u4F50\u53F8\u6559\u306B\u63A8\u85A6\u3055\u308C\u30014\u670820\u65E5\u67A2\u6A5F\u537F\u3001\u30ED\u30B5\u30EB\u30F4\u30A9\u30FB\u30B3\u30B9\u30BF\u30FB\u30EC\u30B4\u3001\u30B8\u30E7\u30EB\u30B8\u30FB\u30DE\u30EB\u30B3\u30B9\u30FB\u30AA\u30EA\u30F4\u30A7\u30A4\u30E9\u4E21\u53F8\u6559\u306E\u6309\u624B\u3092\u53D7\u305143\u6B73\u3067\u53F8\u6559\u306B\u53D9\u968E\u3055\u308C\u305F\u30021964\u5E743\u670812\u65E5\u306B\u30DA\u30EB\u30CA\u30F3\u30D6\u30FC\u30B3\u5DDE\u306E\u30AA\u30EA\u30F3\u30C0\u3068\u30EC\u30B7\u30D5\u30A7\u306E\u5927\u53F8\u6559\u306B\u4EFB\u547D\u3055\u308C\u30011985\u5E744\u67082\u65E5\u306B\u5F15\u9000\u3059\u308B\u307E\u3067\u7D9A\u3051\u305F\u3002 \u30AB\u30DE\u30E9\u306F\u30E9\u30C6\u30F3\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u306E\u89E3\u653E\u306E\u795E\u5B66\u306E\u4E3B\u306A\u5148\u99C6\u3051\u3068\u306A\u308A\u3001\u306E\u30D6\u30E9\u30B8\u30EB\u3067\u4EBA\u6A29\u3092\u8B77\u308A\u653F\u6CBB\u7684\u306B\u3082\u6CE8\u76EE\u3055\u308C\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u3063\u305F\u3002\u5F7C\u306F\u8CA7\u3057\u3044\u8005\u3078\u306E\u59A5\u5354\u306E\u306A\u3044\u95A2\u4E0E\u3067\u904B\u52D5\u306B\u5F71\u97FF\u3092\u4E0E\u3048\u305F\u306E\u3067\u3001\u5F7C\u306E\u795E\u5B66\u304C\u5F8C\u306E\u89E3\u653E\u795E\u5B66\u8005\uFF08\u4F8B\u3048\u3070\u30B0\u30B9\u30BF\u30DC\u30FB\u30B0\u30C6\u30A3\u30A8\u30EC\u30B9\uFF09\u306E\u305D\u308C\u3068\u540C\u4E00\u8996\u3055\u308C\u305F\u3068\u3057\u3066\u3082\u5F53\u7136\u3067\u3042\u308B\u3002\u5F7C\u306F1985\u5E74\u306B\u5927\u53F8\u6559\u3092\u9000\u304D\u3001\u5F7C\u306E\u6539\u9769\u306E\u591A\u304F\u304C\u4FDD\u5B88\u7684\u306A\u5F8C\u7D99\u8005\u306B\u3088\u3063\u3066\u5DFB\u623B\u3055\u308C\u308B\u306E\u3092\u898B\u306A\u304C\u3089\u4F59\u751F\u3092\u904E\u3054\u3057\u305F\u3002 \u5F7C\u306F\u3053\u306E\u8A00\u8449\u3067\u6709\u540D\u3067\u3042\u308B\u3002 \u300C\u8CA7\u3057\u3044\u8005\u306B\u98DF\u7269\u3092\u4E0E\u3048\u308B\u3068\u3001\u4EBA\u306F\u79C1\u3092\u8056\u8005\u3068\u547C\u3076\u3002\u306A\u305C\u5F7C\u3089\u306F\u8CA7\u3057\u3044\u306E\u304B\u5C0B\u306D\u308B\u3068\u3001\u4EBA\u306F\u79C1\u3092\u5171\u7523\u4E3B\u7FA9\u8005\u3068\u547C\u3076\u300D \u82F1\u8A9E\u3067\u306F\"When I give food to the poor, they call me a saint. When I ask why they are poor, they call me a communist.\" \u30AB\u30DE\u30E9\u306E\u5C0F\u518A\u5B50\u300E\u66B4\u529B\u306E\u87BA\u65CB\u300F(1971\u5E74) \u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6226\u4E89\u672B\u671F\u306B\u66F8\u304B\u308C\u3001\u305D\u3053\u3067\u5F7C\u306F\u69CB\u9020\u7684\u4E0D\u6B63\uFF08\u7B2C1\u6BB5\u968E\u306E\u66B4\u529B\uFF09\u304C\u53CD\u4E71\uFF08\u7B2C2\u6BB5\u968E\u306E\u66B4\u529B\uFF09\u3068\u305D\u308C\u306B\u5BFE\u3059\u308B\u6291\u5727\uFF08\u7B2C3\u6BB5\u968E\u306E\u66B4\u529B\uFF09\u306B\u7E4B\u304C\u308B\u65B9\u6CD5\u3067\u3042\u308B\u3068\u793A\u3059\u3060\u3051\u3067\u306A\u304F\u3001\u30AB\u30DE\u30E9\u306F\u4E16\u754C\u306E\u82E5\u8005\u306B\u3053\u308C\u307E\u3067\u306E\u5927\u4EBA\u304C\u9665\u3063\u3066\u304D\u305F\u305D\u306E\u87BA\u65CB\u3092\u58CA\u3059\u305F\u3081\u306E\u51E6\u7F6E\u3092\u3068\u308B\u3088\u3046\u306B\u6C42\u3081\u305F\u3002\u3053\u306E\u672C\u306F\u30A4\u30AE\u30EA\u30B9\u3067\u306F\u7D0420\u5E74\u306E\u9593\u7D76\u7248\u3060\u3063\u305F\u304C\u3001\u30AB\u30DE\u30E9\u306E\u6B7B\u5F8C\u306B\u518D\u8A55\u4FA1\u3055\u308C\u30B9\u30AD\u30E3\u30F3\u3055\u308C\u305F\u3082\u306E\u304C\u30A6\u30A7\u30D6\u4E0A\u3067\u5229\u7528\u53EF\u80FD\u3067\u3042\u308B\u3002 1973\u5E74\u306B\u30AB\u30DE\u30E9\u306F (AFSC) \u304B\u3089\u30CE\u30FC\u30D9\u30EB\u5E73\u548C\u8CDE\u5019\u88DC\u306B\u63A8\u85A6\u3055\u308C\u305F\u3002\u5F7C\u306F\u5730\u4E0A\u306E\u5E73\u548C\u8CDE\u3092\u53D7\u8CDE\u3057\u305F\u3002\u3053\u306E\u8CDE\u306F1963\u5E74\u306E\u30E8\u30CF\u30CD23\u4E16\u306E\u56DE\u52C5\u300E\u5730\u4E0A\u306E\u5E73\u548C\u300F\u306B\u56E0\u3093\u3067\u3044\u308B\u3002 \u30AB\u30DE\u30E9\u306F\u30A4\u30F4\u30A1\u30F3\u30FB\u30A4\u30EA\u30A4\u30C1\u3068\u500B\u4EBA\u7684\u306B\u89AA\u3057\u3044\u53CB\u4EBA\u3060\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pess\u00F4a C\u00E2mara (ur. 7 lutego 1909 w Fortaleza, Cear\u00E1, zm. 27 sierpnia 1999 w Recife) \u2013 brazylijski biskup katolicki, jeden z czo\u0142owych przedstawicieli teologii wyzwolenia." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u043B\u0434\u0435\u0440 \u041F\u0435\u0441\u0441\u043E\u0430 \u041A\u0430\u043C\u0430\u0440\u0430 (\u043F\u043E\u0440\u0442. Dom H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara, 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1909, \u0424\u043E\u0440\u0442\u0430\u043B\u0435\u0437\u0430, \u0421\u0435\u0430\u0440\u0430 \u2014 27 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1999, \u0420\u0435\u0441\u0438\u0444\u0438) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F, \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u041E\u043B\u0438\u043D\u0434\u044B \u0438 \u0420\u0435\u0441\u0438\u0444\u0438, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432 (1952) \u0438 \u0435\u0451 \u0433\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u0434\u043E 1964 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0421\u0442\u043E\u0440\u043E\u043D\u043D\u0438\u043A \u0442\u0435\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0438 \u043E\u0441\u0432\u043E\u0431\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0446\u0438\u0430\u043B\u0438\u0437\u043C\u0430, \u0432\u043E \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043B\u0435\u0442\u043D\u0435\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043B\u044C\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0434\u0438\u043A\u0442\u0430\u0442\u0443\u0440\u044B \u0441\u0442\u0430\u043B \u0432 \u043E\u043F\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0438\u044E \u043A \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u043C\u0443 \u0440\u0435\u0436\u0438\u043C\u0443 \u0438 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u043B \u0437\u0430 \u043D\u0435\u043D\u0430\u0441\u0438\u043B\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u043E\u0431\u043B\u044E\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A\u0430, \u043F\u0440\u043E\u043F\u043E\u0432\u0435\u0434\u043E\u0432\u0430\u043B \u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0438\u044E \u00AB\u0446\u0435\u0440\u043A\u043E\u0432\u044C \u0431\u043B\u0438\u0436\u0435 \u043A \u043E\u0431\u0435\u0437\u0434\u043E\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B\u043C \u0438 \u043F\u043E\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u043C\u00BB, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u043B \u043F\u0440\u043E\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043D\u044B\u0435 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u044B \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara (7. \u00FAnora 1909 \u2013 27. srpna 1999) byl brazilsk\u00FD katolick\u00FD kn\u011Bz, v\u00FDznamn\u00FD p\u0159edstavitel teologie osvobozen\u00ED. V letech 1964 a\u017E 1985 zast\u00E1val \u00FA\u0159ad arcibiskupa v Recife. Za sv\u00E9 filantropick\u00E9 aktivity dostal p\u0159ezd\u00EDvku \u201EBiskup slum\u016F\u201C. Zalo\u017Eil Banco da Providencia, poskytuj\u00EDc\u00ED mikro\u00FAv\u011Bry. \u017Dil velmi skromn\u011B (poch\u00E1zel ze dvan\u00E1cti d\u011Bt\u00ED), v arcibiskupsk\u00E9 rezidenci v Recife ubytov\u00E1val lidi bez p\u0159\u00EDst\u0159e\u0161\u00ED. Jako v\u016Fdce Brazilsk\u00E9 biskupsk\u00E9 konference byl velk\u00FDm kritikem brazilsk\u00E9 vojensk\u00E9 diktatury, dost\u00E1val \u010Detn\u00E9 v\u00FDhr\u016F\u017Eky smrt\u00ED. Na vietnamskou v\u00E1lku reagoval knihou Spir\u00E1la n\u00E1sil\u00ED. V roce 1973 byl navr\u017Een na Nobelovu cenu m\u00EDru." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara (Fortaleza, 7 februari 1909 \u2013 Recife, 27 augustus 1999) was een Braziliaanse katholieke bisschop. H\u00E9lder C\u00E2mara verkreeg in de jaren zestig de bijnaam 'rode bisschop'." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara OFS (Fortaleza, 7 de fevereiro de 1909 \u2014 Recife, 27 de agosto de 1999) foi um bispo cat\u00F3lico, arcebispo em\u00E9rito de Olinda e Recife. Foi um dos fundadores da Confer\u00EAncia Nacional dos Bispos do Brasil e grande defensor dos direitos humanos durante a ditadura militar no Brasil. Pregava uma Igreja voltada para os pobres e a n\u00E3o-viol\u00EAncia. Por sua atua\u00E7\u00E3o, recebeu diversos pr\u00EAmios nacionais e internacionais. Foi o brasileiro por mais vezes indicado ao Pr\u00EAmio Nobel da Paz, com quatro indica\u00E7\u00F5es. A Lei n\u00BA 13.581, de 26 de dezembro de 2017, declarou Dom Helder C\u00E2mara como Patrono Brasileiro dos Direitos Humanos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dom H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara (* 7. Februar 1909 in Fortaleza, Cear\u00E1, in Nordost-Brasilien; \u2020 27. August 1999 in Recife) war ein brasilianischer Erzbischof von Olinda und Recife. C\u00E2mara gr\u00FCndete die ersten kirchlichen Basisgemeinden in Brasilien und geh\u00F6rte zu den profiliertesten Vertretern der Befreiungstheologie. Er galt als einer der bedeutendsten K\u00E4mpfer f\u00FCr die Menschenrechte in Brasilien, der in aller Welt die Folterer und M\u00F6rder w\u00E4hrend der Milit\u00E4rdiktatur von 1964 bis 1985 anprangerte." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0647\u064A\u0644\u062F\u0631 \u0628\u064A\u0633\u0648\u0627 \u0643\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0628\u0631\u062A\u063A\u0627\u0644\u064A\u0629: H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara. \u0648\u064F\u0644\u062F \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 7 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 1909 \u0641\u064A \u0641\u0648\u0631\u062A\u0627\u0644\u064A\u0632\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064A\u0644\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0628\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E 27 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 \u0639\u0627\u0645 1999 \u0641\u064A \u0623\u0648\u0644\u064A\u0646\u062F\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0623\u0633\u0627\u0642\u0641\u0629 \u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643\u064A\u064B\u0651\u0627 \u0628\u0631\u0627\u0632\u064A\u0644\u064A\u064B\u0651\u0627. \u0628\u064A\u0646 1964 \u06481985 \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0623\u0633\u0627\u0642\u0641\u0629 \u0623\u0628\u0631\u0634\u064A\u0629 \u0623\u0648\u0644\u064A\u0646\u062F\u0627 \u0648\u0631\u064A\u0633\u064A\u0641\u064A\u060C \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u0633\u064A\u0627\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0627\u0635\u0631\u064B\u0627 \u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062A \u0627\u0644\u062A\u062D\u0631\u064A\u0631\u060C \u0648\u064A\u064F\u0630\u0643\u0631 \u0628\u062E\u062F\u0645\u0627\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062C\u062A\u0645\u0627\u0639\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064A\u0629 \u0648\u0641\u064A \u0645\u062C\u0627\u0644 \u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u062D\u0643\u0645 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A. \u062F\u0639\u0627 \u0643\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0623\u0642\u0631\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0631\u0648\u0647\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0645\u064E\u0651\u0634\u064A\u0646\u060C \u0648\u062F\u0639\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0639\u064F\u0646\u0641\u064A\u0629. \u0648\u0645\u0646 \u0645\u0623\u062B\u0648\u0631\u0627\u062A\u0647: \u00AB\u0623\u064F\u0637\u0639\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0642\u0631\u0627\u0621 \u0641\u064A\u064F\u0642\u0627\u0644 \u0639\u0646\u064A \u0642\u0650\u062F\u0650\u0651\u064A\u0633\u060C \u0623\u064E\u0633\u0623\u0644 \u0639\u0646 \u0633\u0628\u0628 \u0641\u0642\u0631\u0647\u0645 \u0641\u064A\u064F\u0642\u0627\u0644 \u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u00BB. \u0631\u064F\u0633\u0645 \u0647\u064A\u0644\u062F\u0631 \u0643\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627 \u0642\u0633\u064A\u0633\u0627\u064B \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1931\u060C \u0648\u0628\u0639\u062F \u0641\u062A\u0631\u0629 \u0642\u0635\u064A\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0631\u0633\u0627\u0645\u062A\u0647 \u0623\u0633\u0642\u0641\u0627\u064B \u0645\u0633\u0627\u0639\u062F\u0627\u064B \u0644\u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0631\u064A\u0648 \u062F\u064A \u062C\u0627\u0646\u064A\u0631\u0648 \u0642\u0627\u0645 - \u0641\u064A \u062A\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0648\u062B\u064A\u0642 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0627\u0646 \u062C\u064A\u0648\u0641\u0627\u0646\u064A \u0645\u0648\u0646\u062A\u064A\u0646\u064A \u0627\u0644\u0630\u064A \u0623\u0635\u0628\u062D \u0644\u0627\u062D\u0642\u0627\u064B \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0648\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062F\u0633- \u0628\u062A\u0623\u0633\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062A\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0645\u064A \u0644\u0644\u0623\u0633\u0627\u0642\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064A\u0644\u064A\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0634\u0647\u0631 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631/\u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0639\u0627\u0645 1952\u060C \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627 \u0623\u064A\u0636\u0627\u064B \u0623\u062D\u062F \u0645\u0646\u0638\u0645\u064A \u0645\u0624\u062A\u0645\u0631 \u0623\u0633\u0627\u0642\u0641\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062A\u064A\u0646\u064A\u0629\u060C \u0648\u064A\u0639\u062A\u0628\u0631 \u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0627\u0646\u0639\u0642\u0627\u062F \u0627\u0644\u0645\u0624\u062A\u0645\u0631 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0645\u064A\u062F\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064A\u0629 \u0639\u0627\u0645 1968 \u0643\u062A\u0627\u0631\u064A\u062E \u0644\u0648\u0644\u0627\u062F\u0629 \u062D\u0631\u0643\u0629 \u0644\u0627\u0647\u0648\u062A \u0627\u0644\u062A\u062D\u0631\u064A\u0631." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaudium_et_spes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Encyclical" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Streetwise_priest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fortaleza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_archbishops_of_Olinda_e_Recife" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_XXIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Vatican_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_anti-capitalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Humanae_vitae" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Fortaleza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secular_Franciscan_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pacem_in_Terris_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Conference_of_Bishops_of_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_Servants_of_God" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nonviolence_advocates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Servant_of_God" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jaime_de_Barros_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rio_de_Janeiro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretariat_of_State_(Holy_See)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_socialist_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Recife" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catacombs_of_Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Friends_Service_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Paul_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fortaleza,_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1909_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oriana_Fallaci" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Participants_in_the_Second_Vatican_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_See" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nobel_Peace_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Davenport,_Iowa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_Roman_Catholic_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Liberation_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_Christian_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_dictatorship_in_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Cardoso_Sobrinho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pacem_in_terris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_Integralism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cear\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_peace_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beatification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norwegian_Nobel_Committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernt_Ingvaldsen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Collegiality_(Catholic_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1999_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sjur_Lindebr\u00E6kke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Helder_Camara_1981.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Providencia.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Recife,_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archdiocese_of_S\u00E3o_Sebasti\u00E3o_do_Rio_de_Janeiro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pact_of_the_Catacombs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Brazilian_Christian_pacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anglican_Episcopal_Church_of_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_bishops_of_S\u00E3o_Sebasti\u00E3o_do_Rio_de_Janeiro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archbishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Causes_of_the_Saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_theology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_archbishops_in_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Catholic_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northeast_Region,_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Olinda_e_Recife" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Olinda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazilian_military_government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seminary" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed_span" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Post-nominals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-rel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Pacem_in_Terris_Award_laureates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-pt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Footer_Niwano_Peace_Prize_laureates" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helder_Camara_1974.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1104466997 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20070712224549/http:/www.helmut-zenz.de/hzcamara.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.monasterodibose.it/en/community/news/the-window-of-dialogue/7068-the-pact-of-the-catacombs-for-a-servant-and-poor-church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.geraldschlabach.net/resources/helder-camara-to-mani-tese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.alastairmcintosh.com/general/spiral-of-violence.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "18986" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1791905 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder C\u00E2mara" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Olinda_e_Recife" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_Pessoa_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/2467648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0647\u064A\u0644\u062F\u0631_\u0643\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pa.dbpedia.org/resource/\u0A05\u0A32\u0A26\u0A30_\u0A15\u0A2E\u0A3E\u0A30\u0A3E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p069097062" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Helder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/fdec23bf-9307-44fb-9e9d-ce3e763e219a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cv.dbpedia.org/resource/\u041A\u0430\u043C\u0430\u0440\u0430_\u042D\u043B\u0434\u0435\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30A8\u30EB\u30C7\u30EB\u30FB\u30AB\u30DE\u30E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D4\u05DC\u05D3\u05E8_\u05E7\u05DE\u05D0\u05E8\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0627\u0644\u062F\u0631_\u06A9\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0647\u064A\u0644\u062F\u0631_\u0643\u0627\u0645\u0627\u0631\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05wpd80" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Helder_Camara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3VTcC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041A\u0430\u043C\u0430\u0440\u0430,_\u042D\u043B\u0434\u0435\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q378326" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u042D\u043B\u0434\u044D\u0440_\u041F\u0435\u0441\u043E\u0430_\u041A\u0430\u043C\u0430\u0440\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC5D0\uC6B0\uB370\uB974_\uCE74\uB9C8\uB77C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118518550" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Helder_Pessoa_C\u00E2mara" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archbishop" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/H\u00E9lder_C\u00E2mara?oldid=1104466997&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "archbishop" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/enthroned" : [ { "type" : "literal", "value" : "1964-03-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Archbishop-Emeritus of Olinda e Recife" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/religion" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "(into your hands)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fortaleza, Brazil" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1909-02-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fortaleza,_Brazil" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1909-02-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1964 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Cardoso_Sobrinho" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Cardoso_Sobrinho" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ended" : [ { "type" : "literal", "value" : "1985-04-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : 1931 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jaime_de_Barros_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952-04-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secular_Franciscan_Order" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Recife, Brazil" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1999-08-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1999-08-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "H\u00E9lder Pessoa C\u00E2mara" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Recife,_Brazil" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Cardoso_Sobrinho" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Servant_of_God" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "literal", "value" : "Olinda e Recife" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat_of_Arms_of_H\u00E9lder_C\u00E2mara.svg" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_peace_traditions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Annie_Skau_Berntsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_A\u00F1overos_Ata\u00FAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Streetwise_priest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Niwano_Peace_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schwester_Selma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Z\u00E9_do_Carmo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Episcopal_Conference_of_Latin_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_philosophers_and_theologians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pacem_in_Terris_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Interview_with_History" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Cardoso_Sobrinho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teacher_of_Peace_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dom_Helder_Camara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Larry_Rosebaugh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Catholic_Church_in_Brazil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_1999" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Basic_ecclesial_community" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Carmelo_Vasconcellos_Motta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camara_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_peace_activists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rede_Bandeirantes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_D._Kirylo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Pernambuco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ronald_C\u00E2mara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alceu_Amoroso_Lima" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Brazilian_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernt_Ingvaldsen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fortaleza" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sjur_Lindebr\u00E6kke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J._Edward_Guinan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Goss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geraldo_de_Proen\u00E7a_Sigaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Buchet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Merton_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ivone_Gebara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara_(chess_player)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stan_Swamy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spiral_of_Violence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dom_Helder_Pessoa_Camara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dom_H\u00E9lder_C\u00E2mara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dom_H\u00E9lder_Pessoa_C\u00E2mara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_Pessoa_C\u00E2mara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helder_C\u00E2mara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helder_Pessoa_Camara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helder_Pessoa_C\u00E2mara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tradition,_Family,_Property" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E2mara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helder_Camara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9lder_C\u00E2mara" } ] }}