{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_primates" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Indochinese_black_langur" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_mammals_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hatinh_langur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Placental101886756" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnimalsDescribedIn1995" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOldWorldMonkeys" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Monkey102484322" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Mammal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Chordate101466257" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Vertebrate101471682" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Primate102469914" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Mammal101861778" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColobineMonkeys" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Animal100015388" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Indochinese black langur" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098\uAC80\uC740\uB791\uAD6C\uB974" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Langur negre d'Indoxina" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Indochinesischer Schwarzlangur" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "El langur negro de Indochina (Trachypithecus ebenus) es una especie de primate catarrino de la familia Cercopithecidae que habita en Laos y en zonas adyacentes de Vietnam.\u200B Anteriormente se describi\u00F3 como una subespecie de Trachypithecus auratus,\u200B y posteriormente se clasific\u00F3 como subespecie de Trachypithecus francoisi.\u200B Finalmente Groves, en 2001, lo elev\u00F3 al rango de especie.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus est une esp\u00E8ce en danger qui fait partie des Primates. C\u2019est un singe de la famille des Cercopithecidae dont la classification est encore discut\u00E9e." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Indochinese black langur (Trachypithecus ebenus) is a poorly known lutung native to Laos and adjacent Vietnam. It was originally described as a subspecies of T. auratus, but was later found to be a member of the T. francoisi group, with some maintaining it as a subspecies of that species. In 2001, it was recommended treating it as a separate species." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus Trachypithecus Asiako Colobinae primateetako espezie bat da. Bere generoen artean oso ezezaguna da, Laos eta Vietnam arteko mugan bizi dira. Hasiera batean Trachypithecus auratus barruan sailkatzen zen, azpiespezie gisa. 2001ean gomendioa jaso zen espezie desberdindu gisa hartzeko." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098\uAC80\uC740\uB791\uAD6C\uB974(Trachypithecus ebenus)\uB294 \uC798 \uC54C\uB824\uC838 \uC788\uC9C0 \uC54A\uC740 \uB8E8\uB6B1\uC6D0\uC22D\uC774\uC758 \uC77C\uC885\uC774\uB2E4. \uB77C\uC624\uC2A4\uC640 \uB77C\uC624\uC2A4\uC5D0 \uC811\uD558\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC774 \uC6D0\uC0B0\uC9C0\uC774\uB2E4. \uC6D0\uB798\uB294 \uC790\uBC14\uC6D0\uC22D\uC774(T. auratus)\uC758 \uC544\uC885\uC73C\uB85C \uAE30\uB85D\uB418\uC5C8\uC73C\uB098 \uB098\uC911\uC5D0 \uD504\uB791\uC218\uC544\uB791\uAD6C\uB974(T. francoisi) \uAD70\uC5D0 \uC18D\uD558\uB294 \uAC83\uC73C\uB85C \uBC1D\uD600\uC84C\uC73C\uBA70, \uC77C\uBD80\uB294 \uD504\uB791\uC218\uC544\uB791\uAD6C\uB974\uC758 \uC544\uC885\uC73C\uB85C \uAC04\uC8FC\uD558\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4. 2001\uB144 \uC774\uD6C4\uB294 \uBCC4\uB3C4\uC758 \uC885\uC73C\uB85C \uCDE8\uAE09\uB418\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Indochinesische Schwarzlangur (Trachypithecus ebenus) ist eine Primatenart aus der Gruppe der Schlankaffen (Presbytini). Er geh\u00F6rt innerhalb der Haubenlanguren zur francoisi-Gruppe, einer Gruppe vorwiegend schwarz gef\u00E4rbter, haupts\u00E4chlich auf der Indochinesischen Halbinsel lebender Languren. Diese Primaten leben in Vietnam und Laos. Sie kommen in Laos in den Provinzen Khammuan und Savannakhet und in Vietnam in der Provinz Qu\u1EA3ng B\u00ECnh vor. Lebensraum sind bewaldete Karstregionen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il presbite nero indocinese (Trachypithecus ebenus) \u00E8 una specie di presbite poco conosciuta originaria del Laos e delle regioni adiacenti del Vietnam. In origine era stato descritto come una sottospecie di T. auratus, ma in seguito si \u00E8 scoperta la sua appartenenza al gruppo di T. francoisi, tanto che alcuni continuano a ritenerlo una sottospecie di quest'ultimo. Si \u00E8 cominciato a considerarlo una specie vera e propria solo nel 2001." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus (\u043B\u0430\u0442.) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043C\u0430\u0440\u0442\u044B\u0448\u043A\u043E\u0432\u044B\u0445. \u0418\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u0431\u044B\u043B \u043E\u043F\u0438\u0441\u0430\u043D \u0432 \u043A\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043F\u043E\u0434\u0432\u0438\u0434\u0430 Trachypithecus auratus, \u043F\u043E\u0437\u0434\u043D\u0435\u0435 \u0431\u044B\u043B \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0431\u043B\u0438\u0437\u043A\u0438\u043C \u0432\u0438\u0434\u0443 Trachypithecus francoisi, \u043F\u0440\u0438 \u044D\u0442\u043E\u043C \u0438\u043D\u043E\u0433\u0434\u0430 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u044D\u0442\u043E\u0433\u043E \u0432\u0438\u0434\u0430 \u0432 \u043A\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043F\u043E\u0434\u0432\u0438\u0434\u0430. \u0412 2001 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B \u0432\u044B\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D \u0432 \u043E\u0442\u0434\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0432\u0438\u0434. \u0412\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0432 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0435 \u0438 \u043F\u0440\u0438\u043B\u0435\u0433\u0430\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D\u0430\u0445 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El langur negre d'Indoxina (Trachypithecus ebenus) \u00E9s una esp\u00E8cie de langur poc coneguda origin\u00E0ria de Laos i parts adjacents del Vietnam. Inicialment se'l descrigu\u00E9 com a subesp\u00E8cie de T. auratus, per\u00F2 m\u00E9s endavant es descobr\u00ED que formava part del grup T. francoisi i alguns autors recomanaren classificar-lo com a subesp\u00E8cie d'aquesta esp\u00E8cie. El 2001 es recoman\u00E0 tractar-lo com a esp\u00E8cie pr\u00F2pia." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O langur-negro-de-indochina ou langur-preto-de-indochina (Trachypithecus ebenus) \u00E9 uma das 17 esp\u00E9cies de Trachypithecus. Como o nome indica \u00E9 nativo de Indochina, mais propriamente o Vietname e o Laos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus (\u041B\u0443\u0442\u0443\u043D\u0433 \u0456\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0437 \u0440\u043E\u0434\u0443 Trachypithecus \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u041C\u0430\u0432\u043F\u043E\u0432\u0456. \u0411\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435 \u043C\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456\u0430\u043B\u0443 \u043D\u0435\u043E\u0431\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E \u0434\u043B\u044F \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u043F\u0435\u0432\u043D\u043E\u0457 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0438\u0444\u0456\u043A\u0430\u0446\u0456\u0457." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trachypithecus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_described_in_1995" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Primates_of_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_of_Laos" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Il presbite nero indocinese (Trachypithecus ebenus) \u00E8 una specie di presbite poco conosciuta originaria del Laos e delle regioni adiacenti del Vietnam. In origine era stato descritto come una sottospecie di T. auratus, ma in seguito si \u00E8 scoperta la sua appartenenza al gruppo di T. francoisi, tanto che alcuni continuano a ritenerlo una sottospecie di quest'ultimo. Si \u00E8 cominciato a considerarlo una specie vera e propria solo nel 2001." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus Trachypithecus Asiako Colobinae primateetako espezie bat da. Bere generoen artean oso ezezaguna da, Laos eta Vietnam arteko mugan bizi dira. Hasiera batean Trachypithecus auratus barruan sailkatzen zen, azpiespezie gisa. 2001ean gomendioa jaso zen espezie desberdindu gisa hartzeko." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus (\u043B\u0430\u0442.) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0430\u0442\u043E\u0432 \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043C\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043C\u0430\u0440\u0442\u044B\u0448\u043A\u043E\u0432\u044B\u0445. \u0418\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u0431\u044B\u043B \u043E\u043F\u0438\u0441\u0430\u043D \u0432 \u043A\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043F\u043E\u0434\u0432\u0438\u0434\u0430 Trachypithecus auratus, \u043F\u043E\u0437\u0434\u043D\u0435\u0435 \u0431\u044B\u043B \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D \u0431\u043E\u043B\u0435\u0435 \u0431\u043B\u0438\u0437\u043A\u0438\u043C \u0432\u0438\u0434\u0443 Trachypithecus francoisi, \u043F\u0440\u0438 \u044D\u0442\u043E\u043C \u0438\u043D\u043E\u0433\u0434\u0430 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u044D\u0442\u043E\u0433\u043E \u0432\u0438\u0434\u0430 \u0432 \u043A\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043F\u043E\u0434\u0432\u0438\u0434\u0430. \u0412 2001 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0431\u044B\u043B \u0432\u044B\u0434\u0435\u043B\u0435\u043D \u0432 \u043E\u0442\u0434\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0432\u0438\u0434. \u0428\u0435\u0440\u0441\u0442\u044C \u043F\u0440\u0430\u043A\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u043F\u043E\u043B\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u0447\u0451\u0440\u043D\u0430\u044F, \u0447\u0435\u043C \u043E\u0442\u043B\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u043E\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B Trachypithecus francoisi. \u0421 \u0432\u0438\u0434\u043E\u043C Trachypithecus hatinhensis \u0435\u0433\u043E \u0441\u0432\u044F\u0437\u044B\u0432\u0430\u0435\u0442 , \u043F\u0440\u0438 \u044D\u0442\u043E\u043C \u0433\u0435\u043D\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u043E\u0431\u0430 \u044D\u0442\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0434\u0430 \u0435\u0434\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043B\u0438\u0447\u0438\u043C\u044B. \u042D\u0442\u043E \u043F\u0440\u0438\u0432\u0435\u043B\u043E \u043A \u043F\u0440\u0435\u0434\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u0438\u044E, \u0447\u0442\u043E Trachypithecus ebenus \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0447\u0451\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0444\u043E\u0440\u043C\u043E\u0439 Trachypithecus hatinhensis, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0439, \u0432 \u0441\u0432\u043E\u044E \u043E\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044C, \u043C\u043E\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044B\u0442\u044C \u043F\u043E\u0434\u0432\u0438\u0434\u043E\u043C Trachypithecus laotum. \u0412\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0432 \u041B\u0430\u043E\u0441\u0435 \u0438 \u043F\u0440\u0438\u043B\u0435\u0433\u0430\u044E\u0449\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D\u0430\u0445 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O langur-negro-de-indochina ou langur-preto-de-indochina (Trachypithecus ebenus) \u00E9 uma das 17 esp\u00E9cies de Trachypithecus. Como o nome indica \u00E9 nativo de Indochina, mais propriamente o Vietname e o Laos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El langur negre d'Indoxina (Trachypithecus ebenus) \u00E9s una esp\u00E8cie de langur poc coneguda origin\u00E0ria de Laos i parts adjacents del Vietnam. Inicialment se'l descrigu\u00E9 com a subesp\u00E8cie de T. auratus, per\u00F2 m\u00E9s endavant es descobr\u00ED que formava part del grup T. francoisi i alguns autors recomanaren classificar-lo com a subesp\u00E8cie d'aquesta esp\u00E8cie. El 2001 es recoman\u00E0 tractar-lo com a esp\u00E8cie pr\u00F2pia." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El langur negro de Indochina (Trachypithecus ebenus) es una especie de primate catarrino de la familia Cercopithecidae que habita en Laos y en zonas adyacentes de Vietnam.\u200B Anteriormente se describi\u00F3 como una subespecie de Trachypithecus auratus,\u200B y posteriormente se clasific\u00F3 como subespecie de Trachypithecus francoisi.\u200B Finalmente Groves, en 2001, lo elev\u00F3 al rango de especie.\u200B A excepci\u00F3n de su pelaje casi completamente negro, se asemeja a los dem\u00E1s miembros del grupo T. francoisi. En este grupo, solamente la especie Trachypithecus hatinhensis parece ser parap\u00E1trica,\u200B T. ebenus muestra lo que parecen ser signos de intergradaci\u00F3n con T. hatinhensis,\u200B y gen\u00E9ticamente las dos son dif\u00EDcilmente diferenciables.\u200B\u200B Estos ha llevado a sugerir que puede tratarse de una variedad de color negro en el tax\u00F3n,\u200B el cual a su vez podr\u00EDa se considerado una subespecie de T. laotum.\u200B\u200B Anteriormente se consideraba como especie con datos insuficientes en la Lista Roja de la UICN, pero en 2008 se incluy\u00F3 como especie en peligro de extinci\u00F3n considerada como sin\u00F3nimo de T. hatinhensis.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Indochinese black langur (Trachypithecus ebenus) is a poorly known lutung native to Laos and adjacent Vietnam. It was originally described as a subspecies of T. auratus, but was later found to be a member of the T. francoisi group, with some maintaining it as a subspecies of that species. In 2001, it was recommended treating it as a separate species. Except for its almost entirely black pelage, it resembles the other members of the T. francoisi group. Uniquely in this group, it and the related T. hatinhensis appear to be parapatric, T. ebenus showing what appears to be signs of intergradation with T. hatinhensis are known, and genetically the two barely are separable. This has led to suggestions that it may be a black morph of that taxon, which in turn possibly should be considered a subspecies of T. laotum. A survey that included 67 T. hatinhensis revealed a high level of variation in the amount of white to the head, and ebenus was maintained as a morph. It was formerly considered data deficient by IUCN, but they now include it in the endangered T. hatinhensis." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus (\u041B\u0443\u0442\u0443\u043D\u0433 \u0456\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439) \u2014 \u0432\u0438\u0434 \u043F\u0440\u0438\u043C\u0430\u0442\u0456\u0432 \u0437 \u0440\u043E\u0434\u0443 Trachypithecus \u0440\u043E\u0434\u0438\u043D\u0438 \u041C\u0430\u0432\u043F\u043E\u0432\u0456. \u0411\u0456\u043B\u044C\u0448\u0435 \u043C\u0430\u0442\u0435\u0440\u0456\u0430\u043B\u0443 \u043D\u0435\u043E\u0431\u0445\u0456\u0434\u043D\u043E \u0434\u043B\u044F \u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u043F\u0435\u0432\u043D\u043E\u0457 \u043A\u043B\u0430\u0441\u0438\u0444\u0456\u043A\u0430\u0446\u0456\u0457." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus ebenus est une esp\u00E8ce en danger qui fait partie des Primates. C\u2019est un singe de la famille des Cercopithecidae dont la classification est encore discut\u00E9e." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098\uAC80\uC740\uB791\uAD6C\uB974(Trachypithecus ebenus)\uB294 \uC798 \uC54C\uB824\uC838 \uC788\uC9C0 \uC54A\uC740 \uB8E8\uB6B1\uC6D0\uC22D\uC774\uC758 \uC77C\uC885\uC774\uB2E4. \uB77C\uC624\uC2A4\uC640 \uB77C\uC624\uC2A4\uC5D0 \uC811\uD558\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC774 \uC6D0\uC0B0\uC9C0\uC774\uB2E4. \uC6D0\uB798\uB294 \uC790\uBC14\uC6D0\uC22D\uC774(T. auratus)\uC758 \uC544\uC885\uC73C\uB85C \uAE30\uB85D\uB418\uC5C8\uC73C\uB098 \uB098\uC911\uC5D0 \uD504\uB791\uC218\uC544\uB791\uAD6C\uB974(T. francoisi) \uAD70\uC5D0 \uC18D\uD558\uB294 \uAC83\uC73C\uB85C \uBC1D\uD600\uC84C\uC73C\uBA70, \uC77C\uBD80\uB294 \uD504\uB791\uC218\uC544\uB791\uAD6C\uB974\uC758 \uC544\uC885\uC73C\uB85C \uAC04\uC8FC\uD558\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4. 2001\uB144 \uC774\uD6C4\uB294 \uBCC4\uB3C4\uC758 \uC885\uC73C\uB85C \uCDE8\uAE09\uB418\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Indochinesische Schwarzlangur (Trachypithecus ebenus) ist eine Primatenart aus der Gruppe der Schlankaffen (Presbytini). Er geh\u00F6rt innerhalb der Haubenlanguren zur francoisi-Gruppe, einer Gruppe vorwiegend schwarz gef\u00E4rbter, haupts\u00E4chlich auf der Indochinesischen Halbinsel lebender Languren. Im Gegensatz zu den anderen Vertretern der francoisi-Gruppe haben die Indochinesischen Schwarzlanguren ein g\u00E4nzlich schwarzes Fell \u2013 die wei\u00DFen Gesichtszeichnungen der \u00FCbrigen Arten fehlen ihnen. Wie alle Haubenlanguren sind sie schlank gebaute Primaten mit einem Haarschopf am Kopf und einem sehr langen Schwanz. Diese Primaten leben in Vietnam und Laos. Sie kommen in Laos in den Provinzen Khammuan und Savannakhet und in Vietnam in der Provinz Qu\u1EA3ng B\u00ECnh vor. Lebensraum sind bewaldete Karstregionen. \u00DCber die Lebensweise ist kaum etwas bekannt, vermutlich stimmt sie mit der der \u00FCbrigen Haubenlanguren \u00FCberein. Demzufolge sind Indochinesische Schwarzlanguren tagaktive Baumbewohner, die in Haremsgruppen mit einem M\u00E4nnchen, einem oder mehreren Weibchen und den Jungtieren zusammenleben und sich vorwiegend von Bl\u00E4ttern und anderem Pflanzenmaterial ern\u00E4hren. Auch der Gef\u00E4hrdungsgrad dieser Art ist nicht bekannt. Der Indochinesische Schwarzlangur wurde erst 1995 erstbeschrieben, zun\u00E4chst als Unterart des Schwarzen Haubenlangurs. Heute wird er hingegen als Mitglied der francoisi-Gruppe gef\u00FChrt, entweder als eigenst\u00E4ndige Art oder als Unterart des Tonkin-Schwarzlangurs." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_described_in_1995" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lutung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Parapatric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IUCN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Douglas_Brandon-Jones" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Primates_of_Southeast_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trachypithecus_hatinhensis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taxon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Genetically" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Intergradation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trachypithecus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mammals_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trachypithecus_laotum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Subspecies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trachypithecus_auratus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trachypithecus_francoisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Data_deficient" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Endangered_species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morph_(zoology)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Speciesbox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Taxonbar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:C.Colobinae_nav" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1111346619 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4214" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 16957406 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Indochinese black langur" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Indochinesischer_Schwarzlangur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ceb.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_ebenus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_ebenus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/FUs9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_ebenus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pnb.dbpedia.org/resource/\u06C1\u0646\u062F\u0686\u06CC\u0646\u06CC_\u0644\u0646\u06AF\u0648\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_ebenus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0644\u0627\u0646\u062C\u0648\u0631_\u0627\u0644\u0647\u0646\u062F_\u0627\u0644\u0635\u064A\u0646\u064A\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_ebenus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_ebenus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_ebenus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/Trachypithecus_ebenus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Langur_negre_d'Indoxina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098\uAC80\uC740\uB791\uAD6C\uB974" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Indochinese_black_langur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lod.geospecies.org/ses/osFjT" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1205624" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Vo\u1ECDc_\u0111en_tuy\u1EC1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0413b3f" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Indochinese_black_langur?oldid=1111346619&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Indochinese_black_langur" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/authority" : [ { "type" : "literal", "value" : "Brandon-Jones, 1995" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genus" : [ { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/species" : [ { "type" : "literal", "value" : "ebenus" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parent" : [ { "type" : "literal", "value" : "Trachypithecus francoisi group" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lutung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Old_World_monkey_species" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_Heritage_Sites_in_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laotian_langur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trachypithecus_ebenus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_Black_Langur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochinese_black_langur" } ] }}