{  "http://dbpedia.org/resource/European_Broadcasting_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ibo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Radio_and_Television_Organisation" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vyznanie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marika_Gombitov\u00E1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Our_World_(1967_TV_program)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/What%3F_Where%3F_When%3F" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Intervision_Song_Contest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/distributor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/distributor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/company" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/company" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Federation_of_Scientific_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1977" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henrikas_Ju\u0161kevi\u010Dius" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Latvijas_Telev\u012Bzija" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q43229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Broadcaster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#SocialPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#Agent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Company" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Organizaci\u00F3n Internacional de Radio y Televisi\u00F3n" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organitzaci\u00F3 Internacional de R\u00E0dio i Televisi\u00F3" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "International Radio and Television Organisation" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u570B\u969B\u5EE3\u64AD\u8207\u96FB\u8996\u7D44\u7E54" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u0440\u0430\u0434\u0438\u043E\u0432\u0435\u0449\u0430\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0442\u0435\u043B\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mi\u0119dzynarodowa Organizacja Radia i Telewizji" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organizzazione internazionale della radiodiffusione e della televisione" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Intervision" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u0440\u0430\u0434\u0456\u043E\u043C\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0442\u0430 \u0442\u0435\u043B\u0435\u0431\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u56FD\u969B\u653E\u9001\u6A5F\u69CB" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Organisation internationale de radiodiffusion et de t\u00E9l\u00E9vision" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Die Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision (OIRT; deutsch: Internationale Rundfunk- und Fernsehorganisation) war der Dachverband der H\u00F6rfunk- und Fernsehsender Mittel- und Osteuropas mit Sitz in Prag. Sie wurde am 28. Juni 1946 unter dem Namen Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR) in Br\u00FCssel gegr\u00FCndet." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision (afgekort OIRT, voor 1960 bekend als Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR)) was een Oost-Europese organisatie voor internationale samenwerking van radio- en televisie-omroepen. Het voornaamste doel van de organisatie was banden tussen de verschillende omroepen cre\u00EBren, informatie uitwisselen, gezamenlijk problemen op het gebied van radio en televisie oplossen, en de interesse in omroepen promoten." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mi\u0119dzynarodowa Organizacja Radia i Telewizji (OIRT; Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision), cz\u0119\u015Bciej okre\u015Blana jako Interwizja (ang. Intervision, ros. \u0418\u043D\u0442\u0435\u0440\u0432\u0438\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435) \u2013 powo\u0142ana do \u017Cycia w 1946 sie\u0107 nadawc\u00F3w telewizyjnych, kt\u00F3rej g\u0142\u00F3wnym celem by\u0142a wymiana program\u00F3w telewizyjnych mi\u0119dzy pa\u0144stwami europejskimi. Po powstaniu w 1950 konkurencyjnej wobec niej Europejskiej Unii Nadawc\u00F3w (EBU), kt\u00F3ra skupi\u0142a wi\u0119kszo\u015B\u0107 pa\u0144stw zachodnich, siedzib\u0119 OIRT przeniesiono z Brukseli do Pragi. Organizacj\u0119 opu\u015Bci\u0142y wtedy tak\u017Ce pa\u0144stwa niepozostaj\u0105ce w orbicie Zwi\u0105zku Radzieckiego. Wyj\u0105tkiem by\u0142a Finlandia, kt\u00F3ra po 1950 nale\u017Ca\u0142a r\u00F3wnolegle do OIRT i EBU. Cz\u0142onkami organizacji pozosta\u0142a wi\u0119kszo\u015B\u0107 kraj\u00F3w Rady Wzajemnej Pomocy Gospodarczej (RWPG) przy kt\u00F3rej OIRT zosta\u0142a afiliowana. W s" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The International Radio and Television Organisation (official name in French: Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision or OIRT (before 1960 International Broadcasting Organization (IBO), official name in French: Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR)) was an East European network of radio and television broadcasters with the primary purpose of establishing ties and securing an interchange of information between those various organizations responsible for broadcasting services, promoting the interests of broadcasting, seeking by international cooperation a solution to any matter relating to broadcasting, and studying and working out all measures having as their aim the development of broadcasting." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Organitzaci\u00F3 Internacional de R\u00E0dio i Televisi\u00F3 (OIRT, del franc\u00E8s Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision) era una xarxa de r\u00E0dio i televisi\u00F3 d'Europa de l'Est creada amb la fi principal d'intercanviar produccions entre els seus membres. Fins a 1960 va ser coneguda com a Organitzaci\u00F3 Internacional de Radiodifusi\u00F3 (Nom oficial en franc\u00E8s: Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR))." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Organisation internationale de radiodiffusion et de t\u00E9l\u00E9vision (en abr\u00E9g\u00E9 OIRT) (son nom officiel est en fran\u00E7ais) (\u00E9galement appel\u00E9e Intervision) \u00E9tait une association professionnelle de radio-t\u00E9l\u00E9diffuseurs europ\u00E9ens cr\u00E9\u00E9e le 28 juin 1946 dans le but principal d'\u00E9tablir des liens et assurer un \u00E9change d'informations entre les diff\u00E9rentes organisations responsables des services de radiodiffusion, la promotion des int\u00E9r\u00EAts de la radiodiffusion, la recherche de la coop\u00E9ration internationale pour une solution \u00E0 toute question relative \u00E0 la radiodiffusion, et l'\u00E9tude et le travail sur toutes les mesures ayant pour but le d\u00E9veloppement de la radiodiffusion." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u0440\u0430\u0434\u0456\u043E\u043C\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0456 \u0442\u0435\u043B\u0435\u0431\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F (\u0444\u0440. Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision, \u0430\u0431\u043E OIRT (\u0434\u043E 1960 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0444\u0440. Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR)) \u2014 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u043C\u043E\u0432\u043D\u0438\u0445 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0439 (\u044F\u043A \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u043E \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0445) \u0456\u0441\u043D\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0432 1946\u20141993 \u0440\u0440. \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u043F\u0440\u043E\u0441\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0456\u043D\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0438 \u043C\u043E\u0432\u043D\u0438\u0445 \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0456\u0439, \u0434\u043E\u043F\u043E\u043C\u0430\u0433\u0430\u043B\u0430 \u0432 \u043F\u043E\u0448\u0443\u043A\u0443 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043F\u0440\u0438\u044F\u043D\u043D\u044F \u0442\u0430 \u0440\u0456\u0448\u0435\u043D\u043D\u044F \u0432 \u0431\u0443\u0434\u044C-\u044F\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0438\u0442\u0430\u043D\u043D\u044F\u0445, \u0449\u043E \u0441\u0442\u043E\u0441\u0443\u0432\u0430\u043B\u0438\u0441\u044F \u043C\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F, \u0432\u0438\u0432\u0447\u0430\u043B\u0430 \u0456 \u0440\u043E\u0437\u0440\u043E\u0431\u043B\u044F\u043B\u0430 \u0432\u0441\u0456 \u0437\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u044E \u043C\u0435\u0442\u043E\u044E \u044F\u043A\u0438\u0445 \u0431\u0443\u043B\u043E \u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0442\u043E\u043A \u043C\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F, \u0441\u0442\u0432\u043E\u0440\u044E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0437\u0432'\u044F\u0437\u043E\u043A \u0456 \u0437\u0430\u0431\u0435\u0437\u043F\u0435\u0447\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043E\u0431\u043C\u0456\u043D \u0456\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0456\u0454\u044E \u043C\u0456\u0436 \u043D\u0438\u043C\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Organizaci\u00F3n Internacional de Radio y Televisi\u00F3n (OIRT, del franc\u00E9s Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision) era una red de radio y televisi\u00F3n de Europa del Este creada con el fin principal de intercambiar producciones entre sus miembros. Hasta 1960 fue conocida como Organizaci\u00F3n Internacional de Radiodifusi\u00F3n (Nombre oficial en franc\u00E9s: Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR))." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Intervision (ryska: \u0418\u043D\u0442\u0435\u0440\u0432\u0438\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435, franska: Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision, polska: Interwizja, engelska: International Radio and Television Organisation), \u00E4ven f\u00F6rkortat OIRT var en internationell anslutning f\u00F6r radio och TV i det som f\u00F6rr var \u00D6steuropa och grundades 1946 som Organisation Internationale de Radiodiffusion OIR. OIR grundades p\u00E5 franskt och sovjetiskt initiativ efter att den gamla samarbetsorganisationen International Broadcasting Union (IBU) eller Union Internationale de Radiodiffusion (UIR) ans\u00E5gs ha f\u00F6rverkats sitt f\u00F6rtroende d\u00E5 man arbetat f\u00F6r den tyska krigsmakten under andra v\u00E4rldskriget. OIR gav m\u00F6jlighet f\u00F6r Frankrikes kolonier och Sovjetunionens delrepubliker att bli medlemmar vilket gav dessa l\u00E4nder ett avg\u00F6rande inflytande. Detta gil" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u0440\u0430\u0434\u0438\u043E\u0432\u0435\u0449\u0430\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0442\u0435\u043B\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F (\u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u043F\u043E-\u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438: Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision \u0438\u043B\u0438 OIRT (\u0434\u043E 1960 \u0433\u043E\u0434\u0430 Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR)) \u2014 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u0432\u0435\u0449\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439 (\u043A\u0430\u043A \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445) \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044F \u0432 1946\u20141993 \u0433\u0433. \u041E\u043D\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043B\u0430 \u0438\u043D\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044B \u0432\u0435\u0449\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0439, \u043F\u043E\u043C\u043E\u0433\u0430\u043B\u0430 \u0432 \u043F\u043E\u0438\u0441\u043A\u0435 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F \u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 \u043B\u044E\u0431\u044B\u0445 \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u0430\u0445, \u043A\u0430\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044F \u0432\u0435\u0449\u0430\u043D\u0438\u044F, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043B\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044B\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0432\u0441\u0435 \u043C\u0435\u0440\u044B, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u0439 \u0446\u0435\u043B\u044C\u044E \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0430\u043D\u0438\u044F, \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0441\u0432\u044F\u0437\u0438 \u0438 \u043E\u0431\u0435\u0441\u043F\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043E\u0431\u043C\u0435\u043D \u0438\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043D\u0438\u043C\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u570B\u969B\u5EE3\u64AD\u8207\u96FB\u8996\u7D44\u7E54\uFF0C\u82F1\u8A9E\u5168\u540D\u201CThe International Radio and Television Organisation\u201D\uFF0C\u6CD5\u8A9E\u5168\u540D\u201COrganisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision\u201D\uFF081960\u524D\u70BA Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR)\uFF09\uFF0C\u5E38\u88AB\u7A31\u70BA\u201CIntervision\u201D \uFF08\u4FC4\u8A9E\uFF1A\u0418\u043D\u0442\u0435\u0440\u0432\u0438\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435\uFF0C\u6CE2\u862D\u8A9E\uFF1AInterwizja\uFF0C\u5308\u7259\u5229\u8A9E\uFF1AInterv\u00EDzi\u00F3\uFF09\u6216\u201COIRT\u201D\uFF0C\u662F\u4E00\u500B\u5DF2\u4E0D\u5B58\u5728\u7684\u56FD\u9645\u6027\u5EE3\u64AD\u96FB\u8996\u806F\u76DF\uFF0C\u6210\u7ACB\u4E8E1946\u5E746\u670828\u65E5\uFF0C\u6210\u54E1\u5305\u62EC\u4FDD\u52A0\u5229\u4E9E\u3001\u6377\u514B\u65AF\u6D1B\u4F10\u514B\u3001\u6771\u5FB7\u3001\u82AC\u862D\u3001\u5308\u7259\u5229\u3001\u6CE2\u862D\u3001\u7F85\u99AC\u5C3C\u4E9E\u548C\u8607\u806F\u7B49\u56FD\u7684\u7535\u89C6\u53F0\u548C\u5E7F\u64AD\u7535\u53F0\uFF0C\u4E2D\u56FD\u7684\u5317\u4EAC\u5E7F\u64AD\u7535\u53F0\uFF08\u5373\u73B0\u5728\u7684\u4E2D\u56FD\u56FD\u9645\u5E7F\u64AD\u7535\u53F0\uFF09\u548C\u5317\u4EAC\u7535\u89C6\u53F0\uFF08\u5373\u73B0\u5728\u7684\u4E2D\u56FD\u4E2D\u592E\u7535\u89C6\u53F0\uFF09\u4E5F\u66FE\u52A0\u5165\u8FD9\u4E00\u7EC4\u7EC7\uFF0C\u540E\u7531\u4E8E\u4E2D\u82CF\u4EA4\u6076\u9000\u51FA\u30021993\u5E741\u67081\u65E5\uFF0C\u88AB\u4F75\u5165\u6B50\u6D32\u5EE3\u64AD\u806F\u76DF\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u56FD\u969B\u653E\u9001\u6A5F\u69CB\uFF08\u3053\u304F\u3055\u3044\u307B\u3046\u305D\u3046\u304D\u3053\u3046\u3001OIRT: \u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision\uFF09\u306F\u3001\u304B\u3064\u3066\u3042\u3063\u305F\u3001\u30BD\u30D3\u30A8\u30C8\u9023\u90A6\u53CA\u3073\u6771\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u3092\u4E2D\u5FC3\u3068\u3057\u305F\u653E\u9001\u5C40\u306E\u9023\u5408\u7D44\u7E54\u3067\u3042\u308B\u30021960\u5E74\u307E\u3067\u306FOrganisation Internationale de Radiodiffusion\u306E\u7565\u3067OIR\u3060\u3063\u305F\u3002\u653E\u9001\u30B5\u30FC\u30D3\u30B9\u3092\u62C5\u3046\u69D8\u3005\u306A\u7D44\u7E54\u9593\u306E\u95A2\u4FC2\u306E\u78BA\u7ACB\u3068\u60C5\u5831\u306E\u4EA4\u63DB\u306E\u78BA\u4FDD\u3001\u653E\u9001\u306E\u5229\u76CA\u306E\u4FC3\u9032\u3001\u56FD\u969B\u5354\u529B\u306B\u3088\u308B\u653E\u9001\u306B\u95A2\u3059\u308B\u69D8\u3005\u306A\u554F\u984C\u306E\u89E3\u6C7A\u7B56\u306E\u63A2\u6C42\u3001\u653E\u9001\u306E\u767A\u5C55\u3092\u76EE\u7684\u3068\u3057\u305F\u3042\u3089\u3086\u308B\u5BFE\u7B56\u306E\u691C\u8A0E\u3068\u5B9F\u884C\u3092\u4E3B\u306A\u76EE\u7684\u3068\u3057\u3066\u3044\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Organizzazione internazionale della radiodiffusione e della televisione (nome ufficiale in francese: Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision, abbreviato in OIRT) \u00E8 stata un'associazione internazionale di radio e televisioni dell'Europa orientale. Proprio come il suo equivalente europeo occidentale, l'Unione europea di radiodiffusione, l'OIRT aveva come scopo principale la promozione della radio e della tv, cos\u00EC come la cooperazione internazionale attraverso lo scambio d'informazioni e di produzioni tra i diversi paesi membri." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "International Radio and Television Organisation" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OIRT-IRTO.logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OIRT_member_states.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Intervision_logo.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pan-European_trade_and_professional_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_organizations_based_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Eastern_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_disestablished_in_1993" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_front_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_based_in_Prague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_relations_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Television_in_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_established_in_1946" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Defunct_television_networks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Television_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Radio_organizations" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "The International Radio and Television Organisation (official name in French: Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision or OIRT (before 1960 International Broadcasting Organization (IBO), official name in French: Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR)) was an East European network of radio and television broadcasters with the primary purpose of establishing ties and securing an interchange of information between those various organizations responsible for broadcasting services, promoting the interests of broadcasting, seeking by international cooperation a solution to any matter relating to broadcasting, and studying and working out all measures having as their aim the development of broadcasting." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Organitzaci\u00F3 Internacional de R\u00E0dio i Televisi\u00F3 (OIRT, del franc\u00E8s Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision) era una xarxa de r\u00E0dio i televisi\u00F3 d'Europa de l'Est creada amb la fi principal d'intercanviar produccions entre els seus membres. Fins a 1960 va ser coneguda com a Organitzaci\u00F3 Internacional de Radiodifusi\u00F3 (Nom oficial en franc\u00E8s: Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR))." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u570B\u969B\u5EE3\u64AD\u8207\u96FB\u8996\u7D44\u7E54\uFF0C\u82F1\u8A9E\u5168\u540D\u201CThe International Radio and Television Organisation\u201D\uFF0C\u6CD5\u8A9E\u5168\u540D\u201COrganisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision\u201D\uFF081960\u524D\u70BA Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR)\uFF09\uFF0C\u5E38\u88AB\u7A31\u70BA\u201CIntervision\u201D \uFF08\u4FC4\u8A9E\uFF1A\u0418\u043D\u0442\u0435\u0440\u0432\u0438\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435\uFF0C\u6CE2\u862D\u8A9E\uFF1AInterwizja\uFF0C\u5308\u7259\u5229\u8A9E\uFF1AInterv\u00EDzi\u00F3\uFF09\u6216\u201COIRT\u201D\uFF0C\u662F\u4E00\u500B\u5DF2\u4E0D\u5B58\u5728\u7684\u56FD\u9645\u6027\u5EE3\u64AD\u96FB\u8996\u806F\u76DF\uFF0C\u6210\u7ACB\u4E8E1946\u5E746\u670828\u65E5\uFF0C\u6210\u54E1\u5305\u62EC\u4FDD\u52A0\u5229\u4E9E\u3001\u6377\u514B\u65AF\u6D1B\u4F10\u514B\u3001\u6771\u5FB7\u3001\u82AC\u862D\u3001\u5308\u7259\u5229\u3001\u6CE2\u862D\u3001\u7F85\u99AC\u5C3C\u4E9E\u548C\u8607\u806F\u7B49\u56FD\u7684\u7535\u89C6\u53F0\u548C\u5E7F\u64AD\u7535\u53F0\uFF0C\u4E2D\u56FD\u7684\u5317\u4EAC\u5E7F\u64AD\u7535\u53F0\uFF08\u5373\u73B0\u5728\u7684\u4E2D\u56FD\u56FD\u9645\u5E7F\u64AD\u7535\u53F0\uFF09\u548C\u5317\u4EAC\u7535\u89C6\u53F0\uFF08\u5373\u73B0\u5728\u7684\u4E2D\u56FD\u4E2D\u592E\u7535\u89C6\u53F0\uFF09\u4E5F\u66FE\u52A0\u5165\u8FD9\u4E00\u7EC4\u7EC7\uFF0C\u540E\u7531\u4E8E\u4E2D\u82CF\u4EA4\u6076\u9000\u51FA\u30021993\u5E741\u67081\u65E5\uFF0C\u88AB\u4F75\u5165\u6B50\u6D32\u5EE3\u64AD\u806F\u76DF\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision (afgekort OIRT, voor 1960 bekend als Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR)) was een Oost-Europese organisatie voor internationale samenwerking van radio- en televisie-omroepen. Het voornaamste doel van de organisatie was banden tussen de verschillende omroepen cre\u00EBren, informatie uitwisselen, gezamenlijk problemen op het gebied van radio en televisie oplossen, en de interesse in omroepen promoten." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u2019Organisation internationale de radiodiffusion et de t\u00E9l\u00E9vision (en abr\u00E9g\u00E9 OIRT) (son nom officiel est en fran\u00E7ais) (\u00E9galement appel\u00E9e Intervision) \u00E9tait une association professionnelle de radio-t\u00E9l\u00E9diffuseurs europ\u00E9ens cr\u00E9\u00E9e le 28 juin 1946 dans le but principal d'\u00E9tablir des liens et assurer un \u00E9change d'informations entre les diff\u00E9rentes organisations responsables des services de radiodiffusion, la promotion des int\u00E9r\u00EAts de la radiodiffusion, la recherche de la coop\u00E9ration internationale pour une solution \u00E0 toute question relative \u00E0 la radiodiffusion, et l'\u00E9tude et le travail sur toutes les mesures ayant pour but le d\u00E9veloppement de la radiodiffusion. Apr\u00E8s la cr\u00E9ation de l'Union europ\u00E9enne de radio-t\u00E9l\u00E9vision par une partie de ses anciens membres en 1950, elle devient l'association professionnelle des radio-t\u00E9l\u00E9diffuseurs est-europ\u00E9ens, op\u00E9rant le r\u00E9seau Intervision \u00E0 partir de 1961. Elle poursuit sa mission premi\u00E8re de promotion de la radio-t\u00E9l\u00E9diffusion ainsi que la coop\u00E9ration internationale \u00E0 travers l'\u00E9change d'informations et de productions entre les diff\u00E9rents pays membres. Elle fusionne en 1993 avec l'union europ\u00E9enne de radio-t\u00E9l\u00E9vision (UER)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u0440\u0430\u0434\u0438\u043E\u0432\u0435\u0449\u0430\u043D\u0438\u044F \u0438 \u0442\u0435\u043B\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F (\u043E\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E \u043F\u043E-\u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438: Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision \u0438\u043B\u0438 OIRT (\u0434\u043E 1960 \u0433\u043E\u0434\u0430 Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR)) \u2014 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F \u0432\u0435\u0449\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439 (\u043A\u0430\u043A \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0445) \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0430\u044F \u0432 1946\u20141993 \u0433\u0433. \u041E\u043D\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u043B\u0430 \u0438\u043D\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044B \u0432\u0435\u0449\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0438\u0439, \u043F\u043E\u043C\u043E\u0433\u0430\u043B\u0430 \u0432 \u043F\u043E\u0438\u0441\u043A\u0435 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044F \u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 \u043B\u044E\u0431\u044B\u0445 \u0432\u043E\u043F\u0440\u043E\u0441\u0430\u0445, \u043A\u0430\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044F \u0432\u0435\u0449\u0430\u043D\u0438\u044F, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043B\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u0430\u0442\u044B\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0432\u0441\u0435 \u043C\u0435\u0440\u044B, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u0439 \u0446\u0435\u043B\u044C\u044E \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0430\u043D\u0438\u044F, \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0441\u0432\u044F\u0437\u0438 \u0438 \u043E\u0431\u0435\u0441\u043F\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043E\u0431\u043C\u0435\u043D \u0438\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043D\u0438\u043C\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Organizaci\u00F3n Internacional de Radio y Televisi\u00F3n (OIRT, del franc\u00E9s Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision) era una red de radio y televisi\u00F3n de Europa del Este creada con el fin principal de intercambiar producciones entre sus miembros. Hasta 1960 fue conocida como Organizaci\u00F3n Internacional de Radiodifusi\u00F3n (Nombre oficial en franc\u00E9s: Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR))." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L'Organizzazione internazionale della radiodiffusione e della televisione (nome ufficiale in francese: Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision, abbreviato in OIRT) \u00E8 stata un'associazione internazionale di radio e televisioni dell'Europa orientale. Proprio come il suo equivalente europeo occidentale, l'Unione europea di radiodiffusione, l'OIRT aveva come scopo principale la promozione della radio e della tv, cos\u00EC come la cooperazione internazionale attraverso lo scambio d'informazioni e di produzioni tra i diversi paesi membri. Gest\u00EC la rete a partire dal 1961 fino al 1993, anno in cui si fuse con l'UER." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mi\u0119dzynarodowa Organizacja Radia i Telewizji (OIRT; Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision), cz\u0119\u015Bciej okre\u015Blana jako Interwizja (ang. Intervision, ros. \u0418\u043D\u0442\u0435\u0440\u0432\u0438\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435) \u2013 powo\u0142ana do \u017Cycia w 1946 sie\u0107 nadawc\u00F3w telewizyjnych, kt\u00F3rej g\u0142\u00F3wnym celem by\u0142a wymiana program\u00F3w telewizyjnych mi\u0119dzy pa\u0144stwami europejskimi. Po powstaniu w 1950 konkurencyjnej wobec niej Europejskiej Unii Nadawc\u00F3w (EBU), kt\u00F3ra skupi\u0142a wi\u0119kszo\u015B\u0107 pa\u0144stw zachodnich, siedzib\u0119 OIRT przeniesiono z Brukseli do Pragi. Organizacj\u0119 opu\u015Bci\u0142y wtedy tak\u017Ce pa\u0144stwa niepozostaj\u0105ce w orbicie Zwi\u0105zku Radzieckiego. Wyj\u0105tkiem by\u0142a Finlandia, kt\u00F3ra po 1950 nale\u017Ca\u0142a r\u00F3wnolegle do OIRT i EBU. Cz\u0142onkami organizacji pozosta\u0142a wi\u0119kszo\u015B\u0107 kraj\u00F3w Rady Wzajemnej Pomocy Gospodarczej (RWPG) przy kt\u00F3rej OIRT zosta\u0142a afiliowana. W szczeg\u00F3lno\u015Bci by\u0142y to Bu\u0142garia, Czechos\u0142owacja, Polska, Rumunia, W\u0119gry i ZSRR. Prefiks inter- by\u0142 stosowany w nazwach du\u017Cej cz\u0119\u015Bci organizacji mi\u0119dzynarodowych kraj\u00F3w RWPG, na przyk\u0142ad Interkosmos, czy te\u017C . Interwizja korzysta\u0142a z sieci satelit\u00F3w telekomunikacyjnych organizacji Intersputnik. Interwizja, podobnie jak Eurowizja, od 1977 do 1980 organizowa\u0142a sw\u00F3j Konkurs Piosenki Interwizji w czasie sopockiego festiwalu, na wz\u00F3r Konkursu Piosenki Eurowizji. Jednym z postanowie\u0144 OIRT by\u0142o u\u017Cycie tzw. \u201Eniskiego\u201D zakresu (66 \u2013 74 MHz) cz\u0119stotliwo\u015Bci fal radiowych w pa\u015Bmie UKF, w przeciwie\u0144stwie do \u201Ewysokiego\u201D (87,5 \u2013 108 MHz) nazywanego CCIR. Pierwsze nadajniki radiofoniczne UKF na terenie Polski, uruchomione w latach 50., pracowa\u0142y w zakresie g\u00F3rnym (Warszawa \u2013 97,6 MHz uruchomiony 1 pa\u017Adziernika 1954, Katowice (Ruda \u015Al\u0105ska/ B\u0119dzin) \u2013 89,8 MHz uruchomiony 3 wrze\u015Bnia 1957, Opole \u2013 95 MHz uruchomiony na prze\u0142omie 1957 i 1958 r.). Nadajniki te zosta\u0142y wy\u0142\u0105czone oko\u0142o roku 1970. W 1993 roku OIRT po\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 z EBU." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision (OIRT; deutsch: Internationale Rundfunk- und Fernsehorganisation) war der Dachverband der H\u00F6rfunk- und Fernsehsender Mittel- und Osteuropas mit Sitz in Prag. Sie wurde am 28. Juni 1946 unter dem Namen Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR) in Br\u00FCssel gegr\u00FCndet. Nach dem Fall der Mauer haben die Mitglieder 1992 ihre Selbstaufl\u00F6sung beschlossen. Deren Rundfunksender bzw. Rundfunkanstalten wurden in die 1950 gegr\u00FCndete Europ\u00E4ische Rundfunkunion (EBU) eingegliedert. Mitglieder der OIRT waren zuletzt noch Rundfunkveranstalter aus Bulgarien, Finnland, Kuba, Ungarn, Nordkorea, Polen, Rum\u00E4nien, den Nachfolgestaaten der Sowjetunion, Syrien und Vietnam; assoziierte Mitglieder ARD, ZDF und der mongolische Rundfunk." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u0440\u0430\u0434\u0456\u043E\u043C\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u0456 \u0442\u0435\u043B\u0435\u0431\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F (\u0444\u0440. Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision, \u0430\u0431\u043E OIRT (\u0434\u043E 1960 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0444\u0440. Organisation Internationale de Radiodiffusion (OIR)) \u2014 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u043C\u043E\u0432\u043D\u0438\u0445 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0439 (\u044F\u043A \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u043B\u043E \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0445) \u0456\u0441\u043D\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0432 1946\u20141993 \u0440\u0440. \u041E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F \u043F\u0440\u043E\u0441\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0456\u043D\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0438 \u043C\u043E\u0432\u043D\u0438\u0445 \u043A\u043E\u043C\u043F\u0430\u043D\u0456\u0439, \u0434\u043E\u043F\u043E\u043C\u0430\u0433\u0430\u043B\u0430 \u0432 \u043F\u043E\u0448\u0443\u043A\u0443 \u043C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043F\u0440\u0438\u044F\u043D\u043D\u044F \u0442\u0430 \u0440\u0456\u0448\u0435\u043D\u043D\u044F \u0432 \u0431\u0443\u0434\u044C-\u044F\u043A\u0438\u0445 \u043F\u0438\u0442\u0430\u043D\u043D\u044F\u0445, \u0449\u043E \u0441\u0442\u043E\u0441\u0443\u0432\u0430\u043B\u0438\u0441\u044F \u043C\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F, \u0432\u0438\u0432\u0447\u0430\u043B\u0430 \u0456 \u0440\u043E\u0437\u0440\u043E\u0431\u043B\u044F\u043B\u0430 \u0432\u0441\u0456 \u0437\u0430\u0445\u043E\u0434\u0438, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u043E\u044E \u043C\u0435\u0442\u043E\u044E \u044F\u043A\u0438\u0445 \u0431\u0443\u043B\u043E \u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0442\u043E\u043A \u043C\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F, \u0441\u0442\u0432\u043E\u0440\u044E\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0437\u0432'\u044F\u0437\u043E\u043A \u0456 \u0437\u0430\u0431\u0435\u0437\u043F\u0435\u0447\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u043E\u0431\u043C\u0456\u043D \u0456\u043D\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430\u0446\u0456\u0454\u044E \u043C\u0456\u0436 \u043D\u0438\u043C\u0438." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Intervision (ryska: \u0418\u043D\u0442\u0435\u0440\u0432\u0438\u0434\u0435\u043D\u0438\u0435, franska: Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision, polska: Interwizja, engelska: International Radio and Television Organisation), \u00E4ven f\u00F6rkortat OIRT var en internationell anslutning f\u00F6r radio och TV i det som f\u00F6rr var \u00D6steuropa och grundades 1946 som Organisation Internationale de Radiodiffusion OIR. OIR grundades p\u00E5 franskt och sovjetiskt initiativ efter att den gamla samarbetsorganisationen International Broadcasting Union (IBU) eller Union Internationale de Radiodiffusion (UIR) ans\u00E5gs ha f\u00F6rverkats sitt f\u00F6rtroende d\u00E5 man arbetat f\u00F6r den tyska krigsmakten under andra v\u00E4rldskriget. OIR gav m\u00F6jlighet f\u00F6r Frankrikes kolonier och Sovjetunionens delrepubliker att bli medlemmar vilket gav dessa l\u00E4nder ett avg\u00F6rande inflytande. Detta gillade inte Storbritannien och BBC och avstod d\u00E4rf\u00F6r fr\u00E5n medlemskap. Mots\u00E4ttningar mellan medlemsl\u00E4nderna uppstod s\u00E5 sm\u00E5ningom som ett resultat av det kalla kriget mellan \u00F6st och v\u00E4st. N\u00E4r Europeiska radio- och TV-unionen (EBU) bildades 1950 l\u00E4mnade d\u00E4rf\u00F6r l\u00E4nder som Frankrike, Nederl\u00E4nderna, Belgien och Italien med flera organisationen. \u00C4ven Jugoslavien l\u00E4mnade \u00E5ret d\u00E4rp\u00E5. Av v\u00E4stl\u00E4nderna kvarstod endast Finland som medlem. OIR:s s\u00E4te flyttades efter detta fr\u00E5n Bryssel till Prag. OIR bytte 1960 namn till OIRT och fungerade som den \u00F6steuropeiska motsvarigheten till Europeiska Radio- och TV-unionen (EBU). OIRT hade sitt huvuds\u00E4te i Prag. Intervision var det \u00F6steuropeiska tv-samarbetets motsvarighet till EBU:s Eurovision. De l\u00E4nder som var anslutna till OIRT och Intervision var Bulgarien, Finland, Polen, Rum\u00E4nien, Sovjetunionen, Tjeckoslovakien, Ungern och \u00D6sttyskland. Finland var ett s\u00E4rfall d\u00E5 YLE samtidigt innehade fullt medlemskap i EBU. Detta var en medveten strategi under det kalla kriget, d\u00E5 man i Finland g\u00E4rna ville betona landets neutralitet mellan maktblocken. OIRT gick samman med EBU den 1 januari 1993 och har integrerats till en del i EBU. Detta gav de flesta av OIRT:s medlemmar ett direkt medlemskap i EBU ist\u00E4llet." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u56FD\u969B\u653E\u9001\u6A5F\u69CB\uFF08\u3053\u304F\u3055\u3044\u307B\u3046\u305D\u3046\u304D\u3053\u3046\u3001OIRT: \u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E: Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision\uFF09\u306F\u3001\u304B\u3064\u3066\u3042\u3063\u305F\u3001\u30BD\u30D3\u30A8\u30C8\u9023\u90A6\u53CA\u3073\u6771\u30E8\u30FC\u30ED\u30C3\u30D1\u3092\u4E2D\u5FC3\u3068\u3057\u305F\u653E\u9001\u5C40\u306E\u9023\u5408\u7D44\u7E54\u3067\u3042\u308B\u30021960\u5E74\u307E\u3067\u306FOrganisation Internationale de Radiodiffusion\u306E\u7565\u3067OIR\u3060\u3063\u305F\u3002\u653E\u9001\u30B5\u30FC\u30D3\u30B9\u3092\u62C5\u3046\u69D8\u3005\u306A\u7D44\u7E54\u9593\u306E\u95A2\u4FC2\u306E\u78BA\u7ACB\u3068\u60C5\u5831\u306E\u4EA4\u63DB\u306E\u78BA\u4FDD\u3001\u653E\u9001\u306E\u5229\u76CA\u306E\u4FC3\u9032\u3001\u56FD\u969B\u5354\u529B\u306B\u3088\u308B\u653E\u9001\u306B\u95A2\u3059\u308B\u69D8\u3005\u306A\u554F\u984C\u306E\u89E3\u6C7A\u7B56\u306E\u63A2\u6C42\u3001\u653E\u9001\u306E\u767A\u5C55\u3092\u76EE\u7684\u3068\u3057\u305F\u3042\u3089\u3086\u308B\u5BFE\u7B56\u306E\u691C\u8A0E\u3068\u5B9F\u884C\u3092\u4E3B\u306A\u76EE\u7684\u3068\u3057\u3066\u3044\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/RAI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_Radio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TeleRadio-Moldova" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lebanon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutscher_Fernsehfunk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radiodiffusion-T\u00E9l\u00E9vision_Fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Television_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Foreign_relations_of_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u00E9l\u00E9_Liban" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voice_of_Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Eastern_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Broadcasting_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Egypt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Intervision_Song_Contest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/RMC_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voice_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_Central_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ARD_(broadcaster)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Radio_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Egyptian_Radio_and_Television_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Finland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_Orpheus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bulgarian_National_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bulgaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yemen_TV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_People's_Republic_of_Yugoslavia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vlaamse_Radio-_en_Televisieomroeporganisatie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslav_Radio_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_in_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China_Central_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sopot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abbreviation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latvijas_Radio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VGTRK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_Tunis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pan-European_trade_and_professional_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Perviy_Kanal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soci\u00E9t\u00E9_Nationale_de_Radiodiffusion_et_de_T\u00E9l\u00E9vision" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China_Radio_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ZDF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Institute_of_Radio_and_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Defunct_television_networks" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polskie_Radio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bulgarian_National_Radio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanian_Radio_Broadcasting_Company" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Finnish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_Televizioni_Shqiptar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rundfunk_der_DDR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sistema_Sandinista_de_Televisi\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latvijas_Telev\u012Bzija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brussels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tunisia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Organization_of_Radio_and_TV_(Syria)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_front_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eesti_Raadio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_Ukraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eesti_Televisioon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dutch_public_broadcasting_system" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_Establishment_of_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Television_in_the_Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovak_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mongolian_National_Broadcaster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_disestablished_in_1993" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bulgarian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_Mayak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Telewizja_Polska" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Intervision_logo.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_based_in_Prague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Central_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_organizations_based_in_the_Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanian_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_Television_Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Magyar_Telev\u00EDzi\u00F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/RTBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/RTL_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_State_Television_and_Radio_Company_of_the_Republic_of_Belarus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lithuanian_National_Radio_and_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monaco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Television_Company_of_Ukraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/EBU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Broadcasting_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Broadcasting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radiodiffusion_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_in_Yemen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Organizations_established_in_1946" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovak_Television" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Start_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:End_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Legend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:International_broadcasting_organizations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Redirect" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OIRT-IRTO.logo.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124238933 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.transdiffusion.org/intertel/gallery/intervision/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "14224" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 30876686 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "International Radio and Television Organisation" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "The OIRT logo" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1090457375" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/OIRT" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Intervizija" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1085911780" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Organizzazione_internazionale_della_radiodiffusione_e_della_televisione" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/146552064" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Intervision" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430\u044F_\u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F_\u0440\u0430\u0434\u0438\u043E\u0432\u0435\u0449\u0430\u043D\u0438\u044F_\u0438_\u0442\u0435\u043B\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Mi\u0119dzynarodowa_Organizacja_Radia_i_Telewizji" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Organisation_Internationale_de_Radiodiffusion_et_de_T\u00E9l\u00E9vision" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_radiodiffusion_et_de_t\u00E9l\u00E9vision" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/OIRT" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u570B\u969B\u5EE3\u64AD\u8207\u96FB\u8996\u7D44\u7E54" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430_\u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044F_\u0437\u0430_\u0440\u0430\u0434\u0438\u043E_\u0438_\u0442\u0435\u043B\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q686577" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Uluslararas\u0131_Radyo_ve_Televizyon_\u00D6rg\u00FCt\u00FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1046887-0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u56FD\u969B\u653E\u9001\u6A5F\u69CB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Intervisi\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Medzin\u00E1rodn\u00E1_organiz\u00E1cia_pre_rozhlas_a_telev\u00EDziu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Organisation_Internationale_de_Radiodiffusion_et_de_T\u00E9l\u00E9vision" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.027mhl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4rrox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Organizaci\u00F3n_Internacional_de_Radio_y_Televisi\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0418\u043D\u0442\u0435\u0440\u0432\u0438\u0437\u0438\u0458\u0430_(\u043C\u0440\u0435\u0436\u0430)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Organisation_internationale_de_radiodiffusion_et_de_t\u00E9l\u00E9vision" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041C\u0456\u0436\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u0430_\u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044F_\u0440\u0430\u0434\u0456\u043E\u043C\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044F_\u0442\u0430_\u0442\u0435\u043B\u0435\u0431\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Organitzaci\u00F3_Internacional_de_R\u00E0dio_i_Televisi\u00F3" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Network" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/146552064" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Radio_and_Television_Organisation?oldid=1124238933&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Union of broadcasting organisations" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeNameLang" : [ { "type" : "literal", "value" : "fr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/originalName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/leaderFunction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Organisation Internationale de Radiodiffusion et de T\u00E9l\u00E9vision" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/established" : [ { "type" : "literal", "value" : "1946-06-28" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dissolved" : [ { "type" : "literal", "value" : "1993-01-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Head" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/headquarter" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brussels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prague" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/headquarters" : [ { "type" : "literal", "value" : "Prague, Czechoslovakia" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Brussels, Belgium" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/mergedWith" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Broadcasting_Union" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/merged" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Broadcasting_Union" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1969" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FM_broadcast_band" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_front" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olympics_on_television" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1970" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bulgarian_National_Radio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1981" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1973" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Intervision_Network" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chcem_sa_s_tebou_deli\u0165" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/OIRT" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Band_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bulgarian_National_Television" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Band_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Eurovision_Song_Contest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1975" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Organization_of_Radio_and_TV_(Syria)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Band_I" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yugoslavia\u2013European_Communities_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Broadcasting_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1965" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1966" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1991" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_1988_Winter_Olympics_broadcasters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Organization_of_Radio_and_Television" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_TV_Organization" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1980_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Televisi\u00F3n_Espa\u00F1ola" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Broadcast_television_systems" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1971" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1978" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/625_lines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Song_Contest_1967" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eesti_Raadio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eesti_Televisioon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CCIR_System_D" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lithuanian_National_Radio_and_Television" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Latvijas_Radio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SBB_(band)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1992_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_awards_and_nominations_received_by_Marika_Gombitov\u00E1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Steinke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Borisova_Gradina_TV_Tower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Elder_Son_(1976_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Radio_and_Television_Organisation" } ] }}