{  "http://dbpedia.org/resource/Jerry_Masslo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anna_Maria_Bernasconi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Third_Way" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Syndicalism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francesca_Michielin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fiat_S.p.A." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvan_Sagnet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_of_Giorgiana_Masi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1985_Italian_wage_referendum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_Italian_general_strike" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/side" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cheyenne_(Francesca_Michielin_song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_trade_unions_in_Italy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Italian_General_Confederation_of_Labour" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_1917" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valeria_Fedeli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Confederazione_Generale_Italiana_del_Lavoro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arditi_del_Popolo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Protests_over_COVID-19_policies_in_Italy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enzo_Friso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Di_Vittorio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Umbrian_regional_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_Function" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Unione_degli_Studenti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communication_Workers'_Union_(Italy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federation_of_Education_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Giulietti_(trade_unionist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Agroindustrial_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Chemical,_Energy_and_Manufacturing_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Chemical,_Textile,_Energy_and_Manufacturing_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Chemical_and_Allied_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Chemical_and_Oil_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Commerce,_Hotel_and_Service_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Commercial_and_Related_Services_and_Tourism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Credit_Company_Employees" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Food_Industry_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Garment_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Hauliers_and_Inland_Waterways" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Information_and_Entertainment_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Insurance_and_Credit_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Metal_Mechanics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Paper_and_Printing_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Postal_and_Telecommunication_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Sugar,_Food_Industry_and_Tobacco_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Textile_Workers_(CISL)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Textile_and_Garment_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Transport_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Wood,_Building_and_Allied_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Railway_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Associazione_Ricreativa_e_Culturale_Italiana" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pietro_Marcenaro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Labour_Identity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Federation_of_Energy_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Federation_of_Italian_Agricultural_Labourers_and_Employees" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Federation_of_Local_Authority_and_Healthcare_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Federation_of_Sharecroppers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_School_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_State_Federation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Union_of_Elementary_Schools" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dairy_farming_in_Italy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Garavini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fiat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Communist_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Roveda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Textile_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Libera._Associazioni,_nomi_e_numeri_contro_le_mafie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Left_for_the_Country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Proletarian_Unity_Party_(Italy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_democratic_socialism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Trentin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2023_Democratic_Party_(Italy)_leadership_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ottaviano_Del_Turco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fabrizia_Baduel_Glorioso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Li_Causi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_trade_union_center" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gazzelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indians_in_Italy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franco_Ianeselli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Portella_della_Ginestra_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1950" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Endorsements_in_the_2016_Italian_constitutional_referendum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_Rome_demonstration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurocadres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dom\u00E0_Nunch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gian_Carlo_Ceruti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pillarisation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Federation_of_Trade_Unions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pio_La_Torre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Noemi_(singer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_trade_unions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Associations_of_Italian_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1917_in_Italy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Red_Guards_(Italy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Communist_Party_(Italy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fulminacci" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Pizzinato" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Achille_Grandi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Renato_Bitossi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosa_Pavanelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Parietti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rossella_Muroni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_federations_of_trade_unions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Democrats_of_the_Left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propaganda_Due" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Cofferati" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rete_degli_Studenti_Medi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Viareggio_train_derailment" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Federation_of_Agricultural_Workers_(Italy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luciano_Lama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parmesan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1972_bombings_in_Italy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Celeste_Negarville" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ilio_Bosi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Galetti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Pennacchi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reggio_revolt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guglielmo_Epifani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Landini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOrganizationsEstablishedIn1944" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#Agent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#SocialPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Organization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q178790" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialGroup107950920" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q43229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Organisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTradeUnionsInItaly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Group100031264" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organization108008335" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Agent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/TradeUnion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/TradeUnion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/IceHockeyPlayer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Union108233056" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Confederazione Generale Italiana del Lavoro" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Confederazione Generale Italiana del Lavoro" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Confederaci\u00F3n General Italiana del Trabajo" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "W\u0142oska Powszechna Konfederacja Pracy" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Confedera\u00E7\u00E3o Geral Italiana do Trabalho" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Confederaci\u00F3 General Italiana del Treball" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Confederazione Generale Italiana del Lavoro" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0441\u0435\u043E\u0431\u0449\u0430\u044F \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Confederazione Generale Italiana del Lavoro" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Italian General Confederation of Labour" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Conf\u00E9d\u00E9ration g\u00E9n\u00E9rale italienne du travail" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Confederaci\u00F3n General Italiana del Trabajo (en italiano, Confederazione Generale Italiana del Lavoro, abreviado CGIL) es la central sindical m\u00E1s importante de Italia, con 5.518.774 afiliados en 2017.\u200B La CGIL est\u00E1 afiliada a la Confederaci\u00F3n Sindical Internacional y a la Confederaci\u00F3n Europea de Sindicatos, y forma parte de la ." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Confederazione Generale Italiana del Lavoro (CGIL) \u00E8 un sindacato italiano.Fondato a Roma nel 1944, \u00E8 la pi\u00F9 antica organizzazione del lavoro esistente in Italia ed \u00E8 ideale continuazione della preesistente Confederazione Generale del Lavoro, fondata nel 1906 e sciolta forzosamente dal fascismo. Sindacato ideologicamente socialista, in passato con due forti componenti interne, una legata al Partito Comunista Italiano e l'altra al Partito Socialista Italiano, \u00E8 il soggetto pi\u00F9 rappresentativo per numero di iscritti del panorama italiano delle relazioni tra industriali e lavoratori." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Italian General Confederation of Labour (Italian: Confederazione Generale Italiana del Lavoro; CGIL) is a national trade union based in Italy. It was formed by agreement between socialists, communists, and Christian democrats in the \"Pact of Rome\" of June 1944. In 1950, socialists and Christian democrats split forming UIL and CISL, and since then the CGIL has been influenced by the Italian Communist Party (PCI) and until recent years by its political heirs: the Democratic Party of the Left (PDS), the Democrats of the Left (DS) and currently the Democratic Party (PD)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Confedera\u00E7\u00E3o Geral Italiana do Trabalho (em italiano Confederazione Generale Italiana del Lavoro; CGIL) \u00E9 o maior sindicato da It\u00E1lia, com mais de 5,5 milh\u00F5es de inscritos. Foi fundado em 1944 para fazer oposi\u00E7\u00E3o \u00E0 (Confederazione Generale del Lavoro; CGdL) criada em 1906." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Confederazione Generale Italiana del Lavoro (CGIL) is een Italiaanse vakbond met ongeveer 5,8 miljoen leden. Ze is aangesloten bij het IVV en de EVV en is op haar beurt de overkoepelende organisatie van 13 vakcentrales." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "W\u0142oska Powszechna Konfederacja Pracy (w\u0142. Confederazione Generale Italiana del Lavoro, CGIL) \u2013 w\u0142oska federacja zwi\u0105zk\u00F3w zawodowych, najliczniejsza centrala zwi\u0105zkowa we W\u0142oszech. CGIL powsta\u0142a w 1944 w Rzymie jako krajowa federacja pracownik\u00F3w maj\u0105ca zast\u0105pi\u0107 organizacje zwi\u0105zkowe dzia\u0142aj\u0105ce w re\u017Cimie faszystowskim. W\u015Br\u00F3d za\u0142o\u017Cycieli znale\u017Ali si\u0119 przedstawiciele komunist\u00F3w, socjalist\u00F3w i chrze\u015Bcija\u0144skich demokrat\u00F3w. W zamierzeniach konfederacja mia\u0142a by\u0107 podstawow\u0105 i niezale\u017Cn\u0105 od partii politycznych central\u0105 zwi\u0105zkow\u0105. W ci\u0105gu kilku pierwszych lat zosta\u0142a jednak zdominowana przez komunist\u00F3w. W 1950 chrze\u015Bcija\u0144scy demokraci powo\u0142ali W\u0142osk\u0105 Konfederacj\u0119 Pracowniczych Zwi\u0105zk\u00F3w Zawodowych (CISL), a socjali\u015Bci i republikanie \u2013 W\u0142osk\u0105 Uni\u0119 Pracy (UIL)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0441\u0435\u043E\u0431\u0449\u0430\u044F \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 (\u0412\u0418\u041A\u0422, \u0438\u0442\u0430\u043B. Confederazione Generale Italiana del Lavoro, CGIL) \u2014 \u043A\u0440\u0443\u043F\u043D\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0441\u043E\u044E\u0437\u043D\u043E\u0435 \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435, \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0432 1944 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0438 \u0437\u0430\u043C\u0435\u043D\u0438\u0432\u0448\u0435\u0435 , \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0443\u044E \u0441 1906 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0418\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0441\u0432\u044F\u0437\u0430\u043D\u043E \u0441 \u0418\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0435\u0439, \u043F\u043E\u0437\u0434\u043D\u0435\u0435 \u2014 \u0441 \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0435\u0439." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Conf\u00E9d\u00E9ration g\u00E9n\u00E9rale italienne du travail (Confederazione Generale Italiana del Lavoro, CGIL) est un syndicat italien cr\u00E9\u00E9 en 1944 en continuation de la Conf\u00E9d\u00E9ration g\u00E9n\u00E9rale du travail (CGdL) cr\u00E9\u00E9e en 1906 et dissoute en 1925. Elle est affili\u00E9e \u00E0 la Conf\u00E9d\u00E9ration europ\u00E9enne des syndicats et \u00E0 la Conf\u00E9d\u00E9ration syndicale internationale." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Confederaci\u00F3 General Italiana del Treball, en itali\u00E0 Confederazione Generale Italiana del Lavoro (CGIL), \u00E9s un sindicat itali\u00E0. Va ser establert amb el Pacte de Roma, el 1944. Des de la seva fundaci\u00F3 \u00E9s el m\u00E9s important sindicat de l'estat itali\u00E0 compte amb m\u00E9s de 5.700.000 afiliats a les diverses federacions. Actualment la CGIL est\u00E0 afiliada a la Confederaci\u00F3 Europea de Sindicats i a la (CSI-CSI)." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Confederazione Generale Italiana del Lavoro (CGIL) \u00E4r Italiens st\u00F6rsta fackliga centralorganisation. Man har knappt sex miljoner medlemmar och \u00E4r medlem i Internationella fackliga samorganisationen och Europeiska fackliga samorganisationen. Generalsekreterare sedan 2019 \u00E4r Maurizio Landini." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Confederazione Generale Italiana del Lavoro (CGIL) ist ein nationaler Gewerkschaftsbund in Italien. Sie wurde am 3. Juni 1944 gegr\u00FCndet durch die Einigung von Sozialisten, Kommunisten und Christdemokraten, niedergelegt im sogenannten Vertrag von Rom (patto di Roma). Die CGIL ist Mitglied des Internationalen Gewerkschaftsbundes (IGB) und des Europ\u00E4ischen Gewerkschaftsbundes (EGB). In der Mitgliederliste des IGB wird die Mitgliedschaft mit 5.616.210 angegeben (Stand: November 2017). Der AGB/CGIL (Allgemeiner Gewerkschaftsbund) ist der zweisprachige S\u00FCdtiroler Ableger der CGIL." , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Italian General Confederation of Labour" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "CGIL" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.cgil.it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bandiera_CGIL.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Trentin_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SLC_logo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guglielmo_Epifani_daticamera_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rete_degli_Studenti_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NIDIL_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Unione_degli_Universitari_logo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luciano_Lama_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luciano_Lama_1980s.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luciano_Lama_comizio.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SPI_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FIOM_logo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FISAC_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FLAI_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FLC_logo.gif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FILCTEM_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sergio_Cofferati_anni_90.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FILLEA_logo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FILT_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susanna_Camusso_-_Festival_Economia_2013_crop.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FILCAMS_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Spi_Cgil_Sciopero_Regionale_E-R_16_ott_2014_(180)_(14971496893).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Di_Vittorio_1950_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurizio_Landini_in_2019.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palmiro_Togliatti_e_Giuseppe_Di_Vittorio_ai_funerali_delle_vittime_dell'eccidio_delle_Fonderie_Riunite_di_Modena.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FP_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CGIL.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Auser_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Autunno_Caldo_a_Torino.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Federconsumatori_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oreste_Lizzadri,_Achille_Grandi_and_Giuseppe_Di_Vittorio.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angelo_Airoldi_con_Bruno_Trentin.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agostino_Novella_camera.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Pizzinato.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agenquadri_logo.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Trade_Union_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_trade_union_centers_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trade_unions_established_in_1944" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_Trade_Union_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trade_Union_Advisory_Committee_to_the_OECD" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Conf\u00E9d\u00E9ration g\u00E9n\u00E9rale italienne du travail (Confederazione Generale Italiana del Lavoro, CGIL) est un syndicat italien cr\u00E9\u00E9 en 1944 en continuation de la Conf\u00E9d\u00E9ration g\u00E9n\u00E9rale du travail (CGdL) cr\u00E9\u00E9e en 1906 et dissoute en 1925. Elle est affili\u00E9e \u00E0 la Conf\u00E9d\u00E9ration europ\u00E9enne des syndicats et \u00E0 la Conf\u00E9d\u00E9ration syndicale internationale." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "W\u0142oska Powszechna Konfederacja Pracy (w\u0142. Confederazione Generale Italiana del Lavoro, CGIL) \u2013 w\u0142oska federacja zwi\u0105zk\u00F3w zawodowych, najliczniejsza centrala zwi\u0105zkowa we W\u0142oszech. CGIL powsta\u0142a w 1944 w Rzymie jako krajowa federacja pracownik\u00F3w maj\u0105ca zast\u0105pi\u0107 organizacje zwi\u0105zkowe dzia\u0142aj\u0105ce w re\u017Cimie faszystowskim. W\u015Br\u00F3d za\u0142o\u017Cycieli znale\u017Ali si\u0119 przedstawiciele komunist\u00F3w, socjalist\u00F3w i chrze\u015Bcija\u0144skich demokrat\u00F3w. W zamierzeniach konfederacja mia\u0142a by\u0107 podstawow\u0105 i niezale\u017Cn\u0105 od partii politycznych central\u0105 zwi\u0105zkow\u0105. W ci\u0105gu kilku pierwszych lat zosta\u0142a jednak zdominowana przez komunist\u00F3w. W 1950 chrze\u015Bcija\u0144scy demokraci powo\u0142ali W\u0142osk\u0105 Konfederacj\u0119 Pracowniczych Zwi\u0105zk\u00F3w Zawodowych (CISL), a socjali\u015Bci i republikanie \u2013 W\u0142osk\u0105 Uni\u0119 Pracy (UIL). W\u0142oska Powszechna Konfederacja Pracy blisko wsp\u00F3\u0142pracowa\u0142a z W\u0142osk\u0105 Parti\u0105 Komunistyczn\u0105, uzyska\u0142a cz\u0142onkostwo w \u015Awiatowej Federacji Zwi\u0105zk\u00F3w Zawodowych. Pozostaje jednocze\u015Bnie najliczniejsz\u0105 central\u0105 zwi\u0105zkow\u0105, aktywn\u0105 w \u015Brodowiskach pracownik\u00F3w przemys\u0142u ci\u0119\u017Ckiego i pracownik\u00F3w zatrudnionych w rolnictwie. Liczba cz\u0142onk\u00F3w skupionych w niej organizacji szacowana jest na 5 milion\u00F3w, CGIL w 2011 sw\u00F3j stan cz\u0142onkowski okre\u015Bli\u0142a na 5,76 miliona os\u00F3b." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0441\u0435\u043E\u0431\u0449\u0430\u044F \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 (\u0412\u0418\u041A\u0422, \u0438\u0442\u0430\u043B. Confederazione Generale Italiana del Lavoro, CGIL) \u2014 \u043A\u0440\u0443\u043F\u043D\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u043E\u0435 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0441\u043E\u044E\u0437\u043D\u043E\u0435 \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u0435\u043D\u0438\u0435, \u0441\u043E\u0437\u0434\u0430\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0432 1944 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u0438 \u0437\u0430\u043C\u0435\u043D\u0438\u0432\u0448\u0435\u0435 , \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0443\u044E \u0441 1906 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0418\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438 \u0431\u044B\u043B\u043E \u0441\u0432\u044F\u0437\u0430\u043D\u043E \u0441 \u0418\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0435\u0439, \u043F\u043E\u0437\u0434\u043D\u0435\u0435 \u2014 \u0441 \u0414\u0435\u043C\u043E\u043A\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0435\u0439." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Confederazione Generale Italiana del Lavoro (CGIL) \u00E8 un sindacato italiano.Fondato a Roma nel 1944, \u00E8 la pi\u00F9 antica organizzazione del lavoro esistente in Italia ed \u00E8 ideale continuazione della preesistente Confederazione Generale del Lavoro, fondata nel 1906 e sciolta forzosamente dal fascismo. Sindacato ideologicamente socialista, in passato con due forti componenti interne, una legata al Partito Comunista Italiano e l'altra al Partito Socialista Italiano, \u00E8 il soggetto pi\u00F9 rappresentativo per numero di iscritti del panorama italiano delle relazioni tra industriali e lavoratori. Nel 1948 e nel 1950, da due sue scissioni interne, nacquero rispettivamente la CISL e la UIL." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die Confederazione Generale Italiana del Lavoro (CGIL) ist ein nationaler Gewerkschaftsbund in Italien. Sie wurde am 3. Juni 1944 gegr\u00FCndet durch die Einigung von Sozialisten, Kommunisten und Christdemokraten, niedergelegt im sogenannten Vertrag von Rom (patto di Roma). Durch die Ann\u00E4herung der CGIL an die Kommunistische Partei Italiens trennten sich 1948 die Christdemokraten und gr\u00FCndeten mit der CISL einen eigenen Gewerkschaftsbund. 1950 trennten sich auch die Sozialdemokraten und Laizisten und gr\u00FCndeten die UIL. Die CGIL stand bis zu deren Aufl\u00F6sung oder Umbenennung 1991/1992 der Kommunistischen Partei und der Sozialistischen Partei nahe und seither dem heutigen linken Parteienspektrum. Die CGIL ist Mitglied des Internationalen Gewerkschaftsbundes (IGB) und des Europ\u00E4ischen Gewerkschaftsbundes (EGB). In der Mitgliederliste des IGB wird die Mitgliedschaft mit 5.616.210 angegeben (Stand: November 2017). Der AGB/CGIL (Allgemeiner Gewerkschaftsbund) ist der zweisprachige S\u00FCdtiroler Ableger der CGIL." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Confederaci\u00F3n General Italiana del Trabajo (en italiano, Confederazione Generale Italiana del Lavoro, abreviado CGIL) es la central sindical m\u00E1s importante de Italia, con 5.518.774 afiliados en 2017.\u200B La CGIL est\u00E1 afiliada a la Confederaci\u00F3n Sindical Internacional y a la Confederaci\u00F3n Europea de Sindicatos, y forma parte de la ." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Italian General Confederation of Labour (Italian: Confederazione Generale Italiana del Lavoro; CGIL) is a national trade union based in Italy. It was formed by agreement between socialists, communists, and Christian democrats in the \"Pact of Rome\" of June 1944. In 1950, socialists and Christian democrats split forming UIL and CISL, and since then the CGIL has been influenced by the Italian Communist Party (PCI) and until recent years by its political heirs: the Democratic Party of the Left (PDS), the Democrats of the Left (DS) and currently the Democratic Party (PD). It has been the most important Italian trade union since its creation. It has a membership of over 5.5 million. Along with the decline of membership within its political counterpart, the Democratic Party (PD), its membership is in steep decline since 2013, with the percentage of pensioners in constant rise. On 1 July 2015, the number of working adults reached a ceiling at 2.185.099. The CGIL is currently the second-largest trade union in Europe, after the German DGB, which has over 6 million members. The CGIL is affiliated with the International Trade Union Confederation and the European Trade Union Confederation, and is a member of the Trade Union Advisory Committee to the OECD." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Confederazione Generale Italiana del Lavoro (CGIL) \u00E4r Italiens st\u00F6rsta fackliga centralorganisation. Man har knappt sex miljoner medlemmar och \u00E4r medlem i Internationella fackliga samorganisationen och Europeiska fackliga samorganisationen. Generalsekreterare sedan 2019 \u00E4r Maurizio Landini." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "A Confedera\u00E7\u00E3o Geral Italiana do Trabalho (em italiano Confederazione Generale Italiana del Lavoro; CGIL) \u00E9 o maior sindicato da It\u00E1lia, com mais de 5,5 milh\u00F5es de inscritos. Foi fundado em 1944 para fazer oposi\u00E7\u00E3o \u00E0 (Confederazione Generale del Lavoro; CGdL) criada em 1906." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Confederazione Generale Italiana del Lavoro (CGIL) is een Italiaanse vakbond met ongeveer 5,8 miljoen leden. Ze is aangesloten bij het IVV en de EVV en is op haar beurt de overkoepelende organisatie van 13 vakcentrales." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Confederaci\u00F3 General Italiana del Treball, en itali\u00E0 Confederazione Generale Italiana del Lavoro (CGIL), \u00E9s un sindicat itali\u00E0. Va ser establert amb el Pacte de Roma, el 1944. Des de la seva fundaci\u00F3 \u00E9s el m\u00E9s important sindicat de l'estat itali\u00E0 compte amb m\u00E9s de 5.700.000 afiliats a les diverses federacions. Actualment la CGIL est\u00E0 afiliada a la Confederaci\u00F3 Europea de Sindicats i a la (CSI-CSI). El sindicat va comen\u00E7ar sota el nom \"Confederaci\u00F3 General del Treball\" (CGdL) l'1 d'octubre de 1906. Durant el r\u00E8gim feixista, el sindicat va sobreviure clandestinament sota la direcci\u00F3 de a l'exili. L'atemptat a Palmiro Togliatti de 1948 va provocar una divisi\u00F3 interna, que duria al naixement de la Confederaci\u00F3 Itali\u00E0 Sindicats Treballadors (CISL) i de la Uni\u00F3 Itali\u00E0 del Treball (UIL). La divisi\u00F3, promoguda pels sindicalistes de la democr\u00E0cia cristiana, dirigits per Giulio Pastore, el futur l\u00EDder de la CISL, es va deure al fet que dins la CGIL, des dels primers mesos despr\u00E9s de la seva recuperaci\u00F3, hi havien comen\u00E7at a dominar les tend\u00E8ncies socialistes i comunistes, m\u00E9s orientades cap al Partit Comunista Itali\u00E0 (PCI) i el Partit Socialista Itali\u00E0 (PSI), que cap als altres partits pol\u00EDtics." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Euro_convergence_criteria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liguria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1994_Italian_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Confederation_of_Labour_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlo_Azeglio_Ciampi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1948_Italian_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lombardy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Southern_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valentine's_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forza_Italia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/May_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blackshirts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Agroindustrial_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centre-right_coalition_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rimini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enrico_Berlinguer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Majority" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Textile_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trade_unions_established_in_1944" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romano_Prodi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mani_Pulite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Achille_Grandi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Genoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Trade_Union_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Chemical_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/At-large" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_Function" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communication_Workers'_Union_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2001_Italian_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Refoundation_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_State_Federation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Excommunication" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clare_Boothe_Luce" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_School_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Trentin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Great_Recession" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federation_of_Education_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Berkeley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alcide_De_Gasperi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldo_Moro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Alliance_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Populist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Livorno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Five_Star_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Minister_of_the_Interior" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Social_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bettino_Craxi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inflation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Modena" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Parliament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Solidarno\u015B\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Confederation_of_Workers'_Trade_Unions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Circus_Maximus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Pact_invasion_of_Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reformist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trade_Union_Advisory_Committee_to_the_OECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palmiro_Togliatti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlusconi_I_Cabinet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lecco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Railway_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Textile_and_Garment_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Transport_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1900s_(decade)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Giuliano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Sugar,_Food_Industry_and_Tobacco_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Paper_and_Printing_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_of_Savoy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Postal_and_Telecommunication_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_lira" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Insurance_and_Credit_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Matteo_Salvini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungarian_Revolution_of_1956" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Hauliers_and_Inland_Waterways" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1996_Italian_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Matteo_Renzi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Information_and_Entertainment_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Food_Industry_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Campania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Garment_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democracy_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Credit_Company_Employees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Commerce,_Hotel_and_Service_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Trade_Union_Advisory_Committee_to_the_OECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Chemical_and_Allied_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Perestroika" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Chemical_and_Oil_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Chemical,_Energy_and_Manufacturing_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Chemical,_Textile,_Energy_and_Manufacturing_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guglielmo_Epifani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_racial_laws" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Landini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rete_degli_Studenti_Medi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lega_Nord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Avola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Antonio_Pizzinato.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Auser_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battipaglia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Agostino_Novella_camera.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Federation_of_Trade_Unions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Angelo_Airoldi_con_Bruno_Trentin.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anotnio_Pizzinato" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Agenquadri_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Purchasing_power" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Monetary_System" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:SLC_logo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FLC_logo.gif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_tax" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_corruption_in_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Wood,_Building_and_Industry_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Hat_and_Allied_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_trade_union_centers_of_Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tuscany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hot_Autumn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armando_Cossutta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/History_of_Italy_as_a_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democrats_of_the_Left" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giuliano_Amato" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Force_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Unione_degli_Universitari_logo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Spi_Cgil_Sciopero_Regionale_E-R_16_ott_2014_(180)_(14971496893).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Susanna_Camusso_-_Festival_Economia_2013_crop.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Trade_Union_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Majority_bonus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:SPI_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Sergio_Cofferati_anni_90.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Palmiro_Togliatti_e_Giuseppe_Di_Vittorio_ai_funerali_delle_vittime_dell'eccidio_delle_Fonderie_Riunite_di_Modena.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Rete_degli_Studenti_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:NIDIL_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Oreste_Lizzadri,_Achille_Grandi_and_Giuseppe_Di_Vittorio.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Luciano_Lama_comizio.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Maurizio_Landini_in_2019.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Luciano_Lama_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Luciano_Lama_1980s.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TUAC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Giuseppe_Di_Vittorio_1950_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Guglielmo_Epifani_daticamera_2013.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:International_Trade_Union_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FP_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Trade_Union_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Federconsumatori_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FISAC_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FLAI_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FILT_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FIOM_logo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ETUC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FILCTEM_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FILLEA_logo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bologna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:CGIL.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:FILCAMS_logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Autunno_Caldo_a_Torino.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Bruno_Trentin_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emilia-Romagna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1946_Italian_institutional_referendum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piazza_della_Loggia_bombing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1985_Italian_wage_referendum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Scelba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brescia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Achille_Occhetto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Squadrismo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Cofferati" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Susanna_Camusso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confindustria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neo-fascist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Terrorist_attack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Di_Vittorio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_sovereign_debt_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Years_of_Lead_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Divorce" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Associations_of_Italian_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Popular_Democratic_Front_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electoral_law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lazio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silvio_Berlusconi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Minister_of_Labour_and_Social_Policies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2006_Italian_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kidnapping_of_Aldo_Moro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Pizzinato" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apulia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Labour_Identity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2008_Italian_general_election" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portella_della_Ginestra_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luciano_Lama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centre-left_coalition_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Wall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agostino_Novella" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syracuse,_Sicily" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sliding_wage_scale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Labour_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Monti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Metalworkers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Chamber_of_Deputies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_terrorism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tobacco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_Socialist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conte_I_Cabinet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Gorbachev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Federation_of_Agricultural_Workers_(Italy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_of_the_Left" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bari" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fiat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Federation_of_Sharecroppers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piana_degli_Albanesi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bologna_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Federation_of_Italian_Agricultural_Labourers_and_Employees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Trade_Union_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Federation_of_Local_Authority_and_Healthcare_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Federation_of_Energy_Workers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benito_Mussolini" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.cgil.it" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Age_in_years_and_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-union-noun-1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CGIL.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122049860 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.cgil.it" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20070626022935/http:/www.100annicgil.it/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "62895" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 4446348 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "CGIL" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0c2wzq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1015886-8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/W\u0142oska_Powszechna_Konfederacja_Pracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Confederazione_Generale_Italiana_del_Lavoro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Confederaci\u00F3n_General_Italiana_del_Trabajo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Olasz_\u00C1ltal\u00E1nos_Munk\u00E1s_Konf\u00F6der\u00E1ci\u00F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Conf\u00E9d\u00E9ration_g\u00E9n\u00E9rale_italienne_du_travail" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Confederazione_Generale_Italiana_del_Lavoro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Confederaci\u00F3_General_Italiana_del_Treball" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Confederazione_Generale_Italiana_del_Lavoro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/139008525" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u0441\u0435\u043E\u0431\u0449\u0430\u044F_\u0438\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F_\u043A\u043E\u043D\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044F_\u0442\u0440\u0443\u0434\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://scn.dbpedia.org/resource/CGIL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Confederazione_Generale_Italiana_del_Lavoro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1089014546" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/16268549-X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/BBKs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Confedera\u00E7\u00E3o_Geral_Italiana_do_Trabalho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1125068" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0423\u0441\u0435\u0430\u0433\u0443\u043B\u044C\u043D\u0430\u044F_\u0456\u0442\u0430\u043B\u044C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F_\u043A\u0430\u043D\u0444\u0435\u0434\u044D\u0440\u0430\u0446\u044B\u044F_\u043F\u0440\u0430\u0446\u044B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4010477-1" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centre" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/139008525" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Italian_General_Confederation_of_Labour?oldid=1122049860&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/keyPeople" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Landini" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/formationDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1944-06-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ideology" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_socialism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/fullName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Italian General Confederation of Labour" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Confederation_of_Labour_(Italy)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/affiliation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TUAC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ETUC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Trade_Union_Confederation" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Confederazione Generale Italiana del Lavoro" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/affiliation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Trade_Union_Confederation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ETUC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/TUAC" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/headquarters" : [ { "type" : "literal", "value" : 198 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Corso d'Italia 25" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/locationCountry" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/members" : [ { "type" : "literal", "value" : 5518774 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/founded" : [ { "type" : "literal", "value" : "1944-06-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Confederation_of_Workers'_Trade_Unions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Italian_constitutional_referendum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CGIL" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Susanna_Camusso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Metalworkers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giuliano_Poletti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Labour_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Confederation_of_Labour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Auser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Italian_Confederation_of_Labour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Refoundation_Party" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Trade_Union_Confederation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Confederation_of_Labour_(Italy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/merged" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tina_Costa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Brodolini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giampaolo_Pansa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adele_Bei" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Chemical_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Federation_of_Hat_Workers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vittorio_Foa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peerla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_(Italy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brothers_of_Italy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matteo_Renzi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palmiro_Togliatti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Napolitano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_June_2021" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1955" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Storti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Student_Action_(Italy)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_to_the_Left" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Guidi_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cesare_Romiti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emanuele_Macaluso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Agostino_Novella" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aldo_Forbice" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Piergiuseppe_D'Andreamatteo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gianfranco_Rastrelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claudio_Grassi_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cristina_Conchiglia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italian_General_Confederation_of_Labour" } ] }}