{  "http://dbpedia.org/resource/Jeanson_network" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_(miniseries)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Radio_Courtoisie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Say_Bory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mo\u00EFse_Tshombe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Lyc\u00E9e_Louis-le-Grand_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jacques_Verg\u00E8s" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1983_Orly_Airport_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hotel_Terminus:_The_Life_and_Times_of_Klaus_Barbie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Aubrac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Verg\u00E8s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_solved_missing_person_cases:_pre-2000" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/After_Dark_(TV_programme)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Devil's_advocate_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Djamila_Bouhired" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Omar_Raddad_Affair" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_verg\u00E8s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luminous_Bastard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacque_Verges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_After_Dark_editions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conf\u00E9rence_des_avocats_du_barreau_de_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Xavier_Verschave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_denial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jamila,_the_Algerian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_University_of_Paris_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Coutant-Peyre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Barbie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khieu_Samphan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_burials_at_Montparnasse_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Faculty_of_Law_of_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Genoud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barbet_Schroeder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Terror's_Advocate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Varoujan_Garabedian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sin\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Br\u00E9guet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc-\u00C9douard_Nabe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mourad_Oussedik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Moulin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre-Guillaume_de_Roux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verges" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlgerianPeopleOfFrenchDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Convert109962414" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatConvertsToIslamFromBuddhism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchLawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchCommunistPartyPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheAlgerianWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlgerianLawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatR\u00E9unionnaisPeopleOfThaiDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromUbonRatchathaniProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatR\u00E9unionnaisPeopleOfFrenchDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfWorldWarII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Lawyer110249950" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u0430\u043A \u0412\u0435\u0440\u0436\u0435\u0441" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062C\u0627\u0643 \u0641\u064A\u0631\u062C\u064A\u0633" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0435\u0440\u0436\u0435\u0441, \u0416\u0430\u043A" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (5 Maret 1925 \u2013 15 Agustus 2013) adalah seorang pengacara, penulis dan aktivis politik Prancis kelahiran Siam yang dikenal karena membela para militan pada Perang Kemerdekaan Aljazair. Ia ditahan karena kegiatannya pada 1960 dan secara temporer kehilangan lisensinya untuk mempraktikkan hukum secara resmi. Seorang pendukung fedayeen Palestina pada 1960an, ia hilang dari 1970 sampai 1978 tanpa penjelasan soal keberadaannya pada periode tersebut. Ia kemudian terlibat dalam kasus-kasus hukum untuk para terdakwa tingkat tinggi yang didakwa melakukan terorisme atau kejahatan perang, yang meliputi tokoh Nazi Klaus Barbie pada 1987, teroris pada 1994, dan mantan kepala negara Khmer Merah Khieu Samphan pada 2008. Ia juga dikenal karena membela penyangkal Holokaus Roger Garaudy pada" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s, n\u00E9 le 20 avril 1924 au Laos, officiellement le 5 mars 1925 \u00E0 Ubon Ratchathani, au Siam (actuelle Tha\u00EFlande), et mort le 15 ao\u00FBt 2013 \u00E0 Paris, est un avocat, militant politique et \u00E9crivain franco-alg\u00E9rien. Apr\u00E8s avoir \u00E9t\u00E9 r\u00E9sistant, il devient c\u00E9l\u00E8bre en raison de ses convictions anticolonialistes (il d\u00E9fend puis \u00E9pouse Djamila Bouhired, militante du FLN) et pour avoir \u00E9t\u00E9 l'avocat de personnes ayant commis des crimes particuli\u00E8rement graves, telles que le nazi Klaus Barbie, jug\u00E9 \u00E0 Lyon en 1987, ou le terroriste international Carlos." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u0430\u043A \u0412\u0435\u0440\u0436\u0435\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Jacques Verg\u00E8s; (\u043D\u0430\u0440. 5 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1925, \u0423\u0431\u043E\u043D\u0440\u0430\u0442\u0447\u0430\u0442\u0445\u0430\u043D\u0456, \u0422\u0430\u0457\u043B\u0430\u043D\u0434 \u2014 15 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 2013) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0434\u0432\u043E\u043A\u0430\u0442, \u043F\u0440\u0430\u0432\u043D\u0438\u043A. \u0417\u0430\u0436\u0438\u0432 \u0441\u043B\u0430\u0432\u0438 \u0441\u043F\u043E\u0447\u0430\u0442\u043A\u0443 \u044F\u043A \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442, \u0431\u043E\u0440\u0435\u0446\u044C \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0456\u0430\u043B\u0456\u0437\u043C\u0443, \u0430 \u043F\u0456\u0437\u043D\u0456\u0448\u0435 \u044F\u043A \u0430\u0434\u0432\u043E\u043A\u0430\u0442 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u0445 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0438\u0441\u0442\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439: \u0442\u0435\u0440\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0456\u0432, \u0434\u0438\u043A\u0442\u0430\u0442\u043E\u0440\u0456\u0432, \u0432\u043E\u0454\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0437\u043B\u043E\u0447\u0438\u043D\u0446\u0456\u0432. \u0421\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0456\u043D\u0448\u0438\u0445, \u0437\u0430\u0445\u0438\u0449\u0430\u0432 \u0443 \u0441\u0443\u0434\u0456 \u041A\u043B\u0430\u0443\u0441\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0456, \u0421\u043B\u043E\u0431\u043E\u0434\u0430\u043D\u0430 \u041C\u0456\u043B\u043E\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430, \u041A\u0430\u0440\u043B\u043E\u0441\u0430." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u0430\u043A \u0412\u0435\u0440\u0436\u0435\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Jacques Verg\u00E8s; 5 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1925 \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2013) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0434\u0432\u043E\u043A\u0430\u0442 \u0441\u043C\u0435\u0448\u0430\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E-\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F. \u0421\u0442\u0430\u043B \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u043C \u043F\u043E\u0434 \u043F\u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435\u043C \u00AB\u0410\u0434\u0432\u043E\u043A\u0430\u0442 \u0434\u044C\u044F\u0432\u043E\u043B\u0430\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques VERGES (n. la 5-an de marto 1926 - m. la 15-an de a\u016Dgusto 2013) estis franca advokato. Li unue famis pro sia kontra\u016Dkoloniisma sinteno, sed anka\u016D kiel juna rezistulo dum la Dua mondmilito. Li sekve klopodis defendi certajn el la plej fama\u0109aj krimuloj de la lastaj jardekoj. La listo de liaj klientoj inkludas politikajn diktatorojn kiel Slobodan Milo\u015Devi\u0109 a\u016D Laurent Gbagbo, sed anka\u016D pli komunajn krimulojn kiel la eksa nazio Klaus Barbie." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Camille Raymond Mansoor Verg\u00E8s, noto semplicemente come Jacques Verg\u00E8s (pron. [\u0292ak ve\u0281g\u025Bs]; Ubon Ratchathani, 5 marzo 1925 \u2013 Parigi, 15 agosto 2013), \u00E8 stato un avvocato e attivista francese, la cui fama aument\u00F2 continuamente dagli anni 1950, prima come militante comunista anticolonialista e poi per aver difeso una lunga schiera di famigerati clienti, a partire dalla combattente anticolonialista algerina Djamila Bouhired (sua futura moglie) fra il 1957 ed il 1962, fino all'ex capo di stato cambogiano dei khmer rossi Khieu Samphan (detto \"fratello n. 4\") nel 2008." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (* wahrscheinlich 20. April 1924 in Laos, offiziell 5. M\u00E4rz 1925 in Ubon, Siam; \u2020 15. August 2013 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Rechtsanwalt. Bekannt wurde er als Strafverteidiger von Diktatoren, Rebellenf\u00FChrern sowie NS- und Kriegsverbrechern." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (ur. 5 marca 1925 w Ubon Ratchathani, zm. 15 sierpnia 2013 w Pary\u017Cu) \u2013 francuski adwokat." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (Ubon Ratchathani, 5 de mar\u00E7o de 1925 \u2014 Paris, 15 de agosto de 2013) foi um advogado franc\u00EAs que ganhou fama desde a d\u00E9cada de 1950, como comunista e anticolonialista e por defender uma longa lista de clientes, primeiro na Arg\u00E9lia e depois ao redor do mundo. Na sua agenda de clientes encontram-se terroristas, criminosos de guerra, ditadores e assassinos em s\u00E9rie." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (Ubon Ratchathani, 5 de marzo de 1925 \u2013 Par\u00EDs, 15 de agosto de 2013)\u200B fue un abogado franc\u00E9s, conocido como \"el abogado del diablo\" por defender a figuras infames como el criminal de guerra nazi Klaus Barbie o el negacionista del Holocausto Roger Garaudy." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (5 March 1925 \u2013 15 August 2013) was a Siamese-born French lawyer, writer and political activist, known for his defense of FLN militants during the Algerian War of Independence. He was imprisoned for his activism in 1960 and temporarily lost his license to officially practice law. A supporter of the Palestinian fedayeen in the 1960s, he disappeared from 1970 to 1978 without ever explaining his whereabouts during that period. He was later involved in legal cases for high-profile defendants charged with terrorism or war crimes, including Nazi Klaus Barbie in 1987, terrorist Carlos the Jackal in 1994, and former Khmer Rouge head of state Khieu Samphan in 2008. He also infamously defended Holocaust denier Roger Garaudy in 1998." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062C\u0627\u0643 \u0641\u064A\u0631\u062C\u064A\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Jacques Verg\u00E8s)\u200F (5 \u0645\u0627\u0631\u0633 1925 - 15 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 2013) \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0645\u062D\u0627\u0645 \u0627\u0643\u062A\u0633\u0628 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062E\u0645\u0633\u064A\u0646\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0639\u0628\u0631 \u062F\u0641\u0627\u0639\u0647 \u0639\u0646 \u0645\u0633\u0644\u062D\u064A \u062C\u0628\u0647\u0629 \u0627\u0644\u062A\u062D\u0631\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A \u0627\u0644\u062C\u0632\u0627\u0626\u0631\u064A\u0629 \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u062A\u062D\u0631\u064A\u0631 \u0627\u0644\u062C\u0632\u0627\u0626\u0631\u064A\u0629\u060C \u0648\u062A\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0644\u062D\u0628\u0633 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0646\u0634\u0627\u0637\u0647 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u062A\u064A\u0646\u0627\u062A\u060C \u0648\u0633\u062D\u0628\u062A \u0645\u0646\u0647 \u0631\u062E\u0635\u0629 \u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0629 \u0645\u0647\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0627\u0645\u0627\u0629 \u0645\u0624\u0642\u062A\u0627. \u062F\u0627\u0639\u0645 \u0644\u0644\u0641\u062F\u0627\u0626\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064A\u0646\u064A\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u062A\u064A\u0646\u0627\u062A. \u0627\u062E\u062A\u0641\u0649 \u0628\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0648\u0627\u0645 1970 \u06481978 \u062F\u0648\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0623\u064A\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064A \u062A\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u062B\u0646\u0627\u0621. \u0627\u0633\u062A\u0645\u0631\u062A \u0634\u0647\u0631\u062A\u0647 \u062D\u062A\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646\u060C \u0623\u0648\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0639\u062A\u0628\u0627\u0631\u0647 \u062F\u0627\u0641\u0639 \u0639\u0646 \u0639\u062F\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062E\u0635\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0641\u062D\u0629 \u0645\u062B\u0644 \u0627\u0644\u062C\u0632\u0627\u0626\u0631\u064A\u0629 \u062C\u0645\u064A\u0644\u0629 \u0628\u0648\u062D\u064A\u0631\u062F (\u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0632\u0648\u062C\u0647\u0627 \u0644\u0627\u062D\u0642\u0627)\u0645\u0627 \u0628\u064A\u0646 1957-1962\u060C \u0648\u062C\u0648\u0631\u062C \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u064A\u0645 \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0648\u062B\u0645 \u0627\u0644\u062F\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u062E\u0645\u064A\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2008. \u0648\u0634\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0643\u0644\u0648\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062D\u062F \u0633\u0648\u0627\u0621 \u064A\u0633\u0627\u0631\u064A\u064A\u0646 \u0648\u064A\u0645\u064A\u0646\u064A\u0646 \u0648\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064A\u064A\u0646 \u0648\u0645\u062C\u0631\u0645\u064A \u062D\u0631\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0634\u0637\u0627\u0621\u060C \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062F\u0641\u0627\u0639\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0643\u0631 \u0631\u0648\u062C\u064A\u0647 \u063A\u0627\u0631\u0648\u062F\u064A \u0644\u0625\u0646\u0643\u0627\u0631\u0647 \u0644\u0644\u0645\u062D\u0631\u0642\u0629\u060C \u0648\u0645\u062C\u0631\u0645 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A \u0643\u0644\u0627\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0631\u0628\u064A (1987)\u060C \u0648\u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064A \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0643\u0627\u0631\u0644\u0648\u0633 (" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (Ubon Ratchathani, 5 maart 1925 \u2013 Parijs, 15 augustus 2013) was een Frans-Algerijns advocaat. Verg\u00E8s werd in Siam geboren als zoon van een Frans diplomaat en een Vietnamese onderwijzeres. Hij groeide op op R\u00E9union. In 1942 sloot hij zich aan bij de Vrije Fransen onder Charles de Gaulle. Na de Tweede Wereldoorlog studeerde hij rechten aan de Universiteit van Parijs. Zijn broer was oprichter van de communistische partij op R\u00E9union en kwam in 2004 voor de Franse Communistische Partij in het Europees Parlement. Ook Jacques Verg\u00E8s ontwikkelde zich tot anti-kolonialist en communist en richtte in Praag in 1950 een jeugdbeweging op." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Verg\u00E8s_After_Dark_10th_July_1987.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Verg\u00E8s_-_Case_002_Initial_Hearing.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Muslims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_French_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1925_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Missing_person_cases_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Thai_people_of_French_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Thai_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_twins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Communist_Party_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Formerly_missing_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Algerian_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Thai_twins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_Vietnamese_descent_from_R\u00E9union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_French_descent_from_R\u00E9union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Maoists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Algerian_people_of_French_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Temporary_disappearances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Paris_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ubon_Ratchathani_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1970s_missing_person_cases" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s, n\u00E9 le 20 avril 1924 au Laos, officiellement le 5 mars 1925 \u00E0 Ubon Ratchathani, au Siam (actuelle Tha\u00EFlande), et mort le 15 ao\u00FBt 2013 \u00E0 Paris, est un avocat, militant politique et \u00E9crivain franco-alg\u00E9rien. Apr\u00E8s avoir \u00E9t\u00E9 r\u00E9sistant, il devient c\u00E9l\u00E8bre en raison de ses convictions anticolonialistes (il d\u00E9fend puis \u00E9pouse Djamila Bouhired, militante du FLN) et pour avoir \u00E9t\u00E9 l'avocat de personnes ayant commis des crimes particuli\u00E8rement graves, telles que le nazi Klaus Barbie, jug\u00E9 \u00E0 Lyon en 1987, ou le terroriste international Carlos." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (Ubon Ratchathani, 5 de mar\u00E7o de 1925 \u2014 Paris, 15 de agosto de 2013) foi um advogado franc\u00EAs que ganhou fama desde a d\u00E9cada de 1950, como comunista e anticolonialista e por defender uma longa lista de clientes, primeiro na Arg\u00E9lia e depois ao redor do mundo. Na sua agenda de clientes encontram-se terroristas, criminosos de guerra, ditadores e assassinos em s\u00E9rie. A vida de Jacques Verg\u00E8s foi retratada no cinema no filme biogr\u00E1fico O Advogado do Terror (2007), do cineasta Barbet Schroeder, que atrav\u00E9s de entrevistas com o pr\u00F3prio advogado, amigos e clientes, apresenta o seu perfil psicol\u00F3gico e filos\u00F3fico. O enredo das entrevistas apresenta tamb\u00E9m as defesas de seus clientes mais famosos. Em 1957, dois anos depois de se formar, Jacques Verg\u00E8s come\u00E7ou a carreira de maneira instigante: defendendo argelinos que o governo franc\u00EAs acusava de assassinato. Na dram\u00E1tica batalha pela independ\u00EAncia da Arg\u00E9lia (a qual viria a se concretizar em 3 de julho de 1962), guerrilheiros da Frente de Liberta\u00E7\u00E3o Nacional plantavam bombas em lugares p\u00FAblicos frequentados por civis franceses. A t\u00E1tica, terr\u00EDvel e sangrenta, era uma resposta \u00E0 maneira brutal com que a Fran\u00E7a colonialista havia tirado a Arg\u00E9lia dos argelinos. Durante o longo processo, Verg\u00E8s se valeu de um tipo de defesa at\u00E9 hoje em voga entre r\u00E9us de tribunais internacionais, como o ditador iraquiano Saddam Hussein: recusar-se a reconhecer o m\u00E9rito dos procedimentos e a autoridade do juiz e do j\u00FAri, devolvendo contra eles as acusa\u00E7\u00F5es de abuso e assassinato. Conseguiu, assim, mobilizar a opini\u00E3o p\u00FAblica em todo o mundo e, por fim, obter a anistia para seus clientes \u2013 entre os quais a bela Djamila Bouhired, s\u00EDmbolo do movimento argelino, com quem se casou. Em alguns anos, por\u00E9m, Verg\u00E8s se transformou em uma criatura assustadora: um ide\u00F3logo do terrorismo e do genoc\u00EDdio, que voluntariamente procura seus clientes entre figuras cru\u00E9is e se associa, em amizade ou interesse, a alguns dos nomes mais infames do s\u00E9culo XX. Como Pol Pot, que \u00E0 frente do Khmer Vermelho ordenou o assassinato de milh\u00F5es no Camboja. Ou o palestino Wadi Haddad, um dos inventores do terrorismo internacionalizado. Essa trajet\u00F3ria sinistra \u00E9 o tema do document\u00E1rio O Advogado do Terror (L\u2019Avocat de la Terreur, Fran\u00E7a, 2007), dirigido pelo cineasta de origem alem\u00E3 Barbet Schroeder." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (ur. 5 marca 1925 w Ubon Ratchathani, zm. 15 sierpnia 2013 w Pary\u017Cu) \u2013 francuski adwokat." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Camille Raymond Mansoor Verg\u00E8s, noto semplicemente come Jacques Verg\u00E8s (pron. [\u0292ak ve\u0281g\u025Bs]; Ubon Ratchathani, 5 marzo 1925 \u2013 Parigi, 15 agosto 2013), \u00E8 stato un avvocato e attivista francese, la cui fama aument\u00F2 continuamente dagli anni 1950, prima come militante comunista anticolonialista e poi per aver difeso una lunga schiera di famigerati clienti, a partire dalla combattente anticolonialista algerina Djamila Bouhired (sua futura moglie) fra il 1957 ed il 1962, fino all'ex capo di stato cambogiano dei khmer rossi Khieu Samphan (detto \"fratello n. 4\") nel 2008. Fra i suoi clienti vi furono terroristi sia di estrema destra che di estrema sinistra, criminali di guerra e militanti scomodi, o personaggi che nessuno voleva difendere, incluso il negazionista dell'Olocausto (di origine ebraica ma ideologicamente diviso tra marxismo e islamismo) Roger Garaudy, il criminale di guerra nazista Klaus Barbie (1987), l'ex vicepresidente dell'Iraq Tareq Aziz (2008) ed il terrorista internazionale islamo-marxista Ilich Ram\u00EDrez S\u00E1nchez, noto attentatore venezuelano-palestinese conosciuto come \"Carlos lo sciacallo\" (1994). Nel 2002 si offr\u00EC di rappresentare l'ex presidente serbo Slobodan Milo\u0161evi\u0107, che rifiut\u00F2, in seguito analogo rifiuto ebbe dalla famiglia di Saddam Hussein nel 2003. I media parlarono di lui chiamandolo coi nomignoli \"l'avvocato del diavolo\" e \"avvocato del terrore\" (titolo del celebre documentario su di lui del 2007), oltre che con il pi\u00F9 benevolo \"avvocato delle cause perse\", e lui stesso contribu\u00EC alla sua notoriet\u00E0 intitolando la sua autobiografia The Brilliant Bastard e dando risposte provocatorie durante alcune interviste; quando gli chiesero se avrebbe difeso anche Hitler, lui replic\u00F2: \"si certo, io difenderei anche Bush! Difenderei chiunque ma solo se fosse d'accordo nel dichiararsi colpevole.\" A queste condizioni, offr\u00EC il proprio patrocinio legale, in caso di processo, anche ad un altro suo nemico ideologico, il generale e premier israeliano Ariel Sharon." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (5 March 1925 \u2013 15 August 2013) was a Siamese-born French lawyer, writer and political activist, known for his defense of FLN militants during the Algerian War of Independence. He was imprisoned for his activism in 1960 and temporarily lost his license to officially practice law. A supporter of the Palestinian fedayeen in the 1960s, he disappeared from 1970 to 1978 without ever explaining his whereabouts during that period. He was later involved in legal cases for high-profile defendants charged with terrorism or war crimes, including Nazi Klaus Barbie in 1987, terrorist Carlos the Jackal in 1994, and former Khmer Rouge head of state Khieu Samphan in 2008. He also infamously defended Holocaust denier Roger Garaudy in 1998. Verg\u00E8s attracted widespread public attention in the 1950s for his use of trials as a forum for expressing views against French rule in Algeria, questioning the authority of the prosecution and causing chaos in proceedings \u2013 a method he promoted as \"rupture defense\" in his book De la strat\u00E9gie judiciaire. An outspoken anti-imperialist, he continued his vocal political activism in the 2000s, including opposing the War on Terror. The media sensationalized his activities with the sobriquet \"the Devil's advocate\", and Verg\u00E8s himself contributed to his \"notorious\" public persona by such acts as titling his autobiography The Brilliant Bastard and giving provocative replies in interviews, such as \"I'd even defend Bush! But only if he agrees to plead guilty.\"" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062C\u0627\u0643 \u0641\u064A\u0631\u062C\u064A\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Jacques Verg\u00E8s)\u200F (5 \u0645\u0627\u0631\u0633 1925 - 15 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 2013) \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0645\u062D\u0627\u0645 \u0627\u0643\u062A\u0633\u0628 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062E\u0645\u0633\u064A\u0646\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0639\u0628\u0631 \u062F\u0641\u0627\u0639\u0647 \u0639\u0646 \u0645\u0633\u0644\u062D\u064A \u062C\u0628\u0647\u0629 \u0627\u0644\u062A\u062D\u0631\u064A\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064A \u0627\u0644\u062C\u0632\u0627\u0626\u0631\u064A\u0629 \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u062A\u062D\u0631\u064A\u0631 \u0627\u0644\u062C\u0632\u0627\u0626\u0631\u064A\u0629\u060C \u0648\u062A\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0644\u062D\u0628\u0633 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0646\u0634\u0627\u0637\u0647 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u062A\u064A\u0646\u0627\u062A\u060C \u0648\u0633\u062D\u0628\u062A \u0645\u0646\u0647 \u0631\u062E\u0635\u0629 \u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0629 \u0645\u0647\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0627\u0645\u0627\u0629 \u0645\u0624\u0642\u062A\u0627. \u062F\u0627\u0639\u0645 \u0644\u0644\u0641\u062F\u0627\u0626\u064A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0637\u064A\u0646\u064A\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u062A\u064A\u0646\u0627\u062A. \u0627\u062E\u062A\u0641\u0649 \u0628\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0648\u0627\u0645 1970 \u06481978 \u062F\u0648\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0641\u0629 \u0623\u064A\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064A \u062A\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u062B\u0646\u0627\u0621. \u0627\u0633\u062A\u0645\u0631\u062A \u0634\u0647\u0631\u062A\u0647 \u062D\u062A\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646\u060C \u0623\u0648\u0644\u0627 \u0628\u0627\u0639\u062A\u0628\u0627\u0631\u0647 \u062F\u0627\u0641\u0639 \u0639\u0646 \u0639\u062F\u062F \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062E\u0635\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0627\u0641\u062D\u0629 \u0645\u062B\u0644 \u0627\u0644\u062C\u0632\u0627\u0626\u0631\u064A\u0629 \u062C\u0645\u064A\u0644\u0629 \u0628\u0648\u062D\u064A\u0631\u062F (\u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0632\u0648\u062C\u0647\u0627 \u0644\u0627\u062D\u0642\u0627)\u0645\u0627 \u0628\u064A\u0646 1957-1962\u060C \u0648\u062C\u0648\u0631\u062C \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u064A\u0645 \u0639\u0628\u062F \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0648\u062B\u0645 \u0627\u0644\u062F\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u062E\u0645\u064A\u0631 \u0627\u0644\u062D\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2008. \u0648\u0634\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0643\u0644\u0648\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062D\u062F \u0633\u0648\u0627\u0621 \u064A\u0633\u0627\u0631\u064A\u064A\u0646 \u0648\u064A\u0645\u064A\u0646\u064A\u0646 \u0648\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064A\u064A\u0646 \u0648\u0645\u062C\u0631\u0645\u064A \u062D\u0631\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0634\u0637\u0627\u0621\u060C \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062F\u0641\u0627\u0639\u0647 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0641\u0643\u0631 \u0631\u0648\u062C\u064A\u0647 \u063A\u0627\u0631\u0648\u062F\u064A \u0644\u0625\u0646\u0643\u0627\u0631\u0647 \u0644\u0644\u0645\u062D\u0631\u0642\u0629\u060C \u0648\u0645\u062C\u0631\u0645 \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A \u0643\u0644\u0627\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0631\u0628\u064A (1987)\u060C \u0648\u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0628\u064A \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0643\u0627\u0631\u0644\u0648\u0633 (1994). \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 2002\u060C \u0639\u0631\u0636 \u062A\u0645\u062B\u064A\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064A\u0633 \u0627\u0644\u0635\u0631\u0628\u064A \u0633\u0644\u0648\u0628\u0648\u062F\u0627\u0646 \u0645\u064A\u0644\u0648\u0633\u064A\u0641\u064A\u062A\u0634\u060C \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0645\u064A\u0644\u0648\u0633\u064A\u0641\u064A\u062A\u0634 \u0631\u0641\u0636 \u0623\u064A\u0629 \u0645\u0634\u0648\u0631\u0629 \u0642\u0627\u0646\u0648\u0646\u064A\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u064A \u0637\u0631\u0641. \u0644\u0642\u0628\u062A\u0647 \u0628\u0639\u0636 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0628\u0640 \u00AB\u0645\u062D\u0627\u0645\u064A \u0627\u0644\u0634\u064A\u0637\u0627\u0646\u00BB\u060C \u0648\u0633\u0627\u0647\u0645 \u0647\u0648 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0641\u064A \u0628\u0646\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0630\u0643\u0631\u0627\u062A\u0647 \u00ABThe Brilliant Bastard\u00BB \u0648\u0628\u0625\u0639\u0637\u0627\u0626\u0647 \u0644\u0631\u062F\u0648\u062F \u0627\u0633\u062A\u0641\u0632\u0627\u0632\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0628\u0644\u0627\u062A \u0627\u0644\u0635\u062D\u0641\u064A\u0629. \u0648\u0642\u0627\u0644 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0633\u0626\u0644 \u0625\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0633\u064A\u062F\u0627\u0641\u0639 \u0639\u0646 \u0647\u062A\u0644\u0631\u060C \u0641\u0623\u062C\u0627\u0628: \u00AB\u0648\u0623\u0631\u063A\u0628 \u0623\u064A\u0636\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062F\u0641\u0627\u0639 \u0639\u0646 \u0628\u0648\u0634! \u0628\u0634\u0631\u0637 \u0623\u0646 \u064A\u0642\u0631 \u0623\u0648\u0644\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0645\u0630\u0646\u0628.\u00BB" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques VERGES (n. la 5-an de marto 1926 - m. la 15-an de a\u016Dgusto 2013) estis franca advokato. Li unue famis pro sia kontra\u016Dkoloniisma sinteno, sed anka\u016D kiel juna rezistulo dum la Dua mondmilito. Li sekve klopodis defendi certajn el la plej fama\u0109aj krimuloj de la lastaj jardekoj. La listo de liaj klientoj inkludas politikajn diktatorojn kiel Slobodan Milo\u015Devi\u0109 a\u016D Laurent Gbagbo, sed anka\u016D pli komunajn krimulojn kiel la eksa nazio Klaus Barbie." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u0430\u043A \u0412\u0435\u0440\u0436\u0435\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Jacques Verg\u00E8s; 5 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1925 \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2013) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0434\u0432\u043E\u043A\u0430\u0442 \u0441\u043C\u0435\u0448\u0430\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E-\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F. \u0421\u0442\u0430\u043B \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u043C \u043F\u043E\u0434 \u043F\u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435\u043C \u00AB\u0410\u0434\u0432\u043E\u043A\u0430\u0442 \u0434\u044C\u044F\u0432\u043E\u043B\u0430\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (Ubon Ratchathani, 5 maart 1925 \u2013 Parijs, 15 augustus 2013) was een Frans-Algerijns advocaat. Verg\u00E8s werd in Siam geboren als zoon van een Frans diplomaat en een Vietnamese onderwijzeres. Hij groeide op op R\u00E9union. In 1942 sloot hij zich aan bij de Vrije Fransen onder Charles de Gaulle. Na de Tweede Wereldoorlog studeerde hij rechten aan de Universiteit van Parijs. Zijn broer was oprichter van de communistische partij op R\u00E9union en kwam in 2004 voor de Franse Communistische Partij in het Europees Parlement. Ook Jacques Verg\u00E8s ontwikkelde zich tot anti-kolonialist en communist en richtte in Praag in 1950 een jeugdbeweging op. Als advocaat kwam hij in Frankrijk in opspraak vanwege de verdediging van verschillende van terrorisme beschuldigde verdachten uit Algerije. Hij was een aanhanger van het Algerijnse gewapende verzet tegen Frankrijk. Hij werd bekend met de verdediging van die na het proces zijn vrouw zou worden. Verg\u00E8s bekeerde zich tot de islam en het paar kreeg twee kinderen. Verg\u00E8s zelf werd in Frankrijk tijdelijk uit z'n beroep gezet en tot twee maanden celstraf veroordeeld. Tussen 1970 en 1978 verdween Verg\u00E8s en hij heeft nooit aangeven waar hij zich in die periode ophield. Hierna hervatte hij zijn werkzaamheden en verdedigde hij onder andere Klaus Barbie, verschillende Afrikaanse staatshoofden en regimes en Ilich Ram\u00EDrez S\u00E1nchez (Carlos). Meest recent is zijn deelname aan het team van advocaten van Tariq Aziz en Rode Khmerleider Khieu Samphan. In 2007 verscheen over Verg\u00E8s de documentaire L'Avocat de la terreur . Verg\u00E8s overleed op 88-jarige leeftijd aan een hartstilstand. Hij was ernstig verzwakt na een val enkele maanden eerder." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (Ubon Ratchathani, 5 de marzo de 1925 \u2013 Par\u00EDs, 15 de agosto de 2013)\u200B fue un abogado franc\u00E9s, conocido como \"el abogado del diablo\" por defender a figuras infames como el criminal de guerra nazi Klaus Barbie o el negacionista del Holocausto Roger Garaudy." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u0430\u043A \u0412\u0435\u0440\u0436\u0435\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Jacques Verg\u00E8s; (\u043D\u0430\u0440. 5 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1925, \u0423\u0431\u043E\u043D\u0440\u0430\u0442\u0447\u0430\u0442\u0445\u0430\u043D\u0456, \u0422\u0430\u0457\u043B\u0430\u043D\u0434 \u2014 15 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 2013) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0430\u0434\u0432\u043E\u043A\u0430\u0442, \u043F\u0440\u0430\u0432\u043D\u0438\u043A. \u0417\u0430\u0436\u0438\u0432 \u0441\u043B\u0430\u0432\u0438 \u0441\u043F\u043E\u0447\u0430\u0442\u043A\u0443 \u044F\u043A \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442, \u0431\u043E\u0440\u0435\u0446\u044C \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u043A\u043E\u043B\u043E\u043D\u0456\u0430\u043B\u0456\u0437\u043C\u0443, \u0430 \u043F\u0456\u0437\u043D\u0456\u0448\u0435 \u044F\u043A \u0430\u0434\u0432\u043E\u043A\u0430\u0442 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u0445 \u043E\u0441\u043E\u0431\u0438\u0441\u0442\u043E\u0441\u0442\u0435\u0439: \u0442\u0435\u0440\u043E\u0440\u0438\u0441\u0442\u0456\u0432, \u0434\u0438\u043A\u0442\u0430\u0442\u043E\u0440\u0456\u0432, \u0432\u043E\u0454\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0437\u043B\u043E\u0447\u0438\u043D\u0446\u0456\u0432. \u0421\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0456\u043D\u0448\u0438\u0445, \u0437\u0430\u0445\u0438\u0449\u0430\u0432 \u0443 \u0441\u0443\u0434\u0456 \u041A\u043B\u0430\u0443\u0441\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0456, \u0421\u043B\u043E\u0431\u043E\u0434\u0430\u043D\u0430 \u041C\u0456\u043B\u043E\u0448\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430, \u041A\u0430\u0440\u043B\u043E\u0441\u0430." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (5 Maret 1925 \u2013 15 Agustus 2013) adalah seorang pengacara, penulis dan aktivis politik Prancis kelahiran Siam yang dikenal karena membela para militan pada Perang Kemerdekaan Aljazair. Ia ditahan karena kegiatannya pada 1960 dan secara temporer kehilangan lisensinya untuk mempraktikkan hukum secara resmi. Seorang pendukung fedayeen Palestina pada 1960an, ia hilang dari 1970 sampai 1978 tanpa penjelasan soal keberadaannya pada periode tersebut. Ia kemudian terlibat dalam kasus-kasus hukum untuk para terdakwa tingkat tinggi yang didakwa melakukan terorisme atau kejahatan perang, yang meliputi tokoh Nazi Klaus Barbie pada 1987, teroris pada 1994, dan mantan kepala negara Khmer Merah Khieu Samphan pada 2008. Ia juga dikenal karena membela penyangkal Holokaus Roger Garaudy pada 1998." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s (* wahrscheinlich 20. April 1924 in Laos, offiziell 5. M\u00E4rz 1925 in Ubon, Siam; \u2020 15. August 2013 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Rechtsanwalt. Bekannt wurde er als Strafverteidiger von Diktatoren, Rebellenf\u00FChrern sowie NS- und Kriegsverbrechern." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Paris_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Thai_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Di_Stefano_(businessman)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Massu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/GQ_Magazine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F4tel_Terminus:_The_Life_and_Times_of_Klaus_Barbie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pol_Pot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Algerian_people_of_French_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Der_Spiegel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Terror's_Advocate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Idriss_D\u00E9by" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_twins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palestinian_fedayeen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Algerian_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Convention_on_Human_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_solved_missing_person_cases:_pre-2000" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rupture_strategy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Djamila_Bouhired" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_Vietnamese_descent_from_R\u00E9union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Jacques_Verg\u00E8s_After_Dark_10th_July_1987.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roger_Garaudy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/R\u00E9union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_on_Terror" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tariq_Aziz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Communist_Party_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_Political_Review" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Israel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Economist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neal_Ascherson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lese_majesty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Guardian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1925_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Persona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Ibrahim_Abdallah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France_24" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roland_Dumas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7afrique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liverpool" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Muslims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_French_descent_from_R\u00E9union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Oph\u00FCls" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Extraordinary_Chambers_in_the_Courts_of_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Maoists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dieudonn\u00E9_M'bala_M'bala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Washington_Post" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Liberation_Front_(Algeria)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Genoud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Missing_person_cases_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ieng_Sary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tu_quoque" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Omar_Bongo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Barbie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rattanakosin_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Denis_Sassou-Nguesso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Etruscan_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_the_Congo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_French_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saddam_Hussein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Linear_A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conf\u00E9rence_du_barreau_de_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defendant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Oestreicher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Moulin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Formerly_missing_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_the_Jackal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dov_Yosef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_denial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_French_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montparnasse_Cemetery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ubon_Ratchathani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eli_Rosenbaum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Devil's_advocate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ubon_Ratchathani_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_(TV_miniseries)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Thai_people_of_French_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1970s_missing_person_cases" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Thai_twins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Temporary_disappearances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/After_Dark_(TV_series)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pulitzer_Center" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois-Xavier_Verschave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fatah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Nation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Parliament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khieu_Samphan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-imperialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Togo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barbet_Schroeder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Israeli_prisoner_exchanges" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Daudy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IMDb_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISSN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Further" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:!" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:NoteTag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:NoteFoot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Verg\u00E8s_-_Case_002_Initial_Hearing.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118203350 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.washingtonpost.com/local/obituaries/jacques-verges-dies-french-lawyer-defended-despised-criminals/2013/08/16/879049d2-ec00-11e2-aa9f-c03a72e2d342_story.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pulitzercenter.org/articles/against-law" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.thenationalnews.com/uae/against-the-law-1.537332" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com.au/books%3Fid=8tspugn73rwC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cambodiatribunal.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://escholarship.mcgill.ca/concern/theses/fn107313r" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.eccc.gov.kh/en/persons/mr-jacques-verg%C3%A8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.france24.com/en/20130816-france-devils-advocate-lawyer-jacques-verges-dies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.theguardian.com/world/2013/aug/16/jacques-verges" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.thetimes.co.uk/article/terrors-advocate-nd0rs05vmk3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.economist.com/obituary/2013/08/28/jacques-verges" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.cpreview.org/blog/2007/12/films-in-brief-terror%E2%80%99s-advocate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com.au/books%3Fid=_WAWAQAAIAAJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/2007/10/14/movies/14ridi.html%3Fpagewanted=print" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.spiegel.de/international/world/interview-with-notorious-lawyer-jacques-verges-there-is-no-such-thing-as-absolute-evil-a-591943.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.spiegel.de/spiegel/print/d-62127284.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/2013/08/17/world/europe/jacques-verges-88-defender-of-war-criminals-and-terrorists.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://justiceinconflict.org/2013/08/26/meeting-the-devils-advocate-an-interview-with-jacques-verges/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.gq-magazine.co.uk/politics/article/jacques-verges" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "34190" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 38288 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jacques Verg\u00E8s" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "During the trial of Khieu Samphan in 2011" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q714194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.09jxl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p074265938" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D1C\u0D3E\u0D15\u0D4D\u0D35\u0D38\u0D4D_\u0D35\u0D46\u0D7C\u0D17\u0D3E\u0D38\u0D4D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062C\u0627\u0643_\u0641\u064A\u0631\u062C\u064A\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4t7jf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u0435\u0440\u0436\u0435\u0441,_\u0416\u0430\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0416\u0430\u043A_\u0412\u0435\u0440\u0436\u0435\u0441" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062C\u0627\u0643_\u0641\u064A\u0631\u062C\u064A\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/86745968" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118901915" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0698\u0627\u06A9_\u0648\u0631\u062C\u0633" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lawyer" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jacques_Verg\u00E8s?oldid=1118203350&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jacques_Verg\u00E8s" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/education" : [ { "type" : "literal", "value" : "University of Paris law degree" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ubon Ratchathani, Rattanakosin Kingdom, Siam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1925-03-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rattanakosin_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Siam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ubon_Ratchathani" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1925-03-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lawyer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1925" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Djamila_Bouhired" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "French and Algerian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lawyer who represented well-known war criminals" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013-08-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013-08-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/parent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Verg\u00E8s" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parents" : [ { "type" : "literal", "value" : "Raymond Verg\u00E8s, Pham Thi Khang" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Djamila_Bouhired" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jacques-Loys Verg\u00E8s , Meriem Verg\u00E8s , Liess Verg\u00E8s" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Verg\u00E8s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/My_Enemy's_Enemy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_films_of_2007" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Verg\u00E8s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relative" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tu_quoque_defense" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amokrane_Ould_Aoudia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Verg\u00E8s" } ] }}