{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseAcademics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/ChristianBishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EA7u" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EA7u" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EA7u" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u00EAn Van M\u00E2u" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u00EAn Van M\u00E2u" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EA7u (ur. 22 stycznia 1914 w B\u00E0 R\u1ECBa, zm. 31 stycznia 2013) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, biskup V\u0129nh Long w latach 1968-2001." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u00EAn Van M\u00E2u , n\u00E9 le 22 janvier 1914 \u00E0 B\u00E0 Ria, du temps de l'Indochine fran\u00E7aise, et mort le 31 janvier 2013 \u00E0 Vinh Long au Vi\u00EAt Nam, est un pr\u00E9lat catholique vietnamien, \u00E9v\u00EAque de Vinh Long de 1968 \u00E0 2001. Sa devise est Amor et labor." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EA7u (21 de enero de 1914-31 de enero de 2013) fue un obispo vietnamita de la Iglesia cat\u00F3lica. Nguy\u1EC5n naci\u00F3 en Ba Ria en 1914. Fue ordenado sacerdote el 21 de septiembre de 1940 y nombrado obispo de tras la renuncia de el 12 de julio de 1968, y recibi\u00F3 la consagraci\u00F3n episcopal el 12 de septiembre de 1968. Se retir\u00F3 como obispo de Vinh Long el 3 de julio de 2001, a la edad de 87 a\u00F1os." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EA7u (22 January 1914 \u2013 31 January 2013) was a Vietnamese bishop of the Roman Catholic Church." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u00EAn Van M\u00E2u (* 22. Januar 1914 in , Provinz B\u00E0 R\u1ECBa-V\u0169ng T\u00E0u, Vietnam; \u2020 31. Januar 2013) war ein r\u00F6misch-katholischer Bischof des vietnamesischen Bistums V\u0129nh Long. Sein Name kombiniert westliche Namenstradition (Jacques als Vorname vor den Familiennamen Nguy\u00EAn) mit vietnamesischer (Van M\u00E2u als pers\u00F6nlicher Name steht hinter dem Familiennamen)." , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EA7u" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GM_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1914_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u00E0_R\u1ECBa-V\u0169ng_T\u00E0u_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u00EAn Van M\u00E2u (* 22. Januar 1914 in , Provinz B\u00E0 R\u1ECBa-V\u0169ng T\u00E0u, Vietnam; \u2020 31. Januar 2013) war ein r\u00F6misch-katholischer Bischof des vietnamesischen Bistums V\u0129nh Long. Sein Name kombiniert westliche Namenstradition (Jacques als Vorname vor den Familiennamen Nguy\u00EAn) mit vietnamesischer (Van M\u00E2u als pers\u00F6nlicher Name steht hinter dem Familiennamen)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EA7u (ur. 22 stycznia 1914 w B\u00E0 R\u1ECBa, zm. 31 stycznia 2013) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, biskup V\u0129nh Long w latach 1968-2001." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u00EAn Van M\u00E2u , n\u00E9 le 22 janvier 1914 \u00E0 B\u00E0 Ria, du temps de l'Indochine fran\u00E7aise, et mort le 31 janvier 2013 \u00E0 Vinh Long au Vi\u00EAt Nam, est un pr\u00E9lat catholique vietnamien, \u00E9v\u00EAque de Vinh Long de 1968 \u00E0 2001. Sa devise est Amor et labor." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EA7u (21 de enero de 1914-31 de enero de 2013) fue un obispo vietnamita de la Iglesia cat\u00F3lica. Nguy\u1EC5n naci\u00F3 en Ba Ria en 1914. Fue ordenado sacerdote el 21 de septiembre de 1940 y nombrado obispo de tras la renuncia de el 12 de julio de 1968, y recibi\u00F3 la consagraci\u00F3n episcopal el 12 de septiembre de 1968. Se retir\u00F3 como obispo de Vinh Long el 3 de julio de 2001, a la edad de 87 a\u00F1os." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EA7u (22 January 1914 \u2013 31 January 2013) was a Vietnamese bishop of the Roman Catholic Church." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vinh_Long" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Paul_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop_(Catholic_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1914_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angelo_Palmas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon_Notre-Dame_Basilica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_bishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thi\u1EC7n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Vinh_Long" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ba_Ria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u00E0_R\u1ECBa-V\u0169ng_T\u00E0u_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-RC-bishop-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Self-published_source" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GM_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1014739419 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://catholic-hierarchy.org/bishop/bngvm.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "2340" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 19293707 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jacques Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EA7u" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Vinh_Long" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u0641\u0627\u0646_\u0645\u0627\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/ePxo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.04lk03v" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u00EAn_Van_M\u00E2u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/187884394" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1678059" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Giac\u00F4b\u00EA_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u00EAn_Van_M\u00E2u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u?oldid=1014739419&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bishop" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bishop Emeritus of V\u0129nh Long" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ba_Ria" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1914-01-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ba_Ria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1914-01-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_T\u00E2n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thien" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/term" : [ { "type" : "literal", "value" : 1968 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1940-09-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "literal", "value" : "Angelo Palmas" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1968-09-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vinh_Long" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013-01-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013-01-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thien" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Vinh_Long" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vinh_Long" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "His Excellency" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Vinh_Long" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of Jacques Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EA7u.svg" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_January_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_V\u0129nh_Long" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguyen_Van_Mau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Mau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u00EAn_Van_M\u00E2u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_M\u1EA7u" } ] }}