{  "http://dbpedia.org/resource/Bromma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Equinox_episodes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_Strindberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Myrdal" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Swedish_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Immigration_and_Nationality_Act_of_1952" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Myglaren" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Schibbye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Folket_i_Bild/Kulturfront" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_authors_by_name:_M" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prolet\u00E4ren" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Myrdal_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSommarHosts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWritersFromUppland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromStockholm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwedishPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwedish-languageWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Host110187130" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwedishWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWritersFromStockholm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u044E\u0440\u0434\u0430\u043B\u044C, \u042F\u043D" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0627\u0646 \u0645\u064A\u0631\u062F\u0627\u0644" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u63DA\u00B7\u7C73\u723E\u9054" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u042F\u043D \u041C\u044E\u0301\u0440\u0434\u0430\u043B\u044C (\u0448\u0432\u0435\u0434. Jan Myrdal) (19 \u0438\u044E\u043B\u044F 1927 \u2014 30 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2020) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043B\u0435\u0432\u044B\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442, \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041F\u043E\u0447\u0451\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0434\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u041A\u043E\u043B\u043B\u0435\u0434\u0436\u0430 \u0423\u043F\u0441\u0430\u043B\u0430 \u0432 \u041D\u044C\u044E-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u041D\u0430\u043D\u044C\u043A\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u041A\u041D\u0420, \u043A\u0430\u0432\u0430\u043B\u0435\u0440 \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430 \u0418\u0441\u043A\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043B\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal (ur. 19 lipca 1927 w Sztokholmie, zm. 30 pa\u017Adziernika 2020 w Varberg) \u2013 szwedzki pisarz, krytyk literacki i reporter. By\u0142 synem ekonomisty Gunnara i dyplomaty Alvy. W latach 70. by\u0142 przewodnicz\u0105cym Towarzystwa Przyja\u017Ani Szwedzko-Chi\u0144skiej. W swojej tw\u00F3rczo\u015Bci krytykowa\u0142 ze stanowiska socjaldemokratycznego spo\u0142ecze\u0144stwo mieszcza\u0144skie. Jako pisarz stosowa\u0142 technik\u0119 reporta\u017Cu, pamfletu, wyznania i dokumentu. By\u0142 autorem powie\u015Bci, opis\u00F3w podr\u00F3\u017Cy (m.in. Na poddaszu \u015Bwiata 1960, wyd. pol. 1964), esej\u00F3w (Confessions of disloyal European 1968), a tak\u017Ce scenariuszy filmowych, s\u0142uchowisk i polemik." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal (Aussprache: [\u02CC \u029D\u0251\u02D0n \u02C8my\u02D0\u0256\u0251\u02D0l], * 19. Juli 1927 in Stockholm; \u2020 30. Oktober 2020 in Varberg) war ein schwedischer Schriftsteller." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal (19 July 1927 \u2013 30 October 2020) was a Swedish author known for his strident Maoist, anti-imperialist and contrarian views and heterodox and highly subjective style of autobiography." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u626C\u00B7\u7C73\u723E\u9054 \uFF08\u745E\u5178\u8A9E\uFF1AJan Myrdal\uFF1B1927\u5E747\u670819\u65E5\uFF0D2020\u5E7410\u670830\u65E5\uFF09\uFF0C\u745E\u5178\u5DE6\u7FFC\u4F5C\u5BB6\u3001\u8A55\u8AD6\u5BB6\uFF0C\u4E2D\u570B\u5357\u958B\u5927\u5B78\u540D\u8A89\u535A\u58EB\u3001\u7F8E\u570B\u69AE\u8B7D\u535A\u58EB\u3002\u66FE\u5C45\u4F4F\u904E\u7F8E\u570B\u3001\u963F\u5BCC\u6C57\u3001\u4F0A\u6717\u3001\u5370\u5EA6\u7B49\u5730\u3002\u4ED6\u7684\u7236\u4EB2\u662F1974\u5E74\u8AFE\u8C9D\u723E\u7D93\u6FDF\u5B78\u734E\u5F97\u4E3B\u8CA2\u7D0D\u723E\u00B7\u9ED8\u9054\u723E\uFF0C\u6BCD\u4EB2\u662F1982\u5E74\u8AFE\u8C9D\u723E\u548C\u5E73\u734E\u5F97\u4E3B\u963F\u723E\u74E6\u00B7\u7C73\u9054\u723E\u30021962\u5E74\u66FE\u81F3\u4E2D\u570B\u8A2A\u554F\uFF0C\u4E26\u548C\u4E2D\u83EF\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u570B\u9818\u5C0E\u4EBA\u6BDB\u6FA4\u6771\u7B49\u4EBA\u6703\u9762\uFF0C\u4E26\u8207\u59BB\u5B50Gun Kessle\u5C07\u5C0D\u4E2D\u570B\u793E\u6703\u3001\u653F\u6CBB\u3001\u7D93\u6FDF\u5236\u5EA6\u7684\u89C0\u5BDF\u5BEB\u6210\u300A\u5F9E\u4E00\u500B\u8FB2\u6751\u770B\u4E2D\u570B\u300B\u4E00\u66F8\u3002 \u7C73\u723E\u9054\u662F\u4E00\u540D\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u8005\uFF0C\u5BF9\u6BDB\u6D3E\u548C\u970D\u67E5\u6D3E\u6301\u540C\u60C5\u6216\u652F\u6301\u6001\u5EA6\u3002\u4ED6\u66FE\u5230\u8FC7\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\uFF0C\u5E76\u64B0\u5199\u4E86\u300A\u53CD\u6297\u7684\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u300B\u4E00\u4E66\uFF0C\u70ED\u60C5\u6B4C\u9882\u6069\u7EF4\u5C14\u00B7\u970D\u67E5\u9886\u5BFC\u4E0B\u7684\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u30022010\u5E74\u8BBF\u95EE\u5370\u5EA6\u6BDB\u6D3E\uFF0C\u5199\u6210\u300A\u7EA2\u661F\u7167\u8000\u5370\u5EA6\u300B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal (Bromma, 19 luglio 1927 \u2013 Varberg, 30 ottobre 2020) \u00E8 stato uno scrittore, regista e attivista svedese, noto per le sue intransigenti denunce alla borghesia e i suoi scritti di impronta maoista, a met\u00E0 tra romanzi e inchieste giornalistiche, su Cina, India, Birmania tra cui nel 1963 Rapporto da un villaggio cinese. Inchiesta in una comune agricola dello Shensi." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal (Bromma, 1927 \u2013 Varberg, 30 de outubro de 2020) foi um escritor, jornalista, e ensa\u00EDsta sueco.Foi uma figura relevante no movimento comunista dos anos 60 na Su\u00E9cia.A sua obra tem um cariz direto e agitat\u00F3rio em prol do socialismo radical. Morreu em 30 de outubro de 2020 em um hospital de Varberg, aos 93 anos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0627\u0646 \u0645\u064A\u0631\u062F\u0627\u0644 (19 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1927 \u0641\u064A \u0633\u062A\u0648\u0643\u0647\u0648\u0644\u0645 - \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 30 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 2020)\u060C\u0647\u0648 \u0643\u0627\u062A\u0628 \u0648\u0645\u062E\u0631\u062C \u0648\u0634\u062E\u0635\u064A\u0629 \u062B\u0642\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0633\u0648\u064A\u062F\u064A. \n* \u062C\u0627\u0646 \u0645\u064A\u0631\u062F\u0627\u0644 \u064A\u062A\u062D\u062F\u062B \u0641\u064A \u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0636\u062F \u062D\u0631\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0641\u064A \u0633\u062A\u0648\u0643\u0647\u0648\u0644\u0645\u060C \u0639\u0627\u0645 1966." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal, f\u00F6dd 19 juli 1927 i Bromma, d\u00F6d 30 oktober 2020 i Varberg, var en svensk f\u00F6rfattare, skribent och debatt\u00F6r. Jan Myrdal var son till Alva och Gunnar Myrdal och i m\u00E5nga \u00E5r gift med konstn\u00E4ren och fotografen Gun Kessle, med vilken han delade en stor del av sitt f\u00F6rfattarskap." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal (Estocolmo, 19 de julio de 1927 - Varberg, 30 de octubre de 2020)\u200B fue un escritor y activista pol\u00EDtico sueco. Public\u00F3 numerosas obras de ficci\u00F3n y de literatura pol\u00EDtica. Pol\u00EDticamente, se caracterizaba por el apoyo a ideolog\u00EDas de izquierda y al Partido Comunista de China." , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Author_jan_myrdal_27nov_2007_s\u00F6dermalmstorg_Stockholm_Sweden.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan-Myrdal-00748427026511940.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_myrdal.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1927_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Uppland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Stockholm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sommar_(radio_program)_hosts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_communists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal (Estocolmo, 19 de julio de 1927 - Varberg, 30 de octubre de 2020)\u200B fue un escritor y activista pol\u00EDtico sueco. Public\u00F3 numerosas obras de ficci\u00F3n y de literatura pol\u00EDtica. Pol\u00EDticamente, se caracterizaba por el apoyo a ideolog\u00EDas de izquierda y al Partido Comunista de China." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u626C\u00B7\u7C73\u723E\u9054 \uFF08\u745E\u5178\u8A9E\uFF1AJan Myrdal\uFF1B1927\u5E747\u670819\u65E5\uFF0D2020\u5E7410\u670830\u65E5\uFF09\uFF0C\u745E\u5178\u5DE6\u7FFC\u4F5C\u5BB6\u3001\u8A55\u8AD6\u5BB6\uFF0C\u4E2D\u570B\u5357\u958B\u5927\u5B78\u540D\u8A89\u535A\u58EB\u3001\u7F8E\u570B\u69AE\u8B7D\u535A\u58EB\u3002\u66FE\u5C45\u4F4F\u904E\u7F8E\u570B\u3001\u963F\u5BCC\u6C57\u3001\u4F0A\u6717\u3001\u5370\u5EA6\u7B49\u5730\u3002\u4ED6\u7684\u7236\u4EB2\u662F1974\u5E74\u8AFE\u8C9D\u723E\u7D93\u6FDF\u5B78\u734E\u5F97\u4E3B\u8CA2\u7D0D\u723E\u00B7\u9ED8\u9054\u723E\uFF0C\u6BCD\u4EB2\u662F1982\u5E74\u8AFE\u8C9D\u723E\u548C\u5E73\u734E\u5F97\u4E3B\u963F\u723E\u74E6\u00B7\u7C73\u9054\u723E\u30021962\u5E74\u66FE\u81F3\u4E2D\u570B\u8A2A\u554F\uFF0C\u4E26\u548C\u4E2D\u83EF\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u570B\u9818\u5C0E\u4EBA\u6BDB\u6FA4\u6771\u7B49\u4EBA\u6703\u9762\uFF0C\u4E26\u8207\u59BB\u5B50Gun Kessle\u5C07\u5C0D\u4E2D\u570B\u793E\u6703\u3001\u653F\u6CBB\u3001\u7D93\u6FDF\u5236\u5EA6\u7684\u89C0\u5BDF\u5BEB\u6210\u300A\u5F9E\u4E00\u500B\u8FB2\u6751\u770B\u4E2D\u570B\u300B\u4E00\u66F8\u3002 \u7C73\u723E\u9054\u662F\u4E00\u540D\u5171\u4EA7\u4E3B\u4E49\u8005\uFF0C\u5BF9\u6BDB\u6D3E\u548C\u970D\u67E5\u6D3E\u6301\u540C\u60C5\u6216\u652F\u6301\u6001\u5EA6\u3002\u4ED6\u66FE\u5230\u8FC7\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u793E\u4F1A\u4E3B\u4E49\u4EBA\u6C11\u5171\u548C\u56FD\uFF0C\u5E76\u64B0\u5199\u4E86\u300A\u53CD\u6297\u7684\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u300B\u4E00\u4E66\uFF0C\u70ED\u60C5\u6B4C\u9882\u6069\u7EF4\u5C14\u00B7\u970D\u67E5\u9886\u5BFC\u4E0B\u7684\u963F\u5C14\u5DF4\u5C3C\u4E9A\u30022010\u5E74\u8BBF\u95EE\u5370\u5EA6\u6BDB\u6D3E\uFF0C\u5199\u6210\u300A\u7EA2\u661F\u7167\u8000\u5370\u5EA6\u300B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal, f\u00F6dd 19 juli 1927 i Bromma, d\u00F6d 30 oktober 2020 i Varberg, var en svensk f\u00F6rfattare, skribent och debatt\u00F6r. Jan Myrdal var son till Alva och Gunnar Myrdal och i m\u00E5nga \u00E5r gift med konstn\u00E4ren och fotografen Gun Kessle, med vilken han delade en stor del av sitt f\u00F6rfattarskap." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal (Aussprache: [\u02CC \u029D\u0251\u02D0n \u02C8my\u02D0\u0256\u0251\u02D0l], * 19. Juli 1927 in Stockholm; \u2020 30. Oktober 2020 in Varberg) war ein schwedischer Schriftsteller." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal (Bromma, 19 luglio 1927 \u2013 Varberg, 30 ottobre 2020) \u00E8 stato uno scrittore, regista e attivista svedese, noto per le sue intransigenti denunce alla borghesia e i suoi scritti di impronta maoista, a met\u00E0 tra romanzi e inchieste giornalistiche, su Cina, India, Birmania tra cui nel 1963 Rapporto da un villaggio cinese. Inchiesta in una comune agricola dello Shensi." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u042F\u043D \u041C\u044E\u0301\u0440\u0434\u0430\u043B\u044C (\u0448\u0432\u0435\u0434. Jan Myrdal) (19 \u0438\u044E\u043B\u044F 1927 \u2014 30 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2020) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043B\u0435\u0432\u044B\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0438\u0441\u0442, \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u0438 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C. \u041F\u043E\u0447\u0451\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0434\u043E\u043A\u0442\u043E\u0440 \u041A\u043E\u043B\u043B\u0435\u0434\u0436\u0430 \u0423\u043F\u0441\u0430\u043B\u0430 \u0432 \u041D\u044C\u044E-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u041D\u0430\u043D\u044C\u043A\u0430\u0439\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u041A\u041D\u0420, \u043A\u0430\u0432\u0430\u043B\u0435\u0440 \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430 \u0418\u0441\u043A\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043B\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal (ur. 19 lipca 1927 w Sztokholmie, zm. 30 pa\u017Adziernika 2020 w Varberg) \u2013 szwedzki pisarz, krytyk literacki i reporter. By\u0142 synem ekonomisty Gunnara i dyplomaty Alvy. W latach 70. by\u0142 przewodnicz\u0105cym Towarzystwa Przyja\u017Ani Szwedzko-Chi\u0144skiej. W swojej tw\u00F3rczo\u015Bci krytykowa\u0142 ze stanowiska socjaldemokratycznego spo\u0142ecze\u0144stwo mieszcza\u0144skie. Jako pisarz stosowa\u0142 technik\u0119 reporta\u017Cu, pamfletu, wyznania i dokumentu. By\u0142 autorem powie\u015Bci, opis\u00F3w podr\u00F3\u017Cy (m.in. Na poddaszu \u015Bwiata 1960, wyd. pol. 1964), esej\u00F3w (Confessions of disloyal European 1968), a tak\u017Ce scenariuszy filmowych, s\u0142uchowisk i polemik." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal (19 July 1927 \u2013 30 October 2020) was a Swedish author known for his strident Maoist, anti-imperialist and contrarian views and heterodox and highly subjective style of autobiography." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0627\u0646 \u0645\u064A\u0631\u062F\u0627\u0644 (19 \u064A\u0648\u0644\u064A\u0648 1927 \u0641\u064A \u0633\u062A\u0648\u0643\u0647\u0648\u0644\u0645 - \u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 30 \u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 2020)\u060C\u0647\u0648 \u0643\u0627\u062A\u0628 \u0648\u0645\u062E\u0631\u062C \u0648\u0634\u062E\u0635\u064A\u0629 \u062B\u0642\u0627\u0641\u064A\u0629 \u0648\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0633\u0648\u064A\u062F\u064A. \n* \u062C\u0627\u0646 \u0645\u064A\u0631\u062F\u0627\u0644 \u064A\u062A\u062D\u062F\u062B \u0641\u064A \u0645\u0638\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0636\u062F \u062D\u0631\u0628 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0641\u064A \u0633\u062A\u0648\u0643\u0647\u0648\u0644\u0645\u060C \u0639\u0627\u0645 1966." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan Myrdal (Bromma, 1927 \u2013 Varberg, 30 de outubro de 2020) foi um escritor, jornalista, e ensa\u00EDsta sueco.Foi uma figura relevante no movimento comunista dos anos 60 na Su\u00E9cia.A sua obra tem um cariz direto e agitat\u00F3rio em prol do socialismo radical. Morreu em 30 de outubro de 2020 em um hospital de Varberg, aos 93 anos." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lasse_Diding" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IB_affair" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kirkus_Reviews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bibliophilia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swedish_Social_Democratic_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/I_novel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_occupation_of_Norway" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1989_Tiananmen_Square_protests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nobel_Laureate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Security_Assistance_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bourgeoisie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Opposition_to_United_States_involvement_in_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ordre_des_Arts_et_des_Lettres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neoliberalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marine_Le_Pen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stockholm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Jersey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swedish_Constitution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Author_jan_myrdal_27nov_2007_s\u00F6dermalmstorg_Stockholm_Sweden.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Al-Intiqad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1927_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nationaldemokraterna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/August_Strindberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Third_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deng_Xiaoping" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mujahideen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Racism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tianjin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palestinians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naxalite\u2013Maoist_insurgency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_speech" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taliban" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-colonialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nankai_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Constitutional_Democracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ayatollah_Khomeini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ahmed_Rami_(writer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Satanic_Verses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caricature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Kampuchea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heterodoxy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Atheism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_left" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-imperialist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sri_Sri_(writer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sommar_(radio_program)_hosts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Upsala_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alva_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Travel_literature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Folket_i_Bild/Kulturfront" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mexico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mariefred" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkmenistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jewish" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_genocide_denial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Varberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maoist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Homosexual_adoption" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swedish_neutrality" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christianity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust_denial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Report_from_a_Chinese_Village" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swedish_National_Television" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kaj_F\u00F6lster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nya_Tider" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Jan-Myrdal-00748427026511940.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Jan_myrdal.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Derek_Bok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Leonard_(critic)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Sweden_(1967)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pol_Pot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Homophobia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Square_of_Heavenly_Peace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mao_Zedong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Israel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bromma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sepsis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cultural_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albania_Defiant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sissela_Bok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Uppland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enver_Hoxha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arabs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Muslims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_dictatorship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naxalite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Harvard_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blasphemy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Left_Party_(Sweden)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Contrarian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnasium_(school)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salman_Rushdie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Feminism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zionism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Front_National" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-imperialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet\u2013Afghan_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Stockholm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hezbollah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_New_York_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dean_of_Harvard_Law_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honor\u00E9_de_Balzac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-colonial_nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosnian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Faurisson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maoism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_liberties" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gunnar_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khmer_Rouge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Skinnskatteberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Meccano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:August_Strindberg" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_myrdal.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1099753336 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.antiimperialista.org/hu/node/4236" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20070620211010/http:/www.mahakavisrisri.com/home/janmyrdal.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "37468" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 707792 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1398697" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u044E\u0440\u0434\u0430\u043B\u044C,_\u042F\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p067572758" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0686\u0627\u0646_\u0645\u064A\u0631\u062F\u0627\u0644" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u042F\u043D_\u041C\u044E\u0440\u0434\u0430\u043B\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/QZe1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D2F\u0D3E\u0D7B_\u0D2E\u0D3F\u0D7C\u0D26\u0D7D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u63DA\u00B7\u7C73\u723E\u9054" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u064A\u0627\u0646_\u0645\u064A\u0631\u062F\u0627\u0644" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.034hv2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118735489" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/109723555" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Jan_Myrdal" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Author" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/109723555" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Myrdal?oldid=1099753336&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_families" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodian_genocide_denial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bibliography_of_Albania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lenin_Award_(Sweden)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lasse_Diding" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robespierre_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_India_(Maoist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_October_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albania_Defiant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Swedish-language_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sissela_Bok" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Federation_of_Democratic_Youth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_NLF_Groups" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gunnar_Myrdal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alva_Myrdal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/3rd_World_Festival_of_Youth_and_Students" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gun_(Swedish_name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_Sweden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ganapathy_(Maoist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sweden\u2013Kampuchea_Friendship_Association" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal_prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Myrdal" } ] }}