{  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_1997" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_\u0160ejna" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Soviet_and_Eastern_Bloc_defectors" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Hruby" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/We_Will_Bury_You_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEmigrants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Deserter110006842" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/BadPerson109831962" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCzechGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCzechoslovakPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCzechoslovakDefectors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfCzechDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheCentralIntelligenceAgency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wrongdoer109633969" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDefectorsToTheUnitedStates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCzechoslovakEmigrantsToTheUnitedStates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jan \u0160ejna" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u626C\u00B7\u820D\u4F0A\u7EB3" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan \u0160ejna" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan \u0160ejna" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u626C\u00B7\u820D\u4F0A\u7EB3\uFF08\u6377\u514B\u8A9E\uFF1AJan \u0160ejna 1927\u5E745\u670812\u65E5\uFF0D1997\u5E748\u670823\u65E5\uFF09\u5C11\u5C06\uFF0C\u5E03\u62C9\u683C\u4E4B\u6625\u521D\u671F\u6743\u529B\u6597\u4E89\u5931\u52BF\u540E\u5728\u7F8E\u56FD\u9A7B\u7684\u91CC\u96C5\u65AF\u7279\u9886\u4E8B\u9986\u5BFB\u6C42\u907F\u96BE\u5E76\u53DB\u9003\u81F3\u7F8E\u56FD\uFF0C\u662F\u51B7\u6218\u671F\u95F4\u4E1C\u6B27\u96C6\u56E2\u4EC5\u6B21\u4E8E\u7F57\u9A6C\u5C3C\u4E9A\u79D8\u5BC6\u8B66\u5BDF\u4E2D\u5C06\u626C\u00B7\u7C73\u54C8\u4F0A\u00B7\u5E15\u5207\u5E15\u53DB\u9003\u81F3\u7F8E\u56FD\u7EA7\u522B\u7B2C\u4E8C\u9AD8\u7684\u519B\u5B98\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan \u0160ejna (Honza \u0160ejna), also Sejna in English, (12 May 1927 in Radhostice, Czechoslovakia \u2013 23 August 1997 in New York City) was, in the time of communist Czechoslovakia, a Major General of the Czechoslovak Army. After losing political power and influence at the beginning of the Prague Spring, he sought refuge in the US consulate in Trieste and defected to the United States. He is the second highest-ranked officer to ever defect to the West from the Eastern Bloc, behind Lieutenant General Ion Mihai Pacepa of the Romanian Securitate. Significant motive for escape were his economic crimes. Among others, he illegally supplied collective farms with clover seed, hence he got nickname The Seed General (Sem\u00EDnkov\u00FD gener\u00E1l)." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan \u0160ejna (* 2. Mai 1927 in Radhostice; \u2020 23. August 1997 in New York City) war ein tschechoslowakischer Offizier, zuletzt im Range eines Generalmajors. Auf Grund seiner Flucht aus der \u010CSSR wurde ihm dieser Rang wieder aberkannt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan \u0160ejna, do angli\u010Dtiny n\u011Bkdy p\u0159episov\u00E1n jako Sejna, (12. kv\u011Btna 1927 v Radhostic\u00EDch \u2013 23. srpna 1997 v New Yorku) byl \u010Deskoslovensk\u00FD politik a gener\u00E1l, p\u016Fsob\u00EDc\u00ED v komunistick\u00E9m \u010Ceskoslovensku. Na za\u010D\u00E1tku \u201Epra\u017Esk\u00E9ho jara\u201C v roce 1968 ztratil sv\u016Fj vliv a p\u0159ed zat\u010Den\u00EDm pro hospod\u00E1\u0159skou kriminalitu utekl do USA, kde pracoval pro CIA. Pr\u00E1v\u011B pro svoji krimin\u00E1ln\u00ED \u010Dinnost, spojenou mimo jin\u00E9 s dod\u00E1v\u00E1n\u00EDm nedostatkov\u00E9ho jetelov\u00E9ho osiva do JZD, z\u00EDskal p\u0159ezd\u00EDvku Sem\u00EDnkov\u00FD gener\u00E1l." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1927_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Czechoslovak_defectors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Czech_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Czechoslovak_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Czech_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Defectors_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1997_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u626C\u00B7\u820D\u4F0A\u7EB3\uFF08\u6377\u514B\u8A9E\uFF1AJan \u0160ejna 1927\u5E745\u670812\u65E5\uFF0D1997\u5E748\u670823\u65E5\uFF09\u5C11\u5C06\uFF0C\u5E03\u62C9\u683C\u4E4B\u6625\u521D\u671F\u6743\u529B\u6597\u4E89\u5931\u52BF\u540E\u5728\u7F8E\u56FD\u9A7B\u7684\u91CC\u96C5\u65AF\u7279\u9886\u4E8B\u9986\u5BFB\u6C42\u907F\u96BE\u5E76\u53DB\u9003\u81F3\u7F8E\u56FD\uFF0C\u662F\u51B7\u6218\u671F\u95F4\u4E1C\u6B27\u96C6\u56E2\u4EC5\u6B21\u4E8E\u7F57\u9A6C\u5C3C\u4E9A\u79D8\u5BC6\u8B66\u5BDF\u4E2D\u5C06\u626C\u00B7\u7C73\u54C8\u4F0A\u00B7\u5E15\u5207\u5E15\u53DB\u9003\u81F3\u7F8E\u56FD\u7EA7\u522B\u7B2C\u4E8C\u9AD8\u7684\u519B\u5B98\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan \u0160ejna (* 2. Mai 1927 in Radhostice; \u2020 23. August 1997 in New York City) war ein tschechoslowakischer Offizier, zuletzt im Range eines Generalmajors. Auf Grund seiner Flucht aus der \u010CSSR wurde ihm dieser Rang wieder aberkannt. \u0160ejna war der oberste Politoffizier der Tschechoslowakischen Volksarmee. Nach Beginn des Prager Fr\u00FChlings und Korruptionsvorw\u00FCrfen fl\u00FCchtete er im Februar 1968 \u00FCber Ungarn und Jugoslawien nach Italien. Er stellte sein Wissen der amerikanischen CIA zur Verf\u00FCgung. \u0160ejna \u00FCbergab der CIA Fotografien der geheimen Mobilmachungspl\u00E4ne der Warschauer-Pakt-Truppen. Seine Flucht beschleunigte endg\u00FCltig die Niederlage seines Bef\u00FCrworters, des als Generalsekret\u00E4r der Kommunistischen Partei der Tschechoslowakei bereits abgesetzten Pr\u00E4sidenten Anton\u00EDn Novotn\u00FD." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan \u0160ejna (Honza \u0160ejna), also Sejna in English, (12 May 1927 in Radhostice, Czechoslovakia \u2013 23 August 1997 in New York City) was, in the time of communist Czechoslovakia, a Major General of the Czechoslovak Army. After losing political power and influence at the beginning of the Prague Spring, he sought refuge in the US consulate in Trieste and defected to the United States. He is the second highest-ranked officer to ever defect to the West from the Eastern Bloc, behind Lieutenant General Ion Mihai Pacepa of the Romanian Securitate. Significant motive for escape were his economic crimes. Among others, he illegally supplied collective farms with clover seed, hence he got nickname The Seed General (Sem\u00EDnkov\u00FD gener\u00E1l). In 1974, he disclosed detailed Soviet plans of how to occupy Austria in case of an all-European war for speedy advances into Tito's Yugoslavia from the north west, across Italy's Friuli and the city of Trieste. The scenario, codenamed Polarka, foresaw a speedy occupation of Eastern Austria and Vienna much in the style of Czechoslovakia's occupation in August 1968, retaking Austria's post-war Soviet occupation zone from 1945 to 1955." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jan \u0160ejna, do angli\u010Dtiny n\u011Bkdy p\u0159episov\u00E1n jako Sejna, (12. kv\u011Btna 1927 v Radhostic\u00EDch \u2013 23. srpna 1997 v New Yorku) byl \u010Deskoslovensk\u00FD politik a gener\u00E1l, p\u016Fsob\u00EDc\u00ED v komunistick\u00E9m \u010Ceskoslovensku. Na za\u010D\u00E1tku \u201Epra\u017Esk\u00E9ho jara\u201C v roce 1968 ztratil sv\u016Fj vliv a p\u0159ed zat\u010Den\u00EDm pro hospod\u00E1\u0159skou kriminalitu utekl do USA, kde pracoval pro CIA. Pr\u00E1v\u011B pro svoji krimin\u00E1ln\u00ED \u010Dinnost, spojenou mimo jin\u00E9 s dod\u00E1v\u00E1n\u00EDm nedostatkov\u00E9ho jetelov\u00E9ho osiva do JZD, z\u00EDskal p\u0159ezd\u00EDvku Sem\u00EDnkov\u00FD gener\u00E1l." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Dub\u010Dek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ludv\u00EDk_Sou\u010Dek" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stalinist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Eastern_Bloc_defectors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Romania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Extradition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vienna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovak_koruna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walter_J._Stoessel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radhostice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1927_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Czech_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Counterintelligence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_experiments" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trieste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovak_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Hruby" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/USS_Pueblo_(AGER-2)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovak_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anton\u00EDn_Novotn\u00FD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Right_of_asylum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warren_Unna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Czechoslovak_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Collective_farming" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clover" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Defense_Intelligence_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ion_Mihai_Pacepa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Josip_Broz_Tito" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretariat_(administrative_office)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/We_Will_Bury_You_(book)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1997_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Czechoslovak_defectors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Skoug" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friuli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/POW" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louie_Estrada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Konstantin_Katushev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovak_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Congressional_committee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J.F.N._Bradley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trial_in_absentia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yugoslavia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Randal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prisoners_of_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Czech_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Defectors_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prague_Spring" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Kalous" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Securitate" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:No_sources" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:No_footnotes" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1084925849 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.mvcr.cz/policie/udv/securita/sbornik8/sejna.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080329044821/http:/www.vzcr.cz/sejna.aspx" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "9316" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 3466343 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1682469" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/94794061" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/eWW6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/135843553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p069742251" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u626C\u00B7\u820D\u4F0A\u7EB3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.09d_bp" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_\u0160ejna?oldid=1084925849&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Czechoslovak_military_mission_in_Korea_(1952-1956)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/We_will_bury_you" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jan_Sejna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sejna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jan_sejna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seed_General" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sem\u00EDnkov\u00FD_gener\u00E1l" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_\u0160ejna" } ] }}