{  "http://dbpedia.org/resource/J._P._Olivier_de_Sardan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zarma_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Developmentalist_configuration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anthropology_of_development" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Development_anthropology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caste_systems_in_Africa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchEmigrantsToNiger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Anthropologist109796323" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SocialScientist110619642" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchAnthropologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u8BA9-\u76AE\u57C3\u5C14\u00B7\u5965\u5229\u7EF4\u5C14\u00B7\u8428\u4E39" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Pierre Olivier de Sardan" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Pierre Olivier de Sardan" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean-Pierre Olivier de Sardan (n\u00E9 dans le Languedoc, le 11 juillet 1941) est un anthropologue fran\u00E7ais et nig\u00E9rien, professeur d'anthropologie (directeur d'\u00E9tudes) \u00E0 l'\u00C9cole des hautes \u00E9tudes en sciences sociales de Marseille. Il est \u00E9galement directeur de recherches \u00E9m\u00E9rite au Centre national de la recherche scientifique \u00E0 Paris, et professeur associ\u00E9 \u00E0 l'Universit\u00E9 Abdou-Moumouni (Niamey, Niger) o\u00F9 il dirige le master de socio-anthropologie de la sant\u00E9. Il conduit des recherches au Niger depuis les ann\u00E9es 1960." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8BA9-\u76AE\u57C3\u5C14\u00B7\u5965\u5229\u7EF4\u5C14\u00B7\u8428\u4E39\uFF08\u6CD5\u8BED\uFF1AJean-Pierre Olivier de Sardan\uFF0C1941\u5E747\u670811\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u6CD5\u56FD\u4EBA\u7C7B\u5B66\u5BB6\uFF0C\u81EA1960\u5E74\u4EE3\u8D77\u957F\u671F\u5728\u5C3C\u65E5\u5C14\u5F00\u5C55\u7814\u7A76\u6D3B\u52A8\u3002\u4ED6\u540C\u65F6\u62C5\u4EFB\u9A6C\u8D5B\u793E\u4F1A\u79D1\u5B66\u9AD8\u7B49\u5B66\u9662\u4EBA\u7C7B\u5B66\u6559\u6388\uFF08\u7814\u7A76\u4E3B\u4EFB\uFF09\u3001\u6CD5\u56FD\u56FD\u5BB6\u79D1\u5B66\u7814\u7A76\u4E2D\u5FC3\u540D\u8A89\u7814\u7A76\u4E3B\u4EFB\u4EE5\u53CA\u963F\u535C\u675C\u00B7\u7A46\u7A46\u5C3C\u5927\u5B66\u526F\u6559\u6388\u7B49\u804C\u3002 \u5965\u5229\u7EF4\u5C14\u00B7\u8428\u4E39\u65E9\u671F\u7684\u7814\u7A76\u5DE5\u4F5C\u4E3B\u8981\u56F4\u7ED5\u5C3C\u65E5\u5C14\u7684\u571F\u8457\u4EBA\u90E8\u843D\u5C55\u5F00\uFF0C\u4E3B\u8981\u4F7F\u7528\u53E4\u5178\u4EBA\u7C7B\u5B66\u7814\u7A76\u65B9\u6CD5\u3002\u4ED6\u5728\u540E\u671F\u8F6C\u5411\u7814\u7A76\u5982\u4F55\u5C06\u4EBA\u7C7B\u5B66\u7814\u7A76\u5E94\u7528\u4E8E\u975E\u6D32\u56FD\u5BB6\u7684\u53D1\u5C55\u63F4\u52A9\u548C\u516C\u5171\u653F\u7B56\u5236\u5B9A\u7684\u9886\u57DF\uFF0C\u662F\u53D1\u5C55\u4EBA\u7C7B\u5B66\u7684\u5960\u57FA\u4EBA\u4E4B\u4E00\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Pierre Olivier de Sardan (born in Languedoc, 11 July 1941-) is a French and Nigerien anthropologist, and Emeritus Professor of Anthropology at the \u00C9cole des Hautes \u00C9tudes en Sciences Sociales in Marseilles. He is also Emeritus Director of Research at the Centre National de la Recherche Scientifique in Paris and associate professor at Abdou Moumouni University in Niamey." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Pierre_OLIVIERDESARDAN.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1941_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_anthropologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_emigrants_to_Niger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u8BA9-\u76AE\u57C3\u5C14\u00B7\u5965\u5229\u7EF4\u5C14\u00B7\u8428\u4E39\uFF08\u6CD5\u8BED\uFF1AJean-Pierre Olivier de Sardan\uFF0C1941\u5E747\u670811\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u6CD5\u56FD\u4EBA\u7C7B\u5B66\u5BB6\uFF0C\u81EA1960\u5E74\u4EE3\u8D77\u957F\u671F\u5728\u5C3C\u65E5\u5C14\u5F00\u5C55\u7814\u7A76\u6D3B\u52A8\u3002\u4ED6\u540C\u65F6\u62C5\u4EFB\u9A6C\u8D5B\u793E\u4F1A\u79D1\u5B66\u9AD8\u7B49\u5B66\u9662\u4EBA\u7C7B\u5B66\u6559\u6388\uFF08\u7814\u7A76\u4E3B\u4EFB\uFF09\u3001\u6CD5\u56FD\u56FD\u5BB6\u79D1\u5B66\u7814\u7A76\u4E2D\u5FC3\u540D\u8A89\u7814\u7A76\u4E3B\u4EFB\u4EE5\u53CA\u963F\u535C\u675C\u00B7\u7A46\u7A46\u5C3C\u5927\u5B66\u526F\u6559\u6388\u7B49\u804C\u3002 \u5965\u5229\u7EF4\u5C14\u00B7\u8428\u4E39\u65E9\u671F\u7684\u7814\u7A76\u5DE5\u4F5C\u4E3B\u8981\u56F4\u7ED5\u5C3C\u65E5\u5C14\u7684\u571F\u8457\u4EBA\u90E8\u843D\u5C55\u5F00\uFF0C\u4E3B\u8981\u4F7F\u7528\u53E4\u5178\u4EBA\u7C7B\u5B66\u7814\u7A76\u65B9\u6CD5\u3002\u4ED6\u5728\u540E\u671F\u8F6C\u5411\u7814\u7A76\u5982\u4F55\u5C06\u4EBA\u7C7B\u5B66\u7814\u7A76\u5E94\u7528\u4E8E\u975E\u6D32\u56FD\u5BB6\u7684\u53D1\u5C55\u63F4\u52A9\u548C\u516C\u5171\u653F\u7B56\u5236\u5B9A\u7684\u9886\u57DF\uFF0C\u662F\u53D1\u5C55\u4EBA\u7C7B\u5B66\u7684\u5960\u57FA\u4EBA\u4E4B\u4E00\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Pierre Olivier de Sardan (born in Languedoc, 11 July 1941-) is a French and Nigerien anthropologist, and Emeritus Professor of Anthropology at the \u00C9cole des Hautes \u00C9tudes en Sciences Sociales in Marseilles. He is also Emeritus Director of Research at the Centre National de la Recherche Scientifique in Paris and associate professor at Abdou Moumouni University in Niamey." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Pierre Olivier de Sardan (n\u00E9 dans le Languedoc, le 11 juillet 1941) est un anthropologue fran\u00E7ais et nig\u00E9rien, professeur d'anthropologie (directeur d'\u00E9tudes) \u00E0 l'\u00C9cole des hautes \u00E9tudes en sciences sociales de Marseille. Il est \u00E9galement directeur de recherches \u00E9m\u00E9rite au Centre national de la recherche scientifique \u00E0 Paris, et professeur associ\u00E9 \u00E0 l'Universit\u00E9 Abdou-Moumouni (Niamey, Niger) o\u00F9 il dirige le master de socio-anthropologie de la sant\u00E9. Il conduit des recherches au Niger depuis les ann\u00E9es 1960." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_anthropologists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sorbonne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marseilles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1941_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chevalier_de_la_l\u00E9gion_d'honneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brill_Publishers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Journal_of_Modern_African_Studies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Jean-Pierre_OLIVIERDESARDAN.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palgrave_Macmillan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_emigrants_to_Niger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louvain-La-Neuve" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Languedoc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anthropology_of_development" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Centre_National_de_la_Recherche_Scientifique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Songhai_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Routledge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karthala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zarma_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Niamey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wogo_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_d\u2019\u00C9tudes_Politiques_de_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdou_Moumouni_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loz\u00E8re" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Benin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anthropologist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IDS_Bulletin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Wisconsin_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sciences_Po" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madison,_Wisconsin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_des_Hautes_\u00C9tudes_en_Sciences_Sociales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universit\u00E9_de_Li\u00E8ge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Niger_River" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Critique_of_Anthropology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Rouch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Africa_Spectrum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sociologia_Ruralis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zed_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Current_Anthropology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Balandier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Organization" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category_inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Advert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:BLP_sources" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Pierre_OLIVIERDESARDAN.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118929073 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://classiques.uqac.ca/contemporains/olivier_de_sardan_jean_pierre/paysans_experts_Afrique_noire/paysans_experts.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://etudesafricaines.revues.org/76%3Flang=en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.politique-africaine.com/numeros/pdf/074185.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://dx.doi.org/doi:10.1522/030331702" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://amades.revues.org/1080" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "16120" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 37244155 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1089228155" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8BA9-\u76AE\u57C3\u5C14\u00B7\u5965\u5229\u7EF4\u5C14\u00B7\u8428\u4E39" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/54152208" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://orcid.org/0000-0001-7273-3498" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/21HQw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/135984157" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/171808185" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p071418059" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1090658850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q211623" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0n4_xl3" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan?oldid=1118929073&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bibliography_of_anthropology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Olivier_de_Sardan" } ] }}