{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Charles_Cornay" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_20" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chronological_list_of_saints_and_blesseds_in_the_19th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_assistance_to_Nguy\u1EC5n_\u00C1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Kh\u00F4i_revolt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minh_M\u1EA1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint-Jean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Missionary110322957" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicMissionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Teacher110694258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatExecutedPeopleFromPoitou-Charentes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLoudun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q43115" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Martyr110296618" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryRomanCatholicMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryChristianSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByDismemberment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jan Cornay" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giancarlo Cornay" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u82E5\u671B-\u5609\u797F\u00B7\u9AD8\u723E\u5167" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u043E\u0440\u043D\u0435, \u0416\u0430\u043D \u0428\u0430\u0440\u043B\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Charles Cornay" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Charles Cornay" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Charles Cornay" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Charles Cornay" , "lang" : "nl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u5723\u82E5\u671B-\u5609\u797F\u00B7\u9AD8\u723E\u5167\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1ASaint Jean-Charles Cornay, M.E.P.\uFF1B1809\u5E742\u670827\u65E5\uFF0D1837\u5E749\u670820\u65E5\uFF09\u662F\u6CD5\u56FD\u5DF4\u9ECE\u5916\u65B9\u4F20\u6559\u4F1A\u4F20\u6559\u58EB\uFF0C1837\u5E74\u5728\u660E\u547D\u5E1D\u8FEB\u5BB3\u5929\u4E3B\u6559\u5F92\u671F\u95F4\u88AB\u6740\u4E8E\u8D8A\u5357\u5C71\u897F\u7701\uFF0C\u5C38\u4F53\u906D\u80A2\u89E3\u3002 \u9AD8\u5C14\u5185\u4E8E1900\u5E745\u670827\u65E5\u5217\u798F\uFF0C\u4E8E1988\u5E746\u670819\u65E5\u7531\u6559\u5B97\u82E5\u671B\u00B7\u4FDD\u797F\u4E8C\u4E16\u5217\u5723\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u0430\u043D \u0428\u0430\u0440\u043B\u044C \u041A\u043E\u0440\u043D\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Charles Cornay, 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1809, \u041B\u0443\u0434\u0451\u043D \u2014 20 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1837, \u0425\u0430\u0442\u044D\u0439[d], \u0414\u0435\u043B\u044C\u0442\u0430 \u041A\u0440\u0430\u0441\u043D\u043E\u0439 \u0440\u0435\u043A\u0438) \u2013 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440, \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A, \u0447\u043B\u0435\u043D \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00AB\u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u043E\u0435 \u041E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u0417\u0430\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u041C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0439\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Charles Cornay (n\u00E9 le 27 f\u00E9vrier 1809 \u00E0 Loudun, Vienne, France - mort le 20 septembre 1837 \u00E0 Sontay, Tonkin, actuel Vi\u00EAt Nam) est un missionnaire et martyr. Il est f\u00EAt\u00E9 comme saint catholique le 20 septembre, et avec d'autres martyrs du Vi\u00EAt Nam le 24 novembre." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "San Jean-Charles Cornay MEP, (* Loudun, 27 de febrero de 1809 \u2020 , 20 de septiembre de 1837) fue un misionero franc\u00E9s, m\u00E1rtir en Vietnam." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Charles Cornay (Loudun, 27 februari 1809 - , 20 september 1837) was een Franse rooms-katholieke priester en missionaris in Vietnam, waar hij werd vermoord wegens zijn geloof. Hij is een heilige in de Rooms-Katholieke Kerk." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Aw. Jean-Charles Cornay (ur. 27 lutego 1809 r. w Loudun we Francji \u2013 zm. 20 wrze\u015Bnia 1837 r. w w Wietnamie) \u2013 ksi\u0105dz, misjonarz, m\u0119czennik, \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Pochodzi\u0142 z zamo\u017Cnej rodziny. Po otrzymaniu \u015Bwi\u0119ce\u0144 diakonatu uda\u0142 si\u0119 na misje na Daleki Wsch\u00F3d. Z Makau wys\u0142ano go do Chin. Z powodu trudno\u015Bci z dotarciem do miejsca docelowego (w\u0142adze nie chcia\u0142y wpuszcza\u0107 misjonarzy do kraju) podr\u00F3\u017Cowa\u0142 drog\u0105 okr\u0119\u017Cn\u0105 przez Wietnam. \u015Awi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie przyj\u0105\u0142 20 kwietnia 1834 r. Poniewa\u017C podr\u00F3\u017C do Chin okaza\u0142a si\u0119 niemo\u017Cliwa, w 1836 r. poprosi\u0142 o zgod\u0119 na pozostanie w Wietnamie. W pracy misyjnej pomagali mu katechi\u015Bci Pawe\u0142 Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EF9 i Piotr Tr\u01B0\u01A1ng V\u0103n \u0110\u01B0\u1EDDng, kt\u00F3rzy zostali p\u00F3\u017Aniej razem z nim aresztowani. Uwi\u0119ziono go w czerwcu 1837 r. Torturowano go, by zmusi\u0107 do podeptania krz" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giancarlo Cornay, in francese Jean-Charles Cornay (Loudun, 27 febbraio 1809 \u2013 Son Tay, 20 settembre 1837), \u00E8 stato un missionario francese. Fu ucciso durante la persecuzione dell'imperatore Minh M\u1EA1ng. Giancarlo Cornay \u00E8 stato beatificato nel 1900 e canonizzato da Papa Giovanni Paolo II nel 1988.Una citt\u00E0 in Francia \u00E8 stata nominata in suo onore." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Charles Cornay, (27 February 1809 \u2013 20 September 1837) was a French missionary of the Paris Foreign Missions Society who was martyred in Vietnam. He was executed in Ha Tay, Tonkin, now Vietnam, during the persecutions of Emperor Minh M\u1EA1ng. A town in France still carries his name. Cornay was beatified on 27 May 1900, and canonized by Pope John Paul II on 19 June 1988." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean-Charles Cornay" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Charles_Cornay.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Charles_Cornay_portrait.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Loudun_\u00E9glise_St_Pierre_statue_JC_Cornay_(1).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_dismemberment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1837_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_executions_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Loudun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_people_from_Poitou-Charentes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Christian_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_executed_abroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canonizations_by_Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1809_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1837_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u5723\u82E5\u671B-\u5609\u797F\u00B7\u9AD8\u723E\u5167\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1ASaint Jean-Charles Cornay, M.E.P.\uFF1B1809\u5E742\u670827\u65E5\uFF0D1837\u5E749\u670820\u65E5\uFF09\u662F\u6CD5\u56FD\u5DF4\u9ECE\u5916\u65B9\u4F20\u6559\u4F1A\u4F20\u6559\u58EB\uFF0C1837\u5E74\u5728\u660E\u547D\u5E1D\u8FEB\u5BB3\u5929\u4E3B\u6559\u5F92\u671F\u95F4\u88AB\u6740\u4E8E\u8D8A\u5357\u5C71\u897F\u7701\uFF0C\u5C38\u4F53\u906D\u80A2\u89E3\u3002 \u9AD8\u5C14\u5185\u4E8E1900\u5E745\u670827\u65E5\u5217\u798F\uFF0C\u4E8E1988\u5E746\u670819\u65E5\u7531\u6559\u5B97\u82E5\u671B\u00B7\u4FDD\u797F\u4E8C\u4E16\u5217\u5723\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Aw. Jean-Charles Cornay (ur. 27 lutego 1809 r. w Loudun we Francji \u2013 zm. 20 wrze\u015Bnia 1837 r. w w Wietnamie) \u2013 ksi\u0105dz, misjonarz, m\u0119czennik, \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Pochodzi\u0142 z zamo\u017Cnej rodziny. Po otrzymaniu \u015Bwi\u0119ce\u0144 diakonatu uda\u0142 si\u0119 na misje na Daleki Wsch\u00F3d. Z Makau wys\u0142ano go do Chin. Z powodu trudno\u015Bci z dotarciem do miejsca docelowego (w\u0142adze nie chcia\u0142y wpuszcza\u0107 misjonarzy do kraju) podr\u00F3\u017Cowa\u0142 drog\u0105 okr\u0119\u017Cn\u0105 przez Wietnam. \u015Awi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie przyj\u0105\u0142 20 kwietnia 1834 r. Poniewa\u017C podr\u00F3\u017C do Chin okaza\u0142a si\u0119 niemo\u017Cliwa, w 1836 r. poprosi\u0142 o zgod\u0119 na pozostanie w Wietnamie. W pracy misyjnej pomagali mu katechi\u015Bci Pawe\u0142 Nguy\u1EC5n V\u0103n M\u1EF9 i Piotr Tr\u01B0\u01A1ng V\u0103n \u0110\u01B0\u1EDDng, kt\u00F3rzy zostali p\u00F3\u017Aniej razem z nim aresztowani. Uwi\u0119ziono go w czerwcu 1837 r. Torturowano go, by zmusi\u0107 do podeptania krzy\u017Ca. Zosta\u0142 pochowany w miejscu egzekucji. Po 2 miesi\u0105cach jego relikwie przeniesiono do . Dzie\u0144 wspomnienia: 24 listopada w grupie 117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich. Beatyfikowany 27 maja 1900 r. przez Leona XIII. Kanonizowany przez Jana Paw\u0142a II 19 czerwca 1988 r. w grupie 117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "San Jean-Charles Cornay MEP, (* Loudun, 27 de febrero de 1809 \u2020 , 20 de septiembre de 1837) fue un misionero franc\u00E9s, m\u00E1rtir en Vietnam." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Giancarlo Cornay, in francese Jean-Charles Cornay (Loudun, 27 febbraio 1809 \u2013 Son Tay, 20 settembre 1837), \u00E8 stato un missionario francese. Fu ucciso durante la persecuzione dell'imperatore Minh M\u1EA1ng. Giancarlo Cornay \u00E8 stato beatificato nel 1900 e canonizzato da Papa Giovanni Paolo II nel 1988.Una citt\u00E0 in Francia \u00E8 stata nominata in suo onore." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Charles Cornay (n\u00E9 le 27 f\u00E9vrier 1809 \u00E0 Loudun, Vienne, France - mort le 20 septembre 1837 \u00E0 Sontay, Tonkin, actuel Vi\u00EAt Nam) est un missionnaire et martyr. Il est f\u00EAt\u00E9 comme saint catholique le 20 septembre, et avec d'autres martyrs du Vi\u00EAt Nam le 24 novembre." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Charles Cornay, (27 February 1809 \u2013 20 September 1837) was a French missionary of the Paris Foreign Missions Society who was martyred in Vietnam. He was executed in Ha Tay, Tonkin, now Vietnam, during the persecutions of Emperor Minh M\u1EA1ng. A town in France still carries his name. Cornay was beatified on 27 May 1900, and canonized by Pope John Paul II on 19 June 1988." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Charles Cornay (Loudun, 27 februari 1809 - , 20 september 1837) was een Franse rooms-katholieke priester en missionaris in Vietnam, waar hij werd vermoord wegens zijn geloof. Hij is een heilige in de Rooms-Katholieke Kerk." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u0430\u043D \u0428\u0430\u0440\u043B\u044C \u041A\u043E\u0440\u043D\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Charles Cornay, 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1809, \u041B\u0443\u0434\u0451\u043D \u2014 20 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1837, \u0425\u0430\u0442\u044D\u0439[d], \u0414\u0435\u043B\u044C\u0442\u0430 \u041A\u0440\u0430\u0441\u043D\u043E\u0439 \u0440\u0435\u043A\u0438) \u2013 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440, \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A, \u0447\u043B\u0435\u043D \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00AB\u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u043E\u0435 \u041E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E \u0417\u0430\u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0447\u043D\u044B\u0445 \u041C\u0438\u0441\u0441\u0438\u0439\u00BB." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_executions_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_Orders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cangue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Christian_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1809_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Calendar_of_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salve_Regina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coadjutor_bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canonization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minh_M\u1EA1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canonizations_by_Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poitiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie-P\u00E9lagie_Havard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France-Vietnam_relations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1837_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_people_from_Poitou-Charentes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beatification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sichuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Major_seminary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyrs_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loudun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/July_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minor_Orders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Loudun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jesuit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyrology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop_(Catholicism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_executed_abroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Jean-Charles_Cornay_portrait.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Loudun_\u00E9glise_St_Pierre_statue_JC_Cornay_(1).JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ha_Tay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chieu-Ung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1837_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minor_seminary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyrdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_River_(Asia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venerable" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Son_Tay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Gregory_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Szechwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_dismemberment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John-Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Charles_Cornay.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1101666768 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://nominis.cef.fr/contenus/saint/9979/Saint-Jean-Charles-Cornay.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.santiebeati.it/dettaglio/70950" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160304103244/http:/www.gpnt.net/diendan/archive/index.php/t-856.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://archives.mepasie.org/notices/notices-biographiques/cornay" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7477" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 19593950 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean-Charles Cornay" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martyrdom of St. Jean-Charles Cornay, M.E.P." , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062C\u0627\u0646_\u062A\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632_\u0643\u0648\u0631\u0646\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041A\u043E\u0440\u043D\u0435,_\u0416\u0430\u043D_\u0428\u0430\u0440\u043B\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Jan_Cornay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.04n33w3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Giancarlo_Cornay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2235174" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u82E5\u671B-\u5609\u797F\u00B7\u9AD8\u723E\u5167" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p102210454" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119072114" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/27VD9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay_T\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/36957905" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/36957905" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Charles_Cornay?oldid=1101666768&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Charles_Cornay" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Priest and martyr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Loudun, Vienne, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1809-02-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Loudun" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1809-02-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1809" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John-Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/feastDay" : [ { "type" : "literal", "value" : "--09-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titles" : [ { "type" : "literal", "value" : "Priest and martyr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John-Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "literal", "value" : "M.E.P." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1900-05-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1900-05-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Son Tay, Tonkin, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1837-09-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1837-09-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Son_Tay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1837" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saint" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9ophane_V\u00E9nard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1899" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_27" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Loudun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Cornay" } ] }}