{  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Th\u1EE5c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Urrutia" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfBasqueDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Missionary110322957" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Teacher110694258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicMissionaries" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Urrutia" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Urrutia" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Urrutia" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Urrutia (Aldude, 1901eko azaroaren 6 \u2013 Montbeton, 1979ko urtarrilaren 15a) baxenafar apezpiku-misiolaria izan zen. kidea, Vatikanoko II. kontzilioan parte hartu zuen. 1925ean ordenatua, Frantziar Indotxinako Annamera bidali zuten, non apaizgaitegian erretorea izan zen. ikasle zuen, 1953an ordenatu zuena. 1948an apezpiku in partibus, Isauropolisko apezpiku titular eta Hu\u1EBFko bikario apostoliko izendatu zuten Indotxinako Gerran." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Urrutia, n\u00E9 le 6 novembre 1901 \u00E0 Aldudes (Basses-Pyr\u00E9n\u00E9es) et mort le 15 janvier 1979 \u00E0 Montauban (Tarn-et-Garonne), est un missionnaire fran\u00E7ais qui v\u00E9cut en Annam, o\u00F9 il devint \u00E9v\u00EAque pendant la p\u00E9riode troubl\u00E9e de la guerre d'Indochine, puis de la guerre du Vi\u00EAt Nam. Ce fut le dernier \u00E9v\u00EAque fran\u00E7ais de ce territoire." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Urrutia (born 6 November 1901, Les Aduldes, Basses-Pyr\u00E9n\u00E9es, France \u2013 died 15 January 1979, Montbeton, France) was a French Roman Catholic missionary from the Paris Foreign Missions Society. He was an attendee at the Second Vatican Council. Ordained in 1925, he was sent to Annam in French Indochina. He taught at the An Ninh Minor Seminary, where he had Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn as a student. He ordained Thu\u1EADn in 1953. Urrutia was consecrated bishop in partibus in 1948 and made Titular Bishop of Isauropolis as well as apostolic vicar of the Hu\u1EBF during the Indochina War." , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1901_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French-Basque_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1979_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Participants_in_the_Second_Vatican_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_missionaries" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Urrutia (born 6 November 1901, Les Aduldes, Basses-Pyr\u00E9n\u00E9es, France \u2013 died 15 January 1979, Montbeton, France) was a French Roman Catholic missionary from the Paris Foreign Missions Society. He was an attendee at the Second Vatican Council. Ordained in 1925, he was sent to Annam in French Indochina. He taught at the An Ninh Minor Seminary, where he had Fran\u00E7ois-Xavier Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn as a student. He ordained Thu\u1EADn in 1953. Urrutia was consecrated bishop in partibus in 1948 and made Titular Bishop of Isauropolis as well as apostolic vicar of the Hu\u1EBF during the Indochina War. He retired in 1960, near Our Lady of La Vang Sanctuary and was expelled from Vietnam in 1975 by the communists. He spent his last years in Montbeton, France, where he died in 1979, aged 77." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Urrutia, n\u00E9 le 6 novembre 1901 \u00E0 Aldudes (Basses-Pyr\u00E9n\u00E9es) et mort le 15 janvier 1979 \u00E0 Montauban (Tarn-et-Garonne), est un missionnaire fran\u00E7ais qui v\u00E9cut en Annam, o\u00F9 il devint \u00E9v\u00EAque pendant la p\u00E9riode troubl\u00E9e de la guerre d'Indochine, puis de la guerre du Vi\u00EAt Nam. Ce fut le dernier \u00E9v\u00EAque fran\u00E7ais de ce territoire." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Baptiste Urrutia (Aldude, 1901eko azaroaren 6 \u2013 Montbeton, 1979ko urtarrilaren 15a) baxenafar apezpiku-misiolaria izan zen. kidea, Vatikanoko II. kontzilioan parte hartu zuen. 1925ean ordenatua, Frantziar Indotxinako Annamera bidali zuten, non apaizgaitegian erretorea izan zen. ikasle zuen, 1953an ordenatu zuena. 1948an apezpiku in partibus, Isauropolisko apezpiku titular eta Hu\u1EBFko bikario apostoliko izendatu zuten Indotxinako Gerran. 1960an kargua utzi zuen La Vangeko Gure Amaren santutegian eta 1975ean komunistek Vietnamdik bota zuten. Azken urtean Montbetonen eman zituen non, 77 urte zituela hil zen." , "lang" : "eu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_vicar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Participants_in_the_Second_Vatican_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1979_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pyr\u00E9n\u00E9es-Atlantiques" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Van_Thuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1901_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montbeton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Our_Lady_of_La_Vang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Vatican_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isauropolis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annam_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French-Basque_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Missionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aldudes" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Onesource" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1051669497 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/burrutia.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110315070438/http:/www.mepasie.org/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "1802" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 34142092 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3164474" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0hr9my4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2vfCS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062C\u0627\u0646_\u0628\u0627\u0628\u062A\u064A\u0633\u062A_\u0627\u0648\u0631\u0648\u062A\u064A\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia_Thi" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Urrutia?oldid=1051669497&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Urrutia" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hu\u1EBF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Xavier_L\u00EA_V\u0103n_H\u1ED3ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordainedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philip_Pocock" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordainedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Urrutia" } ] }}