{  "http://dbpedia.org/resource/Attacks_on_parachutists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franco-Thai_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_World_War_II_(1945\u20131991)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Decoux" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Laos-related_topics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1963" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/South-East_Asian_theatre_of_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_submarine_Ph\u00E9nix_(Q157)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yuitsu_Tsuchihashi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FlagOfficer110094584" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedNavalOfficer109943541" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat\u00C9coleNavaleAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Governor110140314" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110451263" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/BadPerson109831962" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Criminal109977660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryLeader110316862" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Admiral109771204" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchNavyAdmirals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchMilitaryLeaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfWorldWarII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCollaboratorsWithImperialJapan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBordeaux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchColonialGovernorsAndAdministrators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Accessory109759875" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Confederate109953483" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wrongdoer109633969" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Principal110474950" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC7A5 \uB4DC\uCFE0" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8BA9\u5FB7\u53E5" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux (* 5. Mai 1884 in Bordeaux; \u2020 21. Oktober 1963 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Marineoffizier im Range eines Admirals. W\u00E4hrend des Zweiten Weltkriegs war Decoux von Juli 1940 bis zum 9. M\u00E4rz 1945 Generalgouverneur von Franz\u00F6sisch-Indochina im Dienste des Vichy-Regimes." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8BA9\u5FB7\u53E5\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AJean Decoux\uFF0C1884\u5E745\u67085\u65E5\uFF0D1963\u5E7410\u670821\u65E5\uFF09\u662F\u4ECE1940\u5E74\u52301945\u5E74\u95F4\u4EE3\u8868\u6CD5\u56FD\u653F\u5E9C\u7684\u6CD5\u5C5E\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u7E3D\u7763\u3002 1884\u5E74\uFF0C\u8BA9\u5FB7\u53E5\u51FA\u751F\u5728\u6CD5\u56FD\u6E2F\u53E3\u57CE\u5E02\u6CE2\u5C14\u591A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC7A5 \uB4DC\uCFE0(Jean Decoux, 1884\uB144 5\uC6D4 5\uC77C - 1963\uB144 10\uC6D4 21\uC77C)\uB294 1940\uB144 7\uC6D4\uBD80\uD130 1945\uB144 3\uC6D4 9\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uBE44\uC2DC \uC815\uBD80\uB97C \uB300\uD45C\uD558\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uB839 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098\uC758 \uCD1D\uB3C5\uC774\uC5C8\uB358 \uD504\uB791\uC2A4 \uD574\uAD70 \uC81C\uB3C5\uC774\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux (5 Mei 1884 \u2013 21 Oktober 1963) merupakan seorang laksamana angkatan laut Prancis, yang menjadi Gubernur-Jenderal Indochina Prancis dari bulan Juli 1940 hingga tanggal 9 Maret 1945, mewakili pemerintah Prancis Vichy." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux, n\u00E9 \u00E0 Bordeaux le 5 mai 1884 et mort \u00E0 Paris le 21 octobre 1963, est un officier de marine fran\u00E7ais. Vice-amiral d'escadre au d\u00E9but de la Seconde Guerre mondiale il est commandant en chef des forces navales en Extr\u00EAme-Orient et gouverneur g\u00E9n\u00E9ral de l'Indochine fran\u00E7aise du 25 juin 1940 au 9 mars 1945." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux (5 May 1884 \u2013 21 October 1963) was a French Navy admiral who was the Governor-General of French Indochina from July 1940 to 9 March 1945, representing the Vichy French government." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean DECOUX (5a de majo 1884 \u2013 21a de oktobro 1963) estis franca Admiralo de la \u015Ciparmeo, kiu estis \u011Cenerala Guberniestro de Franca Hindo\u0109inio el julio 1940 al 9a de marto 1945, reprezentante la registaron de la Re\u011Dimo de Vichy. Kiel sia anta\u016Dulo , Decoux dekomence deziris lukti kontra\u016D la potencoj de la Akso Romo-Berlino-Tokio, sed li estis \u0135urante fidelon al la re\u011Dimo de P\u00E9tain post konstati ke liaj armitaj fortoj ne estis rivalo por la japanoj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux (ur. 1884 w Bordeaux, zm. 21 pa\u017Adziernika 1963 w Pary\u017Cu) \u2212 francuski oficer marynarki, admira\u0142, w latach 1940\u22121945 generalny gubernator Indochin Francuskich z ramienia rz\u0105du Vichy. W 1935 roku awansowany do stopnia kontradmira\u0142a, cztery lata p\u00F3\u017Aniej zosta\u0142 wiceadmira\u0142em i dow\u00F3dc\u0105 francuskiej eskadry dalekowschodniej (Forces Navales en Extr\u00EAme-Orient). 20 lipca 1940 roku, po podpisaniu rozejmu z Niemcami, zosta\u0142 mianowany generalnym gubernatorem Indochin Francuskich w miejsce Georges'a Catroux. Pod naciskiem Japo\u0144czyk\u00F3w wyrazi\u0142 zgod\u0119 na korzystanie przez ich flot\u0119 z portu w Hajfongu i stacjonowanie wojsk japo\u0144skich na terytorium Tonkinu. Spowodowa\u0142o to utrat\u0119 realnej kontroli Francuz\u00F3w nad Indochinami." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux (Bordeaux, 5 mei 1884 \u2013 Parijs, 21 oktober 1963) was de Franse gouverneur-generaal van Frans Indo-China van 1940 en 1945 en vertegenwoordigde daar Vichy-Frankrijk." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Inauguration_de_la_Foire-Exposition_de_Sa\u00EFgon_en_1942.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Decoux_1919.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Navy_admirals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors-General_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1884_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_leaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_colonial_governors_and_administrators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1963_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_personnel_from_Bordeaux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_collaborators_with_Imperial_Japan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux (5 Mei 1884 \u2013 21 Oktober 1963) merupakan seorang laksamana angkatan laut Prancis, yang menjadi Gubernur-Jenderal Indochina Prancis dari bulan Juli 1940 hingga tanggal 9 Maret 1945, mewakili pemerintah Prancis Vichy." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean DECOUX (5a de majo 1884 \u2013 21a de oktobro 1963) estis franca Admiralo de la \u015Ciparmeo, kiu estis \u011Cenerala Guberniestro de Franca Hindo\u0109inio el julio 1940 al 9a de marto 1945, reprezentante la registaron de la Re\u011Dimo de Vichy. Kiel sia anta\u016Dulo , Decoux dekomence deziris lukti kontra\u016D la potencoj de la Akso Romo-Berlino-Tokio, sed li estis \u0135urante fidelon al la re\u011Dimo de P\u00E9tain post konstati ke liaj armitaj fortoj ne estis rivalo por la japanoj. Decoux ricevis petojn el la japanoj komence de a\u016Dgusto por permeso movi trupojn tra Tonkino (poste Vjetnamo), por konstrui aerbazojn kaj blokadi la livervojojn de la Aliancanoj al \u0108inio. Decoux petis helpon al siaj superuloj de Vichy, sed helpo ne venis kaj li subskribis traktaton kun la japanoj la 20an de septembro 1940 malfermante la havenon de Hajfongo al la japanoj kaj donante al ili LA rajton staciigi trupojn en la regiono. Decoux laboris por plibonigi rilatojn inter francaj kolonoj kaj vjetnamanoj. Li establis grandan federacian konsilantaron enhavantan duoble da vjetnamanoj kiel francoj kaj instalis vjetnamanojn en civil-servaj postenoj kun sama pago kiel tiu de francaj funkciuloj." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC7A5 \uB4DC\uCFE0(Jean Decoux, 1884\uB144 5\uC6D4 5\uC77C - 1963\uB144 10\uC6D4 21\uC77C)\uB294 1940\uB144 7\uC6D4\uBD80\uD130 1945\uB144 3\uC6D4 9\uC77C\uAE4C\uC9C0 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uBE44\uC2DC \uC815\uBD80\uB97C \uB300\uD45C\uD558\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uB839 \uC778\uB3C4\uCC28\uC774\uB098\uC758 \uCD1D\uB3C5\uC774\uC5C8\uB358 \uD504\uB791\uC2A4 \uD574\uAD70 \uC81C\uB3C5\uC774\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux (Bordeaux, 5 mei 1884 \u2013 Parijs, 21 oktober 1963) was de Franse gouverneur-generaal van Frans Indo-China van 1940 en 1945 en vertegenwoordigde daar Vichy-Frankrijk." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux (ur. 1884 w Bordeaux, zm. 21 pa\u017Adziernika 1963 w Pary\u017Cu) \u2212 francuski oficer marynarki, admira\u0142, w latach 1940\u22121945 generalny gubernator Indochin Francuskich z ramienia rz\u0105du Vichy. W 1935 roku awansowany do stopnia kontradmira\u0142a, cztery lata p\u00F3\u017Aniej zosta\u0142 wiceadmira\u0142em i dow\u00F3dc\u0105 francuskiej eskadry dalekowschodniej (Forces Navales en Extr\u00EAme-Orient). 20 lipca 1940 roku, po podpisaniu rozejmu z Niemcami, zosta\u0142 mianowany generalnym gubernatorem Indochin Francuskich w miejsce Georges'a Catroux. Pod naciskiem Japo\u0144czyk\u00F3w wyrazi\u0142 zgod\u0119 na korzystanie przez ich flot\u0119 z portu w Hajfongu i stacjonowanie wojsk japo\u0144skich na terytorium Tonkinu. Spowodowa\u0142o to utrat\u0119 realnej kontroli Francuz\u00F3w nad Indochinami. W sferze polityki wewn\u0119trznej kolonii Decoux popiera\u0142 emancypacj\u0119 Wietnamczyk\u00F3w, tworz\u0105c namiastk\u0119 rz\u0105du, z niewielkim zakresem prerogatyw, w kt\u00F3rym rdzenni mieszka\u0144cy obejmowali 2/3 stanowisk. Wielu z nich wykorzysta\u0142o p\u00F3\u017Aniej swe do\u015Bwiadczenie w szeregach Vi\u1EC7t Minhu. W miar\u0119 up\u0142ywu czasu gubernator sk\u0142ania\u0142 si\u0119 do porozumienia z przedstawicielami Wolnych Francuz\u00F3w, co by\u0142o jednym z powod\u00F3w jego aresztowania przez Japo\u0144czyk\u00F3w 9 marca 1945 roku, przej\u0119cia przez nich bezpo\u015Bredniej kontroli nad rz\u0105dem i utworzenia marionetkowego Imperium Wietnamu. Po wojnie Decoux zosta\u0142 aresztowany, lecz uniewinniono go po procesie s\u0105dowym. W 1949 roku przywr\u00F3cono mu rang\u0119 i przywileje. Napisa\u0142 ksi\u0105\u017Ck\u0119 A la barre de l'Indochine." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux (5 May 1884 \u2013 21 October 1963) was a French Navy admiral who was the Governor-General of French Indochina from July 1940 to 9 March 1945, representing the Vichy French government." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux, n\u00E9 \u00E0 Bordeaux le 5 mai 1884 et mort \u00E0 Paris le 21 octobre 1963, est un officier de marine fran\u00E7ais. Vice-amiral d'escadre au d\u00E9but de la Seconde Guerre mondiale il est commandant en chef des forces navales en Extr\u00EAme-Orient et gouverneur g\u00E9n\u00E9ral de l'Indochine fran\u00E7aise du 25 juin 1940 au 9 mars 1945." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8BA9\u5FB7\u53E5\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AJean Decoux\uFF0C1884\u5E745\u67085\u65E5\uFF0D1963\u5E7410\u670821\u65E5\uFF09\u662F\u4ECE1940\u5E74\u52301945\u5E74\u95F4\u4EE3\u8868\u6CD5\u56FD\u653F\u5E9C\u7684\u6CD5\u5C5E\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u7E3D\u7763\u3002 1884\u5E74\uFF0C\u8BA9\u5FB7\u53E5\u51FA\u751F\u5728\u6CD5\u56FD\u6E2F\u53E3\u57CE\u5E02\u6CE2\u5C14\u591A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux (* 5. Mai 1884 in Bordeaux; \u2020 21. Oktober 1963 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Marineoffizier im Range eines Admirals. W\u00E4hrend des Zweiten Weltkriegs war Decoux von Juli 1940 bis zum 9. M\u00E4rz 1945 Generalgouverneur von Franz\u00F6sisch-Indochina im Dienste des Vichy-Regimes." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Empire_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_colonial_governors_and_administrators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bordeaux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Light_cruiser" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Lebrun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Admiral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Upper_Savoy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Governor-General_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Submarine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_leaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_anti-Jewish_legislation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Catroux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaullists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haiphong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors-General_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1963_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_China_Sea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_navale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1884_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freemasons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Governors-General_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_famine_of_1945" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Navy_admirals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sea_bed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Inauguration_de_la_Foire-Exposition_de_Sa\u00EFgon_en_1942.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Domaine_de_Marie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Squadron_vice-admiral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_personnel_from_Bordeaux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_coup_d'\u00E9tat_in_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_collaborators_with_Imperial_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnamese_independence_movement" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Decoux_1919.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124395977 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8735" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2554915 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Decoux" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Decoux in 1919" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0698\u0627\u0646_\u062F\u06A9\u0648\u06A9\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/123487161" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p310648750" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2643975" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC7A5_\uB4DC\uCFE0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.07mq11" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0686\u0627\u064A\u0646_\u062F\u064A\u0643\u0648\u0643\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Jean_Decoux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2UqFg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8BA9\u5FB7\u53E5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E0C\u0E47\u0E2D\u0E07_\u0E40\u0E14\u0E2D\u0E01\u0E39" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/79213807" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Admiral" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/79213807" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Decoux?oldid=1124395977&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Decoux" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Navy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Navy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bordeaux, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1884-05-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paris, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963-10-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 200 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1901 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1949" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : "Admiral" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1901" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryCommand" : [ { "type" : "literal", "value" : "Commander-in-Chief of the Naval Forces in the Far East" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "literal", "value" : "Commander-in-Chief of the Naval Forces in the Far East" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Resident_of_Wallis_and_Futuna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_Hautefeuille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_submarine_L'Espoir_(Q167)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Domaine_de_Marie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Br\u00E9art_de_Boisanger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thiounn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yuitsu_Tsuchihashi__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Jews_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japanese_invasion_of_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1945_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_War_II_puppet_states" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EF3nh_Ph\u00FA_S\u1ED5" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_protectorate_of_Laos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/373d_Strategic_Missile_Squadron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leased_Territory_of_Guangzhouwan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Kh\u1EAFc_S\u1EEDu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Da_Lat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Tr\u1ECDng_Kim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norodom_Sihanouk" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1884" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_H\u1EA3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japanese_coup_d'\u00E9tat_in_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Axis_leaders_of_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Arm\u00E9e_de_l'Air_in_the_colonies_(1939\u20131962)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(J)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1940" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Catroux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_famine_of_1945" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Ko_Chang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Permanent_Military_Tribunal_in_Saigon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duguay-Trouin-class_cruiser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shunichi_Matsumoto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pan-Thaiism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kou_Voravong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_national_independence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1884_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Groslier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1963_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Pouyade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dalat_Palace_Hotel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_East_Asian_leaders_in_the_Japanese_sphere_of_influence_(1931\u20131945)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ] }}