{  "http://dbpedia.org/resource/Pagode_de_Vincennes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kagyu-Dzong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Sainteny" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1940\u20131946_in_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carleton_B._Swift_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Archimedes_Patti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Kissinger_and_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Proclamation_of_Independence_of_the_Democratic_Republic_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_1969" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1954_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_4" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Leclerc_de_Hauteclocque" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Janson-de-Sailly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho\u2013Sainteny_agreement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Claude_Dulong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Opposition_to_United_States_involvement_in_the_Vietnam_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Th\u1ECD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris's_2nd_constituency" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Japanese_coup_d'\u00E9tat_in_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herma_Briffault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCompanionsOfTheLiberation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheFirstIndochinaWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Friend110112591" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Companion109945905" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8B93\u00B7\u8056\u7279\u5C3C" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny" , "lang" : "ca" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny o Jean Roger (Le V\u00E9sinet , 29 de mayo de 1907 - 25 de febrero de 1978), fue un pol\u00EDtico franc\u00E9s y miembro de la Orden de la Liberaci\u00F3n.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny (* 29. Mai 1907 in Le V\u00E9sinet; \u2020 15. Februar 1978 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Politiker und Diplomat. Er verhandelte 1946 im Rahmen der Augustrevolution mit Ho Chi Minh ein kurzfristiges Stillhalteabkommen (6.-M\u00E4rz-Abkommen) zwischen der franz\u00F6sischen Kolonialmacht und der vietnamesischen Unabh\u00E4ngigkeitsbewegung. Von 1962 bis 1966 war er Veteranenminister, von 1968 bis 1977 Mitglied des Conseil constitutionnel (Verfassungsgerichts)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny o Jean Roger (Le V\u00E9sinet, 29 de maig del 1907 - 25 de febrer del 1978), va ser un pol\u00EDtic franc\u00E8s i membre de l'Orde de l'Alliberament." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny, n\u00E9 Jean Roger (29 mai 1907 au V\u00E9sinet - 25 f\u00E9vrier 1978 \u00E0 Paris), est un homme politique fran\u00E7ais, Compagnon de la Lib\u00E9ration." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8BA9\u00B7\u5723\u7279\u5C3C\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AJean Sainteny\uFF0C1907\u5E745\u670829\u65E5\uFF0D1978\u5E742\u670825\u65E5\uFF09\uFF0C\u539F\u540D\u8B93\u00B7\u7F85\u6B47\uFF08Jean Roger\uFF0C1949\u5E74\u4EE5\u524D\uFF09\uFF0C\u6CD5\u570B\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7531\u65BC\u4ED6\u5C0D\u570B\u5BB6\u7684\u7279\u6B8A\u8CA2\u737B\uFF0C\u88AB\u6388\u4E88\u6CD5\u570B\u570B\u5BB6\u6700\u9AD8\u69AE\u8B7D\u4E2D\u7684\u9AD8\u7D1A\u5C07\u5B98\u52DB\u7AE0\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny or Jean Roger (29 May 1907, in V\u00E9sinet \u2013 25 February 1978) was a French politician who was sent to Vietnam after the end of the Second World War in order to accept the surrender of the Japanese forces and to attempt to reincorporate Vietnam into French Indochina." , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Ministers_of_Veterans_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1978_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1907_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Officiers_of_the_L\u00E9gion_d'honneur" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny, n\u00E9 Jean Roger (29 mai 1907 au V\u00E9sinet - 25 f\u00E9vrier 1978 \u00E0 Paris), est un homme politique fran\u00E7ais, Compagnon de la Lib\u00E9ration." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny (* 29. Mai 1907 in Le V\u00E9sinet; \u2020 15. Februar 1978 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Politiker und Diplomat. Er verhandelte 1946 im Rahmen der Augustrevolution mit Ho Chi Minh ein kurzfristiges Stillhalteabkommen (6.-M\u00E4rz-Abkommen) zwischen der franz\u00F6sischen Kolonialmacht und der vietnamesischen Unabh\u00E4ngigkeitsbewegung. Von 1962 bis 1966 war er Veteranenminister, von 1968 bis 1977 Mitglied des Conseil constitutionnel (Verfassungsgerichts)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny o Jean Roger (Le V\u00E9sinet, 29 de maig del 1907 - 25 de febrer del 1978), va ser un pol\u00EDtic franc\u00E8s i membre de l'Orde de l'Alliberament." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny or Jean Roger (29 May 1907, in V\u00E9sinet \u2013 25 February 1978) was a French politician who was sent to Vietnam after the end of the Second World War in order to accept the surrender of the Japanese forces and to attempt to reincorporate Vietnam into French Indochina." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8BA9\u00B7\u5723\u7279\u5C3C\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AJean Sainteny\uFF0C1907\u5E745\u670829\u65E5\uFF0D1978\u5E742\u670825\u65E5\uFF09\uFF0C\u539F\u540D\u8B93\u00B7\u7F85\u6B47\uFF08Jean Roger\uFF0C1949\u5E74\u4EE5\u524D\uFF09\uFF0C\u6CD5\u570B\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7531\u65BC\u4ED6\u5C0D\u570B\u5BB6\u7684\u7279\u6B8A\u8CA2\u737B\uFF0C\u88AB\u6388\u4E88\u6CD5\u570B\u570B\u5BB6\u6700\u9AD8\u69AE\u8B7D\u4E2D\u7684\u9AD8\u7D1A\u5C07\u5B98\u52DB\u7AE0\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Sainteny o Jean Roger (Le V\u00E9sinet , 29 de mayo de 1907 - 25 de febrero de 1978), fue un pol\u00EDtico franc\u00E9s y miembro de la Orden de la Liberaci\u00F3n.\u200B" , "lang" : "es" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1978_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho-Sainteny_agreement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Ministers_of_Veterans_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Sarraut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Officiers_of_the_L\u00E9gion_d'honneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carleton_B._Swift_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1907_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haiphong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00E9sinet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thierry_d'Argenlieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Patton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gestapo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archimedes_Patti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Normandy_landings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva_Accords_(1954)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_World_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:France-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Rp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1067671103 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4254" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 17075525 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8B93\u00B7\u8056\u7279\u5C3C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0686\u064A\u0646_\u0633\u0627\u064A\u0646\u062A\u064A\u0646\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0417h2r" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Jean_Sainteny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p153583576" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3174528" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2vbnE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/76416511" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politician" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/76416511" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Sainteny?oldid=1067671103&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Sainteny" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_Ministers_of_Veterans_Affairs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Recusant's_insignia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monument_to_the_Heroes_of_the_Black_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Haiphong_incident" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Sainteny" } ] }}