{  "http://dbpedia.org/resource/Ramuntcho_(1959_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Lart\u00E9guy" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCounter-insurgencyTheorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryFrenchWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchNovelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPseudonymousWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchSoldiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchMilitaryWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrench-languageWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q36180" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Soldier110622053" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCounter-terrorismTheorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheAlgerianWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchJournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Writer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WarCorrespondent110766718" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Correspondent109966710" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLoz\u00E8re" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWarCorrespondents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/EnlistedPerson110058777" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Theorist110706812" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Novelist110363573" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy, pseud\u00F4nimo de Jean Pierre Lucien Osty (Aumont-Aubrac, 5 de setembro de 1920 - Paris, 23 de fevereiro de 2011), foi um escritor, jornalista e correspondente de guerra franc\u00EAs. Ele foi o autor do romance Les Centurions, que originou o filme Lost Command, lan\u00E7ado em 1966 e dirigido por Mark Robson." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy (5 September 1920 in Maisons-Alfort \u2013 23 February 2011) was the pen name of Jean Pierre Lucien Osty, a French writer, journalist, and former soldier. Larteguy is credited with first envisioning the \"ticking time bomb\" scenario of torture in his 1960 novel Les centurions." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy, seud\u00F3nimo de Jean Pierre Lucien Osty, fue un escritor y periodista franc\u00E9s que naci\u00F3 en Maisons-Alfort, Val de Marne el 5 de septiembre de 1920, pero creci\u00F3 en Aumont-Aubrac, Loz\u00E8re, Francia y muri\u00F3 en Par\u00EDs el 23 de febrero de 2011.\u200B Otros T\u00EDtulos: \n* Los Tambores de Bronce. \n* La Guerra Desnuda. \n* Beirut. Ocho d\u00EDas para Morir. \n* Caballo de Fuego. \n* La B\u00FAsqueda. \n* Tahiti, la piragua y la Bomba." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy, eigentlich Jean Pierre Lucien Osty (* 5. September 1920 in Maisons-Alfort; \u2020 23. Februar 2011 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Schriftsteller, Kriegsberichterstatter und Armee-Offizier. In seinen Werken thematisierte er im Kontext der Dekolonisierung Themen wie Terrorismus und die sogenannte Asymmetrische Kriegf\u00FChrung. Seine Protagonisten sind dabei oftmals realen Personen nachgezeichnet wie den franz\u00F6sischen Offizieren Jacques Massu und Roger Trinquier. Der US-amerikanische General David Petraeus wurde durch Larteguys Roman Die Zenturionen angeblich zu seiner Felddienstvorschrift FM 3-24 Counterinsurgency angeregt. In Deutschland gilt Lart\u00E9guys Reportage Guerillas oder der vierte Tod des Che Guevara als sein bekanntestes Werk, da es 1968 im Nachrichtenmagazin Der Spiegel in " , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy, nom de plume de Jean Pierre Lucien Osty, n\u00E9 le 5 septembre 1920 \u00E0 Maisons-Alfort et mort le 23 f\u00E9vrier 2011 \u00E0 l'h\u00F4tel des Invalides \u00E0 Paris, est un \u00E9crivain et journaliste fran\u00E7ais." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Croix_de_guerre_des_th\u00E9\u00E2tres_d'op\u00E9rations_ext\u00E9rieures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Croix_de_Guerre_1939\u20131945_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1920_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Counterinsurgency_theorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Albert_Londres_Prize_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2011_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Match_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Maisons-Alfort" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Counterterrorism_theorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_soldiers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy (5 September 1920 in Maisons-Alfort \u2013 23 February 2011) was the pen name of Jean Pierre Lucien Osty, a French writer, journalist, and former soldier. Larteguy is credited with first envisioning the \"ticking time bomb\" scenario of torture in his 1960 novel Les centurions." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy, seud\u00F3nimo de Jean Pierre Lucien Osty, fue un escritor y periodista franc\u00E9s que naci\u00F3 en Maisons-Alfort, Val de Marne el 5 de septiembre de 1920, pero creci\u00F3 en Aumont-Aubrac, Loz\u00E8re, Francia y muri\u00F3 en Par\u00EDs el 23 de febrero de 2011.\u200B Licenciado en Historia por la Universidad de Toulouse, trabaj\u00F3 como secretario del historiador . Voluntario en octubre de 1939 para luchar en la II Guerra Mundial, huy\u00F3 de Francia en marzo de 1942 tras la ocupaci\u00F3n alemana siendo detenido en Espa\u00F1a donde se le recluy\u00F3 en un campo de internamiento. Liberado, se uni\u00F3 en \u00C1frica a las fuerzas de la Francia Libre y sirvi\u00F3 en el grupo de comandos de \u00C1frica. Continuar\u00E1 como oficial en activo durante siete a\u00F1os hasta pasar a la reserva con un brillante historial. Posteriormente fue corresponsal de guerra en lugares como Palestina, Corea, Indochina, Argelia, Am\u00E9rica Latina etc. Su obra literaria de ficci\u00F3n se centra en la \u00E9poca de la descolonizaci\u00F3n con grandes \u00E9xitos como \"Los Centuriones\" y su continuaci\u00F3n \"Los Pretorianos\" y \"Los Mercenarios\" que dieron lugar a la pel\u00EDcula \"Mando Perdido\" (\"Lost Command\") protagonizada por Anthony Quinn y Alain Delon. En ella se narra la Guerra de Independencia de Argelia con gran dinamismo y crudeza. Otros T\u00EDtulos: \n* Los Tambores de Bronce. \n* La Guerra Desnuda. \n* Beirut. Ocho d\u00EDas para Morir. \n* Caballo de Fuego. \n* La B\u00FAsqueda. \n* Tahiti, la piragua y la Bomba." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy, pseud\u00F4nimo de Jean Pierre Lucien Osty (Aumont-Aubrac, 5 de setembro de 1920 - Paris, 23 de fevereiro de 2011), foi um escritor, jornalista e correspondente de guerra franc\u00EAs. Ele foi o autor do romance Les Centurions, que originou o filme Lost Command, lan\u00E7ado em 1966 e dirigido por Mark Robson." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy, eigentlich Jean Pierre Lucien Osty (* 5. September 1920 in Maisons-Alfort; \u2020 23. Februar 2011 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Schriftsteller, Kriegsberichterstatter und Armee-Offizier. In seinen Werken thematisierte er im Kontext der Dekolonisierung Themen wie Terrorismus und die sogenannte Asymmetrische Kriegf\u00FChrung. Seine Protagonisten sind dabei oftmals realen Personen nachgezeichnet wie den franz\u00F6sischen Offizieren Jacques Massu und Roger Trinquier. Der US-amerikanische General David Petraeus wurde durch Larteguys Roman Die Zenturionen angeblich zu seiner Felddienstvorschrift FM 3-24 Counterinsurgency angeregt. In Deutschland gilt Lart\u00E9guys Reportage Guerillas oder der vierte Tod des Che Guevara als sein bekanntestes Werk, da es 1968 im Nachrichtenmagazin Der Spiegel in Teilen als Vorabdruck erschien." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy, nom de plume de Jean Pierre Lucien Osty, n\u00E9 le 5 septembre 1920 \u00E0 Maisons-Alfort et mort le 23 f\u00E9vrier 2011 \u00E0 l'h\u00F4tel des Invalides \u00E0 Paris, est un \u00E9crivain et journaliste fran\u00E7ais." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9gion_d'honneur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Katanga_Crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_on_Terrorism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moise_Tshombe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Massu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Match_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Atlantic_Monthly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Croix_de_guerre_des_th\u00E9\u00E2tres_d'op\u00E9rations_ext\u00E9rieures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maisons-Alfort" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Petraeus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_French_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pen_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Albert_Londres_Prize_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1920_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armed_Forces_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anthony_Quinn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roger_Trinquier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Counterinsurgency_theorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Army_Command_and_General_Staff_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belfort" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain_under_Franco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_male_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ralph_Peters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_guerre_des_th\u00E9\u00E2tres_d'op\u00E9rations_ext\u00E9rieures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vosges" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Decolonization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_memorial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Match" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vichy_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Croix_de_Guerre_1939\u20131945_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Bigeard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Londres_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrice_Lumumba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Counter-terrorism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Centurions_(Lart\u00E9guy_novel)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Heartbreak_Ridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_D._Kaplan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_military_personnel_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_guerre_1939-1945_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Counterterrorism_theorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Maisons-Alfort" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lost_Command" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_Land" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_soldiers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ticking_time_bomb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_centurions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croix_de_guerre_des_Th\u00E9atres_d'Op\u00E9rations_Exterieures" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_a_clef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Battalion_in_the_Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Azerbaijan_People's_Government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2011_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Endash" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_writer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1113475553 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.afji.com/2007/05/2752865/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.fncv.com/biblio/grand_combattant/larteguy-jean/index_va.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.geocities.ws/jean_larteguy/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080112132017/http:/www-cgsc.army.mil/carl/resources/csi/trinquier/trinquier.asp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.jstor.org/pss/388499" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2007/08/rereading-vietnam/306169/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "9701" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 18942088 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Lart\u00E9guy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.04jb5sz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p072465352" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0698\u0627\u0646_\u0644\u0627\u0631\u062A\u06AF\u06CC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/68931538" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0686\u064A\u0646_\u0644\u0627\u0631\u062A\u064A\u062C\u0648\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/106279467" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2vuGh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3173023" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nom" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Lart\u00E9guy?oldid=1113475553&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Lart\u00E9guy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Maisons-Alfort, Val-de-Marne, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1920-09-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val-de-Marne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maisons-Alfort" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1920-09-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Writer, journalist, war correspondent" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Londres_Prize" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "French" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-02-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Pierre Lucien Osty" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jean Pierre Lucien Osty" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Londres_Prize" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Centurions_(Lart\u00E9guy_novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albert_Londres_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Torture_during_the_Algerian_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aumont-Aubrac" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Algerian_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nelson_Gidding" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1960_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ticking_time_bomb_scenario" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lost_Command" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stranger_in_the_House_(1992_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/screenplay" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcelo_Mendieta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chuth_Khay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Osti_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Osty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Pierre_Lucien_Osty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_Faulques" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spy_fiction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_D\u00E9ricourt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Heartbreak_Ridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_February_2011" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Xan_Fielding" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris-Presse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prix_Maison_de_la_Presse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vaugirard_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1920_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French-language_authors" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Larteguy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prix_\u00C8ve_Delacroix" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Lart\u00E9guy" } ] }}