{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Clerk_family" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ghana_Trades_Union_Congress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Mercer_(diplomat)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joe-Fio Neenyann Meyer" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joe-Fio Neenyann Meyer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joe-Fio Neenyann Meyer fue un diplom\u00E1tico ghan\u00E9s. \n* De 1937 a 1958 fue empleado por la fr:Soci\u00E9t\u00E9 commerciale de l'Ouest africain (S.C.O.A.) Sede en Acra. \n* En 1942 fue Campe\u00F3n de Baile de sal\u00F3n en Costa de Oro. \n* En 1944 fue miembro de la vida, de la Cruz Roja. \n* En 1945 fue recibi\u00F3 la Duke of Gloucester's Certificate for Red Cross War effort. \n* En 1945 fue Presidente, Assoc School Old Boys 'de Bishop. \n* En 1951 fue elegido Secretario General del sindicato de la fr:Soci\u00E9t\u00E9 commerciale de l'Ouest africain. \n* De 1952 a 1954 fue miembro de la Junta de Salarios (Trabajadores Comercio al por menor). \n* De 1953 a 1956 fue miembro del Comit\u00E9 Central de Asesoramiento sobre servicios de salud. \n* De 1954 a 1957 fue miembro del Comit\u00E9 Local de Empleo. \n* En 1955 fue Diploma Grupo de Secretar" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joe-Fio Neenyann Meyer (born 14 June 1918) was a Ghanaian diplomat and trade unionist." , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ghanaian_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ghanaian_Protestants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ghanaian_civil_servants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Possibly_living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Accra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ghanaian_people_of_Danish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_the_Accra_Academy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1918_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ga-Adangbe_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joe-Fio Neenyann Meyer (born 14 June 1918) was a Ghanaian diplomat and trade unionist." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joe-Fio Neenyann Meyer fue un diplom\u00E1tico ghan\u00E9s. \n* De 1937 a 1958 fue empleado por la fr:Soci\u00E9t\u00E9 commerciale de l'Ouest africain (S.C.O.A.) Sede en Acra. \n* En 1942 fue Campe\u00F3n de Baile de sal\u00F3n en Costa de Oro. \n* En 1944 fue miembro de la vida, de la Cruz Roja. \n* En 1945 fue recibi\u00F3 la Duke of Gloucester's Certificate for Red Cross War effort. \n* En 1945 fue Presidente, Assoc School Old Boys 'de Bishop. \n* En 1951 fue elegido Secretario General del sindicato de la fr:Soci\u00E9t\u00E9 commerciale de l'Ouest africain. \n* De 1952 a 1954 fue miembro de la Junta de Salarios (Trabajadores Comercio al por menor). \n* De 1953 a 1956 fue miembro del Comit\u00E9 Central de Asesoramiento sobre servicios de salud. \n* De 1954 a 1957 fue miembro del Comit\u00E9 Local de Empleo. \n* En 1955 fue Diploma Grupo de Secretariado, Escuela de Contabilidad. \n* En 1955 fue Tesorero, Ghana Trabajadores Assoc la Educaci\u00F3n. \n* En 1956 fue Fellow de la en:British Chambers of Commerce. \n* En 1956 fue miembro de la Sociedad de Bienestar Industrial (Londres). \n* En 1956 fue Asistente del Departamento T\u00E9cnico Manager S.C.O.A. (20 a\u00F1os de servicio meritorio). \n* En 1956 en la 13\u00AA Conferencia Anual, en Sekondi-Takoradi fue elegido Presidente del en:Ghana Trades Union Congress y se desempe\u00F1\u00F3 como director de Educaci\u00F3n. \n* En 1956 fue miembro Afiliado, Instituto de Gesti\u00F3n de Personal de (Londres). \n* En 1957 fue miembro del Comit\u00E9 de Trabajo Advisiory. \n* En 1957 fue miembro del Colegio de College of Technology Council. \n* En 1957 fue Presidente de edad de la Associaci\u00F3n de estudiantes de la Confederaci\u00F3n Internacional de Organizaciones Sindicales Libres en Bruselas. \n* En 1957 fue miembro del Comit\u00E9 de Gesti\u00F3n de siete hombres de Acra Municipio. \n* En 1957 particip\u00F3 en un viaje de estudios de los sindicatos, las cooperativas de Industrias y Oficinas en B\u00E9lgica, Francia, Holanda, Portugal, Suiza, T\u00FAnez, Reino Unido y el movimiento del Trabajo representante de Ghana en 40\u00AA Conferencia Internatinal del Trabajo. \n* En 1957 particip\u00F3 en la conferencia de la en:Commonwealth Trade Union Group en Ginebra \n* En 1957 particip\u00F3 en la 5\u00AA Afro-Asi\u00E1tica Congreso Mundial de la Confederaci\u00F3n Internacional de Organizaciones Sindicales Libres en T\u00FAnez. \n* En 1958 fue elegido Presidente de la Junta Ejecutiva del en:Ghana Trades Union Congress y nombrado Vice-Presidente del Consejo Brigada Constructores con el rango de teniente. \n* En 1958 se retir\u00F3 como Asistente Productos / Gerente T\u00E9cnico. \n* En 1960 fue asignado al Ministerio de Asuntos Exteriores como el primer agregado laboral y fue enviado a Lagos, nombrado Comisionado a Nairobi. \n* De 1961 al 1963 fue Alto Comisionado en Dar es-Salam (Tanganica). \n* De 1964 al 24 de febrero de 1966 fue embajador en Pek\u00EDn con coacredici\u00F3n en Pionyang (Corea del Norte) y Han\u00F3i (Vietnam del Norte) \n* Fue responsable de la preparaci\u00F3n de la visita de Estado de Kwame Nkrumah a Pek\u00EDn. La absenc\u00EDa de est\u00E9 viaje aprovech\u00F3 Joseph Arthur Ankrah por su golpe de Estado.\u200B" , "lang" : "es" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Ghana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ghanaian_Protestants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Accra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lagos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institute_of_Personnel_Management" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Gold_Coast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beijing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Possibly_living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duke_of_Gloucester" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ga-Adangbe_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tanzania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ambassador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dar_es_Salaam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ghanaian_civil_servants" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Confederation_of_Free_Trade_Unions" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_the_Accra_Academy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ballroom_dance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_Mercer_(diplomat)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Accra_Academy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oxford" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/E._Kofi_Sekyiamah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bediako_Poku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ghanaian_people_of_Danish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Labour_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ghana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nairobi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Chamber_of_Commerce" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diplomat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1918_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tanganyika_(1961\u20131964)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Foreign_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trade_union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Accra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ruskin_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pyongyang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_Cross" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ghanaian_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kwame_Nkrumah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sekondi-Takoradi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ghanaian_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Industrial_Welfare_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geneva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ghana_Trades_Union_Congress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tunisia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1099183095 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "12002" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 59492901 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q23907373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2FydW" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joe-Fio_Neenyann_Meyer?oldid=1099183095&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : 1964 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1961 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ambassador" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "to" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : 1963 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1966-02-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer__Tenure__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Accra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Gold_Coast" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1918-06-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Accra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Gold_Coast" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1918-06-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/E._Kofi_Sekyiamah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bediako_Poku" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_Mercer_(diplomat)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "New" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ghana" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ghanaian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joe-Fio Neenyann Meyer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joe-Fio Neenyann Meyer" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_alumni_of_the_Accra_Academy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Meyer_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/James_Mercer_(diplomat)__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joe-Fio_Neenyann_Meyer" } ] }}