{  "http://dbpedia.org/resource/Charly_Garc\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Education_(Argentina)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trial_of_the_Juntas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1970s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1976" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dardo_Cabo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Hispanic_American_caudillos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mothers_of_the_Plaza_de_Mayo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jo\u00E3o_Havelange" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Argentina_to_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Montes-Bradley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secretariat_of_Intelligence" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Condor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Death_flights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Night_of_the_Pencils_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jorge_Rafael_Videla" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Orlando_Ram\u00F3n_Agosti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Galeano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E8se-majest\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_events_in_the_Cold_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1977_in_comics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Italian_Argentines" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Kissinger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_leaders_who_held_active_military_ranks_in_office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Eduardo_Viola" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angel_Face_(1998_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anti-communist_mass_killings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_United_States:_South_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pepe_Eliaschev" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pretty_Baby_(1978_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1976" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Estadio_Mario_Alberto_Kempes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Queen_M\u00E1xima_of_the_Netherlands" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Neocolonialism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federaci\u00F3n,_Entre_R\u00EDos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belgrano_Sur_Line" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Argentina\u2013China_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Argentina_to_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_Jimmy_Carter_administration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Augusto_Guzzetti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_dinners_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Ladies_and_Gentlemen_of_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christopher_Hitchens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Jimmy_Carter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacobo_Timerman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II's_political_views" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Argentina-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Chile-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Discos_Qualiton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pink_tide" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Justice_and_Human_Rights_(Argentina)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Ministers_of_Foreign_Affairs_and_Worship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guerrillas_and_Generals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buenos_Aires_Vice_Versa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chronicle_of_an_Escape" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Funny_Dirty_Little_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Blonds" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chiamatemi_Francesco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le\u00F3n_Ferrari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mercedes,_Buenos_Aires" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Cafrune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Camp_(1967_play)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/El_Presidente_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Authoritarianism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Reorganization_Process" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leader" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SecretAgent110569411" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromMercedes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrisonersWhoDiedInArgentineDetention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArgentinePeopleOfSpanishDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArgentinePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresidentsOfArgentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleIndictedForCrimesAgainstHumanity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrisonersSentencedToLifeImprisonment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArgentinePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArgentineGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperativesOfTheDirtyWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrisonersSentencedToLifeImprisonmentByArgentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColegioMilitarDeLaNaci\u00F3nAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArgentinePeopleConvictedOfCrimesAgainstHumanity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/PresidentOfOrganization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/PersonWithOccupation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLeadersWhoTookPowerByCoup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColdWarLeaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHeadsOfState" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBuenosAiresProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Agent109777353" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30DB\u30EB\u30D8\u30FB\u30E9\u30D5\u30A1\u30A8\u30EB\u30FB\u30D3\u30C7\u30E9" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Videla" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD638\uB974\uD5E4 \uB77C\uD30C\uC5D8 \uBE44\uB378\uB77C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062E\u0648\u0631\u062E\u0647 \u0641\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u043E\u0440\u0445\u0435 \u0420\u0430\u0444\u0430\u0435\u043B\u044C \u0412\u0456\u0434\u0435\u043B\u0430" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Videla" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A7\u03CC\u03C1\u03C7\u03B5 \u03A1\u03B1\u03C6\u03B1\u03AD\u03BB \u0392\u03B9\u03B4\u03AD\u03BB\u03B1" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8C6A\u5C14\u8D6B\u00B7\u62C9\u6590\u5C14\u00B7\u9B4F\u5730\u62C9" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0438\u0434\u0435\u043B\u0430, \u0425\u043E\u0440\u0445\u0435 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044D\u043B\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla" , "lang" : "eo" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uD638\uB974\uD5E4 \uB77C\uD30C\uC5D8 \uBE44\uB378\uB77C \uB808\uB3C8\uB3C4(\uC2A4\uD398\uC778\uC5B4: Jorge Rafael Videla Redondo, 1925\uB144 8\uC6D4 21\uC77C ~ 2013\uB144 5\uC6D4 17\uC77C)\uB294 \uC544\uB974\uD5E8\uD2F0\uB098\uC758 \uAD70\uC778 \uCD9C\uC2E0 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. 1976\uB144 \uCFE0\uB370\uD0C0\uB85C \uC774\uC0AC\uBCA8 \uD398\uB860 \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uCD95\uCD9C\uD558\uACE0 \uAD70\uC0AC\uC815\uAD8C\uC758 \uCCAB \uBC88\uC9F8 \uB300\uD1B5\uB839\uC774 \uB410\uB2E4. \uBD80\uC5D0\uB178\uC2A4\uC544\uC774\uB808\uC2A4\uC8FC\uC5D0\uC11C \uD0DC\uC5B4\uB0AC\uB2E4. \uC544\uB974\uD5E8\uD2F0\uB098 \uC721\uAD70\uC0AC\uAD00\uD559\uAD50 \uC878\uC5C5 \uD6C4 \uC5EC\uB7EC \uC9C1\uCC45\uC744 \uAC70\uCE58\uBA70 \uAD70\uC7A5\uC131\uC73C\uB85C \uC2B9\uC9C4\uD588\uACE0, 1973\uB144 \uC721\uAD70\uCC38\uBAA8\uCD1D\uC7A5\uC5D0 \uC784\uBA85\uB410\uB2E4. 1975\uB144 \uC774\uC0AC\uBCA8 \uD398\uB860 \uB300\uD1B5\uB839\uC740 \uD638\uB974\uD5E4 \uB77C\uD30C\uC5D8 \uBE44\uB378\uB77C\uB97C \uC721\uAD70 \uCD1D\uC0AC\uB839\uAD00\uC73C\uB85C \uC784\uBA85\uD588\uB2E4. \uC774\uC0AC\uBCA8 \uD398\uB860 \uC815\uBD80\uC758 \uC2E4\uC815\uC744 \uBE4C\uBBF8\uB85C \uAD70\uBD80\uB294 1976\uB144 3\uC6D4 \uCFE0\uB370\uD0C0\uB97C \uB2E8\uD589\uD574 \uC774\uC0AC\uBCA8 \uD398\uB860 \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uBAB0\uC544\uB0B4\uACE0 \uAD70\uC0AC\uD3C9\uC758\uD68C(Junta militar)\uB97C \uAD6C\uC131\uD558\uACE0, \uADF8 \uC790\uC2E0\uC744 \uB300\uD1B5\uB839\uC73C\uB85C \uCD94\uB300\uD588\uB2E4. \uADF8\uB294 \uCDE8\uC784\uD558\uBA74\uC11C \uC815\uCE58\u00B7\uACBD\uC81C\u00B7\uC0AC\uD68C\uC801 \uD63C\uB780\uC774 \uC218\uC2B5\uB418\uBA74 \uBBFC\uC815\uC73C\uB85C \uBCF5\uADC0\uD558\uACA0\uB2E4\uACE0 \uC57D\uC18D\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062E\u0648\u0631\u062E\u0647 \u0631\u0627\u0641\u0627\u0626\u064A\u0644 \u0641\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Jorge Rafael Videla)\u200F\u060C \u0627\u0644\u062A\u0647\u062C\u0626\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u062E\u0631\u0649: \u062E\u0648\u0631\u062E\u064A \u0641\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627 \u0623\u0648 \u0628\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627 \u0623\u0648 \u062C\u0648\u0631\u062C \u0641\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627 (2 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1925\u060C \u0645\u0631\u0633\u064A\u062F\u0633\u060C \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0628\u0648\u064A\u0646\u0648\u0633 \u0622\u064A\u0631\u064A\u0633\u060C \u0627\u0644\u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646 \u2013 17 \u0645\u0627\u064A\u0648 2013\u060C \u0645\u0627\u0631\u0643\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0633\u060C \u060C \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0628\u0648\u064A\u0646\u0648\u0633 \u0622\u064A\u0631\u064A\u0633) \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0642 \u0644\u0644\u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646 \u0645\u0646 1976 \u0625\u0644\u0649 1981 \u0648\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0646\u062A\u064A\u062C\u0629 \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0623\u0637\u0627\u062D \u0628\u0631\u0626\u064A\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0625\u064A\u0632\u0627\u0628\u064A\u0644 \u0628\u064A\u0631\u0648\u0646 (1931 - 1976) \u0628\u0639\u062F \u0639\u0648\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064A \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u062A\u0645 \u0648\u0636\u0639 \u0641\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627 \u062A\u062D\u062A \u0627\u0644\u0625\u0642\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0628\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0645\u0646\u0632\u0644\u0647. \u0639\u0627\u0634\u062A \u0627\u0644\u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A \u062D\u0643\u0645\u0647 \u0641\u062A\u0631\u0629 \u0627\u0639\u062A\u0628\u0631\u062A \u0628\u0627\u0644\u0633\u0648\u062F\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062A \u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u062D\u064A\u062B \u0633\u062C\u0646 \u0648\u0642\u062A\u0644 \u0648\u0634\u0631\u062F \u0645\u0627\u064A\u0642\u0627\u0631\u0628 30,000 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u064A\u0646 \u0644\u0647 \u0648\u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0636\u0637\u0631\u0627\u0628\u0627\u062A \u0627\u0644\u062F\u0627\u062E\u0644\u064A\u0629 \u0634\u0647\u062F\u062A \u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0639\u0647\u062F\u0647 \u062A\u0648\u062A\u0631\u0627 \u0645\u0639 \u0634\u064A\u0644\u064A, \u0628\u0631\u0632\u062A \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0644\u0637\u0631\u064A\u0642\u0629 \u062D\u0643\u0645\u0647 \u0628\u0648\u0636\u0648\u062D \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062F\u0645 1978 \u062D\u064A\u062B \u0627\u0645\u062A\u0632\u062C\u062A \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0631\u064A\u0627\u0636\u0629\u060C \u0648\u0643\u0627\u0646\u062A \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062A\u0647\u062F\u064A\u062F\u0627\u062A \u0628\u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0646\u062A\u0647\u0627\u0643\u0627\u062A \u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u060C " , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla Redondo (ur. 2 sierpnia 1925 w Mercedes w Argentynie, zm. 17 maja 2013 w Marcos Paz) \u2013 dyktator, formalnie prezydent Argentyny w latach 1976\u20131981." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla Redondo, n\u00E9 \u00E0 Mercedes dans la province de Buenos Aires le 2 ao\u00FBt 1925 et mort en prison le 17 mai 2013, est un g\u00E9n\u00E9ral et homme d'\u00C9tat argentin. Il dirigea l'Argentine et la guerre sale, apr\u00E8s le coup d'\u00C9tat militaire du 24 mars 1976 qui destitua Isabel Per\u00F3n et instaura une dictature. En 1981, il c\u00E9da la pr\u00E9sidence de la junte au g\u00E9n\u00E9ral Roberto Eduardo Viola. Il fut plac\u00E9 en r\u00E9sidence surveill\u00E9e au retour de la d\u00E9mocratie en 1983, puis condamn\u00E9 \u00E0 la prison \u00E0 perp\u00E9tuit\u00E9 lors du proc\u00E8s de la junte de 1985. Amnisti\u00E9 en 1989 par le pr\u00E9sident Carlos Menem, son dossier fut rouvert en 2007 et se conclut le 23 d\u00E9cembre 2010 par une condamnation \u00E0 la prison \u00E0 vie, suivie de plusieurs autres." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael VIDELA Redondo (naski\u011Dis la 2-an de a\u016Dgusto 1925 en Bonaero, mortis la 17-an de majo 2013) estis en la praktiko la diktatoro de Argentino inter 1976 kaj 1981. Li alvenis al la povo post la pu\u0109o de 1976, en kiu junto de armeaj generaloj atingis la povon. Dum lia prezidanteco okazis la tiel nomata \"Malpura Milito\", en kiu miloj da Argentinanoj estis kontra\u016Dle\u011De arestitaj, torturitaj kaj murditaj de la \u015Dtato nur \u0109ar ili apartenis al la politika oposicio." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DB\u30EB\u30D8\u30FB\u30E9\u30D5\u30A1\u30A8\u30EB\u30FB\u30D3\u30C7\u30E9\u30FB\u30EC\u30C9\u30F3\u30C9\uFF08Jorge Rafael Videla Redondo\u30011925\u5E748\u670821\u65E5 - 2013\u5E745\u670817\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30EB\u30BC\u30F3\u30C1\u30F3\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3067\u7B2C43\u4EE3\u5927\u7D71\u9818\u3002\u8ECD\u4EBA\u51FA\u8EAB\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla (Mercedes, provincie Buenos Aires, 2 augustus 1925 \u2013 Marcos Paz, 17 mei 2013) was van 1976 tot en met 1981 president van Argentini\u00EB. Hij kwam aan de macht door als luitenant-generaal en hoofd van de militaire junta met geweld een eind te maken aan de regering van Isabel Per\u00F3n. Videla werd in maart 1981 opgevolgd door Roberto Viola. Het dictatoriale regime van Videla staat bekend om de talloze gedwongen verdwijningen, babyontvoeringen en martelingen in de zogenaamde vuile oorlog. Hierbij zijn tussen de 9.000 en 30.000 mensen omgekomen." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla (Mercedes, 2 agosto 1925 \u2013 Marcos Paz, 17 maggio 2013) \u00E8 stato un generale e politico argentino, dittatore e, de facto, 42\u00BA presidente dell'Argentina tra il 1976 e 1981, durante il regime militare noto come Processo di riorganizzazione nazionale, nonch\u00E9 responsabile di crimini contro l'umanit\u00E0, per l'omicidio dei desaparecidos." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla, f\u00F6dd 2 augusti 1925 i Mercedes, provinsen Buenos Aires, d\u00F6d 17 maj 2013 i , provinsen Buenos Aires, var en argentinsk milit\u00E4r och de facto Argentinas president 1976\u20131981 som den f\u00F6rste ledaren f\u00F6r den argentinska milit\u00E4rjuntan 1976\u20131983." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla (* 2. August 1925 in Mercedes, Provinz Buenos Aires; \u2020 17. Mai 2013 in , Provinz Buenos Aires) war ein argentinischer General und Diktator Argentiniens von 1976 bis 1981." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla (/v\u026A\u02C8d\u025Bl\u0259/; Spanish: [\u02C8xo\u027Exe rafa\u02C8el bi\u02C8\u00F0ela]; 2 August 1925 \u2013 17 May 2013) was an Argentine military officer and dictator, Commander in Chief of the Army, member of the Military Junta, and de facto President of Argentina from 29 March 1976 to 29 March 1981. His reign, which was during the time of Operation Condor, was among the most infamous in Latin America during the Cold War, due to its high level of human rights abuses and severe economic mismanagement." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u043E\u0301\u0440\u0445\u0435 \u0420\u0430\u0444\u0430\u0435\u0301\u043B\u044C \u0412\u0456\u0434\u0435\u0301\u043B\u0430 \u0420\u0435\u0434\u043E\u0301\u043D\u0434\u043E (\u0456\u0441\u043F. Jorge Rafael Videla; 2 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1925[http://global.britannica.com/biography/Jorge-Rafael-Videla_Encyclop\u00E6dia_Britannica][[d:Track:Q5375741]]" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u043E\u0301\u0440\u0445\u0435 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044D\u0301\u043B\u044C \u0412\u0438\u0434\u0435\u0301\u043B\u0430 \u0420\u0435\u0434\u043E\u0301\u043D\u0434\u043E (\u0438\u0441\u043F. Jorge Rafael Videla Redondo; 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1925, \u041C\u0435\u0440\u0441\u0435\u0434\u0435\u0441, \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434 \u0411\u0443\u044D\u043D\u043E\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0430 \u2014 17 \u043C\u0430\u044F 2013, \u0411\u0443\u044D\u043D\u043E\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043D\u0442\u0438\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439, \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C (\u00AB\u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0434\u0435-\u0444\u0430\u043A\u0442\u043E\u00BB) \u0410\u0440\u0433\u0435\u043D\u0442\u0438\u043D\u044B (1976\u20141981). \u0411\u044B\u043B \u043F\u0440\u0438\u0432\u043B\u0435\u0447\u0451\u043D \u043A \u0443\u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0451\u043D \u043A \u0440\u0430\u0437\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u043C \u0441\u0440\u043E\u043A\u0430\u043C \u0442\u044E\u0440\u0435\u043C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0437\u0430\u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0441\u043E\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0445\u0443\u043D\u0442\u043E\u0439 \u0432 1970\u20141980-\u0445 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla (Mercedes, 2 de agosto de 1925-Marcos Paz, 17 de mayo de 2013) fue un militar argentino, dictador de Argentina de 1976 a 1981, durante el autodenominado \u00ABProceso de Reorganizaci\u00F3n Nacional\u00BB. Fue miembro de la Junta Militar de 1976 a 1978 y presidente de facto de 1976 a 1981, en la primera etapa de la dictadura, que gobern\u00F3 desde el golpe del 24 de marzo hasta el 10 de diciembre de 1983." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla Redondo fou un militar i president de facto de l'Argentina durant l'\u00FAltima dictadura militar, l'autoanomenat Proc\u00E9s de Reorganitzaci\u00F3 Nacional. Despr\u00E9s de la dictadura, va ser jutjat al Judici a les Juntes, que es va encarregar de jutjar i condemnar els m\u00E0xims responsables del Proceso. Va ser condemnat a reclusi\u00F3 perp\u00E8tua per detencions il\u00B7legals, tortures i assassinats de centenars de persones. Per la seva participaci\u00F3 en l'Operaci\u00F3 C\u00F2ndor tamb\u00E9 va haver de fer front a processaments judicials." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla Redondo (Mercedes, 2 de agosto de 1925 \u2014 Buenos Aires, 17 de maio de 2013) foi um general argentino e dictador de seu pa\u00EDs entre 1976 e 1981. Chegou ao poder em um golpe de estado que dep\u00F4s a presidente Mar\u00EDa Estela Mart\u00EDnez de Per\u00F3n em 24 de mar\u00E7o de 1976, iniciando uma ditadura na Argentina. Seu per\u00EDodo no poder esteve marcado por repress\u00E3o pol\u00EDtica, viola\u00E7\u00F5es aos direitos humanos, persegui\u00E7\u00E3o a opositores, censura, torturas e mortes. Estima-se que mais de 30.000 pessoas foram mortas ou desapareceram durante o seu regime militar na Argentina, que durou at\u00E9 1983." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla argentinar militarra eta diktadorea izan zen. 1976ko martxoaren 24an, batzorde militar batek, estatu kolpea eman ondoren, Argentinako presidente izendatu zuen; presidentzian diktadore gisa 1976tik 1981ra egon zen. 1985ean epaitu zuten lehen aldiz, eta bizi guztiko kartzela zigorra ezarri zioten, milaka pertsonen heriotzaren erantzukizuna zuela ondorioztatu ondoan. Inoiz ez zen egindako sarraskiaz damutu." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A7\u03CC\u03C1\u03C7\u03B5 \u03A1\u03B1\u03C6\u03B1\u03AD\u03BB \u0392\u03B9\u03B4\u03AD\u03BB\u03B1 \u03A1\u03B5\u03B4\u03CC\u03BD\u03C4\u03BF (Jorge Rafael Videla, 2 \u0391\u03C5\u03B3\u03BF\u03CD\u03C3\u03C4\u03BF\u03C5 1925 \u2013 17 \u039C\u03B1\u0390\u03BF\u03C5 2013) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0391\u03C1\u03B3\u03B5\u03BD\u03C4\u03B9\u03BD\u03CC\u03C2 \u03B4\u03B9\u03BA\u03C4\u03AC\u03C4\u03BF\u03C1\u03B1\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B7\u03B3\u03CC\u03C2, \u0391\u03C1\u03C7\u03B7\u03B3\u03CC\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03A3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03BF\u03CD \u03C4\u03B7\u03C2 \u0391\u03C1\u03B3\u03B5\u03BD\u03C4\u03B9\u03BD\u03AE\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 de facto \u03A0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2, \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1976 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 1981, \u03B5\u03C0\u03B9\u03BA\u03B5\u03C6\u03B1\u03BB\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03C9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C4\u03C1\u03BF\u03C0\u03AE\u03C2 \u03B7 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03B1\u03BD\u03AD\u03BB\u03B1\u03B2\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03BE\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1 \u03C4\u03BF 1976, \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C0\u03C1\u03B1\u03BE\u03B9\u03BA\u03CC\u03C0\u03B7\u03BC\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF \u03B1\u03BD\u03B5\u03C4\u03C1\u03AC\u03C0\u03B7 \u03B7 \u0399\u03C3\u03B1\u03B2\u03AD\u03BB\u03BB\u03B1 \u03A0\u03B5\u03C1\u03CC\u03BD, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03BD\u03AD\u03BB\u03B1\u03B2\u03B5 \u03BD\u03B1 \u03B5\u03C6\u03B1\u03C1\u03BC\u03CC\u03C3\u03B5\u03B9 \u03C4\u03BF \u03C3\u03C7\u03AD\u03B4\u03B9\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03B1\u03BD\u03B1\u03B4\u03B9\u03BF\u03C1\u03B3\u03AC\u03BD\u03C9\u03C3\u03B7\u03C2 (proceso de reorganisacion nacional)." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla Redondo (21 Agustus 1925 \u2013 17 Mei 2013) adalah Presiden Argentina secara de facto pada periode 1976-1981. Videla meraih kekuasaan lewat sebuah kudeta atas Isabel Mart\u00EDnez de Per\u00F3n yang ketika itu tampil sebagai presiden. Videla merupakan bekas tentara dan politikus. Videla digelari \"the bone\" (tulang) sebab tubuhnya yang lurus seperti tulang. Zaman pemerintahannya merupakan titik permulaan \"Perang Kotor\", yaitu era yang paling kejam dalam sejarah Argentina. Videla terkenal di Amerika Selatan sebagai pakar dalam strategi anti-komunisme antarbangsa dan menerima pujian dari politikus berhaluan kanan Amerika Serikat, termasuk Ronald Reagan." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8C6A\u5C14\u8D6B\u00B7\u62C9\u6590\u5C14\u00B7\u9B4F\u5730\u62C9\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AJorge Rafa\u00E9l Videla\uFF1B1925\u5E748\u670821\u65E5\uFF0D2013\u5E745\u670817\u65E5\uFF09\uFF0C\u963F\u6839\u5EF7\u8ECD\u4EBA\u3001\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u4EE5\u767C\u52D5\u653F\u8B8A\u624B\u6BB5\uFF0C\u81EA\u4EFB\u70BA\u963F\u6839\u5EF7\u7E3D\u7D71\u3002\u4ED6\u88AB\u8996\u70BA\u7368\u88C1\u8005\uFF0C\u5728\u7D71\u6CBB\u671F\u9593\uFF0C\u56E0\u70BA\u5728\u9AAF\u9AD2\u6230\u722D\u4E2D\u5C0D\u7570\u8B70\u4EBA\u58EB\u7684\u6574\u8085\u884C\u70BA\uFF0C\u5099\u53D7\u722D\u8B70\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla Redondo (2. srpna 1925, Mercedes \u2013 17. kv\u011Btna 2013, , Argentina) byl argentinsk\u00FD voj\u00E1k z povol\u00E1n\u00ED, st\u00E1tn\u00EDk a dikt\u00E1tor (de facto \u201Eprezident Argentiny\u201C) v letech 1976 a\u017E 1981." , "lang" : "cs" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Retrato_Oficial_Jorge_Rafael_Videla_1976_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jorge_Rafael_Videla_Oath.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jorge_Rafael_Videla.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Los_argentinos_somos_derechos_y_humanos.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Firma_Videla.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Videla_Sociedad_Rural.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ejercito_argentino_escudo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Videla_y_Carter.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GD-EA.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1925_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_criminals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Propaganda_Due" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heads_of_government_who_were_later_imprisoned" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Operation_Condor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Argentine_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicide_perpetrators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_sentenced_to_life_imprisonment_by_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_people_convicted_of_crimes_against_humanity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Colegio_Militar_de_la_Naci\u00F3n_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_bleeding" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_who_took_power_by_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_convicted_of_kidnapping" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Mercedes,_Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_politicians_convicted_of_crimes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_who_died_in_Argentine_detention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Operatives_of_the_Dirty_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla (Mercedes, 2 de agosto de 1925-Marcos Paz, 17 de mayo de 2013) fue un militar argentino, dictador de Argentina de 1976 a 1981, durante el autodenominado \u00ABProceso de Reorganizaci\u00F3n Nacional\u00BB. Fue miembro de la Junta Militar de 1976 a 1978 y presidente de facto de 1976 a 1981, en la primera etapa de la dictadura, que gobern\u00F3 desde el golpe del 24 de marzo hasta el 10 de diciembre de 1983. En el Juicio a las Juntas de 1985, durante el gobierno de Ra\u00FAl Alfons\u00EDn, fue condenado a \"la pena de reclusi\u00F3n perpetua, inhabilitaci\u00F3n absoluta perpetua y accesorias legales (art. 12 del C\u00F3digo Penal), accesoria de destituci\u00F3n (art. 538 del C\u00F3digo de Justicia Militar) y pago de las costas\",\u200B como autor de 469 cr\u00EDmenes de lesa humanidad (66 homicidios, 306 secuestros, 97 torturas y 26 robos).\u200B En 1990 recibi\u00F3 el indulto del presidente Carlos Sa\u00FAl Menem, declarado nulo de nulidad absoluta en 2006. En junio de 1998 fue detenido nuevamente tras la resoluci\u00F3n del juez Roberto Marquevich por apropiaci\u00F3n de menores durante la \u00FAltima dictadura c\u00EDvico-militar\u200B\u200B. Sin embargo, despu\u00E9s de pasar 38 d\u00EDas preso, la C\u00E1mara Federal de San Mart\u00EDn, con la firma de los jueces Hugo Rodolfo Fossati y Francisco Juan Lugones, le concedi\u00F3 el beneficio del arresto domiciliario en atenci\u00F3n a su edad,\u200B durante el gobierno de Carlos Menem. En octubre de 2008, el juez Norberto Oyarbide, durante el gobierno de Cristina Fern\u00E1ndez de Kirchner, dispuso su traslado a la c\u00E1rcel, teniendo en cuenta la gravedad de los hechos por los que fue condenado.\u200B Estuvo encarcelado en la base militar de Campo de Mayo desde octubre de ese a\u00F1o hasta junio de 2012, cuando fue trasladado a la c\u00E1rcel de Marcos Paz.\u200B El 22 de diciembre de 2010 fue nuevamente condenado a prisi\u00F3n perpetua en c\u00E1rcel com\u00FAn por el caso de los fusilamientos en la Unidad Penitenciaria 1 de San Mart\u00EDn, conocido como UP1. El 5 de julio de 2012 fue condenado a cincuenta a\u00F1os de prisi\u00F3n por los delitos de sustracci\u00F3n, retenci\u00F3n, ocultamiento y hacer incierto el estado civil de 20 menores de 10 a\u00F1os (arts. 138, 139 inciso 2 y 146 del CP).\u200B\u200B El 17 de mayo de 2013, a altas horas de la madrugada, fue encontrado muerto en su celda de la c\u00E1rcel de Marcos Paz debido a un accidente cardiovascular.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A7\u03CC\u03C1\u03C7\u03B5 \u03A1\u03B1\u03C6\u03B1\u03AD\u03BB \u0392\u03B9\u03B4\u03AD\u03BB\u03B1 \u03A1\u03B5\u03B4\u03CC\u03BD\u03C4\u03BF (Jorge Rafael Videla, 2 \u0391\u03C5\u03B3\u03BF\u03CD\u03C3\u03C4\u03BF\u03C5 1925 \u2013 17 \u039C\u03B1\u0390\u03BF\u03C5 2013) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0391\u03C1\u03B3\u03B5\u03BD\u03C4\u03B9\u03BD\u03CC\u03C2 \u03B4\u03B9\u03BA\u03C4\u03AC\u03C4\u03BF\u03C1\u03B1\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B7\u03B3\u03CC\u03C2, \u0391\u03C1\u03C7\u03B7\u03B3\u03CC\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03A3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03BF\u03CD \u03C4\u03B7\u03C2 \u0391\u03C1\u03B3\u03B5\u03BD\u03C4\u03B9\u03BD\u03AE\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 de facto \u03A0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1\u03C2, \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1976 \u03AD\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 1981, \u03B5\u03C0\u03B9\u03BA\u03B5\u03C6\u03B1\u03BB\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03B9\u03C9\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03B5\u03C0\u03B9\u03C4\u03C1\u03BF\u03C0\u03AE\u03C2 \u03B7 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03B1\u03BD\u03AD\u03BB\u03B1\u03B2\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03BE\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1 \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u03C7\u03CE\u03C1\u03B1 \u03C4\u03BF 1976, \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C0\u03C1\u03B1\u03BE\u03B9\u03BA\u03CC\u03C0\u03B7\u03BC\u03B1 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF \u03B1\u03BD\u03B5\u03C4\u03C1\u03AC\u03C0\u03B7 \u03B7 \u0399\u03C3\u03B1\u03B2\u03AD\u03BB\u03BB\u03B1 \u03A0\u03B5\u03C1\u03CC\u03BD, \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03BD\u03AD\u03BB\u03B1\u03B2\u03B5 \u03BD\u03B1 \u03B5\u03C6\u03B1\u03C1\u03BC\u03CC\u03C3\u03B5\u03B9 \u03C4\u03BF \u03C3\u03C7\u03AD\u03B4\u03B9\u03BF \u03C4\u03B7\u03C2 \u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u03B1\u03BD\u03B1\u03B4\u03B9\u03BF\u03C1\u03B3\u03AC\u03BD\u03C9\u03C3\u03B7\u03C2 (proceso de reorganisacion nacional)." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u043E\u0301\u0440\u0445\u0435 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044D\u0301\u043B\u044C \u0412\u0438\u0434\u0435\u0301\u043B\u0430 \u0420\u0435\u0434\u043E\u0301\u043D\u0434\u043E (\u0438\u0441\u043F. Jorge Rafael Videla Redondo; 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1925, \u041C\u0435\u0440\u0441\u0435\u0434\u0435\u0441, \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434 \u0411\u0443\u044D\u043D\u043E\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0430 \u2014 17 \u043C\u0430\u044F 2013, \u0411\u0443\u044D\u043D\u043E\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043D\u0442\u0438\u043D\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439, \u043F\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C (\u00AB\u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0434\u0435-\u0444\u0430\u043A\u0442\u043E\u00BB) \u0410\u0440\u0433\u0435\u043D\u0442\u0438\u043D\u044B (1976\u20141981). \u0411\u044B\u043B \u043F\u0440\u0438\u0432\u043B\u0435\u0447\u0451\u043D \u043A \u0443\u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u043E\u0439 \u043E\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u043E\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043F\u0440\u0438\u0433\u043E\u0432\u043E\u0440\u0451\u043D \u043A \u0440\u0430\u0437\u043B\u0438\u0447\u043D\u044B\u043C \u0441\u0440\u043E\u043A\u0430\u043C \u0442\u044E\u0440\u0435\u043C\u043D\u043E\u0433\u043E \u0437\u0430\u043A\u043B\u044E\u0447\u0435\u043D\u0438\u044F \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0441\u043E\u0432\u0435\u0440\u0448\u0451\u043D\u043D\u044B\u0435 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u0439 \u0445\u0443\u043D\u0442\u043E\u0439 \u0432 1970\u20141980-\u0445 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla Redondo (21 Agustus 1925 \u2013 17 Mei 2013) adalah Presiden Argentina secara de facto pada periode 1976-1981. Videla meraih kekuasaan lewat sebuah kudeta atas Isabel Mart\u00EDnez de Per\u00F3n yang ketika itu tampil sebagai presiden. Videla merupakan bekas tentara dan politikus. Videla digelari \"the bone\" (tulang) sebab tubuhnya yang lurus seperti tulang. Zaman pemerintahannya merupakan titik permulaan \"Perang Kotor\", yaitu era yang paling kejam dalam sejarah Argentina. Videla terkenal di Amerika Selatan sebagai pakar dalam strategi anti-komunisme antarbangsa dan menerima pujian dari politikus berhaluan kanan Amerika Serikat, termasuk Ronald Reagan." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla (/v\u026A\u02C8d\u025Bl\u0259/; Spanish: [\u02C8xo\u027Exe rafa\u02C8el bi\u02C8\u00F0ela]; 2 August 1925 \u2013 17 May 2013) was an Argentine military officer and dictator, Commander in Chief of the Army, member of the Military Junta, and de facto President of Argentina from 29 March 1976 to 29 March 1981. His reign, which was during the time of Operation Condor, was among the most infamous in Latin America during the Cold War, due to its high level of human rights abuses and severe economic mismanagement. He came to power in a coup d'\u00E9tat that deposed Isabel Per\u00F3n. In 1985, two years after the return of a representative democratic government, he was prosecuted in the Trial of the Juntas for large-scale human rights abuses and crimes against humanity that took place under his rule, including kidnappings or forced disappearance, widespread torture and extrajudicial murder of activists and political opponents as well as their families at secret concentration camps. An estimated 13,000 to 30,000 political dissidents vanished during this period. Videla was also convicted of the theft of many babies born during the captivity of their mothers at the illegal detention centres and passing them on for illegal adoption by associates of the regime. In his defence, Videla maintained the female guerrilla detainees allowed themselves to become pregnant in the belief they would not be tortured or executed. On 5 July 2010, Videla took full responsibility for his army's actions during his rule. \"I accept the responsibility as the highest military authority during the internal war. My subordinates followed my orders,\" he told an Argentine court. Videla also sheltered many Nazi fugitives as did Juan Per\u00F3n before him, as Alfredo Stroessner did in Paraguay and as Hugo Banzer did in Bolivia; he was sometimes known as the \"Hitler of the Pampa\". He was under house arrest until 10 October 2008, when he was sent to a military prison. Following a new trial, on 22 December 2010, Videla was sentenced to life in a civilian prison for the deaths of 31 prisoners following his coup. On 5 July 2012, Videla was sentenced to 50 years in civilian prison for the systematic kidnapping of children during his tenure. The following year, Videla died in the Marcos Paz civilian prison five days after suffering a fall in a shower." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DB\u30EB\u30D8\u30FB\u30E9\u30D5\u30A1\u30A8\u30EB\u30FB\u30D3\u30C7\u30E9\u30FB\u30EC\u30C9\u30F3\u30C9\uFF08Jorge Rafael Videla Redondo\u30011925\u5E748\u670821\u65E5 - 2013\u5E745\u670817\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30A2\u30EB\u30BC\u30F3\u30C1\u30F3\u306E\u653F\u6CBB\u5BB6\u3067\u7B2C43\u4EE3\u5927\u7D71\u9818\u3002\u8ECD\u4EBA\u51FA\u8EAB\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD638\uB974\uD5E4 \uB77C\uD30C\uC5D8 \uBE44\uB378\uB77C \uB808\uB3C8\uB3C4(\uC2A4\uD398\uC778\uC5B4: Jorge Rafael Videla Redondo, 1925\uB144 8\uC6D4 21\uC77C ~ 2013\uB144 5\uC6D4 17\uC77C)\uB294 \uC544\uB974\uD5E8\uD2F0\uB098\uC758 \uAD70\uC778 \uCD9C\uC2E0 \uC815\uCE58\uC778\uC774\uB2E4. 1976\uB144 \uCFE0\uB370\uD0C0\uB85C \uC774\uC0AC\uBCA8 \uD398\uB860 \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uCD95\uCD9C\uD558\uACE0 \uAD70\uC0AC\uC815\uAD8C\uC758 \uCCAB \uBC88\uC9F8 \uB300\uD1B5\uB839\uC774 \uB410\uB2E4. \uBD80\uC5D0\uB178\uC2A4\uC544\uC774\uB808\uC2A4\uC8FC\uC5D0\uC11C \uD0DC\uC5B4\uB0AC\uB2E4. \uC544\uB974\uD5E8\uD2F0\uB098 \uC721\uAD70\uC0AC\uAD00\uD559\uAD50 \uC878\uC5C5 \uD6C4 \uC5EC\uB7EC \uC9C1\uCC45\uC744 \uAC70\uCE58\uBA70 \uAD70\uC7A5\uC131\uC73C\uB85C \uC2B9\uC9C4\uD588\uACE0, 1973\uB144 \uC721\uAD70\uCC38\uBAA8\uCD1D\uC7A5\uC5D0 \uC784\uBA85\uB410\uB2E4. 1975\uB144 \uC774\uC0AC\uBCA8 \uD398\uB860 \uB300\uD1B5\uB839\uC740 \uD638\uB974\uD5E4 \uB77C\uD30C\uC5D8 \uBE44\uB378\uB77C\uB97C \uC721\uAD70 \uCD1D\uC0AC\uB839\uAD00\uC73C\uB85C \uC784\uBA85\uD588\uB2E4. \uC774\uC0AC\uBCA8 \uD398\uB860 \uC815\uBD80\uC758 \uC2E4\uC815\uC744 \uBE4C\uBBF8\uB85C \uAD70\uBD80\uB294 1976\uB144 3\uC6D4 \uCFE0\uB370\uD0C0\uB97C \uB2E8\uD589\uD574 \uC774\uC0AC\uBCA8 \uD398\uB860 \uB300\uD1B5\uB839\uC744 \uBAB0\uC544\uB0B4\uACE0 \uAD70\uC0AC\uD3C9\uC758\uD68C(Junta militar)\uB97C \uAD6C\uC131\uD558\uACE0, \uADF8 \uC790\uC2E0\uC744 \uB300\uD1B5\uB839\uC73C\uB85C \uCD94\uB300\uD588\uB2E4. \uADF8\uB294 \uCDE8\uC784\uD558\uBA74\uC11C \uC815\uCE58\u00B7\uACBD\uC81C\u00B7\uC0AC\uD68C\uC801 \uD63C\uB780\uC774 \uC218\uC2B5\uB418\uBA74 \uBBFC\uC815\uC73C\uB85C \uBCF5\uADC0\uD558\uACA0\uB2E4\uACE0 \uC57D\uC18D\uD588\uB2E4. \uAD70\uC0AC\uD3C9\uC758\uD68C\uB294 \uAD6D\uD68C \uAE30\uB2A5\uC744 \uC815\uC9C0\uC2DC\uD0A4\uACE0 \uBC95\uAD00\uC758 70%\uB97C \uAD50\uCCB4\uD588\uB2E4. \uB610\uD55C \uC88C\uC775 \uAC8C\uB9B4\uB77C \uC18C\uD0D5\uC744 \uC774\uC720\uB85C \uB9CE\uC740 \uC0AC\uB78C\uB4E4\uC744 \uCCB4\uD3EC\uD588\uB2E4. \uB2F9\uC2DC 3\uB9CC \uBA85 \uC774\uC0C1\uC758 \uC0AC\uB78C\uB4E4\uC774 \uB0A9\uCE58\u00B7\uBD88\uBC95\uAD6C\uAE08\uB418\uACE0 \uC77C\uBD80\uB294 \uC2E4\uC885\uB418\uAC70\uB098 \uC0B4\uD574\uB410\uB2E4. \uC774\uB7EC\uD55C \uC778\uAD8C\uD0C4\uC555 \uC0AC\uAC74\uC740 \uB354\uB7EC\uC6B4 \uC804\uC7C1\uC73C\uB85C \uBD88\uB9B0\uB2E4. \uB354\uB7EC\uC6B4 \uC804\uC7C1\uACFC \uC778\uAD8C \uD0C4\uC555\uC73C\uB85C \uAD6D\uB0B4\uC678\uB85C\uBD80\uD130 \uB9CE\uC740 \uBE44\uB09C\uC744 \uBC1B\uC558\uC9C0\uB9CC, \uADF8\uB294 \uACC4\uC18D \uC815\uAD8C\uC744 \uC720\uC9C0\uD588\uB2E4. \uD55C\uD3B8 \uD398\uB860\uC8FC\uC758 \uB300\uC2E0 \uC2DC\uC7A5\uAC1C\uBC29 \uC815\uCC45\uC744 \uCD94\uC9C4\uD558\uC5EC \uC57D\uAC04\uC758 \uC131\uACFC\uB97C \uAC70\uB450\uAE30\uB3C4 \uD588\uC73C\uB098 \uC678\uCC44\uAC00 \uAE09\uACA9\uD788 \uBD88\uC5B4\uB098\uACE0 \uC778\uD50C\uB808\uC774\uC158 \uBB38\uC81C\uB3C4 \uB354\uC6B1 \uC2EC\uAC01\uD574\uC84C\uB2E4. 1983\uB144 \uB77C\uC6B8 \uC54C\uD3F0\uC2E0 \uBBFC\uAC04\uC815\uBD80\uAC00 \uB4E4\uC5B4\uC120 \uD6C4 \uAD70\uC0AC\uC815\uBD80 \uC778\uC0AC\uB4E4\uC5D0 \uB300\uD55C \uC7AC\uD310\uC774 \uC774\uB8E8\uC5B4\uC84C\uB294\uB370, 1985\uB144 \uBE44\uB378\uB77C\uB294 \uC0B4\uC778\u00B7\uB0A9\uCE58\u00B7\uACE0\uBB38 \uB4F1\uC5D0 \uAD00\uC5EC\uD55C \uC8C4\uB85C \uC885\uC2E0\uD615\uC744 \uC120\uACE0\uBC1B\uC544 \uC218\uAC10\uB410\uB2E4\uAC00 1990\uB144 \uCE74\uB97C\uB85C\uC2A4 \uBA54\uB134 \uB300\uD1B5\uB839\uC758 \uC0AC\uBA74\uC73C\uB85C \uD480\uB824\uB0AC\uB2E4. 1998\uB144 \uB354\uB7EC\uC6B4 \uC804\uC7C1 \uC911\uC758 \uC0C8\uB85C\uC6B4 \uC8C4\uAC00 \uBC1D\uD600\uC838 \uB2E4\uC2DC \uAE30\uC18C\uB418\uC5B4 \uD615\uC744 \uC120\uACE0\uBC1B\uACE0 \uC218\uAC10\uB410\uC73C\uB098, \uACE0\uB839\uC73C\uB85C \uD615\uC774 \uC815\uC9C0\uB418\uACE0 \uAC00\uD0DD \uC5F0\uAE08\uC5D0 \uCC98\uD574\uC84C\uB2E4. 2003\uB144 \uB124\uC2A4\uD1A0\uB974 \uD0A4\uB974\uCE58\uB124\uB974 \uB300\uD1B5\uB839 \uCDE8\uC784 \uD6C4 \uACFC\uAC70\uC0AC \uCCAD\uC0B0 \uC791\uC5C5\uC774 \uB2E4\uC2DC \uC9C4\uD589\uB418\uBA74\uC11C \uAD70\uC0AC\uC815\uAD8C \uC778\uC0AC\uB4E4\uC5D0 \uB300\uD55C \uC0AC\uBC95\uCC98\uB9AC\uAC00 \uC774\uB8E8\uC5B4\uC84C\uC73C\uBA70, \uADF8\uC5D0 \uB300\uD574\uC11C\uB3C4 30\uAC74\uC758 \uC0B4\uC778\uACFC 555\uAC74\uC758 \uB0A9\uCE58, 264\uAC74\uC758 \uACE0\uBB38 \uD589\uC704\uC5D0 \uC5F0\uB8E8\uB41C \uD610\uC758\uAC00 \uC778\uC815\uB3FC \uC0AC\uBC95\uCC98\uB9AC\uAC00 \uB2E4\uC2DC \uC774\uB8E8\uC5B4\uC9C8 \uAC00\uB2A5\uC131\uC774 \uC5F4\uB838\uB2E4. 2010\uB144 12\uC6D4 22\uC77C \uC544\uB974\uD5E8\uD2F0\uB098 \uCF54\uB974\uB3C4\uBC14 \uBC95\uC6D0\uC740 \uADF8\uC5D0\uAC8C \uB0A9\uCE58\u00B7\uAD6C\uAE08\u00B7\uC0B4\uD574\uC758 \uCC45\uC784\uC744 \uBB3C\uC5B4 \uC885\uC2E0\uD615\uC744 \uC120\uACE0\uD588\uB2E4. 2013\uB144 5\uC6D4 17\uC77C \uC5D0\uC11C \uC218\uAC10\uB418\uB358 \uC911\uC5D0 \uD5A5\uB144 89\uC138\uB97C \uC77C\uAE30\uB85C \uC0AC\uB9DD\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla, f\u00F6dd 2 augusti 1925 i Mercedes, provinsen Buenos Aires, d\u00F6d 17 maj 2013 i , provinsen Buenos Aires, var en argentinsk milit\u00E4r och de facto Argentinas president 1976\u20131981 som den f\u00F6rste ledaren f\u00F6r den argentinska milit\u00E4rjuntan 1976\u20131983." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla (Mercedes, 2 agosto 1925 \u2013 Marcos Paz, 17 maggio 2013) \u00E8 stato un generale e politico argentino, dittatore e, de facto, 42\u00BA presidente dell'Argentina tra il 1976 e 1981, durante il regime militare noto come Processo di riorganizzazione nazionale, nonch\u00E9 responsabile di crimini contro l'umanit\u00E0, per l'omicidio dei desaparecidos. Arriv\u00F2 al potere con un colpo di Stato ai danni di Isabelita Per\u00F3n. Il suo governo fu contrassegnato dalle violazioni dei diritti umani e da contrasti frontalieri con il Cile che per poco non sfociarono in una guerra. \u00C8 stato condannato a due ergastoli e 50 anni di carcere per vari crimini contro l'umanit\u00E0, tra i quali l'assassinio e la tortura di oltre 30.000 persone. Scont\u00F2 la pena nel carcere federale di Marcos Paz, durante gli ultimi anni della sua vita. Il regime militarista, anticomunista e autoritario di Videla \u00E8 stato avvicinato al fascismo." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8C6A\u5C14\u8D6B\u00B7\u62C9\u6590\u5C14\u00B7\u9B4F\u5730\u62C9\uFF08\u897F\u73ED\u7259\u8A9E\uFF1AJorge Rafa\u00E9l Videla\uFF1B1925\u5E748\u670821\u65E5\uFF0D2013\u5E745\u670817\u65E5\uFF09\uFF0C\u963F\u6839\u5EF7\u8ECD\u4EBA\u3001\u653F\u6CBB\u4EBA\u7269\uFF0C\u4EE5\u767C\u52D5\u653F\u8B8A\u624B\u6BB5\uFF0C\u81EA\u4EFB\u70BA\u963F\u6839\u5EF7\u7E3D\u7D71\u3002\u4ED6\u88AB\u8996\u70BA\u7368\u88C1\u8005\uFF0C\u5728\u7D71\u6CBB\u671F\u9593\uFF0C\u56E0\u70BA\u5728\u9AAF\u9AD2\u6230\u722D\u4E2D\u5C0D\u7570\u8B70\u4EBA\u58EB\u7684\u6574\u8085\u884C\u70BA\uFF0C\u5099\u53D7\u722D\u8B70\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla (* 2. August 1925 in Mercedes, Provinz Buenos Aires; \u2020 17. Mai 2013 in , Provinz Buenos Aires) war ein argentinischer General und Diktator Argentiniens von 1976 bis 1981." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla Redondo fou un militar i president de facto de l'Argentina durant l'\u00FAltima dictadura militar, l'autoanomenat Proc\u00E9s de Reorganitzaci\u00F3 Nacional. Va ser director de l'escola militar. Va ascendir al grau de General el 1973 i comandant en cap de l'ex\u00E8rcit el 1975. Va participar en el cop d'Estat que va derrocar el govern de Mar\u00EDa Estela Mart\u00EDnez de Per\u00F3n el 24 de mar\u00E7 de 1976, instaurant una dictadura militar que va acabar amb la de prop de 30.000 persones segons les organitzacions de Drets Humans i alguns documents estatunidencs desclassificats, la majoria d'elles durant el seu mandat. Despr\u00E9s de la dictadura, va ser jutjat al Judici a les Juntes, que es va encarregar de jutjar i condemnar els m\u00E0xims responsables del Proceso. Va ser condemnat a reclusi\u00F3 perp\u00E8tua per detencions il\u00B7legals, tortures i assassinats de centenars de persones. Per la seva participaci\u00F3 en l'Operaci\u00F3 C\u00F2ndor tamb\u00E9 va haver de fer front a processaments judicials." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla Redondo (Mercedes, 2 de agosto de 1925 \u2014 Buenos Aires, 17 de maio de 2013) foi um general argentino e dictador de seu pa\u00EDs entre 1976 e 1981. Chegou ao poder em um golpe de estado que dep\u00F4s a presidente Mar\u00EDa Estela Mart\u00EDnez de Per\u00F3n em 24 de mar\u00E7o de 1976, iniciando uma ditadura na Argentina. Seu per\u00EDodo no poder esteve marcado por repress\u00E3o pol\u00EDtica, viola\u00E7\u00F5es aos direitos humanos, persegui\u00E7\u00E3o a opositores, censura, torturas e mortes. Estima-se que mais de 30.000 pessoas foram mortas ou desapareceram durante o seu regime militar na Argentina, que durou at\u00E9 1983. Em 22 de novembro de 2010, Jorge Rafael Videla foi julgado por crimes contra a humanidade, condenado a pris\u00E3o perp\u00E9tua e destitu\u00EDdo da patente militar pela morte de 31 prisioneiros que ocorreram ap\u00F3s o seu golpe de estado." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla (Mercedes, provincie Buenos Aires, 2 augustus 1925 \u2013 Marcos Paz, 17 mei 2013) was van 1976 tot en met 1981 president van Argentini\u00EB. Hij kwam aan de macht door als luitenant-generaal en hoofd van de militaire junta met geweld een eind te maken aan de regering van Isabel Per\u00F3n. Videla werd in maart 1981 opgevolgd door Roberto Viola. Het dictatoriale regime van Videla staat bekend om de talloze gedwongen verdwijningen, babyontvoeringen en martelingen in de zogenaamde vuile oorlog. Hierbij zijn tussen de 9.000 en 30.000 mensen omgekomen. In 1985 werd Videla veroordeeld tot een levenslange gevangenisstraf voor betrokkenheid bij moorden, ontvoeringen, martelingen en talrijke andere misdaden. In 1990 kreeg hij gratie van president Carlos Menem. Vanaf 1998 stond hij onder huisarrest. Zijn amnestie werd in 2006 opgeheven omdat genocide een vergrijp is waarvoor in de Argentijnse grondwet geen amnestie mogelijk is. Het hoger beroep van Videla werd afgewezen en per oktober 2008 verbleef hij in de militaire gevangenis op de basis Campo de Mayo. Op 22 december 2010 werd hij door een Argentijnse rechtbank opnieuw veroordeeld tot een levenslange celstraf voor misdaden tegen de menselijkheid. Op 24 november 2011 werd hij weer aangeklaagd, ditmaal voor betrokkenheid bij de dood op 4 augustus 1976 van de toenmalige bisschop van La Rioja, Enrique Angelelli, een verklaard tegenstander van de junta. Deze kwam om het leven door wat officieel als een verkeersongeluk werd beschouwd. De rechter acht inmiddels bewezen dat zijn auto met opzet van de weg is geduwd. Ook in 2012 volgde er een aanklacht, nu wegens ontvoering van baby's. Op 5 juli 2012 luidde de uitspraak hiervoor 50 jaar gevangenisstraf. Op 14 april 2012 kwam van zijn hand een boek uit, waarin hij verklaarde dat 7000 \u00E0 8000 mensen moesten \"verdwijnen\" om \"de oorlog tegen de subversie van linkse krachten te winnen\". Op 17 mei 2013 overleed Videla op 87-jarige leeftijd in de gevangenis aan de gevolgen van uitglijden onder de douche." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u043E\u0301\u0440\u0445\u0435 \u0420\u0430\u0444\u0430\u0435\u0301\u043B\u044C \u0412\u0456\u0434\u0435\u0301\u043B\u0430 \u0420\u0435\u0434\u043E\u0301\u043D\u0434\u043E (\u0456\u0441\u043F. Jorge Rafael Videla; 2 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1925[http://global.britannica.com/biography/Jorge-Rafael-Videla_Encyclop\u00E6dia_Britannica][[d:Track:Q5375741]]" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla Redondo (ur. 2 sierpnia 1925 w Mercedes w Argentynie, zm. 17 maja 2013 w Marcos Paz) \u2013 dyktator, formalnie prezydent Argentyny w latach 1976\u20131981." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla Redondo, n\u00E9 \u00E0 Mercedes dans la province de Buenos Aires le 2 ao\u00FBt 1925 et mort en prison le 17 mai 2013, est un g\u00E9n\u00E9ral et homme d'\u00C9tat argentin. Il dirigea l'Argentine et la guerre sale, apr\u00E8s le coup d'\u00C9tat militaire du 24 mars 1976 qui destitua Isabel Per\u00F3n et instaura une dictature. En 1981, il c\u00E9da la pr\u00E9sidence de la junte au g\u00E9n\u00E9ral Roberto Eduardo Viola. Il fut plac\u00E9 en r\u00E9sidence surveill\u00E9e au retour de la d\u00E9mocratie en 1983, puis condamn\u00E9 \u00E0 la prison \u00E0 perp\u00E9tuit\u00E9 lors du proc\u00E8s de la junte de 1985. Amnisti\u00E9 en 1989 par le pr\u00E9sident Carlos Menem, son dossier fut rouvert en 2007 et se conclut le 23 d\u00E9cembre 2010 par une condamnation \u00E0 la prison \u00E0 vie, suivie de plusieurs autres." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael VIDELA Redondo (naski\u011Dis la 2-an de a\u016Dgusto 1925 en Bonaero, mortis la 17-an de majo 2013) estis en la praktiko la diktatoro de Argentino inter 1976 kaj 1981. Li alvenis al la povo post la pu\u0109o de 1976, en kiu junto de armeaj generaloj atingis la povon. Dum lia prezidanteco okazis la tiel nomata \"Malpura Milito\", en kiu miloj da Argentinanoj estis kontra\u016Dle\u011De arestitaj, torturitaj kaj murditaj de la \u015Dtato nur \u0109ar ili apartenis al la politika oposicio. Post la reveno de demokratio en 1983, Videla estis metita sub proceso pro la multaj malrespektoj de homaj rajtoj sub lia registaro, kaj li estis kondamnita al dum-viva mallibereco. En 1990 li estis amnestiita post kvin jaroj da mallibereco, kaj li nun estas sub dom-aresto." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla Redondo (2. srpna 1925, Mercedes \u2013 17. kv\u011Btna 2013, , Argentina) byl argentinsk\u00FD voj\u00E1k z povol\u00E1n\u00ED, st\u00E1tn\u00EDk a dikt\u00E1tor (de facto \u201Eprezident Argentiny\u201C) v letech 1976 a\u017E 1981." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062E\u0648\u0631\u062E\u0647 \u0631\u0627\u0641\u0627\u0626\u064A\u0644 \u0641\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Jorge Rafael Videla)\u200F\u060C \u0627\u0644\u062A\u0647\u062C\u0626\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u062E\u0631\u0649: \u062E\u0648\u0631\u062E\u064A \u0641\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627 \u0623\u0648 \u0628\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627 \u0623\u0648 \u062C\u0648\u0631\u062C \u0641\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627 (2 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1925\u060C \u0645\u0631\u0633\u064A\u062F\u0633\u060C \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0628\u0648\u064A\u0646\u0648\u0633 \u0622\u064A\u0631\u064A\u0633\u060C \u0627\u0644\u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646 \u2013 17 \u0645\u0627\u064A\u0648 2013\u060C \u0645\u0627\u0631\u0643\u0648\u0633 \u0628\u0627\u0633\u060C \u060C \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0628\u0648\u064A\u0646\u0648\u0633 \u0622\u064A\u0631\u064A\u0633) \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0627\u0644\u0645\u0637\u0644\u0642 \u0644\u0644\u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646 \u0645\u0646 1976 \u0625\u0644\u0649 1981 \u0648\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0637\u0629 \u0646\u062A\u064A\u062C\u0629 \u0627\u0646\u0642\u0644\u0627\u0628 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0623\u0637\u0627\u062D \u0628\u0631\u0626\u064A\u0633\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0645\u0647\u0648\u0631\u064A\u0629 \u0625\u064A\u0632\u0627\u0628\u064A\u0644 \u0628\u064A\u0631\u0648\u0646 (1931 - 1976) \u0628\u0639\u062F \u0639\u0648\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062F\u064A\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064A \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A \u062A\u0645 \u0648\u0636\u0639 \u0641\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627 \u062A\u062D\u062A \u0627\u0644\u0625\u0642\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062C\u0628\u0631\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0645\u0646\u0632\u0644\u0647. \u0639\u0627\u0634\u062A \u0627\u0644\u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A \u062D\u0643\u0645\u0647 \u0641\u062A\u0631\u0629 \u0627\u0639\u062A\u0628\u0631\u062A \u0628\u0627\u0644\u0633\u0648\u062F\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0627\u062A \u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u062D\u064A\u062B \u0633\u062C\u0646 \u0648\u0642\u062A\u0644 \u0648\u0634\u0631\u062F \u0645\u0627\u064A\u0642\u0627\u0631\u0628 30,000 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u064A\u0646 \u0644\u0647 \u0648\u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0627\u0636\u0637\u0631\u0627\u0628\u0627\u062A \u0627\u0644\u062F\u0627\u062E\u0644\u064A\u0629 \u0634\u0647\u062F\u062A \u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0639\u0647\u062F\u0647 \u062A\u0648\u062A\u0631\u0627 \u0645\u0639 \u0634\u064A\u0644\u064A, \u0628\u0631\u0632\u062A \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0644\u0637\u0631\u064A\u0642\u0629 \u062D\u0643\u0645\u0647 \u0628\u0648\u0636\u0648\u062D \u0623\u062B\u0646\u0627\u0621 \u0643\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062F\u0645 1978 \u062D\u064A\u062B \u0627\u0645\u062A\u0632\u062C\u062A \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0631\u064A\u0627\u0636\u0629\u060C \u0648\u0643\u0627\u0646\u062A \u0647\u0646\u0627\u0643 \u062A\u0647\u062F\u064A\u062F\u0627\u062A \u0628\u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0646\u062A\u0647\u0627\u0643\u0627\u062A \u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u060C \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u062C\u0645 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0646\u062F\u064A \u064A\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0643\u0631\u0648\u064A\u0641 \u0645\u0646 \u0628\u064A\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0647\u0624\u0644\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0631\u0636\u064A\u0646 \u0644\u0644\u0646\u0638\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062D\u0627\u0643\u0645 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0623\u0631\u062C\u0646\u062A\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064A \u0643\u0627\u0646 \u064A\u062A\u0631\u0623\u0633\u0647 \u062E\u0648\u0631\u062E\u0647 \u0641\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627\u060C \u0648\u0631\u0641\u0636 \u0627\u0644\u0633\u0641\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0647\u0646\u0627\u0643." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Rafael Videla argentinar militarra eta diktadorea izan zen. 1976ko martxoaren 24an, batzorde militar batek, estatu kolpea eman ondoren, Argentinako presidente izendatu zuen; presidentzian diktadore gisa 1976tik 1981ra egon zen. 1985ean epaitu zuten lehen aldiz, eta bizi guztiko kartzela zigorra ezarri zioten, milaka pertsonen heriotzaren erantzukizuna zuela ondorioztatu ondoan. Inoiz ez zen egindako sarraskiaz damutu." , "lang" : "eu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Argentine_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henry_Kissinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alice_Domon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Governors_of_Tucum\u00E1n_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Castellani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_civilization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Alfons\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Stroessner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dirty_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9onie_Duquet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentine_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Falklands_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_criminals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_funeral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Disposici\u00F3n_Final" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lower_classes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antisemitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caseros_Prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_Cabinet_of_Ministers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_mediation_in_the_Beagle_conflict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Servicio_Paz_y_Justicia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rio_de_la_Plata" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/US_State_Department" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Soberan\u00EDa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coup_d'\u00E9tat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Staff_officer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1925_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blas_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_flights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Exports" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Reorganization_Process" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Measles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kidnap" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00E9stor_Kirchner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_American_wars_of_independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treaty_of_Peace_and_Friendship_of_1984_between_Chile_and_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albano_Harguindeguy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silvia_Quintela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Homicide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_arrest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buenos_Aires_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Luis_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tucum\u00E1n_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inter-American_Commission_on_Human_Rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shortages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Condor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Operation_Condor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forced_disappearances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_market_economy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Astroturfing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/De_facto_government_doctrine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inflation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orlando_Ram\u00F3n_Agosti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radical_Civic_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heads_of_government_who_were_later_imprisoned" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brigadier_general" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_I_of_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paraguay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_culture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Department_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2nd_Army_Division_(Argentina)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Carter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isabel_Mart\u00EDnez_de_Per\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Gil_Lavedra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentine_Air_Force" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Night_of_the_Pencils" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peronist_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_convicted_of_kidnapping" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Per\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unitarian_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crimes_against_humanity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Revolutionary_Army_(Argentina)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ley_de_Punto_Final" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colegio_Militar_de_la_Naci\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Price_controls" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cold_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Colegio_Militar_de_la_Naci\u00F3n_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emilio_Massera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_people_convicted_of_crimes_against_humanity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcos_Paz,_Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_sentenced_to_life_imprisonment_by_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Propaganda_Due" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hermes_Binner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deregulation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economic_growth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kidnapping" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hugo_Banzer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gustav_Heinemann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_lieutenant" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicide_perpetrators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/FIFA_World_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hern\u00E1n_Lombardi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_chiefs_of_the_general_staff_of_the_Argentine_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Rockefeller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_who_took_power_by_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_debt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Plaza_de_Mayo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentine_Anticommunist_Alliance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1976_Argentine_coup_d'\u00E9tat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1978_FIFA_World_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juicio_a_las_Juntas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Alfredo_Mart\u00EDnez_de_Hoz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_L\u00F3pez_Rega" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Exchange_controls" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Life_imprisonment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Azucena_Villaflor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_dictatorship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Samor\u00E8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pilar_Partido" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_abuses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Upper_class" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Picton,_Lennox_and_Nueva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imports" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beagle_conflict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mothers_of_the_Plaza_de_Mayo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_trade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pardon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Luis_Borges" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dictator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Charly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reynaldo_Bignone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Betti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Della_Croce" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Videla_y_Carter.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arturo_Numa_Laplane" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Extrajudicial_murder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Military_College" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Alfredo_Imbaud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Daniel_Nanclares" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V_Mountain_Brigade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Los_argentinos_somos_derechos_y_humanos.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Videla_Sociedad_Rural.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Jorge_Rafael_Videla.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Jorge_Rafael_Videla_Oath.PNG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ejercito_argentino_escudo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:GD-EA.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_who_died_in_Argentine_detention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Historical_exchange_rates_of_Argentine_currency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Operatives_of_the_Dirty_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Argentine_politicians_convicted_of_crimes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_senior_officers_of_the_Argentine_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1976_Argentine_coup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/IV_Airbone_Brigade_(Argentina)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ford_Administration" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/English_Argentine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Manuel_Abal_Medina,_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Mercedes,_Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Agustin_Lanusse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peronism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentine_Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Burson-Marsteller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trial_of_the_Juntas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Menem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Economic_collapse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_terrorism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Referendum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolfo_P\u00E9rez_Esquivel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Right-wing_politics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Representative_democracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mercedes,_Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Death_squad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Officer_(armed_forces)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nobel_Peace_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Casa_Rosada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F3rdoba,_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Financial_crises" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_bleeding" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Eduardo_Viola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democracy_Now!" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haroldo_Conti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Forced_disappearance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chase_(bank)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Conviction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armed_Forces_of_the_Argentine_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentine_Armed_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Monetary_Fund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isabel_Per\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernesto_S\u00E1bato" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_market" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montoneros" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-es" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Post-war_flight_of_Nazi_fugitives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ttl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-bef" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Operation_Condor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Presidents_of_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-sport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPAc-en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-aft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-mil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-incumbent-noun-1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-president-noun-3" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Retrato_Oficial_Jorge_Rafael_Videla_1976_(cropped).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124893545 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.democracynow.org/blog/2010/12/23/as_ex_argentine_dictator_sentenced_to_life_in_prison_mother_of_disappeared_children_recounts_decades_long_struggle_for_justice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110108034953/http:/www.buenosairesenglish.com/2010/12/former-argentine-dictator-videla-sentenced-to-life-by-court/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.buenosairesenglish.com/2010/12/former-argentine-dictator-videla-sentenced-to-life-by-court/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.biography.com/people/jorge-rafa%C3%A9l-videla-40374" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "50139" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 310344 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Head of the Joint Chiefs of Staff" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The person who opened the FIFA World Cup" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_senior_officers_of_the_Argentine_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Governors_of_Tucum\u00E1n_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Argentina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Videla in 1976" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://jv.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://af.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D7\u05D5\u05E8\u05D7\u05D4_\u05E8\u05E4\u05D0\u05DC_\u05D5\u05D9\u05D3\u05DC\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/123420970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u0425\u043E\u0440\u0445\u0435_\u0420\u0430\u0444\u0430\u0435\u043B_\u0412\u0438\u0434\u0435\u043B\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u0438\u0434\u0435\u043B\u0430,_\u0425\u043E\u0440\u0445\u0435_\u0420\u0430\u0444\u0430\u044D\u043B\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4vy4F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062E\u0648\u0631\u062E\u0647_\u0641\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u09B9\u09CB\u09B0\u09CD\u09B9\u09C7_\u09B0\u09BE\u09AB\u09BE\u09AF\u09BC\u09C7\u09B2_\u09AC\u09BF\u09A6\u09C7\u09B2\u09BE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lv.dbpedia.org/resource/Horhe_Rafaels_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://is.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10EE\u10DD\u10E0\u10EE\u10D4_\u10E0\u10D0\u10E4\u10D0\u10D4\u10DA_\u10D5\u10D8\u10D3\u10D4\u10DA\u10D0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uD638\uB974\uD5E4_\uB77C\uD30C\uC5D8_\uBE44\uB378\uB77C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Jorge_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yo.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DB\u30EB\u30D8\u30FB\u30E9\u30D5\u30A1\u30A8\u30EB\u30FB\u30D3\u30C7\u30E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062E\u0648\u0631\u062E\u0647_\u0641\u064A\u062F\u064A\u0644\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E06\u0E2D\u0E23\u0E4C\u0E40\u0E06_\u0E23\u0E32\u0E1F\u0E32\u0E40\u0E2D\u0E25_\u0E1A\u0E34\u0E40\u0E14\u0E25\u0E32" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Jorge_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01t2_b" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0425\u043E\u0440\u0445\u0435_\u0420\u0430\u0444\u0430\u0435\u043B\u044C_\u0412\u0456\u0434\u0435\u043B\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/27978457" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u062E\u0648\u0631\u062E\u0647_\u0631\u0627\u0641\u0627\u0626\u0644_\u0648\u06CC\u062F\u0644\u0627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u03A7\u03CC\u03C1\u03C7\u03B5_\u03A1\u03B1\u03C6\u03B1\u03AD\u03BB_\u0392\u03B9\u03B4\u03AD\u03BB\u03B1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mn.dbpedia.org/resource/\u0425\u043E\u0440\u0445\u0435_\u0420\u0430\u0444\u0430\u044D\u043B_\u0412\u0438\u0434\u0435\u043B\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8C6A\u5C14\u8D6B\u00B7\u62C9\u6590\u5C14\u00B7\u9B4F\u5730\u62C9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Jorge_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p217529216" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Jorge_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u0425\u043E\u0440\u0445\u044D_\u0412\u0456\u0434\u044D\u043B\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Jorge_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q75853" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Jorge_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0425\u043E\u0440\u0445\u0435_\u0420\u0430\u0444\u0430\u0435\u043B_\u0412\u0438\u0434\u0435\u043B\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Jorge_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commander" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/27978457" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jorge_Rafael_Videla?oldid=1124893545&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976-03-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1970-08-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Governors_of_Tucum\u00E1n_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1981-03-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1970-12-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla__Tenure__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : "None" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/restingPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Memorial Cemetery, Pilar, Buenos Aires" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buenos_Aires_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pilar_Partido" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/education" : [ { "type" : "literal", "value" : "Colegio Militar de la Naci\u00F3n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/status" : [ { "type" : "literal", "value" : "De facto" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : 15 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mercedes, Buenos Aires, Argentina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1925-08-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mercedes,_Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buenos_Aires_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1925-08-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/url" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20110108034953/http:/www.buenosairesenglish.com/2010/12/former-argentine-dictator-videla-sentenced-to-life-by-court/" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : "Aug\u2013Dec 1974" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jul\u2013Aug 1975" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1975 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1976 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1978 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Alicia Raquel Hartridge" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1948 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Soberan\u00EDa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dirty_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Charly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beagle_conflict" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Carlos Alfredo Imbaud" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Eduardo_Viola" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isabel_Mart\u00EDnez_de_Per\u00F3n" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jorge Daniel Nanclares" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "literal", "value" : "None" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2011-01-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marcos Paz, Buenos Aires, Argentina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013-05-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2013-05-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Firma Videla.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colegio_Militar_de_la_Naci\u00F3n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Reorganization_Process" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buenos_Aires_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcos_Paz,_Buenos_Aires" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1944 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : 35 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentine_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 7 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/profession" : [ { "type" : "literal", "value" : "Military" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla__MilitaryService__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Firma Videla.svg" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Margarita_Bel\u00E9n_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Contrakultura_Films" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luis_Moreno_Ocampo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Argentine_Ambassador_to_the_European_Union" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_law" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Disposici\u00F3n_Final" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Social_Development_(Argentina)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Jorritsma" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Argentina,_1985" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Licio_Gelli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_convicted_war_criminals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Enforced_disappearance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miguel_\u00C1ngel_Virasoro_(physicist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mary-Claire_King" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_L\u00F3pez_Rega" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1976_Argentine_coup_d'\u00E9tat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Argentine_Anticommunist_Alliance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Labour,_Employment_and_Social_Security_(Argentina)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_R._Videla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafa\u00E9l_Videla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Bendini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Llamil_Reston" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hector_Fautario" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Washington_Pastor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Videla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla_Redondo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Videla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Jorge_Videla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Videla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Zorreguieta__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Alfredo_Mart\u00EDnez_de_Hoz__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oscar_Camili\u00F3n__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Cacciatore__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adolfo_Diz__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roberto_Eduardo_Viola__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isabel_Per\u00F3n__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Astor_Piazzolla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Water_supply_and_sanitation_in_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Seoane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lesbian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Falklands_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Defense_(Argentina)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9onie_Duquet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dirty_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alice_Domon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Navy_Petty-Officers_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2004_in_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1916" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Escrache" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Governor_of_Tucum\u00E1n_Province" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_coups_in_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_history_of_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Chile-related_topics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Center_for_Legal_and_Social_Studies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juan_Carlos_Ongan\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Astiz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grandmothers_of_the_Plaza_de_Mayo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luis_Mar\u00EDa_Mend\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Traverso's_Bicis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_involvement_in_regime_change_in_Latin_America" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adolfo_Diz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emilio_Eduardo_Massera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Argentina\u2013Philippines_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catharina-Amalia,_Princess_of_Orange" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_terrorist_incidents_in_1977" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_events_named_massacres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Estadio_Gigante_de_Arroyito" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Dolores_Juliano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mart\u00EDn_Caparr\u00F3s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_C\u00E9sar_Del\u00EDa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Videla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9ctor_Hidalgo_Sol\u00E1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Western_Hemisphere_Institute_for_Security_Cooperation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_involvement_in_regime_change" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_international_trips_made_by_secretaries_of_state_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_revolutions_and_rebellions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Propaganda_Due" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Cossiga" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_who_died_on_the_toilet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juanita_Larrauri" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_Joint_Chiefs_of_Staff_(Argentina)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1925" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cristina_Fern\u00E1ndez_de_Kirchner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_17" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/President_of_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augusto_Roa_Bastos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/December_1976" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marta_Zabaleta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federal_Authority_for_Audiovisual_Communication_Services" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_policy_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Triumvirate" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Montoneros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isabel_Per\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Official_Story" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antonio_di_Benedetto" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Pavlovsky" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hermanas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kamchatka_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olympic_Garage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Bigeard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Silvia_Levenson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oscar_Camili\u00F3n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Quetzal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ethnic_groups_of_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Events_leading_to_the_Falklands_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_banned_films" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FIFA_World_Cup_Organisers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lili_Massaferro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Nadra" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People_pardoned_by_Carlos_Menem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Menem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_May_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mothers_of_the_Disappeared" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Criticism_of_United_States_foreign_policy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_coups_and_coup_attempts_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guatemalan_Civil_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_government_who_were_later_imprisoned" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_C\u00E1ceres_(pentathlete)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Alfredo_Mart\u00EDnez_de_Hoz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Cacciatore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mario_Roberto_Santucho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martyrs_of_La_Rioja" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Antigona_Furiosa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Argentina_to_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_ambassadors_of_Italy_to_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_chiefs_of_the_general_staff_of_the_Argentine_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liesbeth_Zegveld" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_mayors_and_chiefs_of_government_of_Buenos_Aires_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Economy_(Argentina)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Public_Works_(Argentina)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_the_Interior_(Argentina)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1978_in_Chile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_in_Argentina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Batall\u00F3n_de_Inteligencia_601" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albano_Harguindeguy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Direct_negotiations_between_Chile_and_Argentina_in_1977\u20131978" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Charly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Blas_Videla" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Caseros_Prison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_Water_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcos_Paz,_Buenos_Aires" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Zorreguieta" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chespirito" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miguel_Etchecolatz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comodoro_Rivadavia_Cathedral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cristina_Rota" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Rafael_Videla" } ] }}