{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Urban_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Phan_Thi\u1EBFt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_B\u00E0_R\u1ECBa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_C\u1EA7n_Th\u01A1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Long_Xuy\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_M\u1EF9_Tho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00FA_C\u01B0\u1EDDng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_V\u0129nh_Long" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Xu\u00E2n_L\u1ED9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_\u0110\u00E0_L\u1EA1t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u041D\u0430\u043D\u0433, \u0418\u043E\u0441\u0438\u0444" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguyen Nang" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n N\u0103ng" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u00EAn N\u0103ng" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n N\u0103ng" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n N\u0103ng" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n N\u0103ng (lahir 24 November 1953) adalah seorang prelatus Gereja Katolik Vietnam. Ia menjadi uskup sejak 2009 dan uskup agung Keuskupan Agung Kota Ho Chi Minh sejak Oktober 2019." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n N\u0103ng (born 1953) is a Vietnamese prelate of the Catholic Church who has been a bishop since 2009 and the Metropolitan Archbishop of the Metropolitan Archdiocese of Ho Chi Minh City since October 2019. Since 2022, he has been appointed president of the Catholic Bishops' Conference of Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguyen Nang (vietnamesisch: Giuse Nguy\u1EC5n N\u0103ng; * 24. November 1953 in ) ist ein vietnamesischer Geistlicher und r\u00F6misch-katholischer Erzbischof von Ho-Chi-Minh-Stadt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n N\u0103ng (ur. 24 listopada 1953 w ) \u2013 wietnamski duchowny rzymskokatolicki, w latach 2009-2019 biskup Ph\u00E1t Di\u1EC7m, od 2019 arcybiskup Ho Chi Minh." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u00EAn N\u0103ng \u00E8 un arcivescovo cattolico vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u041D\u0430\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Giuse Nguy\u1EC5n N\u0103ng, 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1953 \u0433\u043E\u0434\u0430, Ph\u00FAc Nh\u1EA1c, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0424\u0430\u0442\u0434\u044C\u0435\u043C\u0430 \u0441 25 \u0438\u044E\u043B\u044F 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 19 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2019 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D\u0430 \u0441 19 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2019 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0421 1962 \u043F\u043E 1970 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043E\u0431\u0443\u0447\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 \u043C\u0430\u043B\u043E\u0439 \u0441\u0435\u043C\u0438\u043D\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043C \u2014 \u0432 \u041F\u0430\u043F\u0441\u043A\u043E\u043C \u043A\u043E\u043B\u043B\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u041F\u0438\u044F X \u0432 \u0414\u0430\u043B\u0430\u0442\u0435, \u043F\u043E \u043E\u043A\u043E\u043D\u0447\u0430\u043D\u0438\u0438 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0433\u043E \u0440\u0443\u043A\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0451\u043D 9 \u0438\u044E\u043D\u044F 1990 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A\u0438 \u0434\u043B\u044F \u0441\u043B\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 \u0435\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u0421\u0443\u0430\u043D\u043B\u043E\u043A\u0430. \u0421 1998 \u043F\u043E 2002 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043E\u0431\u0443\u0447\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 \u041F\u0430\u043F\u0441\u043A\u043E\u043C \u0423\u0440\u0431\u0430\u043D\u0438\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u043C \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. 19 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2019 \u0440\u0438\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0430\u043F\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0441\u043A \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0438\u043B \u0435\u0433\u043E \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F\u043E\u043C \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D\u0430." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n N\u0103ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Episcopal_Coat_of_Arms_of_Archbishop_Joseph_Nguyen_Nang.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Archbishop_Nguyen_Nang.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_Urban_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1953_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_archbishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ninh_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_archbishops" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n N\u0103ng (born 1953) is a Vietnamese prelate of the Catholic Church who has been a bishop since 2009 and the Metropolitan Archbishop of the Metropolitan Archdiocese of Ho Chi Minh City since October 2019. Since 2022, he has been appointed president of the Catholic Bishops' Conference of Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u041D\u0430\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Giuse Nguy\u1EC5n N\u0103ng, 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1953 \u0433\u043E\u0434\u0430, Ph\u00FAc Nh\u1EA1c, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0424\u0430\u0442\u0434\u044C\u0435\u043C\u0430 \u0441 25 \u0438\u044E\u043B\u044F 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E 19 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2019 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D\u0430 \u0441 19 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2019 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0421 1962 \u043F\u043E 1970 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043E\u0431\u0443\u0447\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 \u043C\u0430\u043B\u043E\u0439 \u0441\u0435\u043C\u0438\u043D\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D\u0435 \u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043C \u2014 \u0432 \u041F\u0430\u043F\u0441\u043A\u043E\u043C \u043A\u043E\u043B\u043B\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0433\u043E \u041F\u0438\u044F X \u0432 \u0414\u0430\u043B\u0430\u0442\u0435, \u043F\u043E \u043E\u043A\u043E\u043D\u0447\u0430\u043D\u0438\u0438 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0433\u043E \u0440\u0443\u043A\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0451\u043D 9 \u0438\u044E\u043D\u044F 1990 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A\u0438 \u0434\u043B\u044F \u0441\u043B\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u044F \u0432 \u0435\u043F\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u0421\u0443\u0430\u043D\u043B\u043E\u043A\u0430. \u0421 1998 \u043F\u043E 2002 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043E\u0431\u0443\u0447\u0430\u043B\u0441\u044F \u0432 \u041F\u0430\u043F\u0441\u043A\u043E\u043C \u0423\u0440\u0431\u0430\u043D\u0438\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u043C \u0443\u043D\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. 25 \u0438\u044E\u043B\u044F 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0440\u0438\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0430\u043F\u0430 \u0411\u0435\u043D\u0435\u0434\u0438\u043A\u0442 XVI \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0438\u043B \u0435\u0433\u043E \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F\u043E\u043C \u0424\u0430\u0442\u0434\u044C\u0435\u043C\u0430. 8 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2009 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043B\u043E\u0441\u044C \u0435\u0433\u043E \u0440\u0443\u043A\u043E\u043F\u043E\u043B\u043E\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u0432 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F\u044B, \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u043E\u0435 \u0441\u043E\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043B \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0421\u0443\u0430\u043D\u043B\u043E\u043A\u0430 \u0414\u043E\u043C\u0438\u043D\u0438\u043A \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D \u0422\u044E \u0422\u0440\u0438\u043D\u044C \u0432 \u0441\u043E\u0441\u043B\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u0438 \u0441 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F\u043E\u043C \u0422\u0445\u0430\u043D\u044C\u0445\u043E\u0430 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D\u043E\u043C \u0422\u0438 \u041B\u0438\u043D\u0435\u043C \u0438 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F\u043E\u043C-\u044D\u043C\u0435\u0440\u0438\u0442\u043E\u043C \u0424\u0430\u0442\u0434\u044C\u0435\u043C\u0430 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D\u043E\u043C \u0412\u0430\u043D\u043E\u043C \u0414\u044C\u0435\u043C\u043E\u043C. 19 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2019 \u0440\u0438\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0430\u043F\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0441\u043A \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0438\u043B \u0435\u0433\u043E \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F\u043E\u043C \u0425\u043E\u0448\u0438\u043C\u0438\u043D\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguyen Nang (vietnamesisch: Giuse Nguy\u1EC5n N\u0103ng; * 24. November 1953 in ) ist ein vietnamesischer Geistlicher und r\u00F6misch-katholischer Erzbischof von Ho-Chi-Minh-Stadt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n N\u0103ng (lahir 24 November 1953) adalah seorang prelatus Gereja Katolik Vietnam. Ia menjadi uskup sejak 2009 dan uskup agung Keuskupan Agung Kota Ho Chi Minh sejak Oktober 2019." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n N\u0103ng (ur. 24 listopada 1953 w ) \u2013 wietnamski duchowny rzymskokatolicki, w latach 2009-2019 biskup Ph\u00E1t Di\u1EC7m, od 2019 arcybiskup Ho Chi Minh." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u00EAn N\u0103ng \u00E8 un arcivescovo cattolico vietnamita." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_archbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1953_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ninh_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Xu\u00E2n_L\u1ED9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archbishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Your_Excellency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominique_Nguy\u1EC5n_Chu_Trinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Y\u1EBFn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Marie_Nguy\u1EC5n_Minh_Nh\u1EADt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Passage_to_Freedom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ninh_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Urban_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_archbishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Pontifical_Urban_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ordination" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_bishopstyles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Archbishop_Nguyen_Nang.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1116770415 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5985" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 61605616 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n N\u0103ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Metropolitan Archbishop of Ho Chi Minh City" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Archbishop Joseph Nguy\u1EC5n N\u0103ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordainedPriestBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Marie_Nguy\u1EC5n_Minh_Nh\u1EADt" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/placeOfPriestlyOrdination" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Xu\u00E2n_L\u1ED9c" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1707703" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D_\u041D\u0430\u043D\u0433,_\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/fWAP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Giuse_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0686\u0648\u0632\u064A\u0641_\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u0646\u0648\u0646\u062C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u00EAn_N\u0103ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Joseph_Nguyen_Nang" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng?oldid=1116770415&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2019-12-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Metropolitan Archbishop of Ho Chi Minh City" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Communione et serviente (Communion and service)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/placeOfConsecration" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u1EC7m" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ph\u00FAc Nh\u1EA1c, Ninh B\u00ECnh, State of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1953-11-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ninh_B\u00ECnh_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1953-11-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bishop of Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "President of the Committee on the Doctrine of the Faith in the CBCV" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1990-06-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominique_Nguy\u1EC5n_Chu_Trinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-09-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/offstyle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Your_Excellency" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 200 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_B\u00F9i_V\u0103n_\u0110\u1ECDc" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateOfConsecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "2009-09-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coConsecrators" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Y\u1EBFn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateOfPriestlyOrdination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1990-09-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Communione et serviente" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Most Reverend" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relstyle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archbishop" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Episcopal Coat of Arms of Archbishop Joseph Nguyen Nang.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vice President of the Catholic Bishops' Conference of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Apostolic Administrator of Ph\u00E1t Di\u1EC7m" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "literal", "value" : "2019-10-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguyen_Nang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u00EAn_N\u0103ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam__PersonFunction__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/person" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" } ] }}