{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Marchand" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Passavant,_Doubs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/France\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Citadel_of_Saigon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_30" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Missionary110322957" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByFlaying" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatExecutedPeopleFromFranche-Comt\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryChristianSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q43115" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromDoubs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Martyr110296618" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryRomanCatholicMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Teacher110694258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicMissionaries" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand (missionnaire)" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u0448\u0430\u043D, \u0418\u043E\u0441\u0438\u0444" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u82E5\u745F\u00B7\u746A\u723E\u9999" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062C\u0648\u0632\u064A\u0641 \u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F3zef Marchand" , "lang" : "pl" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand (17 August 1803 \u2013 30 November 1835) was a French missionary in Vietnam and a member of the Paris Foreign Missions Society. He is now a Catholic saint, celebrated on 30 November." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062C\u0648\u0632\u064A\u0641 \u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Joseph Marchand)\u200F \u0647\u0648 \u0645\u0628\u0634\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 17 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1803 \u0641\u064A Passavant \u200F \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 30 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1835 \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0647\u0648 \u062A\u0634\u064A \u0645\u0646\u0647 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0625\u0639\u062F\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0644\u062E." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand, n\u00E9 \u00E0 Passavant en Franche-Comt\u00E9, pr\u00E8s de Besan\u00E7on, le 17 ao\u00FBt 1803, mort \u00E0 Tho-duc dans l'Annam (aujourd'hui au Vietnam) le 30 novembre 1835, est un saint catholique f\u00EAt\u00E9 le 30 novembre." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u82E5\u745F\u00B7\u746A\u723E\u9999\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AJoseph Marchand\uFF1B1803\u5E748\u670817\u65E5\uFF0D1835\u5E7411\u670830\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u6CD5\u570B\u5DF4\u9ECE\u5916\u65B9\u50B3\u6559\u6703\u7684\u50B3\u6559\u58EB\u3002 \u82E5\u745F\u00B7\u746A\u723E\u9999\u51FA\u751F\u5728\u6CD5\u570B\u675C\u7701\u7684\u5E15\u85A9\u65FA\u3002\u5F8C\u4F86\u4F86\u5230\u8D8A\u5357\u7684\u5357\u573B\u50B3\u6559\uFF0C\u88AB\u8D8A\u5357\u4EBA\u7A31\u70BA\u300C\u6E38\u795E\u7236\u300D\uFF08c\u1ED1 Du\uFF09\u3002 1833\u5E74\uFF0C\u9ECE\u6587\uD841\uDC24\u5728\u5357\u573B\u767C\u52D5\u53DB\u4E82\uFF0C\u81EA\u7A31\u5927\u5143\u5E25\uFF0C\u53CD\u6297\u660E\u547D\u5E1D\u7684\u7D71\u6CBB\u3002\u7576\u6642\u8D8A\u5357\u671D\u5EF7\u5C0D\u5929\u4E3B\u6559\u6301\u56B4\u53B2\u6253\u58D3\u614B\u5EA6\uFF0C\u800C\u88AB\u6D41\u653E\u5230\u5357\u573B\u7684\u61C9\u548C\u516C\u962E\u798F\u65E6\uFF08\u962E\u798F\u7F8E\u5802\uFF09\uFF0C\u5247\u6301\u89AA\u57FA\u7763\u6559\u7684\u614B\u5EA6\u3002\u746A\u723E\u9999\u4FBF\u865F\u53EC\u8D8A\u5357\u5404\u5730\u7684\u5929\u4E3B\u6559\u5F92\u8D77\u5175\u97FF\u61C9\uFF0C\u8072\u7A31\u8981\u64C1\u7ACB\u962E\u798F\u65E6\u70BA\u5E1D\uFF0C\u5C07\u8D8A\u5357\u5EFA\u7ACB\u6210\u5929\u4E3B\u6559\u570B\u5BB6\u3002\u5169\u5E74\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u660E\u547D\u5E1D\u6D3E\u5175\u653B\u7834\uFF0C\u93AE\u58D3\u4E86\u9019\u6B21\u53DB\u4E82\u3002\u671D\u5EF7\u8A8D\u5B9A\u4ED6\u72AF\u6709\u5927\u9006\u7F6A\uFF0C\u884C\u51CC\u9072\u3002\u6B7B\u5F8C\uFF0C\u88AB\u7F85\u99AC\u6559\u5B97\u826F\u5341\u4E09\u4E16\u5217\u70BA\u771F\u798F\u54C1\u3002 1988\u5E74\uFF0C\u746A\u723E\u9999\u88AB\u82E5\u671B\u00B7\u4FDD\u797F\u4E8C\u4E16\u5C01\u8056\u3002\u5176\u6176\u65E5\u70BA11\u670830\u65E5\u300211\u670824\u65E5\uFF0C\u4ED6\u8207\u5176\u4ED6\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u8056\u4EBA\u4E00\u8D77\u53D7\u6176\u65E5\u7684\u7D00\u5FF5\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand (* 17. August 1803 in Passavant; \u2020 30. November 1835 in Saigon) war ein franz\u00F6sischer Missionar in Vietnam, Mitglied der Pariser Mission und Heiliger und M\u00E4rtyrer der r\u00F6misch-katholischen Kirche." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand (17 Agustus 1803 \u2013 30 November 1835) adalah seorang misionaris Prancis di Vietnam, dan anggota . Marchand lahir di , di departemen Doubs, Prancis. Pada 1833, ia bergabung dalam pemberontakan L\u00EA V\u0103n Kh\u00F4i oleh L\u00EA V\u0103n Kh\u00F4i, putra gubernur terakhir bagian selatan Vietnam L\u00EA V\u0103n Duy\u1EC7t. Ia ditangkap pada 1835 di Saigon dan menjadi martir Ia dikanonisasikan oleh Paus Yohanes Paulus II pada 1988. Hari perayaannya adalah 30 November, dan hari perayaannya bersama dengan Martir Vietnam adalah 24 November." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand (Passavant, 17 agosto 1803 \u2013 Saigon, 30 novembre 1835) \u00E8 stato un religioso e missionario francese, membro della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi. La Chiesa cattolica lo venera come santo e ne celebra la memoria liturgica il 30 novembre." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444 (\u0416\u043E\u0437\u0435\u0444) \u041C\u0430\u0440\u0448\u0430\u0301\u043D (\u0444\u0440. Joseph Marchand, 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1803, \u041F\u0430\u0441\u0441\u0430\u0432\u0430\u043D \u2014 30 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1835, \u0417\u044F\u0434\u0438\u043D\u044C) \u2014 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440, \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Aw. Joseph Marchand (ur. 17 sierpnia 1803 r. w Passavant we Francji \u2013 zm. 30 listopada 1835 r. w Sajgonie w Wietnamie) \u2013 ksi\u0105dz, misjonarz, m\u0119czennik, \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Ju\u017C w m\u0142odym wieku chcia\u0142 zosta\u0107 ksi\u0119dzem. W wieku 18 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w seminarium diecezji Besan\u00E7on. Po \u015Bwi\u0119ceniach diakonatu poprosi\u0142 o przyj\u0119cie do Stowarzyszenia Misji Zagranicznych (Missions Etrang\u00E8res de Paris) w 1828 r. 4 stycznia 1829 r. przyj\u0105\u0142 \u015Bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie. Nast\u0119pnie uda\u0142 si\u0119 na misje przez Makau do Wietnamu, gdzie przyby\u0142 w marcu 1830 r." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martyrdom_of_Joseph_Marchand.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Marchand.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Christian_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1835_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1835_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Doubs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_executions_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_people_from_Franche-Comt\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_flaying" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_executed_abroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1803_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand (17 Agustus 1803 \u2013 30 November 1835) adalah seorang misionaris Prancis di Vietnam, dan anggota . Marchand lahir di , di departemen Doubs, Prancis. Pada 1833, ia bergabung dalam pemberontakan L\u00EA V\u0103n Kh\u00F4i oleh L\u00EA V\u0103n Kh\u00F4i, putra gubernur terakhir bagian selatan Vietnam L\u00EA V\u0103n Duy\u1EC7t. Ia ditangkap pada 1835 di Saigon dan menjadi martir Ia dikanonisasikan oleh Paus Yohanes Paulus II pada 1988. Hari perayaannya adalah 30 November, dan hari perayaannya bersama dengan Martir Vietnam adalah 24 November." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand (Passavant, 17 agosto 1803 \u2013 Saigon, 30 novembre 1835) \u00E8 stato un religioso e missionario francese, membro della Societ\u00E0 per le missioni estere di Parigi. La Chiesa cattolica lo venera come santo e ne celebra la memoria liturgica il 30 novembre." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u82E5\u745F\u00B7\u746A\u723E\u9999\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AJoseph Marchand\uFF1B1803\u5E748\u670817\u65E5\uFF0D1835\u5E7411\u670830\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u6CD5\u570B\u5DF4\u9ECE\u5916\u65B9\u50B3\u6559\u6703\u7684\u50B3\u6559\u58EB\u3002 \u82E5\u745F\u00B7\u746A\u723E\u9999\u51FA\u751F\u5728\u6CD5\u570B\u675C\u7701\u7684\u5E15\u85A9\u65FA\u3002\u5F8C\u4F86\u4F86\u5230\u8D8A\u5357\u7684\u5357\u573B\u50B3\u6559\uFF0C\u88AB\u8D8A\u5357\u4EBA\u7A31\u70BA\u300C\u6E38\u795E\u7236\u300D\uFF08c\u1ED1 Du\uFF09\u3002 1833\u5E74\uFF0C\u9ECE\u6587\uD841\uDC24\u5728\u5357\u573B\u767C\u52D5\u53DB\u4E82\uFF0C\u81EA\u7A31\u5927\u5143\u5E25\uFF0C\u53CD\u6297\u660E\u547D\u5E1D\u7684\u7D71\u6CBB\u3002\u7576\u6642\u8D8A\u5357\u671D\u5EF7\u5C0D\u5929\u4E3B\u6559\u6301\u56B4\u53B2\u6253\u58D3\u614B\u5EA6\uFF0C\u800C\u88AB\u6D41\u653E\u5230\u5357\u573B\u7684\u61C9\u548C\u516C\u962E\u798F\u65E6\uFF08\u962E\u798F\u7F8E\u5802\uFF09\uFF0C\u5247\u6301\u89AA\u57FA\u7763\u6559\u7684\u614B\u5EA6\u3002\u746A\u723E\u9999\u4FBF\u865F\u53EC\u8D8A\u5357\u5404\u5730\u7684\u5929\u4E3B\u6559\u5F92\u8D77\u5175\u97FF\u61C9\uFF0C\u8072\u7A31\u8981\u64C1\u7ACB\u962E\u798F\u65E6\u70BA\u5E1D\uFF0C\u5C07\u8D8A\u5357\u5EFA\u7ACB\u6210\u5929\u4E3B\u6559\u570B\u5BB6\u3002\u5169\u5E74\u4E4B\u5F8C\uFF0C\u660E\u547D\u5E1D\u6D3E\u5175\u653B\u7834\uFF0C\u93AE\u58D3\u4E86\u9019\u6B21\u53DB\u4E82\u3002\u671D\u5EF7\u8A8D\u5B9A\u4ED6\u72AF\u6709\u5927\u9006\u7F6A\uFF0C\u884C\u51CC\u9072\u3002\u6B7B\u5F8C\uFF0C\u88AB\u7F85\u99AC\u6559\u5B97\u826F\u5341\u4E09\u4E16\u5217\u70BA\u771F\u798F\u54C1\u3002 1988\u5E74\uFF0C\u746A\u723E\u9999\u88AB\u82E5\u671B\u00B7\u4FDD\u797F\u4E8C\u4E16\u5C01\u8056\u3002\u5176\u6176\u65E5\u70BA11\u670830\u65E5\u300211\u670824\u65E5\uFF0C\u4ED6\u8207\u5176\u4ED6\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u8056\u4EBA\u4E00\u8D77\u53D7\u6176\u65E5\u7684\u7D00\u5FF5\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444 (\u0416\u043E\u0437\u0435\u0444) \u041C\u0430\u0440\u0448\u0430\u0301\u043D (\u0444\u0440. Joseph Marchand, 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1803, \u041F\u0430\u0441\u0441\u0430\u0432\u0430\u043D \u2014 30 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1835, \u0417\u044F\u0434\u0438\u043D\u044C) \u2014 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0420\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u041A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A, \u043C\u0438\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440, \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand (* 17. August 1803 in Passavant; \u2020 30. November 1835 in Saigon) war ein franz\u00F6sischer Missionar in Vietnam, Mitglied der Pariser Mission und Heiliger und M\u00E4rtyrer der r\u00F6misch-katholischen Kirche." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand (17 August 1803 \u2013 30 November 1835) was a French missionary in Vietnam and a member of the Paris Foreign Missions Society. He is now a Catholic saint, celebrated on 30 November." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Aw. Joseph Marchand (ur. 17 sierpnia 1803 r. w Passavant we Francji \u2013 zm. 30 listopada 1835 r. w Sajgonie w Wietnamie) \u2013 ksi\u0105dz, misjonarz, m\u0119czennik, \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Ju\u017C w m\u0142odym wieku chcia\u0142 zosta\u0107 ksi\u0119dzem. W wieku 18 lat rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w seminarium diecezji Besan\u00E7on. Po \u015Bwi\u0119ceniach diakonatu poprosi\u0142 o przyj\u0119cie do Stowarzyszenia Misji Zagranicznych (Missions Etrang\u00E8res de Paris) w 1828 r. 4 stycznia 1829 r. przyj\u0105\u0142 \u015Bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie. Nast\u0119pnie uda\u0142 si\u0119 na misje przez Makau do Wietnamu, gdzie przyby\u0142 w marcu 1830 r. W 1833 r. wydano edykt nakazuj\u0105cy aresztowanie wszystkich europejskich misjonarzy w Wietnamie. J\u00F3zef Marchand zosta\u0142 aresztowany w 1835 r. po odprawieniu mszy. Bito go i zamkni\u0119to w ma\u0142ej klatce, zgin\u0105\u0142 w wyniku tortur polegaj\u0105cych na odrywaniu kawa\u0142k\u00F3w cia\u0142a metalowymi szczypcami (tzw. \"tortura setek ran\") Dzie\u0144 wspomnienia: 24 listopada w grupie 117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich. Beatyfikowany 27 maja 1900 r. przez Leona XIII. Kanonizowany przez Jana Paw\u0142a II 19 czerwca 1988 r. w grupie 117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062C\u0648\u0632\u064A\u0641 \u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Joseph Marchand)\u200F \u0647\u0648 \u0645\u0628\u0634\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 17 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1803 \u0641\u064A Passavant \u200F \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 30 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1835 \u0641\u064A \u0645\u062F\u064A\u0646\u0629 \u0647\u0648 \u062A\u0634\u064A \u0645\u0646\u0647 \u0641\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0625\u0639\u062F\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0644\u062E." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand, n\u00E9 \u00E0 Passavant en Franche-Comt\u00E9, pr\u00E8s de Besan\u00E7on, le 17 ao\u00FBt 1803, mort \u00E0 Tho-duc dans l'Annam (aujourd'hui au Vietnam) le 30 novembre 1835, est un saint catholique f\u00EAt\u00E9 le 30 novembre." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1835_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paris_Foreign_Missions_Society_missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Christian_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minh_M\u1EA1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_flaying" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1803_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Duy\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Kh\u00F4i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Citadel_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_expatriates_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_executions_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Joseph_Marchand.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_people_from_Franche-Comt\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doubs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Passavant,_Doubs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_executed_abroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FAc_M\u1EF9_\u0110\u01B0\u1EDDng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ph\u00FAc_C\u1EA3nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Kh\u00F4i_revolt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Foreign_Missions_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Doubs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slow_slicing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Roman_Catholic_missionaries_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1835_deaths" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_saint" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martyrdom_of_Joseph_Marchand.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1092330797 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://nominis.cef.fr/contenus/saint/147/Saint-Joseph-Marchand.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://saints.sqpn.com/saint-joseph-marchand/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://archives.mepasie.org/notices/notices-biographiques/marchand" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4716" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 11378520 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marchand" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Catholic Martyr Joseph Marchand" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u0440\u0448\u0430\u043D,_\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/288985858" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2LNbs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/317281135" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Yosefu_Marchand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/30752704" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062C\u0648\u0632\u064A\u0641_\u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.04n7phl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand_(missionnaire)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/J\u00F3zef_Marchand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Joseph_Marchand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p10731553X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand_Du" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2481272" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u82E5\u745F\u00B7\u746A\u723E\u9999" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/134296826" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0686\u0648\u0632\u064A\u0641_\u0645\u0627\u0631\u0634\u0627\u0646" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/30752704" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Marchand?oldid=1092330797&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Marchand" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martyr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Passavant, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1803-08-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Passavant,_Doubs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1803-08-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1803" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/feastDay" : [ { "type" : "literal", "value" : "--11-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ,      { "type" : "literal", "value" : "--11-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titles" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martyr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1900-05-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1900-05-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EBF, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1835-11-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1835-11-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1835" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saint" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lingchi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_assistance_to_Nguy\u1EC5n_\u00C1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minh_M\u1EA1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chronological_list_of_saints_and_blesseds_in_the_19th_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Kh\u00F4i_revolt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_Kh\u00F4i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1922_Tour_de_France,_Stage_1_to_Stage_8" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1922_Tour_de_France,_Stage_9_to_Stage_15" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marchand" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marchand,_Joseph" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Marchand" } ] }}