{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Egano_Righi-Lambertini" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinals_created_by_John_Paul_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cardinal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0438\u043D\u044C \u0412\u0430\u043D \u041A\u0430\u043D, \u0418\u043E\u0441\u0438\u0444 \u041C\u0430\u0440\u0438\u044F" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Trinh Van-Can" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Trinh van-Can" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Trinh van-Can" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Trinh van-Can" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n" , "lang" : "in" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n (19 maart 1921 \u2013 18 mei 1990) was een Vietnamees kardinaal-priester." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n (19 March 1921 - 18 May 1990) was a Vietnamese cardinal of the Catholic Church. He was the Archbishop of Hanoi from 1978 until his death. He became a cardinal in 1979, ordained by Pope John Paul II. He was born in Ha Nam. In 1949, he was ordained a priest. At 1963, Pope John XXIII appointed him to be a Titular Archbishop of Aela and Coadjutor Archbishop of Hanoi. He became Archbishop of Hanoi in 1978, after the death of Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA. He died on May 18, 1990 after a heart attack. Successor by Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Trinh van-Can \u00E8 stato un cardinale e arcivescovo cattolico vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Trinh van-Can, n\u00E9 le 19 mars 1921 \u00E0 au Vietnam et mort le 18 mai 1990 \u00E0 Hano\u00EF, fut un cardinal vietnamien, archev\u00EAque de Hano\u00EF de 1978 \u00E0 sa mort." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444 \u041C\u0430\u0440\u0438\u044F \u0427\u0438\u043D\u044C \u0412\u0430\u043D \u041A\u0430\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Giuse Maria Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n; 19 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1921, , \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 18 \u043C\u0430\u044F 1990, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B. \u0422\u0438\u0442\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u042D\u043B\u044B \u0438 \u043A\u043E\u0430\u0434\u044A\u044E\u0442\u043E\u0440, \u0441 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u043C \u043D\u0430\u0441\u043B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F, \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1963 \u043F\u043E 27 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1978. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 27 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1978 \u043F\u043E 18 \u043C\u0430\u044F 1990. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u043E\u043C \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043D\u0442\u0430-\u041C\u0430\u0440\u0438\u044F-\u0438\u043D-\u0412\u0438\u0430 \u0441 30 \u0438\u044E\u043D\u044F 1979." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n (19 de mar\u00E7o de 1921 - 18 de maio de 1990 ) foi um cardeal vietnamita da Igreja Cat\u00F3lica . Ele foi o arcebispo de Han\u00F3i de 1978 at\u00E9 sua morte. Ele se tornou cardeal em 1979. Ele nasceu em Ha Nam. Em 1949, ele foi ordenado sacerdote. Em 1963, o Papa Jo\u00E3o XXIII o nomeou Arcebispo Titular de Aela e Arcebispo Coadjutor de Han\u00F3i. Ele se tornou arcebispo de Ha Noi em 1978, ap\u00F3s a morte do cardeal Trinh Nhu Khue. Ele morreu em 18 de maio de 1990 depois de um ataque card\u00EDaco." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n (19. b\u0159ezna 1921, - 18. kv\u011Btna 1990, Hanoj) byl vietnamsk\u00FD katolick\u00FD duchovn\u00ED, arcibiskup a kardin\u00E1l." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n (ur. 19 marca 1921 w Tr\u00E1t B\u00FAt, zm. 18 maja 1990 w Hanoi) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, kardyna\u0142, arcybiskup Hanoi." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Kardinal Trinh Van-Can (* 19. M\u00E4rz 1921 in , Vietnam; \u2020 18. Mai 1990 in Hanoi) war Erzbischof von Hanoi." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n (19 Maret 1921 - 18 Mei 1990) adalah seorang kardinal Gereja Katolik Vietnam. Ia merupakan Uskup Agung Hanoi dari 1978 sampai kematiannya. Ia menjadi seorang kardinal pada 1979." , "lang" : "in" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1921_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cardinals_created_by_Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1990_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_Roman_Catholic_priests" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n (ur. 19 marca 1921 w Tr\u00E1t B\u00FAt, zm. 18 maja 1990 w Hanoi) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, kardyna\u0142, arcybiskup Hanoi." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n (19 Maret 1921 - 18 Mei 1990) adalah seorang kardinal Gereja Katolik Vietnam. Ia merupakan Uskup Agung Hanoi dari 1978 sampai kematiannya. Ia menjadi seorang kardinal pada 1979." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n (19 March 1921 - 18 May 1990) was a Vietnamese cardinal of the Catholic Church. He was the Archbishop of Hanoi from 1978 until his death. He became a cardinal in 1979, ordained by Pope John Paul II. He was born in Ha Nam. In 1949, he was ordained a priest. At 1963, Pope John XXIII appointed him to be a Titular Archbishop of Aela and Coadjutor Archbishop of Hanoi. He became Archbishop of Hanoi in 1978, after the death of Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA. He died on May 18, 1990 after a heart attack. Successor by Paul Joseph Ph\u1EA1m \u0110\u00ECnh T\u1EE5ng." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Kardinal Trinh Van-Can (* 19. M\u00E4rz 1921 in , Vietnam; \u2020 18. Mai 1990 in Hanoi) war Erzbischof von Hanoi." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n (19 de mar\u00E7o de 1921 - 18 de maio de 1990 ) foi um cardeal vietnamita da Igreja Cat\u00F3lica . Ele foi o arcebispo de Han\u00F3i de 1978 at\u00E9 sua morte. Ele se tornou cardeal em 1979. Ele nasceu em Ha Nam. Em 1949, ele foi ordenado sacerdote. Em 1963, o Papa Jo\u00E3o XXIII o nomeou Arcebispo Titular de Aela e Arcebispo Coadjutor de Han\u00F3i. Ele se tornou arcebispo de Ha Noi em 1978, ap\u00F3s a morte do cardeal Trinh Nhu Khue. Ele morreu em 18 de maio de 1990 depois de um ataque card\u00EDaco." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n (19. b\u0159ezna 1921, - 18. kv\u011Btna 1990, Hanoj) byl vietnamsk\u00FD katolick\u00FD duchovn\u00ED, arcibiskup a kardin\u00E1l." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Trinh van-Can \u00E8 stato un cardinale e arcivescovo cattolico vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n (19 maart 1921 \u2013 18 mei 1990) was een Vietnamees kardinaal-priester." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Trinh van-Can, n\u00E9 le 19 mars 1921 \u00E0 au Vietnam et mort le 18 mai 1990 \u00E0 Hano\u00EF, fut un cardinal vietnamien, archev\u00EAque de Hano\u00EF de 1978 \u00E0 sa mort." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444 \u041C\u0430\u0440\u0438\u044F \u0427\u0438\u043D\u044C \u0412\u0430\u043D \u041A\u0430\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Giuse Maria Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n; 19 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1921, , \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 18 \u043C\u0430\u044F 1990, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B. \u0422\u0438\u0442\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u042D\u043B\u044B \u0438 \u043A\u043E\u0430\u0434\u044A\u044E\u0442\u043E\u0440, \u0441 \u043F\u0440\u0430\u0432\u043E\u043C \u043D\u0430\u0441\u043B\u0435\u0434\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F, \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043B\u044F 1963 \u043F\u043E 27 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1978. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 27 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1978 \u043F\u043E 18 \u043C\u0430\u044F 1990. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u043E\u043C \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043D\u0442\u0430-\u041C\u0430\u0440\u0438\u044F-\u0438\u043D-\u0412\u0438\u0430 \u0441 30 \u0438\u044E\u043D\u044F 1979." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholicism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1990_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cardinals_created_by_Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_Roman_Catholic_priests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1921_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santa_Maria_in_Via" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_XXIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cardinal-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-RC-archbishop-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_cardinal_styles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Subject_bar" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105642792 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20170920152901/http:/www.phapluatplus.vn/cau-chuyen-it-biet-ve-buc-tranh-duc-me-viet-nam-duoc-trung-bay-o-thanh-rome-d19367.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5938" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 42616221 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholicism)" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0686\u0648\u0632\u064A\u0641_\u0645\u0627\u0631\u0649_\u062A\u0631\u0648\u0646\u0647_\u0641\u0648\u0646_\u0643\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Giuse_Maria_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Trinh_Van-Can" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1706367" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Trinh_van-Can" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Trinh_van-Can" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/fN2f" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Joseph-Maria_Trinh_Van_Can" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0427\u0438\u043D\u044C_\u0412\u0430\u043D_\u041A\u0430\u043D,_\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444_\u041C\u0430\u0440\u0438\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Trinh_van-Can" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Trinh_van-Can" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n?oldid=1105642792&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1978-11-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1990-05-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal,Archbishop of Hanoi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "(Love, joy, peace)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Caritas gaudiam pax" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "But Dong village, H\u00E0 Nam Province, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1921-03-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Nam_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1921-03-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "Titular Archbishop of Aela & Coadjutor Archbishop of Hanoi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dipstyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "His Eminence" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cardinalName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1949-12-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963-06-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cardinal" : [ { "type" : "literal", "value" : "1979-06-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/createdCardinalBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/offstyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Your Eminence" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1990-05-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1990-05-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 230 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/archdiocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal-Priest" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/portal" : [ { "type" : "literal", "value" : "Biography" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Catholicism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Caritas gaudiam pax" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "His Eminence" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of Joseph-Marie Tr\u1ECBnh V\u0103n C\u0103n.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal-Priest of Santa Maria in Via" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trinh_Van_Can" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] }}