{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hu\u1EBF" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ban_M\u00EA_Thu\u1ED9t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Kon_Tum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Nha_Trang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Qui_Nh\u01A1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_\u0110\u00E0_N\u1EB5ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_N\u0103ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coConsecrators" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Xavier_L\u00EA_V\u0103n_H\u1ED3ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Our_Lady_of_La_Vang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Archbishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/ChristianBishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u00EAn Chi Linh" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguyen Chi Linh" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh (ur. 22 listopada 1949 w ) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, arcybiskup metropolita Hu\u1EBF od 2016." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph (Giuse) Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh (born 22 November 1949) is a Vietnamese prelate of the Catholic Church who has been a bishop since 2004 and the Archbishop of Hu\u1EBF since 2016." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u00EAn Chi Linh \u00E8 un arcivescovo cattolico vietnamita, dal 29 ottobre 2016 arcivescovo metropolita di Hu\u00EA e presidente della Conferenza episcopale del Vietnam. In precedenza fu vescovo di Thanh H\u00F3a e vicepresidente della Conferenza episcopale.Oltre a svolgere i suoi doveri pastorali, accompagn\u00F2 spesso le delegazioni della Conferenza episcopale per sostenere e incoraggiare le vittime delle alluvioni in molte aree del paese. Come vescovo di Thanh H\u00F3a, implement\u00F2 programmi volti a portare benefici alle comunit\u00E0 come la creazione dell'Associazione dei medici del Samaritano con lo scopo di supportare i malati, le persone con disabilit\u00E0 e i poveri nella diocesi; l'erogazione di borse di studio a studenti svantaggiati; l'apertura di dispensari medici gratuiti; l'istitu" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh (n\u00E9 le 22 novembre 1949 \u00E0 (Thih Giaia), dans la province de Thanh H\u00F3a, au nord du Vietnam), est un \u00E9v\u00EAque catholique vietnamien, archev\u00EAque de Hu\u00E9 depuis 2016 apr\u00E8s avoir \u00E9t\u00E9 pendant douze ans \u00E9v\u00EAque du dioc\u00E8se de Thanh H\u00F3a." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh (* 22. November 1949 in , Thih Giaia, Thanh H\u00F3a, Vietnam) ist ein vietnamesischer Geistlicher und r\u00F6misch-katholischer Erzbischof von Hu\u1EBF." , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TGM_Giuse_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh,_L\u1EC5_t\u1EA5n_phong_GM_Nguy\u1EC5n_\u0110\u1EE9c_C\u01B0\u1EDDng.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_archbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Institut_Catholique_de_Paris_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1949_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Thanh_H\u00F3a_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_archbishops_in_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph (Giuse) Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh (born 22 November 1949) is a Vietnamese prelate of the Catholic Church who has been a bishop since 2004 and the Archbishop of Hu\u1EBF since 2016." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u00EAn Chi Linh \u00E8 un arcivescovo cattolico vietnamita, dal 29 ottobre 2016 arcivescovo metropolita di Hu\u00EA e presidente della Conferenza episcopale del Vietnam. In precedenza fu vescovo di Thanh H\u00F3a e vicepresidente della Conferenza episcopale.Oltre a svolgere i suoi doveri pastorali, accompagn\u00F2 spesso le delegazioni della Conferenza episcopale per sostenere e incoraggiare le vittime delle alluvioni in molte aree del paese. Come vescovo di Thanh H\u00F3a, implement\u00F2 programmi volti a portare benefici alle comunit\u00E0 come la creazione dell'Associazione dei medici del Samaritano con lo scopo di supportare i malati, le persone con disabilit\u00E0 e i poveri nella diocesi; l'erogazione di borse di studio a studenti svantaggiati; l'apertura di dispensari medici gratuiti; l'istituzione di progetti volti a sviluppare le possibilit\u00E0 economiche delle done povere e alcuni piani di sviluppo agricolo, come la costruzione stazioni di pompaggio e di strade asfaltate nei villaggi. Invit\u00F2 inoltre regolarmente le persone a sostenere le vittime delle inondazioni, i bisognosi e a visitare i lebbrosari e le case per i disabili nella diocesi. Inoltre, espresse solidariet\u00E0 alle persone colpite da HIV/AIDS e si batt\u00E9 per la protezione della vita fetale.In seno alla Conferenza episcopale fu presidente della commissione per i laici (2004-2007), vicepresidente della Conferenza (2010-2013) e presidente del comitato per la pastorale dei migranti (2013-2016)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh (* 22. November 1949 in , Thih Giaia, Thanh H\u00F3a, Vietnam) ist ein vietnamesischer Geistlicher und r\u00F6misch-katholischer Erzbischof von Hu\u1EBF." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh (n\u00E9 le 22 novembre 1949 \u00E0 (Thih Giaia), dans la province de Thanh H\u00F3a, au nord du Vietnam), est un \u00E9v\u00EAque catholique vietnamien, archev\u00EAque de Hu\u00E9 depuis 2016 apr\u00E8s avoir \u00E9t\u00E9 pendant douze ans \u00E9v\u00EAque du dioc\u00E8se de Thanh H\u00F3a." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh (ur. 22 listopada 1949 w ) \u2013 wietnamski duchowny katolicki, arcybiskup metropolita Hu\u1EBF od 2016." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Thanh_Ho\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Trung_B\u1ED9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Episcopal_Conference_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_archbishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Synod_of_Bishops_in_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nghi_S\u01A1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ph\u00E1t_Di\u00EAm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Most_Reverend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Thanh_H\u00F3a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1949_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikipedia:SPS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thanh_H\u00F3a_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Thanh_H\u00F3a_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Institut_Catholique_de_Paris_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Blondel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_Catholique_de_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_archbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Central_Coast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Noteslist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_interview" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TGM_Giuse_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh,_L\u1EC5_t\u1EA5n_phong_GM_Nguy\u1EC5n_\u0110\u1EE9c_C\u01B0\u1EDDng.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1114562878 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/bngcl.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://missionsetrangeres.com/eglises-asie/2018-02-28-interview-exclusive-de-mgr-linh-leglise-au-vietnam-a-besoin-de-laide-des-eglises-soeurs/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8898" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 14495953 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hu\u1EBF" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/dkhg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u00EAn_Chi_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03d58tj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0686\u0648\u0632\u064A\u0641_\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646_\u062A\u0634\u0649_\u0644\u064A\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Giuse_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Nguyen_Chi_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/283650508" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1669434" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh?oldid=1114562878&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Archbishop" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2017-01-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Archbishop of Hu\u1EBF" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ut unum sint" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ba Lang, Tinh Gia, Thanh H\u00F3a, North Central Coast, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1949-11-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thanh_H\u00F3a_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Central_Coast" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1949-11-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_Catholique_de_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_Catholique_de_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fran\u00E7ois Xavier L\u00EA V\u0103n H\u1ED3ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Thanh_Ho\u00E1" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Apostolic Administrator of Thanh Ho\u00E1" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1992-12-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paul Nguy\u1EC5n V\u0103n Ho\u00E0" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "2004-08-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/archdiocese" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EBF" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ut unum sint" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Most_Reverend" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hu\u1EBF" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of Joseph Nguy\u1EC5n Ch\u00ED Linh.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Episcopal_Conference_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-10-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguyen_Chi_Linh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Chi_Linh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Linh" } ] }}