{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Joseph's_Cathedral,_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/archbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Archbishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/ChristianBishop" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Yosef V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Vu Van Thien" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0412\u0443 \u0412\u0430\u043D \u0422\u044C\u0435\u043D, \u0416\u043E\u0437\u0435\u0444" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Vu V\u0103n Thi\u00EAn" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn (born 26 October 1960) is a Vietnamese prelate of the Catholic Church. A bishop since 2002, he was appointed Metropolitan Archbishop of Hanoi on 17 November 2018." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Vu Van Thien (vietnamesisch: Giuse V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn; * 26. Oktober 1960 in ) ist ein vietnamesischer Geistlicher und r\u00F6misch-katholischer Erzbischof von Hanoi." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn (ur. 26 pa\u017Adziernika 1960 w ) \u2013 wietnamski duchowny rzymskokatolicki, w latach 2003-2018 biskup H\u1EA3i Ph\u00F2ng, od 2018 arcybiskup Hanoi." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn (n. K\u1EBB S\u1EB7t, Provincia de H\u1EA3i D\u01B0\u01A1ng, Vietnam, 26 de octubre de 1960) es un arzobispo cat\u00F3lico, profesor y te\u00F3logo vietnamita." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u043E\u0437\u0435\u0444 \u0412\u0443 \u0412\u0430\u043D \u0422\u044C\u0435\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Giuse V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn; 26 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1960, \u041A\u0435 \u0421\u0430\u0442, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043B\u0430\u0442. \u0415\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u0430\u0439\u0444\u043E\u043D\u0430 \u0441 26 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 2002 \u043F\u043E 17 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 2018. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 17 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 2018." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn (lahir 26 Oktober 1960) adalah seorang prelatus Gereja Katolik Vietnam. Menjadi uskup sejak 2002, ia diangkat menjadi Uskup Agung Hanoi pada 17 November 2018. Thi\u00EAn lahir di , pada 26 Oktober 1960. Ia memiliki empat saudara. Ia masuk Seminari Besar Santo Yosef di Hanoi pada 1982 dan merampungkan karyanya dalam filsafat dan teologi disana. Ia ditahbiskan menjadi imam Keuskupan H\u1EA3i Ph\u00F2ng pada 24 Januari 1988. Ia menjadi Profesor Teologi di Seminari Besar di Hanoi dari 2000 sampai 2002. Dalam Konferensi Waligereja Vietnam, ia mengepalai Komite Kaum Muda." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Vu V\u0103n Thi\u00EAn \u00E8 un arcivescovo cattolico vietnamita, dal 17 novembre 2018 arcivescovo metropolita di H\u00E0 N\u1ED9i." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TGM_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn_2019.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1960_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_archbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u1EA3i_D\u01B0\u01A1ng_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_archbishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Institut_Catholique_de_Paris_alumni" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn (born 26 October 1960) is a Vietnamese prelate of the Catholic Church. A bishop since 2002, he was appointed Metropolitan Archbishop of Hanoi on 17 November 2018." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0416\u043E\u0437\u0435\u0444 \u0412\u0443 \u0412\u0430\u043D \u0422\u044C\u0435\u043D (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Giuse V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn; 26 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1960, \u041A\u0435 \u0421\u0430\u0442, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043B\u0430\u0442. \u0415\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u0430\u0439\u0444\u043E\u043D\u0430 \u0441 26 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 2002 \u043F\u043E 17 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 2018. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 17 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 2018." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn (lahir 26 Oktober 1960) adalah seorang prelatus Gereja Katolik Vietnam. Menjadi uskup sejak 2002, ia diangkat menjadi Uskup Agung Hanoi pada 17 November 2018. Thi\u00EAn lahir di , pada 26 Oktober 1960. Ia memiliki empat saudara. Ia masuk Seminari Besar Santo Yosef di Hanoi pada 1982 dan merampungkan karyanya dalam filsafat dan teologi disana. Ia ditahbiskan menjadi imam Keuskupan H\u1EA3i Ph\u00F2ng pada 24 Januari 1988. Ia menjadi sekretaris uskup dari 1988 sampai 1994 dan memegang penugasan paroki dari 1988 sampai 1996. Dari 1996 sampai 2000, ia belajar di , meraih lisensi dalam teologi. Ia menjadi Profesor Teologi di Seminari Besar di Hanoi dari 2000 sampai 2002. Paus Yohanes Paulus II mengangkatnya menjadi Uskup Hai Ph\u00F2ng pada 26 November 2002 dan ia meraih penahbisan episkopal pada 2 Januari 2003 dari Kardinal , Uskup Agung Hanoi. Pada November 2017, Thien memimpin upacara pembukaan pembangunan sebuah gereja menggantikan sebuah kuil bersejarah yang didedikasikan kepada para martir lokal yang hancur akibat penyerbuan udara AS pada 1967. Pada 17 November 2018, Paus Fransiskus mengangkatnya untuk meneruskan Kardinal Pierre Nguy\u00EAn V\u0103n Nhon sebagai Uskup Agung H\u00E0 N\u1ED9i. Dalam Konferensi Waligereja Vietnam, ia mengepalai Komite Kaum Muda." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn (n. K\u1EBB S\u1EB7t, Provincia de H\u1EA3i D\u01B0\u01A1ng, Vietnam, 26 de octubre de 1960) es un arzobispo cat\u00F3lico, profesor y te\u00F3logo vietnamita." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Vu V\u0103n Thi\u00EAn \u00E8 un arcivescovo cattolico vietnamita, dal 17 novembre 2018 arcivescovo metropolita di H\u00E0 N\u1ED9i." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn (ur. 26 pa\u017Adziernika 1960 w ) \u2013 wietnamski duchowny rzymskokatolicki, w latach 2003-2018 biskup H\u1EA3i Ph\u00F2ng, od 2018 arcybiskup Hanoi." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Vu Van Thien (vietnamesisch: Giuse V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn; * 26. Oktober 1960 in ) ist ein vietnamesischer Geistlicher und r\u00F6misch-katholischer Erzbischof von Hanoi." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Institut_Catholique_de_Paris_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1EA3i_D\u01B0\u01A1ng_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u1EA3i_D\u01B0\u01A1ng_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1960_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Nh\u01A1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ke_Sat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u00EAn_V\u0103n_Nhon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_H\u1EA3i_Ph\u00F2ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Most_Reverend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Roman_Catholic_archbishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_archbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_Catholique_de_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Subject_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TGM_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn_2019.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105679911 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "4611" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 59087124 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "V\u0169 in 2018" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/KhTp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Joseph_Vu_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Yosef_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Joseph_Vu_Van_Thien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0686\u0648\u0632\u064A\u0641_\u0641\u0648_\u0641\u0627\u0646_\u062B\u064A\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0412\u0443_\u0412\u0430\u043D_\u0422\u044C\u0435\u043D,_\u0416\u043E\u0437\u0435\u0444" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Giuse_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1295622" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn?oldid=1105679911&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Metropolitan Archbishop" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-12-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Metropolitan Archbishop of Hanoi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "(Serve in joy and hope)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Servientes in gaudium et spes" } ,      { "type" : "literal", "value" : "(Ph\u1EE5c v\u1EE5 trong ni\u1EC1m vui v\u00E0 hy v\u1ECDng)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ke_Sat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1EA3i_D\u01B0\u01A1ng_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1960-10-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ke_Sat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1EA3i_D\u01B0\u01A1ng_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1960-10-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_Catholique_de_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institut_Catholique_de_Paris" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Nh\u01A1n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_H\u1EA3i_Ph\u00F2ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-01-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Joseph_Ph\u1EA1m_\u0110\u00ECnh_T\u1EE5ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "2003-01-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordainedBy" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Nguy\u00EAn T\u00F9ng Cuong" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph V\u0169 V\u0103n Thi\u00EAn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Nh\u01A1n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/archdiocese" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hanoi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/portal" : [ { "type" : "literal", "value" : "Catholicism" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Biography" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Servientes in gaudium et spes" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Most_Reverend" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/see" : [ { "type" : "literal", "value" : "Hanoi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat_of_arms_of_Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Apostolic Administrator of H\u1EA3i Ph\u00F2ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "literal", "value" : "2018-11-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Nh\u01A1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_H\u1EA3i_Ph\u00F2ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_B\u00F9i_Chu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_B\u1EAFc_Ninh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_H\u00E0_T\u0129nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_H\u01B0ng_H\u00F3a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Thanh_H\u00F3a" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Th\u00E1i_B\u00ECnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Vinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marian_Days" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Bishops'_Conference_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_L\u1EA1ng_S\u01A1n_and_Cao_B\u1EB1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/metroArchbishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Vu_V\u0103n_Thi\u00EAn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_V\u0169_V\u0103n_Thi\u00EAn" } ] }}