{  "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u1EEDa_B\u1EAFc_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cardinal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marie Trinh-nhu-Khu\u00EA" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marie Trinh-nhu-Khu\u00EA" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0427\u0438\u043D\u044C \u041D\u044C\u044B \u041A\u0445\u044E\u044D, \u0418\u043E\u0441\u0438\u0444 \u041C\u0430\u0440\u0438\u044F" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Trinh-nhu-Khu\u00EA" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA" , "lang" : "in" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA (11 de dezembro de 1898 - 27 de novembro de 1978) foi o primeiro cardeal vietnamita da Igreja Cat\u00F3lica . Ele serviu como arcebispo de Han\u00F3i de 1960 at\u00E9 sua morte, tendo anteriormente servido como vig\u00E1rio apost\u00F3lico , e foi elevado ao cardinalato em 1976." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA (11 Desember 1898 \u2013 27 November 1978) adalah kardinal Gereja Katolik Vietnam pertama. Ia menjabat sebagai Uskup Agung Hanoi dari 1960 sampai kematiannya, setelah sebelumnya menjabat sebagai vikar apostolik, dan diangkat menjadi kardinal pada 1976." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA \u00E8 stato un cardinale e arcivescovo cattolico vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444 \u041C\u0430\u0440\u0438\u044F \u0427\u0438\u043D\u044C \u041D\u044C\u044B \u041A\u0445\u044E\u0435 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Giuse Maria Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA; 11 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1898, , \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 27 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1978, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0439 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B. \u0422\u0438\u0442\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0421\u0438\u043D\u0430\u044F \u0438 \u0430\u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043A\u0430\u0440\u0438\u0439 \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 18 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1950 \u043F\u043E 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1960. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1960 \u043F\u043E 27 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1978. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u043E\u043C \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043D-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E-\u0434\u0438-\u041F\u0430\u043E\u043B\u0430-\u0430\u0438-\u041C\u043E\u043D\u0442\u0438 \u0441 24 \u043C\u0430\u044F 1976." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA (ur. 11 grudnia 1898 w Tr\u00E0ng Du\u1EC7, wikariat apostolski Hanoi, zm. 27 listopada 1978 w Hanoi), wietnamski duchowny katolicki, arcybiskup Hanoi, kardyna\u0142." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marie Kardinal Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA (* 11. Dezember 1898 in , Vietnam; \u2020 27. November 1978 in Hanoi) war ein vietnamesischer Geistlicher und Erzbischof von Hanoi." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA (11 December 1898\u201327 November 1978) was the first Vietnamese cardinal of the Catholic Church. He served as Archbishop of Hanoi from 1960 until his death, having previously served as its apostolic vicar, and was elevated to the cardinalate in 1976." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Trinh-nhu-Khu\u00EA, n\u00E9 le 11 d\u00E9cembre 1898 \u00E0 et mort le 27 novembre 1978 \u00E0 Hano\u00EF, est un eccl\u00E9siastique vietnamien qui fut vicaire apostolique puis archev\u00EAque de Hano\u00EF de 1950 \u00E0 sa mort et premier cardinal vietnamien." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1978_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1898_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Participants_in_the_Second_Vatican_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_archbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_archbishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cardinals_created_by_Pope_Paul_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_cardinals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA (11 de dezembro de 1898 - 27 de novembro de 1978) foi o primeiro cardeal vietnamita da Igreja Cat\u00F3lica . Ele serviu como arcebispo de Han\u00F3i de 1960 at\u00E9 sua morte, tendo anteriormente servido como vig\u00E1rio apost\u00F3lico , e foi elevado ao cardinalato em 1976." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA (11 Desember 1898 \u2013 27 November 1978) adalah kardinal Gereja Katolik Vietnam pertama. Ia menjabat sebagai Uskup Agung Hanoi dari 1960 sampai kematiannya, setelah sebelumnya menjabat sebagai vikar apostolik, dan diangkat menjadi kardinal pada 1976." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA \u00E8 stato un cardinale e arcivescovo cattolico vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph Marie Kardinal Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA (* 11. Dezember 1898 in , Vietnam; \u2020 27. November 1978 in Hanoi) war ein vietnamesischer Geistlicher und Erzbischof von Hanoi." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA (11 December 1898\u201327 November 1978) was the first Vietnamese cardinal of the Catholic Church. He served as Archbishop of Hanoi from 1960 until his death, having previously served as its apostolic vicar, and was elevated to the cardinalate in 1976." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA (ur. 11 grudnia 1898 w Tr\u00E0ng Du\u1EC7, wikariat apostolski Hanoi, zm. 27 listopada 1978 w Hanoi), wietnamski duchowny katolicki, arcybiskup Hanoi, kardyna\u0142." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444 \u041C\u0430\u0440\u0438\u044F \u0427\u0438\u043D\u044C \u041D\u044C\u044B \u041A\u0445\u044E\u0435 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Giuse Maria Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA; 11 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1898, , \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 27 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1978, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C) \u2014 \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u0439 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B. \u0422\u0438\u0442\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0439 \u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0421\u0438\u043D\u0430\u044F \u0438 \u0430\u043F\u043E\u0441\u0442\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043A\u0430\u0440\u0438\u0439 \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 18 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1950 \u043F\u043E 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1960. \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043F\u0438\u0441\u043A\u043E\u043F \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F \u0441 24 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1960 \u043F\u043E 27 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1978. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B-\u0441\u0432\u044F\u0449\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043B\u043E\u043C \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043D-\u0424\u0440\u0430\u043D\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E-\u0434\u0438-\u041F\u0430\u043E\u043B\u0430-\u0430\u0438-\u041C\u043E\u043D\u0442\u0438 \u0441 24 \u043C\u0430\u044F 1976." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Trinh-nhu-Khu\u00EA, n\u00E9 le 11 d\u00E9cembre 1898 \u00E0 et mort le 27 novembre 1978 \u00E0 Hano\u00EF, est un eccl\u00E9siastique vietnamien qui fut vicaire apostolique puis archev\u00EAque de Hano\u00EF de 1950 \u00E0 sa mort et premier cardinal vietnamien." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/In_pectore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_conclave,_October_1978" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Consecrator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_Orders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_conclave,_August_1978" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Titular_Bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Priesthood_(Catholic_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop_(Catholic_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cathedral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Cardinals_created_by_Pope_Paul_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholicism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thaddeus_L\u00EA_H\u1EEFu_T\u1EEB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cistercians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1978_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Francesco_di_Paola_ai_Monti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Metropolitan_bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1898_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_conclave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Participants_in_the_Second_Vatican_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Roman_Catholic_archbishops_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_archbishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Paul_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_in_Papal_conclaves,_August_and_October_1978" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Nam_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_L\u1EE5c_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Synaus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_consistory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St._Joseph's_Cathedral,_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_vicariate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Ph\u1EA1m_Ng\u1ECDc_Chi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00EAr\u00F4_Maria_Ph\u1EA1m_Ng\u1ECDc_Chi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Gomez_de_Santiago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francisco_G\u00F3mez_de_Santiago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Chaize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106915038 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.fiu.edu/~mirandas/bios-t.htm%23Trinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.catholic-hierarchy.org/bishop/btrnk.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5968" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 48974418 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholicism)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Joseph_Marie_Trinh-nhu-Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Trinh-Nhu-Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Giuse_Maria_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Joseph_Marie_Trinh-nhu-Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1354825" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062A\u0631\u064A\u0646\u0647_\u0646\u0648_\u062E\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Joseph_Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0427\u0438\u043D\u044C_\u041D\u044C\u044B_\u041A\u0445\u044E\u044D,_\u0418\u043E\u0441\u0438\u0444_\u041C\u0430\u0440\u0438\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/256125961" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/MrdM" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Joseph_Marie_Trinh-nhu-Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Trinh-nhu-Khu\u00EA" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA?oldid=1106915038&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1950-08-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1978-11-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA__Tenure__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal,Archbishop of Hanoi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sequere Me (Follow Me)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tr\u00E0ng Du\u1EC7, H\u00E0 Nam, Tonkin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1898-12-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_Nam_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1898-12-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Chaize" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/previousPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "Titular Bishop of Synaus & Apostolic Vicar of Hanoi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1933-04-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "--08-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cardinal" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976-05-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/createdCardinalBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Paul_VI" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1978-11-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1978-11-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Chaize" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/diocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/archdiocese" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal-priest" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/motto" : [ { "type" : "literal", "value" : "Sequere Me" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "His Eminence" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/coatOfArms" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of Joseph-Marie Tr\u1ECBnh Nh\u01B0 Khu\u00EA.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherPost" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cardinal-Priest of San Francesco di Paola ai Monti" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/appointed" : [ { "type" : "literal", "value" : "1950-04-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_V\u0103n_C\u0103n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Trinh-nhu-Khue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trinh_Nhu_Khue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Trinh-Nhu-Khu\u00CA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh-nh\u01B0-Khu\u00EA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Trinh-nhu-Khu\u00EA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00ECnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pope_Paul_VI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_in_the_1978_papal_conclaves" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_participants_at_the_Second_Extraordinary_General_Assembly_of_the_Synod_of_Bishops" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pietro_Pavan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinals_created_by_Paul_VI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_Francesco_di_Paola_ai_Monti" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph-Marie_Tr\u1ECBnh_Nh\u01B0_Khu\u00EA" } ] }}