{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Spanish_musicians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hijo_de_la_Luna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mecano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/pastMembers" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/formerBandMember" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aidalai" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ana_Torroja" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olhar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/lyrics" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chayanne_(1988_album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_21" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ambra_Medda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MusicalArtist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishMaleSingers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishRecordProducers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/MusicGroup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centurySpanishPainters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishMusicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Painter110391653" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Maker110284064" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Artist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q483501" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Singer110599806" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Manufacturer110292316" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSpanishPopMusicians" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062E\u0648\u0633\u064A\u0647 \u0645\u0627\u0631\u064A\u0627 \u0643\u0627\u0646\u0648" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Cano Andr\u00E9s (born 21 February 1959) is a Spanish visual artist, musician, composer, and record producer. From 1982 to 1998, he was a member and principal composer of the Spanish pop-rock band Mecano. Since 1998, he works primarily in the visual arts." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano Andr\u00E9s (Madrid; 21 de febrero de 1959) es un m\u00FAsico, compositor, director de orquesta, productor discogr\u00E1fico y artista pl\u00E1stico espa\u00F1ol que form\u00F3 parte, junto con su hermano Nacho y Ana Torroja, del grupo pop Mecano entre 1981 y 1998. En los \u00FAltimos a\u00F1os se ha centrado en su carrera como artista visual." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano Andr\u00E9s \u00E9s un cantant, compositor i productor espanyol, nascut a Madrid el 21 de febrer de 1959. Va comen\u00E7ar la carrera d'Arquitectura i Econ\u00F2miques (on va con\u00E8ixer Ana Torroja). El 1980, es va unir amb el seu germ\u00E0 menor Nacho Cano i la cantant Ana Torroja per a conformar el grup Mecano. El 1999 com a comiat el grup es va tornar a desintegrar, Ana Torroja i Nacho Cano decideixen retornar novament pel seu cam\u00ED en solitari, i Jos\u00E9 Mar\u00EDa, torna a la seva tasca professional com a productor i compositor per a altres artistes." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano Andr\u00E9s (n\u00E9 \u00E0 Madrid, le 21 f\u00E9vrier 1959) est un musicien, compositeur et artiste peintre espagnol. Il fonde Mecano, groupe phare de la pop espagnole pendant la Movida, vend 25 millions d'albums (inscrit au livre des Records Guinness), puis abandonne la vie publique et devient peintre d'art contemporain \u00E0 l'\u0153uvre parfois sombre." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062E\u0648\u0633\u064A\u0647 \u0645\u0627\u0631\u064A\u0627 \u0643\u0627\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano)\u200F (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A \u0645\u0628\u062F\u0650\u0639 \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0645\u062F\u0631\u064A\u062F \u0641\u064A 21 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 \u0639\u0627\u0645 1959. \u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064A\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A \u0645\u064A\u0643\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0639 \u0623\u062E\u064A\u0647 \u0646\u0627\u062A\u0634\u0648 \u0643\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0623\u0646\u0627 \u062A\u0631\u0648\u062E\u0627. \u0648\u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2002 \u0643\u0631\u0633 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0644\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0641\u0642\u0637." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9  Cano" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JMCRealizando.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JMCRematando.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JMCpintandoackerman.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DetallecuadroJMC.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PintandoBloodTestWeb.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ExposicionComillas.jpg" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano Andr\u00E9s" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Painters_from_the_Community_of_Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1959_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Latin_music_songwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_pop_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_named_in_the_Paradise_Papers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_male_composers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_male_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_singer-songwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_composers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano Andr\u00E9s (Madrid; 21 de febrero de 1959) es un m\u00FAsico, compositor, director de orquesta, productor discogr\u00E1fico y artista pl\u00E1stico espa\u00F1ol que form\u00F3 parte, junto con su hermano Nacho y Ana Torroja, del grupo pop Mecano entre 1981 y 1998. En los \u00FAltimos a\u00F1os se ha centrado en su carrera como artista visual." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Cano Andr\u00E9s (born 21 February 1959) is a Spanish visual artist, musician, composer, and record producer. From 1982 to 1998, he was a member and principal composer of the Spanish pop-rock band Mecano. Since 1998, he works primarily in the visual arts." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano Andr\u00E9s (n\u00E9 \u00E0 Madrid, le 21 f\u00E9vrier 1959) est un musicien, compositeur et artiste peintre espagnol. Il fonde Mecano, groupe phare de la pop espagnole pendant la Movida, vend 25 millions d'albums (inscrit au livre des Records Guinness), puis abandonne la vie publique et devient peintre d'art contemporain \u00E0 l'\u0153uvre parfois sombre." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano Andr\u00E9s \u00E9s un cantant, compositor i productor espanyol, nascut a Madrid el 21 de febrer de 1959. Va comen\u00E7ar la carrera d'Arquitectura i Econ\u00F2miques (on va con\u00E8ixer Ana Torroja). El 1980, es va unir amb el seu germ\u00E0 menor Nacho Cano i la cantant Ana Torroja per a conformar el grup Mecano. Ha compost moltes can\u00E7ons per al grup superant les autories del seu germ\u00E0 Nacho, entre les seves composicions que va fer que el grup tingu\u00E9s m\u00E9s \u00E8xit amb la col\u00B7laboraci\u00F3 de la veu d'Ana Torroja, s\u00F3n les seg\u00FCents: Hijo de la luna, Aire, Mujer contra mujer, Cruz de navajas, \"Eungenio\" Salvador Dal\u00ED i Bailando salsa (amb la coproducci\u00F3 de ). El 1992 en desintegrar-se el grup, Jos\u00E9 Mar\u00EDa va treure el seu disc com solista titulat Luna amb qu\u00E8 poc va ser conegut principalment en la majoria dels pa\u00EFsos de parla hispana, despr\u00E9s es va unir a Pl\u00E1cido Domingo, per a la col\u00B7laboraci\u00F3 de l'\u00F2pera en la part instrumental en la seva composici\u00F3. La tornada del grup Mecano el 1998, novament junts amb l'\u00E0lbum Ana, Jos\u00E9 y Nacho, per a aquest disc va compondre per al grup can\u00E7ons com Otro mort, Stereosexual i Esto no es una canci\u00F3n. El 1999 com a comiat el grup es va tornar a desintegrar, Ana Torroja i Nacho Cano decideixen retornar novament pel seu cam\u00ED en solitari, i Jos\u00E9 Mar\u00EDa, torna a la seva tasca professional com a productor i compositor per a altres artistes. El 2000 va sortir \"Jos\u00E9 Cano\", disc on destaca \"Ahora tengo un novio\", dedicat al seu fill." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u062E\u0648\u0633\u064A\u0647 \u0645\u0627\u0631\u064A\u0627 \u0643\u0627\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano)\u200F (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A\u0629: Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064A\u0642\u064A \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A \u0645\u0628\u062F\u0650\u0639 \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0645\u062F\u0631\u064A\u062F \u0641\u064A 21 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064A\u0631 \u0639\u0627\u0645 1959. \u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064A\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064A \u0645\u064A\u0643\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0639 \u0623\u062E\u064A\u0647 \u0646\u0627\u062A\u0634\u0648 \u0643\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0623\u0646\u0627 \u062A\u0631\u0648\u062E\u0627. \u0648\u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 2002 \u0643\u0631\u0633 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0644\u0644\u0631\u0633\u0645 \u0641\u0642\u0637." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miguel_Bos\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Steve_Jobs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoy_No_Me_Puedo_Levantar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ambra_Medda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cincinnati" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Visual_artist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luna_(opera)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sony_BMG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dalian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_named_in_the_Paradise_Papers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Museu_Nacional_de_Arte_Antiga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Real_Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wall_Street_Journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nacho_Cano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taipei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BMG_Ariola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anthony_Haden-Guest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pl\u00E1cido_Domingo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dallas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alaska_(singer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mecano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Latin_music_songwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moscow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Goya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Picasso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Painters_from_the_Community_of_Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beijing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Encaustic_painting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_composers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dresden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aquatint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shanghai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Watercolor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amaya_Uranga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sarah_Brightman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taipei,_Taiwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wang_Huangsheng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_Records" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nagano_Prefecture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asperger's_syndrome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E1laga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kyiv" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jack_Ma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cantabria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Frangoulis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hedcut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Krakow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_National_Museum_of_Fine_Arts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lisboa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1959_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Simone_(actress)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7oise_Hardy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ana_Torroja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Riflemaker" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Julio_Iglesias" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hugo_Rifkind" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sotheby\u2019s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tokyo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Financial_Times" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sara_Montiel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diego_Museum_of_Art" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_pop_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Una_rosa_es_una_rosa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ya_viene_el_sol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Me_cuesta_tanto_olvidarte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naturaleza_muerta_(song)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mujer_contra_mujer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_male_composers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cruz_de_navajas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Diego" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Architectural_Digest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tauromaquia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miami" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Picasso_Foundation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiempo_de_vals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chayanne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_male_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monterrey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Composer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Craig_Robins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ana_Bel\u00E9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montserrat_Caball\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brussels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aphrodite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tianjin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venus_(mythology)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Spanish_singer-songwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hijo_de_la_Luna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berl\u00EDn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_musical_artist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Mecano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:One_source" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PintandoBloodTestWeb.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1085820454 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://artnet.tumblr.com/post/64380275714/live-from-taipei-we-were-lucky-enough-to-take-a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.intelligencesquared.com/events/photography%3FSQ_PAINT_LAYOUT_NAME=chapter&start=949&end=1624&sgmt=76585" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "16322" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 3753398 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9  Cano" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cano Painting \"Blood Test\"" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/135129672" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u062E\u0648\u0633\u064A\u0647_\u0645\u0627\u0631\u064A\u0627_\u0643\u0627\u0646\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/79981380" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4nR3s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q593851" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062E\u0648\u0633\u064A\u0647_\u0645\u0627\u0631\u064A\u0627_\u0643\u0627\u0646\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/9e87e1a0-32d1-4ab0-9282-32cdd18512c2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01vyzch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/40a43dff-13e6-4bcd-ac31-d3e87462060e" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Artist" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano?oldid=1085820454&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/associatedActs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mecano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Santa Teresa Records" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sony_BMG" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Muxxic." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/recordLabel" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BMG_Ariola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sony_BMG" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959-02-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959-02-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Visual_artist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Composer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1977" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearsActive" : [ { "type" : "literal", "value" : 1977 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Composer, and visual artist." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/associatedMusicalArtist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mecano" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/associatedBand" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mecano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jos\u00E9 Mar\u00EDa Cano Andr\u00E9s" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/background" : [ { "type" : "literal", "value" : "solo_singer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/background" : [ { "type" : "literal", "value" : "solo_singer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nacho_Cano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sonia_Mart\u00EDnez" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tiempo_de_Vals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hoy_no_me_puedo_levantar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/lyrics" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/musicBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Repertoire_of_Pl\u00E1cido_Domingo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Spanish_painters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lunita" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amor_Prohibido_(Daniela_Romo_album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pasado" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tales_of_Ithiria" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christmas_in_Vienna_VI" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ya_Viene_el_Sol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paradise_Papers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_and_organisations_named_in_the_Paradise_Papers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Clair-obscur_(album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_songs_recorded_by_Ha*Ash" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_musicals:_A_to_L" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pl\u00E1cido_Domingo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_musicals_by_composer:_A_to_L" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hoy_No_Me_Puedo_Levantar_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mujer_contra_mujer_(album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Toni_Castells" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_songs_recorded_by_Laura_Branigan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jose_Maria_Cano" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grandes_\u00C9xitos_(Chayanne_album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeless_(Sarah_Brightman_album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eden_(Sarah_Brightman_album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fuiste_un_Trozo_de_Hielo_en_la_Escarcha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gitano_(album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luna_(opera)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mar\u00EDa_Cano" } ] }}