{  "http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Hausser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bombing_of_Stuttgart_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aachen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Allied_war_crimes_during_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dresden_(2006_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bombing_of_Dresden_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kitzb\u00FChel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jorg_Friedrich_(author)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bombing_of_Braunschweig_(October_1944)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bombing_of_Hanau_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (author)" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0631\u063A \u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u064A\u0643 (\u0643\u0627\u062A\u0628)" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (historicus)" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (penulis)" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (\u00E0s vezes escrito Joerg ou Jorg em ingl\u00EAs) (Kitzb\u00FChel, 17 de agosto de 1944) \u00E9 um escritor e historiador alem\u00E3o. Friedrich \u00E9 mais conhecido por seu livro Der Brand (2002), na qual ele descreve o bombardeio por parte dos aliados de alvos civis durante a Segunda Guerra Mundial como sistem\u00E1tico e sob v\u00E1rios aspectos, assassinato em massa in\u00FAtil." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (kadang-kadang dieja Joerg atau Jorg dalam bahasa Inggris) (lahir 17 Agustus 1944 di Kitzb\u00FChel) adalah seorang penulis dan sejarawan Jerman. Friedrich terkenal karena bukunya yang bertajuk Der Brand (2002), ia menggambarkan pengeboman Sekutu terhadap target sipil selama Perang Dunia II sebagai sistematis dan dalam banyak hal pembunuhan massal yang tidak ada gunanya. Terjemahannya bahasa Inggris, The Fire, diterbitkan pada 2006 oleh Columbia University Press dan mendapat persetujuan kritis yang luas. Misalnya, New York Times mengatakan \"menggambarkan dengan jelas, tanpa henti dan sangat detail tentang apa yang terjadi di kota demi kota ketika Sekutu menjatuhkan 80 juta bom pembakar di Jerman ..... Ada ... sebuah ... kegelisahan terhadap tulisan dan komentar Friedrich, suatu k" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (Kitzb\u00FChel (Oostenrijk), 17 augustus 1944) is een Duitse historicus. J\u00F6rg Friedrich heeft veel geschreven over de Tweede Wereldoorlog en over de wijze waarop de Duitsers na het eind van de oorlog met hun verleden zijn omgegaan. In 2002 publiceerde hij het boek Der Brand. Deutschland im Bombenkrieg 1940-1945 over de geallieerde bombardementen op Duitsland in de loop van de Tweede Wereldoorlog. Dit ook in het Nederlands vertaalde werk leidde zowel in Duitsland als daarbuiten tot felle discussies tussen historici." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (sometimes spelled Joerg or Jorg in English) (born 17 August 1944 in Kitzb\u00FChel) is a German author and historian. Friedrich is best known for his publication Der Brand (2002), in which he portrays the Allied bombing of civilian targets during World War II as systematic and in many ways pointless mass murder. An English translation, The Fire, was published in 2006 by Columbia University Press and met with widespread critical approval. For example, the New York Times said it \"describes in stark, unrelenting and very literary detail what happened in city after city as the Allies dropped 80 million incendiary bombs on Germany..... There is... an edginess to Friedrich's writing and commentary, an emotional power.\"" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0631\u063A \u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u064A\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: J\u00F6rg Friedrich)\u200F \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0631\u062E \u0648\u0643\u0627\u062A\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 17 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1944 \u0641\u064A \u0625\u0633\u0646 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (* 17. August 1944 in Kitzb\u00FChel) ist ein deutscher Publizist und Verfasser von Sachb\u00FCchern \u00FCber historische Themen. Seine Arbeitsschwerpunkte liegen auf der Zeit des Nationalsozialismus und des Zweiten Weltkriegs und ihrer Aufarbeitung in der Nachkriegszeit. Er hat au\u00DFerdem in zahlreichen Medienpublikationen das Thema Staats- und Regierungskriminalit\u00E4t behandelt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (n\u00E9 en 1944 \u00E0 Kitzb\u00FChel) est un auteur et historien allemand. Ses centres d\u2019int\u00E9r\u00EAt sont la p\u00E9riode nationale-socialiste et la Seconde Guerre mondiale, et le processus de mise au clair de ce pass\u00E9 (en allemand : Aufarbeitung) pendant l\u2019apr\u00E8s-guerre. Il a en outre trait\u00E9, \u00E0 travers de nombreuses publications parues dans la presse, du th\u00E8me des crimes d\u2019\u00C9tat et de gouvernement." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J\u00F6rg_Friedrich_(Historian).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Essen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_German_historians" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (Kitzb\u00FChel (Oostenrijk), 17 augustus 1944) is een Duitse historicus. J\u00F6rg Friedrich heeft veel geschreven over de Tweede Wereldoorlog en over de wijze waarop de Duitsers na het eind van de oorlog met hun verleden zijn omgegaan. In 2002 publiceerde hij het boek Der Brand. Deutschland im Bombenkrieg 1940-1945 over de geallieerde bombardementen op Duitsland in de loop van de Tweede Wereldoorlog. Dit ook in het Nederlands vertaalde werk leidde zowel in Duitsland als daarbuiten tot felle discussies tussen historici. In 1995 ontving Friedrich een eredoctoraat van de Universiteit van Amsterdam." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (* 17. August 1944 in Kitzb\u00FChel) ist ein deutscher Publizist und Verfasser von Sachb\u00FCchern \u00FCber historische Themen. Seine Arbeitsschwerpunkte liegen auf der Zeit des Nationalsozialismus und des Zweiten Weltkriegs und ihrer Aufarbeitung in der Nachkriegszeit. Er hat au\u00DFerdem in zahlreichen Medienpublikationen das Thema Staats- und Regierungskriminalit\u00E4t behandelt. Friedrich wurde in Kitzb\u00FChel geboren, wuchs in Essen auf und wurde nach dem Abitur zun\u00E4chst Schauspieler. Au\u00DFerdem war er Drehbuchautor und Regieassistent bei Helmut K\u00E4utner. Sp\u00E4ter arbeitete er vor allem f\u00FCr den Rundfunk. Politisch engagierte sich Friedrich w\u00E4hrend der APO-Zeit in der trotzkistischen Gruppe Internationale Marxisten, deren Organisation in West-Berlin er auch leitete." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0631\u063A \u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u064A\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: J\u00F6rg Friedrich)\u200F \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0631\u062E \u0648\u0643\u0627\u062A\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 17 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 1944 \u0641\u064A \u0625\u0633\u0646 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (sometimes spelled Joerg or Jorg in English) (born 17 August 1944 in Kitzb\u00FChel) is a German author and historian. Friedrich is best known for his publication Der Brand (2002), in which he portrays the Allied bombing of civilian targets during World War II as systematic and in many ways pointless mass murder. An English translation, The Fire, was published in 2006 by Columbia University Press and met with widespread critical approval. For example, the New York Times said it \"describes in stark, unrelenting and very literary detail what happened in city after city as the Allies dropped 80 million incendiary bombs on Germany..... There is... an edginess to Friedrich's writing and commentary, an emotional power.\" Friedrich was formerly considered a left-wing antiwar activist and described as a student Trotskyist. His books have sold hundreds of thousands of copies in Germany, and some have also been translated into English, Dutch, French and many other languages. He is well connected in German political and military circles and is a friend of former German Chancellor Helmut Kohl. He has published interviews with Rudolf Bahro and Raul Hilberg when their books were published. His new book \"14/18 Der Weg nach Versailles\" focusses on the First World War. For his work The Law of War: The German Army in Russia Friedrich has been awarded an honorary doctorate by the University of Amsterdam in the Netherlands." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (kadang-kadang dieja Joerg atau Jorg dalam bahasa Inggris) (lahir 17 Agustus 1944 di Kitzb\u00FChel) adalah seorang penulis dan sejarawan Jerman. Friedrich terkenal karena bukunya yang bertajuk Der Brand (2002), ia menggambarkan pengeboman Sekutu terhadap target sipil selama Perang Dunia II sebagai sistematis dan dalam banyak hal pembunuhan massal yang tidak ada gunanya. Terjemahannya bahasa Inggris, The Fire, diterbitkan pada 2006 oleh Columbia University Press dan mendapat persetujuan kritis yang luas. Misalnya, New York Times mengatakan \"menggambarkan dengan jelas, tanpa henti dan sangat detail tentang apa yang terjadi di kota demi kota ketika Sekutu menjatuhkan 80 juta bom pembakar di Jerman ..... Ada ... sebuah ... kegelisahan terhadap tulisan dan komentar Friedrich, suatu kekuatan yang emosional.\" Friedrich sebelumnya dianggap sebagai seorang aktivis sayap kiri dan dikatakan sebagai mahasiswa Trotskis. Buku-bukunya telah terjual ratusan ribu kopi di Jerman, dan beberapa juga telah diterjemahkan ke dalam bahasa Inggris, Belanda, Prancis, dan banyak bahasa lainnya. Dia terhubung dengan baik di lingkaran politik serta militer Jerman dan merupakan teman mantan Kanselir Jerman Helmut Kohl. Dia juga telah menerbitkan wawancara dengan dan Raul Hilberg ketika buku-buku mereka diterbitkan. Buku barunya bertajuk \"14/18 Der Weg nach Versailles\" berfokus pada Perang Dunia Pertama. Untuk karyanya berjudul \"Hukum Perang: Tentara Jerman di Rusia\", Friedrich telah dianugerahi gelar doktor kehormatan oleh Universitas Amsterdam, Belanda." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (n\u00E9 en 1944 \u00E0 Kitzb\u00FChel) est un auteur et historien allemand. Ses centres d\u2019int\u00E9r\u00EAt sont la p\u00E9riode nationale-socialiste et la Seconde Guerre mondiale, et le processus de mise au clair de ce pass\u00E9 (en allemand : Aufarbeitung) pendant l\u2019apr\u00E8s-guerre. Il a en outre trait\u00E9, \u00E0 travers de nombreuses publications parues dans la presse, du th\u00E8me des crimes d\u2019\u00C9tat et de gouvernement. Mais Friedrich s\u2019est surtout rendu c\u00E9l\u00E8bre par son livre Der Brand (2002 ; trad fr. l\u2019Incendie), consacr\u00E9 aux bombardements alli\u00E9s sur les villes allemandes pendant la Seconde Guerre mondiale ; la th\u00E8se que d\u00E9fend le livre, et qui suscita la controverse, est que ces bombardements visant des cibles civiles \u00E9taient disproportionn\u00E9s par rapport aux objectifs \u00E0 atteindre, et constituent un meurtre de masse, et \u00E9galement un crime de guerre, ex\u00E9cut\u00E9 avec des m\u00E9thodes qui tendent \u00E0 faire un rapprochement avec celles utilis\u00E9es lors de l'Holocauste (par exemple : une planification administrative, etc.)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00F6rg Friedrich (\u00E0s vezes escrito Joerg ou Jorg em ingl\u00EAs) (Kitzb\u00FChel, 17 de agosto de 1944) \u00E9 um escritor e historiador alem\u00E3o. Friedrich \u00E9 mais conhecido por seu livro Der Brand (2002), na qual ele descreve o bombardeio por parte dos aliados de alvos civis durante a Segunda Guerra Mundial como sistem\u00E1tico e sob v\u00E1rios aspectos, assassinato em massa in\u00FAtil." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Kohl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuremberg_Trials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_German_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bild-Zeitung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rotterdam_Blitz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00FCddeutsche_Zeitung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Amsterdam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spanish_civil_war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Left-wing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Great_Fire_of_London" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_non-fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Einsatzgruppen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auschwitz_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnter_Grass" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:J\u00F6rg_Friedrich_(Historian).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00F6tz_Bergander" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kitzb\u00FChel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_in_Iraq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbia_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klaus_Naumann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_historians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antiwar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Objective_historian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honorary_doctorate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bombing_of_Guernica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Essen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Review_of_the_Red_Cross" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NATO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raul_Hilberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wielu\u0144" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Bahro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Essen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Korean_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coventry_Blitz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neo-Nazi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_III" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trotskyist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ARD_(broadcaster)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zeppelin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Who%3F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J\u00F6rg_Friedrich_(Historian).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1113911748 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "21127" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1470636 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/71405437" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u064A\u0648\u0631\u062C_\u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u064A\u0634_(\u0645\u0624\u0631\u062E_\u0645\u0646_\u0627\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q71732" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4tMnN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(penulis)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/120047829" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u064A\u0648\u0631\u063A_\u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u064A\u0643_(\u0643\u0627\u062A\u0628)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p071343644" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(historicus)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0542l4" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Author" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/J\u00F6rg_Friedrich_(author)?oldid=1113911748&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guards_Rifles_Battalion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00F6rg_Friedrich_(author)" } ] }}