{  "http://en.wikipedia.org/wiki/J\u00FCrgen_Hinzpeter" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Hinzpeter" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Hinzpeter" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30E6\u30EB\u30B2\u30F3\u30FB\u30D2\u30F3\u30C4\u30DA\u30FC\u30BF\u30FC" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00FCrgen Hinzpeter" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E8E\u723E\u6839\u00B7\u8F9B\u8332\u5F7C\u5F97" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00FCrgen Hinzpeter" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC704\uB974\uAC90 \uD78C\uCE20\uD398\uD130" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00FCrgen Hinzpeter" , "lang" : "in" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u4E8E\u723E\u6839\u00B7\u8F9B\u8332\u5F7C\u5F97\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1AJ\u00FCrgen Hinzpeter\uFF0C1937\u5E747\u67086\u65E5\u20142016\u5E741\u670825\u65E5\uFF09\uFF0C\u5FB7\u56FD\u8BB0\u8005\uFF0C\u56E0\u5728\u97E9\u56FD\u5149\u5DDE\u7528\u76F8\u673A\u8BB0\u5F55\u5149\u5DDE\u4E8B\u4EF6\u5E76\u516C\u4E4B\u8AF8\u4E16\u800C\u95FB\u540D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30E6\u30EB\u30B2\u30F3\u30FB\u30D2\u30F3\u30C4\u30DA\u30FC\u30BF\u30FC\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: J\u00FCrgen Hinzpeter\u30011937\u5E747\u67086\u65E5\u2013 2016\u5E741\u670825\u65E5\uFF09 \u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30B8\u30E3\u30FC\u30CA\u30EA\u30B9\u30C8\u3002\u5927\u97D3\u6C11\u56FD\u3067\u306E\u53D6\u6750\u3067\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3002 \u30D2\u30F3\u30C4\u30DA\u30FC\u30BF\u30FC\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u516C\u5171\u653E\u9001\u9023\u76DF\uFF08ARD\uFF09\u306E\u8A18\u8005\u3067\u3042\u308A\u30011980\u5E74\u306B\u97D3\u56FD\u3067\u8D77\u304D\u305F\u5149\u5DDE\u4E8B\u4EF6\u3067\u306E\u8650\u6BBA\u3092\u64AE\u5F71\u3057\u305F\u552F\u4E00\u306E\u30B8\u30E3\u30FC\u30CA\u30EA\u30B9\u30C8\u3067\u3042\u308B\u3002\u5F7C\u306E\u6620\u50CF\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u306B\u5C4A\u3051\u3089\u308C\u305F\u5F8C\u3001\u4E16\u754C\u4E2D\u306B\u653E\u9001\u3055\u308C\u305F\u3002\u5F7C\u306F\u5B66\u751F\u8702\u8D77\u3068\u30EA\u30FC\u30C0\u30FC\u3067\u5F8C\u306B\u97D3\u56FD\u5927\u7D71\u9818\u306B\u306A\u308B\u91D1\u5927\u4E2D\u306B\u3064\u3044\u3066\u5831\u9053\u3057\u305F\u3002\u5149\u5DDE\u306B\u306F\u30015\u670818\u65E5\u8A18\u5FF5\u8CA1\u56E3\u306B\u3088\u3063\u3066\u5EFA\u3066\u3089\u308C\u305F\u30D2\u30F3\u30C4\u30DA\u30FC\u30BF\u30FC\u3092\u79F0\u3048\u308B\u8A18\u5FF5\u7891\u304C\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00FCrgen Hinzpeter (6 Juli 1937 \u2013 25 Januari 2016) adalah seorang wartawan Jerman yang dikenal karena menyoroti topik-topik Korea Selatan. Hinzpeter adalah seorang wartawan untuk dan satu-satunya wartawan yang merekam pembantaian-pembantaian dalam di Korea Selatan pada 1980. Rekamannya dikirim ke Jerman dan disiarkan di seluruh dunia. Ia melaporkan soal pemberontakan pelajar dan pemimpin Kim Dae-jung yang kemudian menjadi Presiden Korea Selatan. Di Gwangju, terdapat sebuah monumen yang menghormati Hinzpeter yang didirikan oleh ." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00FCrgen Hinzpeter (6 July 1937 \u2013 25 January 2016) was a German journalist best known for his coverage of South Korean topics. Hinzpeter was a reporter for the ARD and the only journalist to film the massacres during the Gwangju uprising in South Korea in 1980. His footage was delivered to Germany and broadcast worldwide. He reported about the student uprising and the leader Kim Dae-jung who later became President of South Korea. In Gwangju there is a memorial honoring Hinzpeter erected by the May 18 Memorial Foundation." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC704\uB974\uAC90 \uD78C\uCE20\uD398\uD130(\uB3C5\uC77C\uC5B4: J\u00FCrgen Hinzpeter, 1937\uB144 7\uC6D4 6\uC77C~2016\uB144 1\uC6D4 25\uC77C)\uB294 \uB3C5\uC77C\uC758 \uAE30\uC790\uC774\uC790 \uC5B8\uB860\uC778\uC774\uB2E4. \uB3C5\uC77C \uC81C1\uACF5\uC601\uBC29\uC1A1 \uAE30\uC790\uB85C\uC11C 1980\uB144 5\u00B718 \uAD11\uC8FC \uBBFC\uC8FC\uD654 \uC6B4\uB3D9 \uD604\uC7A5\uC744 \uC601\uC0C1\uC5D0 \uB2F4\uC544 \uC678\uAD6D\uC5D0 \uC54C\uB9AC\uB294 \uB370 \uD070 \uAE30\uC5EC\uB97C \uD558\uC600\uB2E4. \uB2F9\uC2DC \uC5B8\uB860 \uD1B5\uC81C\uB85C \uC778\uD574 \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D \uB0B4\uC5D0\uC11C\uB294 \uAD11\uC8FC\uC758 \uCC38\uC0C1\uC774 \uBCF4\uB3C4\uB420 \uC218 \uC5C6\uC5C8\uB2E4. \uD78C\uCE20\uD398\uD130\uB294 \uC790\uC2E0\uC774 \uCD2C\uC601\uD55C \uD544\uB984\uC744 \uD070 \uAE08\uC18D\uCE94 \uACFC\uC790\uB354\uBBF8 \uC18D\uC5D0 \uC228\uACA8 \uD3EC\uC7A5\uD558\uC5EC \uC77C\uBCF8\uC73C\uB85C \uBC18\uCD9C\uD55C \uB4A4, \uB3C5\uC77C \uD568\uBD80\uB974\uD06C\uC758 \uB274\uC2A4\uC13C\uD130\uC5D0 \uC804\uB2EC\uD558\uC600\uB2E4. \uC774 \uC601\uC0C1\uC740 \uB3C5\uC77C\uC5D0\uC11C \uC218 \uCC28\uB840 \uBC29\uC1A1\uB418\uC5C8\uACE0, \uC678\uAD6D\uC758 \uB2E4\uB978 \uC5B8\uB860\uB4E4\uB3C4 \uC774 \uC601\uC0C1\uC744 \uBC1B\uC544 \uBCF4\uB3C4\uD568\uC73C\uB85C\uC368 5\u00B718 \uAD11\uC8FC \uBBFC\uC8FC\uD654 \uC6B4\uB3D9\uC774 \uC804 \uC138\uACC4\uC5D0 \uC54C\uB824\uC9C0\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4. \uC774\uC5D0 \uC77C\uBA85 \uD478\uB978 \uB208\uC758 \uBAA9\uACA9\uC790\uB85C \uBD88\uB9B0\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00FCrgen Hinzpeter (* 6. Juli 1937; \u2020 25. Januar 2016 in L\u00FCbeck) war ein deutscher Journalist. Hinzpeter filmte 1980 als einziger Journalist das Milit\u00E4rmassaker in Gwangju. Seine Aufnahmen gelangten \u00FCber Umwege nach Deutschland und wurden weltweit gesendet. In Sendungen der ARD berichtete er \u00FCber Studentenaufst\u00E4nde und den Oppositionsf\u00FChrer Kim Dae-jung, der sp\u00E4ter Pr\u00E4sident S\u00FCdkoreas wurde. Er hat den Demokratisierungsprozess in S\u00FCdkorea gef\u00F6rdert. 2003 wurde er f\u00FCr \u201Eseinen wertvollen Beitrag zur Geschichte Koreas\u201C mit dem renommierten \u201ESong Kun-Ho\u201C-Pressepreis geehrt. Im Film A Taxi Driver (2017), unter der Regie des s\u00FCdkoreanischen Regisseurs und Drehbuchautors Jang Hun, wurde die Geschichte von Hinzpeter nacherz\u00E4hlt. In Gwangju besteht ein Denkmal zu Ehren von Hinzpeter, welches von der " , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "J\u00FCrgen Hinzpeter" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J\u00FCrgen_Hinzpeter.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gwangju_Uprising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2016_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_L\u00FCbeck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "J\u00FCrgen Hinzpeter (6 July 1937 \u2013 25 January 2016) was a German journalist best known for his coverage of South Korean topics. Hinzpeter was a reporter for the ARD and the only journalist to film the massacres during the Gwangju uprising in South Korea in 1980. His footage was delivered to Germany and broadcast worldwide. He reported about the student uprising and the leader Kim Dae-jung who later became President of South Korea. In Gwangju there is a memorial honoring Hinzpeter erected by the May 18 Memorial Foundation." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4E8E\u723E\u6839\u00B7\u8F9B\u8332\u5F7C\u5F97\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1AJ\u00FCrgen Hinzpeter\uFF0C1937\u5E747\u67086\u65E5\u20142016\u5E741\u670825\u65E5\uFF09\uFF0C\u5FB7\u56FD\u8BB0\u8005\uFF0C\u56E0\u5728\u97E9\u56FD\u5149\u5DDE\u7528\u76F8\u673A\u8BB0\u5F55\u5149\u5DDE\u4E8B\u4EF6\u5E76\u516C\u4E4B\u8AF8\u4E16\u800C\u95FB\u540D\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30E6\u30EB\u30B2\u30F3\u30FB\u30D2\u30F3\u30C4\u30DA\u30FC\u30BF\u30FC\uFF08\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: J\u00FCrgen Hinzpeter\u30011937\u5E747\u67086\u65E5\u2013 2016\u5E741\u670825\u65E5\uFF09 \u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u30B8\u30E3\u30FC\u30CA\u30EA\u30B9\u30C8\u3002\u5927\u97D3\u6C11\u56FD\u3067\u306E\u53D6\u6750\u3067\u77E5\u3089\u308C\u308B\u3002 \u30D2\u30F3\u30C4\u30DA\u30FC\u30BF\u30FC\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u516C\u5171\u653E\u9001\u9023\u76DF\uFF08ARD\uFF09\u306E\u8A18\u8005\u3067\u3042\u308A\u30011980\u5E74\u306B\u97D3\u56FD\u3067\u8D77\u304D\u305F\u5149\u5DDE\u4E8B\u4EF6\u3067\u306E\u8650\u6BBA\u3092\u64AE\u5F71\u3057\u305F\u552F\u4E00\u306E\u30B8\u30E3\u30FC\u30CA\u30EA\u30B9\u30C8\u3067\u3042\u308B\u3002\u5F7C\u306E\u6620\u50CF\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u306B\u5C4A\u3051\u3089\u308C\u305F\u5F8C\u3001\u4E16\u754C\u4E2D\u306B\u653E\u9001\u3055\u308C\u305F\u3002\u5F7C\u306F\u5B66\u751F\u8702\u8D77\u3068\u30EA\u30FC\u30C0\u30FC\u3067\u5F8C\u306B\u97D3\u56FD\u5927\u7D71\u9818\u306B\u306A\u308B\u91D1\u5927\u4E2D\u306B\u3064\u3044\u3066\u5831\u9053\u3057\u305F\u3002\u5149\u5DDE\u306B\u306F\u30015\u670818\u65E5\u8A18\u5FF5\u8CA1\u56E3\u306B\u3088\u3063\u3066\u5EFA\u3066\u3089\u308C\u305F\u30D2\u30F3\u30C4\u30DA\u30FC\u30BF\u30FC\u3092\u79F0\u3048\u308B\u8A18\u5FF5\u7891\u304C\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uC704\uB974\uAC90 \uD78C\uCE20\uD398\uD130(\uB3C5\uC77C\uC5B4: J\u00FCrgen Hinzpeter, 1937\uB144 7\uC6D4 6\uC77C~2016\uB144 1\uC6D4 25\uC77C)\uB294 \uB3C5\uC77C\uC758 \uAE30\uC790\uC774\uC790 \uC5B8\uB860\uC778\uC774\uB2E4. \uB3C5\uC77C \uC81C1\uACF5\uC601\uBC29\uC1A1 \uAE30\uC790\uB85C\uC11C 1980\uB144 5\u00B718 \uAD11\uC8FC \uBBFC\uC8FC\uD654 \uC6B4\uB3D9 \uD604\uC7A5\uC744 \uC601\uC0C1\uC5D0 \uB2F4\uC544 \uC678\uAD6D\uC5D0 \uC54C\uB9AC\uB294 \uB370 \uD070 \uAE30\uC5EC\uB97C \uD558\uC600\uB2E4. \uB2F9\uC2DC \uC5B8\uB860 \uD1B5\uC81C\uB85C \uC778\uD574 \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D \uB0B4\uC5D0\uC11C\uB294 \uAD11\uC8FC\uC758 \uCC38\uC0C1\uC774 \uBCF4\uB3C4\uB420 \uC218 \uC5C6\uC5C8\uB2E4. \uD78C\uCE20\uD398\uD130\uB294 \uC790\uC2E0\uC774 \uCD2C\uC601\uD55C \uD544\uB984\uC744 \uD070 \uAE08\uC18D\uCE94 \uACFC\uC790\uB354\uBBF8 \uC18D\uC5D0 \uC228\uACA8 \uD3EC\uC7A5\uD558\uC5EC \uC77C\uBCF8\uC73C\uB85C \uBC18\uCD9C\uD55C \uB4A4, \uB3C5\uC77C \uD568\uBD80\uB974\uD06C\uC758 \uB274\uC2A4\uC13C\uD130\uC5D0 \uC804\uB2EC\uD558\uC600\uB2E4. \uC774 \uC601\uC0C1\uC740 \uB3C5\uC77C\uC5D0\uC11C \uC218 \uCC28\uB840 \uBC29\uC1A1\uB418\uC5C8\uACE0, \uC678\uAD6D\uC758 \uB2E4\uB978 \uC5B8\uB860\uB4E4\uB3C4 \uC774 \uC601\uC0C1\uC744 \uBC1B\uC544 \uBCF4\uB3C4\uD568\uC73C\uB85C\uC368 5\u00B718 \uAD11\uC8FC \uBBFC\uC8FC\uD654 \uC6B4\uB3D9\uC774 \uC804 \uC138\uACC4\uC5D0 \uC54C\uB824\uC9C0\uAC8C \uB418\uC5C8\uB2E4. \uC774\uC5D0 \uC77C\uBA85 \uD478\uB978 \uB208\uC758 \uBAA9\uACA9\uC790\uB85C \uBD88\uB9B0\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00FCrgen Hinzpeter (6 Juli 1937 \u2013 25 Januari 2016) adalah seorang wartawan Jerman yang dikenal karena menyoroti topik-topik Korea Selatan. Hinzpeter adalah seorang wartawan untuk dan satu-satunya wartawan yang merekam pembantaian-pembantaian dalam di Korea Selatan pada 1980. Rekamannya dikirim ke Jerman dan disiarkan di seluruh dunia. Ia melaporkan soal pemberontakan pelajar dan pemimpin Kim Dae-jung yang kemudian menjadi Presiden Korea Selatan. Di Gwangju, terdapat sebuah monumen yang menghormati Hinzpeter yang didirikan oleh ." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "J\u00FCrgen Hinzpeter (* 6. Juli 1937; \u2020 25. Januar 2016 in L\u00FCbeck) war ein deutscher Journalist. Hinzpeter filmte 1980 als einziger Journalist das Milit\u00E4rmassaker in Gwangju. Seine Aufnahmen gelangten \u00FCber Umwege nach Deutschland und wurden weltweit gesendet. In Sendungen der ARD berichtete er \u00FCber Studentenaufst\u00E4nde und den Oppositionsf\u00FChrer Kim Dae-jung, der sp\u00E4ter Pr\u00E4sident S\u00FCdkoreas wurde. Er hat den Demokratisierungsprozess in S\u00FCdkorea gef\u00F6rdert. 2003 wurde er f\u00FCr \u201Eseinen wertvollen Beitrag zur Geschichte Koreas\u201C mit dem renommierten \u201ESong Kun-Ho\u201C-Pressepreis geehrt. Im Film A Taxi Driver (2017), unter der Regie des s\u00FCdkoreanischen Regisseurs und Drehbuchautors Jang Hun, wurde die Geschichte von Hinzpeter nacherz\u00E4hlt. In Gwangju besteht ein Denkmal zu Ehren von Hinzpeter, welches von der May 18 Memorial Foundation betrieben wird." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Dae-jung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Park_Chung-hee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ARD_(broadcaster)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ratzeburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_L\u00FCbeck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tokyo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gwangju_Uprising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2016_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/May_18_Memorial_Foundation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gwangju_uprising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/A_Taxi_Driver" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_L\u00FCbeck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gwangju" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gwangju_Uprising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hamburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fifth_Republic_of_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Young-sam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/KBS1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00FCbeck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J\u00FCrgen_Hinzpeter.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1111026694 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/2017/08/02/world/asia/south-korea-taxi-driver-film-gwangju.html%3Fsmid=fb-nytimes&smtyp=cur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.korea.net/NewsFocus/Culture/view%3FarticleId=159120" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "10915" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 60585378 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "J\u00FCrgen Hinzpeter" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Hinzpeter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0686\u0648\u0631\u062C\u064A\u0646_\u0647\u064A\u0646\u0632\u067E\u064A\u062A\u064A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Hinzpeter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Hinzpeter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/J3bR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u06CC\u0648\u0631\u06AF\u0646_\u0647\u06CC\u0646\u0632\u067E\u062A\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30E6\u30EB\u30B2\u30F3\u30FB\u30D2\u30F3\u30C4\u30DA\u30FC\u30BF\u30FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u4E8E\u723E\u6839\u00B7\u8F9B\u8332\u5F7C\u5F97" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q12609561" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uC704\uB974\uAC90_\uD78C\uCE20\uD398\uD130" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/J\u00FCrgen_Hinzpeter?oldid=1111026694&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/J\u00FCrgen_Hinzpeter" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00FCbeck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-07-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00FCbeck" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937-07-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Hinzpeter__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1963" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearsActive" : [ { "type" : "literal", "value" : 1963 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Journalist" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1937" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Edeltraut Brahmstaedt" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1995" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "literal", "value" : "the Song Kun-Ho Journalism Prize and the Cameraman of the Month award" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Reporting the Gwangju uprising in South Korea" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ratzeburg, Germany" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-01-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-01-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ratzeburg" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/knownFor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gwangju_uprising" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Kretschmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Hinzpeter" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A_Taxi_Driver" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Hinzpeter" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gwangju_Uprising" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Hinzpeter" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hinzpeter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Hinzpeter" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Hinzpeter" } ] }}