{  "http://dbpedia.org/resource/Le_Thi_Diem_Thuy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Th\u00FAy" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giller_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Bookworm_(bookstore)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_Academy_Prize_in_Literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Granby,_Quebec" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_in_Canada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Canadians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Man_Asian_Literary_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_Governor_General's_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Governor_General's_Award_for_French_to_English_translation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_Canadian_honours" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kim_Thuy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sheila_Fischman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_Governor_General's_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUniversit\u00E9DeMontr\u00E9alAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseEmigrantsToCanada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromHoChiMinhCity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Writer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Novelist110363573" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryCanadianNovelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCanadianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q36180" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCanadianWomenWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCanadianWomenNovelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWritersFromQuebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLongueuil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWritersOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCanadianWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCanadianWritersOfAsianDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCanadianWritersInFrench" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u91D1\u7FE0" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0438\u043C \u0422\u0445\u044E\u0438" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u91D1\u7FE0\uFF08Kim Th\u00FAy\uFF1B1968\u5E749\u670818\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u771F\u540D\u962E\u5B89\u6DE8\uFF08Nguy\u1EC5n An T\u1ECBnh\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u88D4\u52A0\u62FF\u5927\u4F5C\u5BB6\uFF0C\u51FA\u751F\u65BC\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u897F\u8CA2\u3002 \u91D1\u7FE0\u9996\u90E8\u5C0F\u8AAA\u300ARu\u300B\u8D0F\u5F972010\u5E74\u52A0\u62FF\u5927\u7E3D\u7763\u734E\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy, nata Nguy\u1EC5n An T\u1ECBnh (Saigon, 18 settembre 1968), \u00E8 una scrittrice canadese d'origine vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0438\u043C \u0422\u0445\u044E\u0438 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Kim Th\u00FAy Ly Thanh, \u0440\u043E\u0434. 18 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1968, \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D) \u2014 \u043A\u0430\u043D\u0430\u0434\u0441\u043A\u0430\u044F \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u0446\u0430 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy nacida en Saig\u00F3n, (Vietnam), el 18 de septiembre de 1968, es una escritora vietnamita." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy, f\u00F6dd 19 september 1968 i Saigon i Sydvietnam, \u00E4r en kanadensisk f\u00F6rfattare. Kim Th\u00FAy kommer fr\u00E5n en v\u00E4lb\u00E4rgad sydvietnamesisk familj. Hon upplevde Vietnamkriget och Nordvietnams makt\u00F6vertagare innan hon 1978 med sin familj l\u00E4mnade landet som b\u00E5tflykting f\u00F6r att hamna i ett flyktingl\u00E4ger i Malaysia. Familjen lyckades slutligen komma till Montr\u00E9al, d\u00E4r hon sedan dess bor. Th\u00FAy har tagit examen i juridik och lingvistik vid Universit\u00E9 de Montr\u00E9al. Hon har bland annat verkat som \u00F6vers\u00E4ttare, advokat och kr\u00F6gare." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy (ur. 19 wrze\u015Bnia 1968 w Sajgonie), kanadyjska pisarka wietnamskiego pochodzenia. Urodzi\u0142a si\u0119 w Sajgonie w czasie wojny wietnamskiej. Po zwyci\u0119stwie komunist\u00F3w z P\u00F3\u0142nocy i opanowaniu przez nich Po\u0142udnia, jej rodzina zdecydowa\u0142a si\u0119 na emigracj\u0119 i w 1978 uciek\u0142a z kraju na \u0142odzi (tzw. boat people). Po pobycie w obozie dla uchod\u017Ac\u00F3w zamieszkali w Kanadzie, w Montrealu. Uko\u0144czy\u0142a studia na Uniwersytecie Montrealu (francuskoj\u0119zycznym)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy Ly Thanh, CQ (born 1968 in Saigon, South Vietnam) is a Vietnamese-born Canadian writer, whose debut novel Ru won the Governor General's Award for French-language fiction at the 2010 Governor General's Awards." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy (* 19. September 1968, Saigon, Vietnam) ist eine kanadische Schriftstellerin franz\u00F6sischer Sprache." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy, n\u00E9e Kim Th\u00FAy Ly Thanh le 18 septembre 1968 \u00E0 Sa\u00EFgon, est une \u00E9crivaine qu\u00E9b\u00E9coise d'origine vietnamienne. Elle vit \u00E0 Longueuil et elle est m\u00E8re de deux enfants. Elle a re\u00E7u plusieurs prix, dont le Prix litt\u00E9raire du Gouverneur g\u00E9n\u00E9ral 2010, et a \u00E9t\u00E9 l\u2019une des quatre finalistes du Nobel Alternatif en 2018. Ses livres, dont les ventes montent \u00E0 plus de 765 000 copies partout dans le monde, sont traduits en 29 langues et 40 pays et territoires." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy, Kim Th\u00FAy Ly Thanh jaioa (Ho Chi Minh Hiria, 1968ko irailaren 18a) Quebectar idazlea da, vietnamdar jatorrizkoa. Montrealen bizi eta lan egiten du eta bi seme-alaben ama da. Alfabetatutako familiakoa, bere aita filosofoa da eta amaren aldeko aitona prefektua zen. Kim Th\u00FAy 10 urte zituela ihes egin zuen Vietnamdik bere gurasoekin eta bi anaiekin batera, boat-people gisa, itsasontziz. Familiak Malaysian , errefuxiatuen kanpamendu batean bat egitea lortu zuen. 1978an Granby- ra joan ziren Quebec-eko Mont\u00E9r\u00E9gie eskualdean, frantsesez oraindik hitz egiten ez zekiela. Unibertsitateko ikasketak Montrealgo Unibertsitatean egin zituen, bi karreretan. 1990. urtean hizkuntzalaritza eta itzulpengintzari buruzko gradua lortu zuen, eta ondoren zuzenbideko bigarren bat 1993an ." , "lang" : "eu" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u1EE7y" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kim_thuy_1006882_Reims.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Longueuil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1968_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_writers_of_Asian_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Canadian_women_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governor_General's_Award-winning_fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_novelists_in_French" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Canadian_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_women_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Universit\u00E9_de_Montr\u00E9al_alumni" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy, n\u00E9e Kim Th\u00FAy Ly Thanh le 18 septembre 1968 \u00E0 Sa\u00EFgon, est une \u00E9crivaine qu\u00E9b\u00E9coise d'origine vietnamienne. Elle vit \u00E0 Longueuil et elle est m\u00E8re de deux enfants. Elle a re\u00E7u plusieurs prix, dont le Prix litt\u00E9raire du Gouverneur g\u00E9n\u00E9ral 2010, et a \u00E9t\u00E9 l\u2019une des quatre finalistes du Nobel Alternatif en 2018. Ses livres, dont les ventes montent \u00E0 plus de 765 000 copies partout dans le monde, sont traduits en 29 langues et 40 pays et territoires." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041A\u0438\u043C \u0422\u0445\u044E\u0438 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Kim Th\u00FAy Ly Thanh, \u0440\u043E\u0434. 18 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1968, \u0421\u0430\u0439\u0433\u043E\u043D) \u2014 \u043A\u0430\u043D\u0430\u0434\u0441\u043A\u0430\u044F \u043F\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u0446\u0430 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy (* 19. September 1968, Saigon, Vietnam) ist eine kanadische Schriftstellerin franz\u00F6sischer Sprache." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u91D1\u7FE0\uFF08Kim Th\u00FAy\uFF1B1968\u5E749\u670818\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u771F\u540D\u962E\u5B89\u6DE8\uFF08Nguy\u1EC5n An T\u1ECBnh\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u88D4\u52A0\u62FF\u5927\u4F5C\u5BB6\uFF0C\u51FA\u751F\u65BC\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u897F\u8CA2\u3002 \u91D1\u7FE0\u9996\u90E8\u5C0F\u8AAA\u300ARu\u300B\u8D0F\u5F972010\u5E74\u52A0\u62FF\u5927\u7E3D\u7763\u734E\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy Ly Thanh, CQ (born 1968 in Saigon, South Vietnam) is a Vietnamese-born Canadian writer, whose debut novel Ru won the Governor General's Award for French-language fiction at the 2010 Governor General's Awards." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy (ur. 19 wrze\u015Bnia 1968 w Sajgonie), kanadyjska pisarka wietnamskiego pochodzenia. Urodzi\u0142a si\u0119 w Sajgonie w czasie wojny wietnamskiej. Po zwyci\u0119stwie komunist\u00F3w z P\u00F3\u0142nocy i opanowaniu przez nich Po\u0142udnia, jej rodzina zdecydowa\u0142a si\u0119 na emigracj\u0119 i w 1978 uciek\u0142a z kraju na \u0142odzi (tzw. boat people). Po pobycie w obozie dla uchod\u017Ac\u00F3w zamieszkali w Kanadzie, w Montrealu. Uko\u0144czy\u0142a studia na Uniwersytecie Montrealu (francuskoj\u0119zycznym). Pisze w j\u0119zyku francuskim. Debiutowa\u0142a w 2009 ksi\u0105\u017Ck\u0105 Ru. Autorka wykorzysta\u0142a w niej w\u0105tki autobiograficzne - w powie\u015Bci opisane zosta\u0142y dzieci\u0119ce lata narratorki w Wietnamie, przeprawa przez morze, pobyt w obozie dla uchod\u017Ac\u00F3w, a nast\u0119pnie pierwsze lata na emigracji i p\u00F3\u017Aniejszy powr\u00F3t do Wietnamu. W 2011 opublikowa\u0142a wsp\u00F3lnie z Pascalem Janovjakiem ksi\u0105\u017Ck\u0119 \u00C0 toi, a w 2013 drug\u0105 powie\u015B\u0107 zatytu\u0142owan\u0105 m\u00E3n." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy, f\u00F6dd 19 september 1968 i Saigon i Sydvietnam, \u00E4r en kanadensisk f\u00F6rfattare. Kim Th\u00FAy kommer fr\u00E5n en v\u00E4lb\u00E4rgad sydvietnamesisk familj. Hon upplevde Vietnamkriget och Nordvietnams makt\u00F6vertagare innan hon 1978 med sin familj l\u00E4mnade landet som b\u00E5tflykting f\u00F6r att hamna i ett flyktingl\u00E4ger i Malaysia. Familjen lyckades slutligen komma till Montr\u00E9al, d\u00E4r hon sedan dess bor. Th\u00FAy har tagit examen i juridik och lingvistik vid Universit\u00E9 de Montr\u00E9al. Hon har bland annat verkat som \u00F6vers\u00E4ttare, advokat och kr\u00F6gare. Kim Th\u00FAys debutroman Ru kom ut 2009 och bel\u00F6nades med Governor General's Award samma \u00E5r. Hon har f\u00E5tt flera andra priser och utm\u00E4rkelser." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy nacida en Saig\u00F3n, (Vietnam), el 18 de septiembre de 1968, es una escritora vietnamita." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy, nata Nguy\u1EC5n An T\u1ECBnh (Saigon, 18 settembre 1968), \u00E8 una scrittrice canadese d'origine vietnamita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u00FAy, Kim Th\u00FAy Ly Thanh jaioa (Ho Chi Minh Hiria, 1968ko irailaren 18a) Quebectar idazlea da, vietnamdar jatorrizkoa. Montrealen bizi eta lan egiten du eta bi seme-alaben ama da. Alfabetatutako familiakoa, bere aita filosofoa da eta amaren aldeko aitona prefektua zen. Kim Th\u00FAy 10 urte zituela ihes egin zuen Vietnamdik bere gurasoekin eta bi anaiekin batera, boat-people gisa, itsasontziz. Familiak Malaysian , errefuxiatuen kanpamendu batean bat egitea lortu zuen. 1978an Granby- ra joan ziren Quebec-eko Mont\u00E9r\u00E9gie eskualdean, frantsesez oraindik hitz egiten ez zekiela. Unibertsitateko ikasketak Montrealgo Unibertsitatean egin zituen, bi karreretan. 1990. urtean hizkuntzalaritza eta itzulpengintzari buruzko gradua lortu zuen, eta ondoren zuzenbideko bigarren bat 1993an . Kim Th\u00FAyk ordutik abokatu gisa lan egin zuen hainbat urtez, tartean Saigonen hiru urte, jatetxeen negozioan karrera berria hasi aurretik. Aldi berean, irrati eta telebistako itzultzaile, interprete, jostun eta gastronomia gaiei buruzko zutabegile gisa jarraitzen du lanean ." , "lang" : "eu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Concordia_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boat_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ordre_national_du_Qu\u00E9bec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Novelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pascal_Janovjak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_G\u00E9rin-Lajoie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Harrisson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lise_St-Charles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Canadian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governor_General's_Award-winning_fiction_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2010_Governor_General's_Awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universit\u00E9_de_Montr\u00E9al" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Canadian_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canada_Reads" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Petit_Robert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Governor_General's_Award_for_French-language_fiction" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_novelists_in_French" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scotiabank_Giller_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_emigrants_to_Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ulrick_Ch\u00E9rubin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Academy_Prize_in_Literature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Top_25_Canadian_Immigrant_Awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Arts_and_Letters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Canadian_women_writers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_writers_of_Asian_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canadian_immigrant_magazine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop's_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ru_(novel)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Migrant_literature" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sheila_Fischman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_women_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Order_of_Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Premio_Mondello" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Debut_novel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_of_Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Universit\u00E9_de_Montr\u00E9al_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Townships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_novelists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amazon.ca_First_Novel_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cameron_Bailey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1968_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Longueuil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montreal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Granby,_Quebec" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Mondello_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_writer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kim_thuy_1006882_Reims.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123693076 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "11005" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 29768710 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Kim Th\u1EE7y" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Th\u00FAy in November 2019" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p331231492" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/140341293" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q460811" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4GJZW" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/0733b784-214c-4339-8b1e-786e77b3435b" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041A\u0438\u043C_\u0422\u0445\u044E\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/102867130" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0fq0ly8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u91D1\u7FE0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041A\u0438\u043C_\u0422\u0445\u0443\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0643\u064A\u0645_\u062B\u0648\u0649" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Writer" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Th\u00FAy?oldid=1123693076&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Kim_Th\u00FAy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Migrant_literature" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Migrant_literature" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1968-09-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1968-09-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Novelist" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universit\u00E9_de_Montr\u00E9al" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Novelist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universit\u00E9_de_Montr\u00E9al" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Canadian" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ordre_national_du_Qu\u00E9bec" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Canadian" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/notablework" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ru_(novel)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ru_(novel)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Top_25_Canadian_Immigrant_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_in_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Combat_des_livres" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peter_Kavanagh_(producer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cameron_Bailey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grand_prix_RTL-Lire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Canadian_women_writers_in_French" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Governor_General's_Award_for_French-language_fiction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Festival_of_Literary_Diversity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canadian_Museum_of_Immigration_at_Pier_21" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Canadian_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada_Reads" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French-language_authors" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amazon.ca_First_Novel_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Asian_Canadian_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Governor_General's_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kim_Th\u00FAy" } ] }}