{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Amnesty_International-designated_prisoners_of_conscience" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Cong_Dinh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_C\u00F4ng_\u0110\u1ECBnh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ti\u1EBFn_Trung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vi\u1EC7t_T\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Internet_censorship_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Lawyer110249950" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Principal110474950" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/Criminal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wrongdoer109633969" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVictimsOfHumanRightsAbuses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseLawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/BadPerson109831962" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrisonersAndDetaineesOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Dissenter110018021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseHumanRightsActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDemocracyActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Criminal109977660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmnestyInternationalPrisonersOfConscience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u516C\u5B9A" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Cong Dinh" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Cong Dinh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA C\u00F4ng \u0110\u1ECBnh (born October 1, 1968) is a Vietnamese lawyer who sat on the defence of many high-profile human rights cases in Vietnam. He was critical of bauxite mining in the central highlands of Vietnam, and was arrested by the Vietnamese government on June 13, 2009 on charges of \"national security\", though the arrest was met with strong objections from the international community. L\u00EA C\u00F4ng \u0110\u1ECBnh is one of Amnesty International's prisoners of conscience." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u516C\u5B9A\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AL\u00EA C\u00F4ng \u0110\u1ECBnh\uFF1B1968\u5E7410\u67081\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5F8B\u5E2B\u3001\u6301\u4E0D\u540C\u653F\u898B\u8005\u3001\u4EBA\u6B0A\u6D3B\u52D5\u5BB6\uFF0C\u66FE\u56E0\u53C3\u8207\u53CD\u92C1\u571F\u7926\u958B\u767C\u6D3B\u52D5\u800C\u88AB\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u902E\u6355\u5224\u76E3\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA C\u00F4ng \u0110\u1ECBnh (lahir 1 Oktober 1968) adalah seorang pengacara Vietnam yang membela kasus-kasus hak asasi manusia tingkat tinggi di Vietnam. Ia mengkritik di dataran tinggi tengah Vietnam., dan ditangkap oleh pemerintah Vietnam pada 13 Juni 2009 atas dakwaan \"keamanan nasional\", meskipun penangkapan tersebut menimbulkan penentangan kuat dari komunitas internasional . L\u00EA C\u00F4ng \u0110\u1ECBnh adalah salah satu tahanan hati nurani Amnesty International." , "lang" : "in" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Cong_Dinh.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1968_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_human_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_repression_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amnesty_International_prisoners_of_conscience_held_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Tulane_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_human_rights_abuses" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u516C\u5B9A\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AL\u00EA C\u00F4ng \u0110\u1ECBnh\uFF1B1968\u5E7410\u67081\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u5F8B\u5E2B\u3001\u6301\u4E0D\u540C\u653F\u898B\u8005\u3001\u4EBA\u6B0A\u6D3B\u52D5\u5BB6\uFF0C\u66FE\u56E0\u53C3\u8207\u53CD\u92C1\u571F\u7926\u958B\u767C\u6D3B\u52D5\u800C\u88AB\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u902E\u6355\u5224\u76E3\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA C\u00F4ng \u0110\u1ECBnh (lahir 1 Oktober 1968) adalah seorang pengacara Vietnam yang membela kasus-kasus hak asasi manusia tingkat tinggi di Vietnam. Ia mengkritik di dataran tinggi tengah Vietnam., dan ditangkap oleh pemerintah Vietnam pada 13 Juni 2009 atas dakwaan \"keamanan nasional\", meskipun penangkapan tersebut menimbulkan penentangan kuat dari komunitas internasional . L\u00EA C\u00F4ng \u0110\u1ECBnh adalah salah satu tahanan hati nurani Amnesty International." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA C\u00F4ng \u0110\u1ECBnh (born October 1, 1968) is a Vietnamese lawyer who sat on the defence of many high-profile human rights cases in Vietnam. He was critical of bauxite mining in the central highlands of Vietnam, and was arrested by the Vietnamese government on June 13, 2009 on charges of \"national security\", though the arrest was met with strong objections from the international community. L\u00EA C\u00F4ng \u0110\u1ECBnh is one of Amnesty International's prisoners of conscience." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bauxite_mining_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lawyer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Tan_Dung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Propaganda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_repression_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Tulane_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Freedom_of_Expression_Exchange" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Minh_Triet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Watch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_human_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1968_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fulbright" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_Hu\u1EF3nh_Duy_Th\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Tan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prisoners_of_conscience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amnesty_International_prisoners_of_conscience_held_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_democracy_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tulane_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_H\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_human_rights_abuses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ti\u1EBFn_Trung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reporters_Without_Borders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Th\u1ECB_C\u00F4ng_Nh\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Le_Cong_Dinh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Th\u0103ng_Long" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_\u0110\u00E0i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Bar_Association" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commonscat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Facebook" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Le_Cong_Dinh.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105675271 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8543" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 23303286 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.065zk80" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/99Cq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q10787599" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0644_\u0643\u0648\u0646\u062C_\u062F\u064A\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/L\u00EA_C\u00F4ng_\u0110\u1ECBnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9ECE\u516C\u5B9A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lawyer" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Cong_Dinh?oldid=1105675271&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Cong_Dinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tia_S\u00E1ng_(1991_magazine)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u9ECE\u516C\u5B9A" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Cong_Dinh" } ] }}