{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Quoc_Quan" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_conviction_of_14_Vietnamese_dissidents" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseHumanRightsActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmnestyInternationalPrisonersOfConscience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePrisonersAndDetainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrisonersAndDetaineesOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseDemocracyActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Dissenter110018021" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Qu\u00E2n" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EC\u30FB\u30B3\u30C3\u30AF\u30FB\u30AF\u30A1\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Quoc Quan" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u570B\u541B" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u570B\u541B\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AL\u00EA Qu\u1ED1c Qu\u00E2n\uFF1B1971\u5E749\u670813\u65E5\uFF0D\uFF09\u662F\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u7684\u5F8B\u5E2B\u3001\u6301\u4E0D\u540C\u653F\u898B\u8005\u3001\u4EBA\u6B0A\u6D3B\u52D5\u5BB6\u3002 \u4ED6\u51FA\u751F\u65BC\u6CB3\u5167\u5E02\uFF0C\u4FE1\u4EF0\u57FA\u7763\u6559\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u6703\u3002\u4ED6\u6210\u70BA\u5F8B\u5E2B\u5F8C\uFF0C\u7A4D\u6975\u70BA\u570B\u5167\u7684\u4EBA\u6B0A\u6D3B\u52D5\u800C\u596E\u9B25\uFF0C\u4E5F\u5728\u7DB2\u969B\u7DB2\u8DEF\u7684\u90E8\u843D\u683C\u4E0A\u767C\u8868\u6587\u7AE0\u6279\u5224\u4E00\u9EE8\u5C08\u653F\u4E4B\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u653F\u6B0A\u3002 \u4ED6\u65BC2012\u5E74\u88AB\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u653F\u6B0A\u6307\u63A7\u9003\u7A05\u800C\u902E\u6355\uFF0C\u4E26\u65BC2013\u5E74\u88AB\u5224\u521130\u500B\u6708\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Qu\u00E2n (born 13 September 1971) is a Vietnamese human rights lawyer, democracy activist and prominent Catholic blogger. He was arrested by the Vietnamese government on charges of tax evasion on 27 December 2012, convicted on 2 October 2013, and sentenced to 30 months in prison. The arrest was condemned by international human rights organizations and the US government." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Qu\u00E2n est un avocat vietnamien catholique, militant actif de la d\u00E9mocratie et de la d\u00E9fense des droits de l'homme au Vietnam. Ses prises de position quant aux libert\u00E9s d\u00E9mocratiques et religieuses sont \u00E0 l'origine de ses d\u00E9m\u00EAl\u00E9s avec les autorit\u00E9s et de ses ennuis avec la police. Son cas fit l'objet de la plaidoirie de la jeune avocate Maitre Alexandra Dumitresco lors du concours de plaidoiries du M\u00E9morial de Caen en 2014. [5] [6] Il a \u00E9t\u00E9 lib\u00E9r\u00E9 le 26 juin 2015 ayant effectu\u00E9 la totalit\u00E9 de sa peine." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EC\u30FB\u30B3\u30C3\u30AF\u30FB\u30AF\u30A1\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AL\u00EA Qu\u1ED1c Qu\u00E2n\u3001\u6F22\u5B57\uFF1A\u9ECE\u570B\u541B\u30011971\u5E749\u670813\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u5F01\u8B77\u58EB\u30FB\u30D6\u30ED\u30AC\u30FC\u30FB\u4EBA\u6A29\u6D3B\u52D5\u5BB6\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Qu\u00E2n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Qu\u00E2n.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Place_of_birth_missing_(living_people)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_bloggers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amnesty_International_prisoners_of_conscience_held_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1971_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_human_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholics" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Qu\u00E2n est un avocat vietnamien catholique, militant actif de la d\u00E9mocratie et de la d\u00E9fense des droits de l'homme au Vietnam. Ses prises de position quant aux libert\u00E9s d\u00E9mocratiques et religieuses sont \u00E0 l'origine de ses d\u00E9m\u00EAl\u00E9s avec les autorit\u00E9s et de ses ennuis avec la police. Arr\u00EAt\u00E9 \u00E0 Hano\u00EF le 27 d\u00E9cembre 2012, officiellement pour \u00E9vasion fiscale au titre de l'article 161 \u00A7 3 du Code P\u00E9nal vietnamien, il a \u00E9t\u00E9 condamn\u00E9, au d\u00E9cours d'un proc\u00E8s exp\u00E9ditif inique qui avait les caract\u00E9ristiques d'une condamnation politique sans que sa famille puisse assister au proc\u00E8s, sans qu'il ait pu avoir d'avocat le 2 octobre 2013 \u00E0 30 mois d'emprisonnement et \u00E0 1,2 milliard de dongs (49 000 \u20AC) d'amende. Le proc\u00E8s en appel avait confirm\u00E9 la sentence malgr\u00E9 les manifestations hostiles \u00E0 cette condamnation . Son cas fit l'objet de la plaidoirie de la jeune avocate Maitre Alexandra Dumitresco lors du concours de plaidoiries du M\u00E9morial de Caen en 2014. [5] [6] Il a \u00E9t\u00E9 lib\u00E9r\u00E9 le 26 juin 2015 ayant effectu\u00E9 la totalit\u00E9 de sa peine. Il propose d'amender la constitution de son pays afin d'instaurer le pluralisme politique pour que le parti communiste ne soit plus le seul parti autoris\u00E9." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u570B\u541B\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AL\u00EA Qu\u1ED1c Qu\u00E2n\uFF1B1971\u5E749\u670813\u65E5\uFF0D\uFF09\u662F\u8D8A\u5357\u793E\u6703\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u570B\u7684\u5F8B\u5E2B\u3001\u6301\u4E0D\u540C\u653F\u898B\u8005\u3001\u4EBA\u6B0A\u6D3B\u52D5\u5BB6\u3002 \u4ED6\u51FA\u751F\u65BC\u6CB3\u5167\u5E02\uFF0C\u4FE1\u4EF0\u57FA\u7763\u6559\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u6703\u3002\u4ED6\u6210\u70BA\u5F8B\u5E2B\u5F8C\uFF0C\u7A4D\u6975\u70BA\u570B\u5167\u7684\u4EBA\u6B0A\u6D3B\u52D5\u800C\u596E\u9B25\uFF0C\u4E5F\u5728\u7DB2\u969B\u7DB2\u8DEF\u7684\u90E8\u843D\u683C\u4E0A\u767C\u8868\u6587\u7AE0\u6279\u5224\u4E00\u9EE8\u5C08\u653F\u4E4B\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u653F\u6B0A\u3002 \u4ED6\u65BC2012\u5E74\u88AB\u8D8A\u5357\u5171\u7522\u9EE8\u653F\u6B0A\u6307\u63A7\u9003\u7A05\u800C\u902E\u6355\uFF0C\u4E26\u65BC2013\u5E74\u88AB\u5224\u521130\u500B\u6708\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Qu\u00E2n (born 13 September 1971) is a Vietnamese human rights lawyer, democracy activist and prominent Catholic blogger. He was arrested by the Vietnamese government on charges of tax evasion on 27 December 2012, convicted on 2 October 2013, and sentenced to 30 months in prison. The arrest was condemned by international human rights organizations and the US government." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EC\u30FB\u30B3\u30C3\u30AF\u30FB\u30AF\u30A1\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AL\u00EA Qu\u1ED1c Qu\u00E2n\u3001\u6F22\u5B57\uFF1A\u9ECE\u570B\u541B\u30011971\u5E749\u670813\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u5F01\u8B77\u58EB\u30FB\u30D6\u30ED\u30AC\u30FC\u30FB\u4EBA\u6A29\u6D3B\u52D5\u5BB6\u3002" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_democracy_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pham_Hong_Son" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_lawyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_prisoners_and_detainees" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1971_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Amnesty_International_prisoners_of_conscience_held_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cu_Huy_Ha_Vu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Place_of_birth_missing_(living_people)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC_News" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2011_crackdown_on_Vietnamese_youth_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dieu_Cay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independent_Catholic_News" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_\u0110\u00E0i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Rights_Watch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_human_rights_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paulus_L\u00EA_S\u01A1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_rights_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_H\u1EA3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_democracy_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u1EA1_Phong_T\u1EA7n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Joseph_Cathedral_(Hanoi)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Organization_Against_Torture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madeleine_Albright" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_anti-communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_McCain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diocese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_bloggers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prisoner_of_conscience" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Endowment_for_Democracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BBC" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Facebook" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commonscat" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Qu\u00E2n.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105675286 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.advocatenvooradvocaten.nl/wp-content/uploads/UN-WGAD-decision_Le-Quoc-Quan.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.advocatenvooradvocaten.nl/wp-content/uploads/Oral-Statement-L4L-HRC-15-September-2014.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://lequocquan.blogspot.com/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "14952" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 36487262 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Qu\u00E2n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2496816" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30EC\u30FB\u30B3\u30C3\u30AF\u30FB\u30AF\u30A1\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Le_Quoc_Quan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2MZLh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Qu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Qu\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0644_\u0643\u0648\u0643_\u0643\u0648\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0kbjmcv" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9ECE\u570B\u541B" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lawyer" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Quoc_Quan?oldid=1105675286&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Le_Quoc_Quan" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1971-09-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1971-09-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "lawyer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1971" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "democracy activism, 2007 detention" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_Human_Rights_Network" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Qu\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Quang_Lap" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_H\u1EA3i" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_H\u1ED3ng_S\u01A1n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u9ECE\u570B\u541B" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Quoc_Quan" } ] }}