{  "http://dbpedia.org/resource/Gianni_Berengo_Gardin_bibliography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leica_Oskar_Barnack_Award" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Leica_Oskar_Barnack_Award" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leica_Oskar_Barnack_Award" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Institute_of_Creative_Photography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leica_Oskar_Barnack_Award" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gianni_Berengo_Gardin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leica_Oskar_Barnack_Award" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oskar_Barnack_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leica_Oskar_Barnack_Award" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leica_Oskar_Barnack_Award" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ryan_Spencer_Reed" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leica_Oskar_Barnack_Award" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leica_Oskar_Barnack_Award" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Prix Oskar-Barnack" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Premio Leica Oskar Barnack" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Leica Oskar Barnack Award" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Leica Oskar Barnack Award" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Cena Oskara Barnacka" , "lang" : "cs" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le prix Leica Oskar-Barnack, (Leica Oskar Barnack Award), est un prix d\u00E9cern\u00E9 par la firme allemande Leica depuis 1979 en l\u2019honneur de son ing\u00E9nieur Oskar Barnack, inventeur du premier appareil photographique argentique de petit format, en adaptant le film 35mm, utilis\u00E9 par le cin\u00E9ma, \u00E0 la photographie." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Cena Oskara Barnacka (n\u011Bmecky Leica Oskar Barnack Preis) je ocen\u011Bn\u00ED, kter\u00E9 od roku 1979 ka\u017Edoro\u010Dn\u011B ud\u011Bluje spole\u010Dnost Leica na po\u010Dest in\u017Een\u00FDra Oskara Barnacka, vyn\u00E1lezce a otce kinofilmov\u00E9 fotografie na mal\u00FD form\u00E1t." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Leica Oskar Barnack Award, presented almost continuously since 1979, recognizes photography expressing the relationship between man and the environment. It was known as the Oskar Barnack Award when presented by World Press Photo between 1979 and 1992, and has been known as the Leica Oskar Barnack Award while presented by Leica Camera since 1995." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Premio Leica Oskar Barnack es un premio otorgado por Leica en honor a Oskar Barnack que invent\u00F3 esa c\u00E1mara fotogr\u00E1fica. Se cre\u00F3 en 1979 y est\u00E1 dotado con 5000 euros, otorg\u00E1ndose cada a\u00F1o a principios de julio en los Encuentros de Arl\u00E9s que est\u00E1n considerados como un importante acontecimiento fotogr\u00E1fico de car\u00E1cter internacional. Los fot\u00F3grafos premiados han sido: Desde 2009 se otorga un premio de fotoperiodismo llamado Leica Oskar Barnack Newcomer Award y los ganadores han sido:" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Leica Oskar Barnack Award (bis einschlie\u00DFlich 1994 Oskar Barnack Award) ist ein Preis, der an Fotografen f\u00FCr herausragende Fotoserien vergeben wird. Die Fotoserien m\u00FCssen sich mit der Beziehung des Menschen zu seiner Umwelt besch\u00E4ftigen. Anlass war der 100. Geburtstag des deutschen Feinmechanikers Oskar Barnack (1879\u20131936), der als Erfinder der 35-mm-Kleinbildkamera gilt. Der Preis entwickelte sich zu einem der renommiertesten internationalen Fotografie-Auszeichnungen." , "lang" : "de" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Environmental_awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leica_Camera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Awards_established_in_1979" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photography_awards" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Leica Oskar Barnack Award, presented almost continuously since 1979, recognizes photography expressing the relationship between man and the environment. It was known as the Oskar Barnack Award when presented by World Press Photo between 1979 and 1992, and has been known as the Leica Oskar Barnack Award while presented by Leica Camera since 1995." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Cena Oskara Barnacka (n\u011Bmecky Leica Oskar Barnack Preis) je ocen\u011Bn\u00ED, kter\u00E9 od roku 1979 ka\u017Edoro\u010Dn\u011B ud\u011Bluje spole\u010Dnost Leica na po\u010Dest in\u017Een\u00FDra Oskara Barnacka, vyn\u00E1lezce a otce kinofilmov\u00E9 fotografie na mal\u00FD form\u00E1t." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El Premio Leica Oskar Barnack es un premio otorgado por Leica en honor a Oskar Barnack que invent\u00F3 esa c\u00E1mara fotogr\u00E1fica. Se cre\u00F3 en 1979 y est\u00E1 dotado con 5000 euros, otorg\u00E1ndose cada a\u00F1o a principios de julio en los Encuentros de Arl\u00E9s que est\u00E1n considerados como un importante acontecimiento fotogr\u00E1fico de car\u00E1cter internacional. Los fot\u00F3grafos premiados han sido: \n* 1980 : , (Pa\u00EDses Bajos) \n* 1981 : , (Suecia) \n* 1982 : , (Estados Unidos) \n* 1983 : , (Estados Unidos) \n* 1984 : , (Estados Unidos) \n* 1985 : Sebasti\u00E3o Salgado, (Brasil) \n* 1986 : , (Estados Unidos) \n* 1987 : , (Estados Unidos) \n* 1988 : , (Reino Unido) \n* 1989 : , (Estados Unidos) \n* 1990 : , (Francia) \n* 1991 : (Reino Unido) \n* 1992 : Sebasti\u00E3o Salgado, (Brasil) \n* 1993-1994 : , (Estados Unidos) \n* 1994 : Gianni Berengo Gardin, (Italia) \n* 1995 : , (Canad\u00E1) \n* 1996 : , (Estados Unidos) \n* 1997 : , (Italia) \n* 1999 : , (Francia) \n* 2000 : Luc Delahaye, (Francia) \n* 2001 : , (Francia) \n* 2002 : , (Australia) \n* 2003 : , (Alemania) \n* 2004 : , (Austria) \n* 2005 : , (Sud\u00E1frica) \n* 2006 : , (Chile) \n* 2007 : , (Brasil) con menci\u00F3n honor\u00EDfica para Jos\u00E9 Cend\u00F3n (Espa\u00F1a) y (Noruega). \n* 2008 : , (Rep\u00FAblica Checa), project Unofficial \n* 2009 : , (Sud\u00E1frica) \n* 2010 : , (Suecia) \n* 2011 : , (Dinamarca) \n* 2012 : , (Estados Unidos) \n* 2013 : , (Rusia) \n* 2014 : , (Eslovaquia) \n* 2015 : JH Engstr\u00F6m, (Suecia) \n* 2016 : , (Francia) \n* 2017 : , (Noruega) \n* 2018 : , (B\u00E9lgica) \n* 2019 : , (Estados Unidos) \n* 2020 : , (Italia) Desde 2009 se otorga un premio de fotoperiodismo llamado Leica Oskar Barnack Newcomer Award y los ganadores han sido: \n* 2009 : , (Suiza) \n* 2010 : , (Alemania) \n* 2011 : , (China) \n* 2012 : , (Polonia) \n* 2013 : , (Eslovenia) \n* 2014 : , (Venezuela) \n* 2015 : , (Polonia) \n* 2016 : , (Francia) \n* 2017 : , (Ucrania) \n* 2018 : , (Rusia) \n* 2018 : , (Alemania) \n* 2020 : , (Portugal)" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le prix Leica Oskar-Barnack, (Leica Oskar Barnack Award), est un prix d\u00E9cern\u00E9 par la firme allemande Leica depuis 1979 en l\u2019honneur de son ing\u00E9nieur Oskar Barnack, inventeur du premier appareil photographique argentique de petit format, en adaptant le film 35mm, utilis\u00E9 par le cin\u00E9ma, \u00E0 la photographie." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Leica Oskar Barnack Award (bis einschlie\u00DFlich 1994 Oskar Barnack Award) ist ein Preis, der an Fotografen f\u00FCr herausragende Fotoserien vergeben wird. Die Fotoserien m\u00FCssen sich mit der Beziehung des Menschen zu seiner Umwelt besch\u00E4ftigen. Anlass war der 100. Geburtstag des deutschen Feinmechanikers Oskar Barnack (1879\u20131936), der als Erfinder der 35-mm-Kleinbildkamera gilt. Der Preis entwickelte sich zu einem der renommiertesten internationalen Fotografie-Auszeichnungen. Die Auszeichnung ist dotiert mit 40.000 Euro sowie einer Leica-Kamera-Ausr\u00FCstung im Wert von 10.000 Euro. Der Preis wird seit 1980 j\u00E4hrlich vergeben. Seit 2009 wird zus\u00E4tzlich ein Newcomer-Preis vergeben, der mit 10.000 Euro dotiert ist sowie mit einer Leica Q2. Die Gewinnerserien werden in einer Wanderausstellung gezeigt, sowohl in den Leica-Galerien als auch bei Foto-Festivals. Jedes Jahr wird eine Publikation mit Bildern der Gewinner und der Nominierten herausgegeben. Die Jury wird aus von rund 100 Nominierungsberechtigten aus 43 L\u00E4ndern ausgew\u00E4hlt. Die f\u00FCnfk\u00F6pfige Jury trifft sich in der Hauptniederlassung von Leica, in Wetzlar. Bekanntgabe und Preisverleihung findet jeweils im November des Jahres statt. Der Preis wurde von 1980 bis 1994 von World Press Photo als Oskar Barnack Award vergeben, danach von Leica unter dem Namen Leica Oskar Barnack Award." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claudine_Doury" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_veteran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jens_Olof_Lasthein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Narelle_Autio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guy_Tillim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Larry_Towell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nanna_Heitmann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cop\u015Fa_Mic\u0103" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photography_awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agent_Orange" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Great_Peace_March_for_Global_Nuclear_Disarmament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vanessa_Winship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hadejia-Nguru_wetlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sebasti\u00E3o_Salgado" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evgenia_Arbugaeva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mikhael_Subotzky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chris_Steele-Perkins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thalidomide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Max_Pinckers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rainforest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Leica_Camera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_C._Turnley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gianni_Berengo_Gardin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radioactive_waste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Environmental_awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/JH_Engstr\u00F6m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Awards_established_in_1979" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Airship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_environmental_awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Press_Photo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eugene_Richards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greenpeace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oskar_Barnack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alex_Majoli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fabio_Ponzio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jane_Evelyn_Atwood" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_Whitlow_Delano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leica_Camera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luc_Delahaye" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jan_Grarup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Huang_Jing_(artist)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Kollar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carbon_black" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Illm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1101704079 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.leica-oskar-barnack-award.com/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "25893" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 42858000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/38Bsx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Premio_Leica_Oskar_Barnack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Cena_Oskara_Barnacka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Prix_Oskar-Barnack" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leica_Oskar_Barnack_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Leica_Oskar_Barnack_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3405127" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Leica_Oskar_Barnack_Award?oldid=1101704079&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Leica_Oskar_Barnack_Award" } ] }}