{  "http://dbpedia.org/resource/Governor-General_of_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_governors-general_of_French_Indochina" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anarchism_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Banque_de_l'Indochine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Asian_Relations_Conference" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidential_Palace,_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Education_(Nguy\u1EC5n_dynasty)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Governors-General_of_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norodom_Duong_Chakr" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/House_of_Representatives_(Annam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Long_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Print_culture_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_administrators_of_the_French_protectorate_of_Annam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/reportsTo" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/leaderTitle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Varenne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_administrators_of_the_French_protectorate_of_Tonkin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/reportsTo" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Phan_Chu_Trinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Governor-General_of_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u9818\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u7DCF\u7763" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lijst van Franse gouverneurs van Indochina" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "List of governors-general of French Indochina" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Daftar Gubernur Jenderal Indochina Prancis" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Liste des gouverneurs de l'Indochine fran\u00E7aise" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u7E3D\u7763" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dit is een lijst met de Franse gouverneurs in de Unie van Indochina. Zij waren de hoogste vertegenwoordigers van het Franse gezag over het gebied. Onder hen waren in de verschillende gebieden residenten aangewezen. Voor zover bekend zijn de jaartallen vermeld: Gouverneurs Generaal: Na 1945 waren de hogecommissarissen de vertegenwoordigers van het Franse gezag." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "European (as well as Japanese and Chinese) colonial administrators had historically been responsible for the territory of French Indochina, an area equivalent to modern-day Vietnam, Laos, Cambodia, and the Chinese city of Zhanjiang." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le pouvoir de la France en Indochine fran\u00E7aise fut d'abord exerc\u00E9 par des amiraux, durant les premi\u00E8res ann\u00E9es de la colonisation de la Cochinchine (1858-1879) : on a parl\u00E9 de \u00AB gouvernement des amiraux \u00BB. En 1887, l'Union indochinoise est officiellement cr\u00E9\u00E9e, sous l'autorit\u00E9 d'un Gouvernement g\u00E9n\u00E9ral chapeautant l'ensemble des services administratifs fran\u00E7ais en Indochine." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Berikut ini adalah daftar administrator kolonial Eropa (serta Jepang dan Tiongkok) yang bertanggung jawab untuk teritorial Indochina Prancis, sebuah wilayah yang sekarang meliputi Vietnam, Laos dan Kamboja." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u9818\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u7DCF\u7763\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u308A\u3087\u3046\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u305D\u3046\u3068\u304F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\uFF1AGouverneur g\u00E9n\u00E9ral de l'Indochine fran\u00E7aise\uFF0C\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1A\u0110\u00F4ng D\u01B0\u01A1ng t\u1ED5ng th\u1ED1ng to\u00E0n quy\u1EC1n \u0111\u1EA1i th\u1EA7n/ \u6771\u6D0B\u7E3D\u7D71\u5168\u6B0A\u5927\u81E3\uFF09\u306E\u4E00\u89A7\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u7E3D\u7763\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AGouverneur-g\u00E9n\u00E9ral de l'Indochine Fran\u00E7aise\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u4EBA\u901A\u7A31\u70BA\u6771\u6D0B\u7E3D\u7D71\u5168\u6B0A\u5927\u81E3\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1A\u0110\u00F4ng D\u01B0\u01A1ng t\u1ED5ng th\u1ED1ng to\u00E0n quy\u1EC1n \u0111\u1EA1i th\u1EA7n\uFF0F\u6771\u6D0B\u7E3D\u7D71\u5168\u6B0A\u5927\u81E3\uFF09\uFF0C\u662F\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u806F\u90A6\u7684\u6700\u9AD8\u6B96\u6C11\u5B98\u54E1\u3002 1887\u5E7410\u670817\u65E5\uFF0C\u6CD5\u862D\u897F\u7B2C\u4E09\u5171\u548C\u570B\u5C07\u4EA4\u8DBE\u652F\u90A3\u548C\u67EC\u57D4\u5BE8\u3001\u6771\u4EAC\u3001\u5B89\u5357\u4E09\u500B\u4FDD\u8B77\u570B\u5408\u4F75\u70BA\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u806F\u90A6\uFF0C\u8A2D\u7F6E\u7E3D\u7763\u4E00\u8077\u4EE5\u7BA1\u7406\u4E8B\u52D9\u3002\u5317\u573B\u7D71\u4F7F\u3001\u4E2D\u573B\u6B3D\u4F7F\u3001\u548C\u5357\u573B\u7D71\u7763\u90FD\u662F\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u7E3D\u7763\u7684\u4E0B\u5C6C\u3002\u5F8C\u4F86\uFF0C\u8001\u631D\u4EE5\u53CA\u5EE3\u5DDE\u7063\u79DF\u501F\u5730\u5148\u5F8C\u52A0\u5165\u4E86\u806F\u90A6\uFF0C\u53C8\u589E\u8A2D\u548C\u5EE3\u5DDE\u7063\u516C\u4F7F\u7D71\u6CBB\u8001\u64BE\u548C\u5EE3\u5DDE\u7063\u3002 \u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u7E3D\u7763\u64C1\u6709\u53F8\u6CD5\u6B0A\u3001\u6212\u56B4\u6B0A\u3001\u8D66\u514D\u6B0A\u3001\u8ECD\u6B0A\u7B49\u6B0A\u529B\uFF0C\u53EF\u8B02\u662F\u96C6\u5927\u6B0A\u65BC\u4E00\u8EAB\u30021945\u5E74\u65E5\u8ECD\u5165\u4FB5\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u4E4B\u6642\uFF0C\u9019\u500B\u8077\u4F4D\u66FE\u77ED\u66AB\u88AB\u5EE2\u9664\uFF0C\u65E5\u672C\u6230\u6557\u5F8C\uFF0C\u6CD5\u570B\u8A2D\u7ACB\u9AD8\u7D1A\u5C08\u54E1\uFF08\u8D8A\u5357\u7A31\u6771\u6D0B\u9AD8\u59D4\uFF09\u53D6\u4EE3\u7E3D\u7763\u4E00\u8077\u30021953\u5E74\uFF0C\u53C8\u6539\u8A2D\u70BA\u5168\u6B0A\u4EE3\u8868\uFF08\u8D8A\u5357\u7A31\u6771\u6D0B\u7E3D\u59D4\uFF09\u30021956\u5E747\u670821\u65E5\uFF0C\u6839\u64DA1954\u5E74\u65E5\u5167\u74E6\u6703\u8B70\u7684\u5171\u8B58\uFF0C\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u806F\u90A6\u89E3\u6563\uFF0C\u5168\u6B0A\u4EE3\u8868\u4E00\u8077\u4E5F\u96A8\u5373\u88AB\u5EE2\u9664\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emblem_of_the_Gouvernement_g\u00E9n\u00E9ral_de_l'Indochine.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leclerc-casque.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_de_Lattre_de_Tassigny_(1946).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/To\u00E0n_quy\u1EC1n_\u0111\u1EA1i_th\u1EA7n_(\u5168\u6B0A\u5927\u81E3)_-_Seal_of_the_Governor-General_of_French_Indochina_(Vietnamese-style).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thierry_d'Argenlieu_1941_cropped.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gen_Matthew_Ridgway,_Gen_Paul_Ely,_Secretary_of_Defense_Charles_Wilson_and_Adm_Arthur_Radford_22_March_1954_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/French_Indochina_c._1930.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u00C9mile_Bollaert_1932.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Pasquier_DDXVN.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Letourneau_en_1952.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tonkin_Hanoi_Palais_du_Gouverneur_General.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Generaal_Salan,_Bestanddeelnr_909-5643.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_French_colonial_governors_and_administrators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_politics-related_lists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_office-holders_in_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Laos_history-related_lists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors-General_of_French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le pouvoir de la France en Indochine fran\u00E7aise fut d'abord exerc\u00E9 par des amiraux, durant les premi\u00E8res ann\u00E9es de la colonisation de la Cochinchine (1858-1879) : on a parl\u00E9 de \u00AB gouvernement des amiraux \u00BB. En 1887, l'Union indochinoise est officiellement cr\u00E9\u00E9e, sous l'autorit\u00E9 d'un Gouvernement g\u00E9n\u00E9ral chapeautant l'ensemble des services administratifs fran\u00E7ais en Indochine. Le Gouverneur g\u00E9n\u00E9ral de l'Indochine fran\u00E7aise centralise sous son autorit\u00E9 plusieurs territoires aux statuts diff\u00E9rents. Il a pour subordonn\u00E9s le Gouverneur de la colonie de Cochinchine, ainsi que les R\u00E9sidents sup\u00E9rieurs des protectorats d'Annam, du Tonkin, du Cambodge et du Laos, et l'Administrateur en chef de la concession chinoise de Kouang-Tch\u00E9ou-Wan. Apr\u00E8s la Seconde guerre mondiale, dans le contexte de la recomposition de l'Indochine fran\u00E7aise, le Gouverneur g\u00E9n\u00E9ral est remplac\u00E9 par un Haut-commissaire charg\u00E9 de repr\u00E9senter la France aupr\u00E8s des gouvernements des trois \u00C9tats associ\u00E9s : les royaumes du Laos et du Cambodge, et \u00E0 partir de 1949 l'\u00C9tat du Vi\u00EAt Nam qui r\u00E9unit l'Annam, le Tonkin et la Cochinchine." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u9818\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u7DCF\u7763\uFF08\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u308A\u3087\u3046\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u305D\u3046\u3068\u304F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8A9E\uFF1AGouverneur g\u00E9n\u00E9ral de l'Indochine fran\u00E7aise\uFF0C\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1A\u0110\u00F4ng D\u01B0\u01A1ng t\u1ED5ng th\u1ED1ng to\u00E0n quy\u1EC1n \u0111\u1EA1i th\u1EA7n/ \u6771\u6D0B\u7E3D\u7D71\u5168\u6B0A\u5927\u81E3\uFF09\u306E\u4E00\u89A7\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dit is een lijst met de Franse gouverneurs in de Unie van Indochina. Zij waren de hoogste vertegenwoordigers van het Franse gezag over het gebied. Onder hen waren in de verschillende gebieden residenten aangewezen. Voor zover bekend zijn de jaartallen vermeld: Gouverneurs Generaal: \n* 16 november 1887 - april 1888 \n* april 1888 - 31 mei 1889 \n* 31 mei 1889 - april 1891 \n* april 1891 - juni 1891 , waarnemend \n* juni 1891 - maart 1894 \n* maart 1894 - december 1894 \n* december 1894 - februari 1895 , waarnemend \n* februari 1895 - december 1896 \n* december 1896 - 13 februari 1897 , waarnemend \n* 13 februari 1897 - oktober 1902 Paul Doumer \n* oktober 1902 - februari 1907 \n* februari 1907 - september 1908 , waarnemend \n* september 1908 - \n* januari 1910 - februari 1911 , waarnemend \n* februari 1911 - november 1911 \n* november 1911 - januari 1914 Albert Sarraut (1e keer) \n* januari 1914 - maart 1915 Joost van Vollenhoven, waarnemend \n* maart 1915 - mei 1916 \n* mei 1916 - januari 1917 , waarnemend \n* januari 1917 - mei 1919 Albert Sarraut (2e keer) \n* mei 1919 - februari 1920 (1e keer), waarnemend \n* februari 1920 - april 1922 \n* april 1922 - augustus 1922 , waarnemend \n* augustus 1922 - april 1925 \n* april 1925 - november 1925 (2e keer) \n* 18 november 1925 - januari 1928 \n* januari 1928 - augustus 1928 (3e keer) \n* 22 augustus 1928 - 15 januari 1934 \n* 27 februari 1934 - september 1936 \n* september 1936 - 20 augustus 1939 \n* 20 augustus 1939 - 25 juni 1940 Georges Catroux, waarnemend (acting) \n* 25 juni 1940 - 9 maart 1945 Jean Decoux Na 1945 waren de hogecommissarissen de vertegenwoordigers van het Franse gezag." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Berikut ini adalah daftar administrator kolonial Eropa (serta Jepang dan Tiongkok) yang bertanggung jawab untuk teritorial Indochina Prancis, sebuah wilayah yang sekarang meliputi Vietnam, Laos dan Kamboja." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u7E3D\u7763\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AGouverneur-g\u00E9n\u00E9ral de l'Indochine Fran\u00E7aise\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u4EBA\u901A\u7A31\u70BA\u6771\u6D0B\u7E3D\u7D71\u5168\u6B0A\u5927\u81E3\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1A\u0110\u00F4ng D\u01B0\u01A1ng t\u1ED5ng th\u1ED1ng to\u00E0n quy\u1EC1n \u0111\u1EA1i th\u1EA7n\uFF0F\u6771\u6D0B\u7E3D\u7D71\u5168\u6B0A\u5927\u81E3\uFF09\uFF0C\u662F\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u806F\u90A6\u7684\u6700\u9AD8\u6B96\u6C11\u5B98\u54E1\u3002 1887\u5E7410\u670817\u65E5\uFF0C\u6CD5\u862D\u897F\u7B2C\u4E09\u5171\u548C\u570B\u5C07\u4EA4\u8DBE\u652F\u90A3\u548C\u67EC\u57D4\u5BE8\u3001\u6771\u4EAC\u3001\u5B89\u5357\u4E09\u500B\u4FDD\u8B77\u570B\u5408\u4F75\u70BA\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u806F\u90A6\uFF0C\u8A2D\u7F6E\u7E3D\u7763\u4E00\u8077\u4EE5\u7BA1\u7406\u4E8B\u52D9\u3002\u5317\u573B\u7D71\u4F7F\u3001\u4E2D\u573B\u6B3D\u4F7F\u3001\u548C\u5357\u573B\u7D71\u7763\u90FD\u662F\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u7E3D\u7763\u7684\u4E0B\u5C6C\u3002\u5F8C\u4F86\uFF0C\u8001\u631D\u4EE5\u53CA\u5EE3\u5DDE\u7063\u79DF\u501F\u5730\u5148\u5F8C\u52A0\u5165\u4E86\u806F\u90A6\uFF0C\u53C8\u589E\u8A2D\u548C\u5EE3\u5DDE\u7063\u516C\u4F7F\u7D71\u6CBB\u8001\u64BE\u548C\u5EE3\u5DDE\u7063\u3002 \u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u7E3D\u7763\u64C1\u6709\u53F8\u6CD5\u6B0A\u3001\u6212\u56B4\u6B0A\u3001\u8D66\u514D\u6B0A\u3001\u8ECD\u6B0A\u7B49\u6B0A\u529B\uFF0C\u53EF\u8B02\u662F\u96C6\u5927\u6B0A\u65BC\u4E00\u8EAB\u30021945\u5E74\u65E5\u8ECD\u5165\u4FB5\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u4E4B\u6642\uFF0C\u9019\u500B\u8077\u4F4D\u66FE\u77ED\u66AB\u88AB\u5EE2\u9664\uFF0C\u65E5\u672C\u6230\u6557\u5F8C\uFF0C\u6CD5\u570B\u8A2D\u7ACB\u9AD8\u7D1A\u5C08\u54E1\uFF08\u8D8A\u5357\u7A31\u6771\u6D0B\u9AD8\u59D4\uFF09\u53D6\u4EE3\u7E3D\u7763\u4E00\u8077\u30021953\u5E74\uFF0C\u53C8\u6539\u8A2D\u70BA\u5168\u6B0A\u4EE3\u8868\uFF08\u8D8A\u5357\u7A31\u6771\u6D0B\u7E3D\u59D4\uFF09\u30021956\u5E747\u670821\u65E5\uFF0C\u6839\u64DA1954\u5E74\u65E5\u5167\u74E6\u6703\u8B70\u7684\u5171\u8B58\uFF0C\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u806F\u90A6\u89E3\u6563\uFF0C\u5168\u6B0A\u4EE3\u8868\u4E00\u8077\u4E5F\u96A8\u5373\u88AB\u5EE2\u9664\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "European (as well as Japanese and Chinese) colonial administrators had historically been responsible for the territory of French Indochina, an area equivalent to modern-day Vietnam, Laos, Cambodia, and the Chinese city of Zhanjiang." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Marie_Leon_Bideau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Luc_de_Saint_Peauxpas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joost_van_Vollenhoven" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lu_Han_(general)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antony_Wladislas_Klobukowski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Hoppenot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zhanjiang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_protectorate_of_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Letourneau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annam_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Roume" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:French_Indochina_c._1930.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independence_Palace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Decoux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_French_colonial_governors_and_administrators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Dien_Bien_Phu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Marius_Baudouin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Armand_Rosseau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Sarraut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_office-holders_in_Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Jean_George_Marie_Louis_Picqui\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Tonkin_Hanoi_Palais_du_Gouverneur_General.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Achille_Louis_Auguste_Silvestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Maurice_Le_Gallen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Marie_Antoine_de_Lanessan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jules_Br\u00E9vi\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E1n_t\u1EF1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_China_(1912\u201349)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_Palace,_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_politics-related_lists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_the_Overseas_(France)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Antoine_Ernest_Constans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Takeshi_Tsukamoto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Provisional_Government_of_the_French_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors-General_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Pierre_Rodier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seal_script" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Baptiste_Paul_Beau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Pignon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Alphonse_Bonhoure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/16th_parallel_north" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Laos_history-related_lists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Julien_Auguste_Four\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Catroux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Thierry_d'Argenlieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9mile_Bollaert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_coup_d'\u00E9tat_in_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_\u00C9ly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Fernand_Graffeuil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9tienne_Richaud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seal_(East_Asia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_protectorate_of_Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Long_(politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yuitsu_Tsuchihashi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Pasquier_(colonial_administrator)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Doumer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Sabattier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Douglas_Gracey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_invasion_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00E7ois_dit_Eug\u00E8ne_Charles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Louis_Luce" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Jean_Laurent_Chavassieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Lattre_de_Tassigny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Antoine_Fran\u00E7ois_Monguillot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Traditional_Chinese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Leclerc_de_Hauteclocque" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martial_Henri_Merlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Varenne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eug\u00E8ne_Jean_Louis_Ren\u00E9_Robin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Classical_Chinese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Marie_Antoine_Pasquier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9douard_Alfred_Marie_Broni" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refbegin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Age_in_years_and_months" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:EngvarB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Abbr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_EB1911" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_official_post" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnamese_independence_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Officeholder_table" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ayd" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emblem_of_the_Gouvernement_g\u00E9n\u00E9ral_de_l'Indochine.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1117355154 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/normandylandings0000wiev/page/349" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20051216231228/http:/www.famv.com/biographie_indochine.htm" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "16506" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 4783444 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Index_gubernatorum_Indosinae_Francicorum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u7E3D\u7763" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/GwDp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Liste_des_gouverneurs_de_l'Indochine_fran\u00E7aise" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/To\u00E0n_quy\u1EC1n_\u0110\u00F4ng_D\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Lijst_van_Franse_gouverneurs_van_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u9818\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u7DCF\u7763" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Daftar_Gubernur_Jenderal_Indochina_Prancis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1227437" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_governors-general_of_French_Indochina?oldid=1117355154&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagecaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "'''Longest serving" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "--12-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Pasquier_(colonial_administrator)" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1952-01-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1945-11-02" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1954-06-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1950-12-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1945-10-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1947-03-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1948-10-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "April 1955" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1953-07-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1952-04-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1945-09-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1953-04-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1953-04-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1956-07-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1950-12-13" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1945-10-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "April 1955" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1952-04-18" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1952-01-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1954-06-04" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1948-10-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1945-10-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1953-07-23" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1947-03-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/insigniacaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Emblem of the government-general of French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 3 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 5 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u2013" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/abolished" : [ { "type" : "literal", "value" : "1956-07-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Presidential_Palace,_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Independence_Palace" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/body" : [ { "type" : "literal", "value" : "French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/formation" : [ { "type" : "literal", "value" : "1887-11-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/seat" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonkin_(French_protectorate)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u1ED3_Ch\u00ED_Minh_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/first" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Antoine_Ernest_Constans" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/last" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Hoppenot" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bsize" : [ { "type" : "literal", "value" : 70 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_de_Lattre_de_Tassigny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Letourneau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9mile_Bollaert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georges_Thierry_d'Argenlieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Leclerc_de_Hauteclocque" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Hoppenot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raoul_Salan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Pignon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_\u00C9ly" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bornYear" : [ { "type" : "literal", "value" : 1907 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1908 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1897 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1899 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1889 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1890 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1891 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/diedYear" : [ { "type" : "literal", "value" : 1964 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1952 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1982 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1978 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1976 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1977 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1975 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1986 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1984 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagcaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese-style seal of the governor-general of French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/post" : [ { "type" : "literal", "value" : "Governor-General" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/reportsTo" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_the_Overseas_(France)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/insignia" : [ { "type" : "literal", "value" : "Emblem of the Gouvernement g\u00E9n\u00E9ral de l'Indochine.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/acting" : [ { "type" : "literal", "value" : "y" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagborder" : [ { "type" : "literal", "value" : "no" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flagsize" : [ { "type" : "literal", "value" : 120 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/flag" : [ { "type" : "literal", "value" : "To\u00E0n quy\u1EC1n \u0111\u1EA1i th\u1EA7n  - Seal of the Governor-General of French Indochina .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/died" : [ { "type" : "literal", "value" : "y" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholderNote" : [ { "type" : "literal", "value" : "--08-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Great_Hanoi_Rat_Massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_colonial_heads_of_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Governor_General_of_French_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Governor_General_of_Indochina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_governors-general_of_French_Indochina" } ] }}