{  "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_current_cardinals" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholic_Church)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_living_cardinals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_titular_churches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_in_the_2013_papal_conclave" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A \u043D\u044B\u043D\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u0432" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uCD94\uAE30\uACBD \uBAA9\uB85D" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Liste der lebenden Kardin\u00E4le" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "List of current cardinals" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Daftar kardinal yang masih hidup" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Llista de cardenals actuals" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lista de cardeais" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5728\u4E16\u67A2\u673A\u5217\u8868" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Seznam \u017Eij\u00EDc\u00EDch kardin\u00E1l\u016F" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Lista \u017Cyj\u0105cych kardyna\u0142\u00F3w" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Composition actuelle du Coll\u00E8ge cardinalice" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Esta \u00E9 a composi\u00E7\u00E3o do Col\u00E9gio Cardinal\u00EDcio, atualmente com 224 cardeais, dos quais 125 eleitores (com menos de oitenta anos) e 99 n\u00E3o eleitores. Esta distin\u00E7\u00E3o entre \u00ABeleitores\u00BB e \u00ABn\u00E3o eleitores\u00BB foi iniciada implicitamente pelo papa Paulo VI por meio da carta apost\u00F3lica na forma de Motu Proprio Ingravescentem Aetatem (1971), em que imp\u00F5e o limite de idade de oitenta anos para o exerc\u00EDcio de fun\u00E7\u00F5es tanto nos dicast\u00E9rios da C\u00FAria Romana como nos organismos permanentes da Santa S\u00E9 e da Cidade do Vaticano e para a elei\u00E7\u00E3o do Sumo Pont\u00EDfice. Posteriormente \u00E9 publicada a constitui\u00E7\u00E3o apost\u00F3lica Romano Pontifici Eligendo (1975) que estabelece o regulamento para a elei\u00E7\u00E3o do Sumo Pont\u00EDfice especificando o n\u00FAmero limite de 120 cardeais eleitores dentro do Col\u00E9gio Cardinal\u00EDcio, ou seja, o n\u00FAmero " , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Cardinals are senior members of the clergy of the Catholic Church. They are almost always bishops and generally hold important roles within the church, such as leading prominent archdioceses or heading dicasteries within the Roman Curia. Cardinals are created in consistories by the pope, and one of their foremost duties is the election of a new pope \u2013 invariably from among themselves, although not a formal requirement \u2013 when the Holy See is vacant (sede vacante), following the death or resignation of the reigning pontiff. The body of all cardinals is collectively known as the College of Cardinals." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Toto je seznam \u017Eij\u00EDc\u00EDch kardin\u00E1l\u016F (k 27. listopadu 2022 jich je celkem 225, z toho 126 mlad\u0161\u00EDch 80 let, kte\u0159\u00ED se mohou \u00FA\u010Dastnit konkl\u00E1ve \u2013 ti jsou ozna\u010Deni hv\u011Bzdi\u010Dkou):" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4EE5\u4E0B\u662F\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u81EA2020\u5E746\u670822\u65E5\u8D77\u81F3\u4ECA\u7684\u6240\u6709\u5728\u4E16\u6A1E\u6A5F\u3002\u672A\u7279\u6B8A\u8BF4\u660E\u7684\u5747\u4E3A\u53F8\u94CE\u7EA7\u67A2\u673A\uFF0C\u7070\u8272\u9634\u5F71\u7684\u4E3A\u5E74\u9F84\u8D85\u8FC780\u5468\u5C81\uFF0C\u6CA1\u6709\u6559\u5B97\u9009\u4E3E\u79D8\u5BC6\u6703\u8B70\u6295\u7968\u6743\u7684\u67A2\u673A\u3002 \u622A\u81F32021\u5E744\u670820\u65E5\uFF0C\u5168\u7403\u5171\u6709224\u4F4D\u67A2\u673A\u3002\u5176\u4E2D98\u4F4D\u4E26\u4E0D\u80FD\u5920\u5728\u6559\u5B97\u9009\u4E3E\u79D8\u5BC6\u6703\u8B70\u4E2D\u6295\u7968\uFF0C\u5269\u4E0B\u7684126\u4F4D\u5247\u80FD\u5920\u6295\u7968\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Des del dia 05 de setembre de 2020 el Col\u00B7legi Cardenalici consta de 219 cardenals que es divideixen en: \n* 122 cardenals electors, en cas que ara mateix hi hagu\u00E9s d'haver un conclave (els de menys de 80 anys) \n* 97 cardenals no electors (de m\u00E9s de 80 anys, i que, per tant, han perdut el dret d'elegir el Papa)" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Coll\u00E8ge cardinalice ou Coll\u00E8ge des cardinaux se compose de l'ensemble des cardinaux de l'\u00C9glise catholique. Cr\u00E9\u00E9s \u00E0 la discr\u00E9tion du pape lors de consistoires ordinaires, les cardinaux re\u00E7oivent un titre ou une diaconie qui fait d'eux des membres du clerg\u00E9 du dioc\u00E8se de Rome, dioc\u00E8se du pape. Selon le droit canon, leur r\u00F4le est d\u2019\u00E9lire le pape en cas de vacance du si\u00E8ge apostolique, mais aussi celui d\u2019assister le souverain pontife coll\u00E9gialement ou individuellement. Depuis le 17 d\u00E9cembre 2022, date du d\u00E9c\u00E8s du cardinal Severino Poletto, le Coll\u00E8ge cardinalice compte 224 cardinaux, dont :" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kardinal adalah pemimpin gerejawi senior dari Gereja Katolik, yang hampir selalu merupakan uskup tahbisan dan umumnya memegang peran penting di gereja, seperti memimpin keuskupan agung berpengaruh atau mengurus di Kuria Roma. Mereka diangkat dalam oleh Sri Paus dan salah satu tugas terdepan dari kardinal adalah memilih Sri Paus yang baru (sejak 1378, dipilih dari antara diri mereka sendiri, meskipun tak melalui persyaratan formal) saat Tahta Suci sedang lowong, setelah kematian atau pengunduran diri Sri Paus yang menjabat. Badan dari seluruh kardinal secara kolektif dikenal sebagai Dewan Kardinal." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die folgende Liste zeigt die lebenden Kardin\u00E4le der r\u00F6misch-katholischen Kirche. Von den 225 genannten Kardin\u00E4len sind bei einem Konklave 126 wahlberechtigt (Stand: 27. November 2022)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB2E4\uC74C\uC740 \uB85C\uB9C8 \uAC00\uD1A8\uB9AD\uAD50\uD68C\uC758 \uD604\uC9C1 \uCD94\uAE30\uACBD\uC758 \uBAA9\uB85D\uC774\uB2E4. \uCD94\uAE30\uACBD\uC758 \uC9C1\uAE09\uACFC, \uC784\uBA85\uC77C\uC5D0 \uB530\uB77C \uC815\uB82C\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A \u043D\u044B\u043D\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u0432. \u0412 \u0434\u0430\u043D\u043D\u043E\u043C \u0441\u043F\u0438\u0441\u043A\u0435 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u044B \u043D\u044B\u043D\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0447\u043B\u0435\u043D\u044B \u041A\u043E\u043B\u043B\u0435\u0433\u0438\u0438 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u0432. \u041D\u0430 \u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442 (4 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2023 \u0433\u043E\u0434\u0430) \u0434\u043E 14 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2023 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u041A\u043E\u043B\u043B\u0435\u0433\u0438\u0438 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u0432 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u044B 224 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u0430 \u0438\u0437 89 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D, \u0438\u0437 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 98 \u0434\u043E\u0441\u0442\u0438\u0433\u043B\u0438 80-\u043B\u0435\u0442\u043D\u0435\u0433\u043E \u0432\u043E\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u0442\u043E \u0435\u0441\u0442\u044C \u043E\u043D\u0438 \u043D\u0435 \u0438\u043C\u0435\u044E\u0442 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0432 \u041A\u043E\u043D\u043A\u043B\u0430\u0432\u0435. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u0432-\u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0449\u0438\u043A\u043E\u0432 125 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A \u0438\u0437 66 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D. \u0412 \u041A\u043E\u043B\u043B\u0435\u0433\u0438\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0442 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u044B, \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435: \n* 49 \u2014 \u043F\u0430\u043F\u043E\u0439 \u0418\u043E\u0430\u043D\u043D\u043E\u043C \u041F\u0430\u0432\u043B\u043E\u043C II; \n* 64 \u2014 \u043F\u0430\u043F\u043E\u0439 \u0411\u0435\u043D\u0435\u0434\u0438\u043A\u0442\u043E\u043C XVI; \n* 111 \u2014 \u043F\u0430\u043F\u043E\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0441\u043A\u043E\u043C. \u0421\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D \u0432 \u0445\u0440\u043E\u043D\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C \u043F\u043E\u0440\u044F\u0434\u043A\u0435 \u0432\u043E\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u0432 \u0432 \u0441\u0430\u043D." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cardinal_-_choir_dress.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:College_of_Cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_cardinals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A \u043D\u044B\u043D\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u0432. \u0412 \u0434\u0430\u043D\u043D\u043E\u043C \u0441\u043F\u0438\u0441\u043A\u0435 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u044B \u043D\u044B\u043D\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0435 \u0447\u043B\u0435\u043D\u044B \u041A\u043E\u043B\u043B\u0435\u0433\u0438\u0438 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u0432. \u041D\u0430 \u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u0439 \u043C\u043E\u043C\u0435\u043D\u0442 (4 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2023 \u0433\u043E\u0434\u0430) \u0434\u043E 14 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2023 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u041A\u043E\u043B\u043B\u0435\u0433\u0438\u0438 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u0432 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D\u044B 224 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u0430 \u0438\u0437 89 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D, \u0438\u0437 \u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0445 98 \u0434\u043E\u0441\u0442\u0438\u0433\u043B\u0438 80-\u043B\u0435\u0442\u043D\u0435\u0433\u043E \u0432\u043E\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u0442\u043E \u0435\u0441\u0442\u044C \u043E\u043D\u0438 \u043D\u0435 \u0438\u043C\u0435\u044E\u0442 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0442\u044C \u0432 \u041A\u043E\u043D\u043A\u043B\u0430\u0432\u0435. \u041A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u0432-\u0432\u044B\u0431\u043E\u0440\u0449\u0438\u043A\u043E\u0432 125 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A \u0438\u0437 66 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043D. \u0412 \u041A\u043E\u043B\u043B\u0435\u0433\u0438\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0442 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u044B, \u043D\u0430\u0437\u043D\u0430\u0447\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435: \n* 49 \u2014 \u043F\u0430\u043F\u043E\u0439 \u0418\u043E\u0430\u043D\u043D\u043E\u043C \u041F\u0430\u0432\u043B\u043E\u043C II; \n* 64 \u2014 \u043F\u0430\u043F\u043E\u0439 \u0411\u0435\u043D\u0435\u0434\u0438\u043A\u0442\u043E\u043C XVI; \n* 111 \u2014 \u043F\u0430\u043F\u043E\u0439 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0441\u043A\u043E\u043C. \u0421\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432\u043B\u0435\u043D \u0432 \u0445\u0440\u043E\u043D\u043E\u043B\u043E\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u043C \u043F\u043E\u0440\u044F\u0434\u043A\u0435 \u0432\u043E\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u0432 \u0432 \u0441\u0430\u043D. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0435\u0439\u0448\u0438\u043C \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u043C \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0430\u043D\u0433\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B \u0410\u043B\u0435\u0448\u0430\u043D\u0434\u0440\u0438 \u0434\u0443 \u041D\u0430\u0448\u0441\u0438\u043C\u0435\u043D\u0442\u0443 \u2014 \u0435\u043C\u0443 97 \u043B\u0435\u0442. \u0410 \u0441\u0430\u043C\u044B\u043C \u043C\u043E\u043B\u043E\u0434\u044B\u043C \u0438\u0442\u0430\u043B\u043E-\u043C\u043E\u043D\u0433\u043E\u043B\u044C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B \u0414\u0436\u043E\u0440\u0434\u0436\u043E \u041C\u0430\u0440\u0435\u043D\u0433\u043E \u2014 \u0435\u043C\u0443 48 \u043B\u0435\u0442." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u4EE5\u4E0B\u662F\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u81EA2020\u5E746\u670822\u65E5\u8D77\u81F3\u4ECA\u7684\u6240\u6709\u5728\u4E16\u6A1E\u6A5F\u3002\u672A\u7279\u6B8A\u8BF4\u660E\u7684\u5747\u4E3A\u53F8\u94CE\u7EA7\u67A2\u673A\uFF0C\u7070\u8272\u9634\u5F71\u7684\u4E3A\u5E74\u9F84\u8D85\u8FC780\u5468\u5C81\uFF0C\u6CA1\u6709\u6559\u5B97\u9009\u4E3E\u79D8\u5BC6\u6703\u8B70\u6295\u7968\u6743\u7684\u67A2\u673A\u3002 \u622A\u81F32021\u5E744\u670820\u65E5\uFF0C\u5168\u7403\u5171\u6709224\u4F4D\u67A2\u673A\u3002\u5176\u4E2D98\u4F4D\u4E26\u4E0D\u80FD\u5920\u5728\u6559\u5B97\u9009\u4E3E\u79D8\u5BC6\u6703\u8B70\u4E2D\u6295\u7968\uFF0C\u5269\u4E0B\u7684126\u4F4D\u5247\u80FD\u5920\u6295\u7968\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Esta \u00E9 a composi\u00E7\u00E3o do Col\u00E9gio Cardinal\u00EDcio, atualmente com 224 cardeais, dos quais 125 eleitores (com menos de oitenta anos) e 99 n\u00E3o eleitores. Esta distin\u00E7\u00E3o entre \u00ABeleitores\u00BB e \u00ABn\u00E3o eleitores\u00BB foi iniciada implicitamente pelo papa Paulo VI por meio da carta apost\u00F3lica na forma de Motu Proprio Ingravescentem Aetatem (1971), em que imp\u00F5e o limite de idade de oitenta anos para o exerc\u00EDcio de fun\u00E7\u00F5es tanto nos dicast\u00E9rios da C\u00FAria Romana como nos organismos permanentes da Santa S\u00E9 e da Cidade do Vaticano e para a elei\u00E7\u00E3o do Sumo Pont\u00EDfice. Posteriormente \u00E9 publicada a constitui\u00E7\u00E3o apost\u00F3lica Romano Pontifici Eligendo (1975) que estabelece o regulamento para a elei\u00E7\u00E3o do Sumo Pont\u00EDfice especificando o n\u00FAmero limite de 120 cardeais eleitores dentro do Col\u00E9gio Cardinal\u00EDcio, ou seja, o n\u00FAmero de cardeais com menos de 80 anos. Durante o pontificado do Papa Jo\u00E3o Paulo II \u00E9 publicada a constitui\u00E7\u00E3o apost\u00F3lica Universi Dominici Gregis (1996) que substitui a anterior, fazendo algumas altera\u00E7\u00F5es nas normas e onde pela primeira vez \u00E9 utilizado, de forma oficial, o termo \u00ABcardeais n\u00E3o eleitores\u00BB, fazendo assim refer\u00EAncia aos cardeais com idade igual ou superior a 80 anos." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Coll\u00E8ge cardinalice ou Coll\u00E8ge des cardinaux se compose de l'ensemble des cardinaux de l'\u00C9glise catholique. Cr\u00E9\u00E9s \u00E0 la discr\u00E9tion du pape lors de consistoires ordinaires, les cardinaux re\u00E7oivent un titre ou une diaconie qui fait d'eux des membres du clerg\u00E9 du dioc\u00E8se de Rome, dioc\u00E8se du pape. Selon le droit canon, leur r\u00F4le est d\u2019\u00E9lire le pape en cas de vacance du si\u00E8ge apostolique, mais aussi celui d\u2019assister le souverain pontife coll\u00E9gialement ou individuellement. Depuis le 17 d\u00E9cembre 2022, date du d\u00E9c\u00E8s du cardinal Severino Poletto, le Coll\u00E8ge cardinalice compte 224 cardinaux, dont : \n* 126 cardinaux \u00E9lecteurs ; \n* 98 cardinaux non votants." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB2E4\uC74C\uC740 \uB85C\uB9C8 \uAC00\uD1A8\uB9AD\uAD50\uD68C\uC758 \uD604\uC9C1 \uCD94\uAE30\uACBD\uC758 \uBAA9\uB85D\uC774\uB2E4. \uCD94\uAE30\uACBD\uC758 \uC9C1\uAE09\uACFC, \uC784\uBA85\uC77C\uC5D0 \uB530\uB77C \uC815\uB82C\uB418\uC5C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Die folgende Liste zeigt die lebenden Kardin\u00E4le der r\u00F6misch-katholischen Kirche. Von den 225 genannten Kardin\u00E4len sind bei einem Konklave 126 wahlberechtigt (Stand: 27. November 2022)." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Des del dia 05 de setembre de 2020 el Col\u00B7legi Cardenalici consta de 219 cardenals que es divideixen en: \n* 122 cardenals electors, en cas que ara mateix hi hagu\u00E9s d'haver un conclave (els de menys de 80 anys) \n* 97 cardenals no electors (de m\u00E9s de 80 anys, i que, per tant, han perdut el dret d'elegir el Papa)" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Cardinals are senior members of the clergy of the Catholic Church. They are almost always bishops and generally hold important roles within the church, such as leading prominent archdioceses or heading dicasteries within the Roman Curia. Cardinals are created in consistories by the pope, and one of their foremost duties is the election of a new pope \u2013 invariably from among themselves, although not a formal requirement \u2013 when the Holy See is vacant (sede vacante), following the death or resignation of the reigning pontiff. The body of all cardinals is collectively known as the College of Cardinals. Under current ecclesiastical law, as defined by the apostolic constitution Universi Dominici gregis, only cardinals who have not passed their 80th birthdays on the day on which the Holy See becomes vacant are eligible to participate in a papal conclave to elect a new pope.The same apostolic constitution also specifies a maximum of 120 cardinal electors who can participate in a conclave, but makes no provision in case this number is exceeded; this has often happened, although never at the time of a conclave. Cardinals may also be created in pectore (reserved 'in the breast'), in which case their identities are not publicly revealed by the pope; they do not enjoy the privileges of a cardinal until their names are published. The creations of any such cardinals who have not been revealed at the pope's death or resignation automatically lapse. As of 27 November 2022, there are 225 cardinals, 126 of whom are cardinal electors. The most recent consistory for the creation of cardinals was held on 27 August 2022, when Pope Francis created 20 cardinals, including 16 cardinal electors. Andr\u00E9 Vingt-Trois was the most recent cardinal elector to turn 80, on 7 November 2022; \u00D3scar Andr\u00E9s Rodr\u00EDguez Maradiaga will be the next cardinal elector to turn 80, on 29 December 2022. Richard Kuuia Baawobr was the most recent cardinal to die, on 27 November 2022, at the age of 63." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Toto je seznam \u017Eij\u00EDc\u00EDch kardin\u00E1l\u016F (k 27. listopadu 2022 jich je celkem 225, z toho 126 mlad\u0161\u00EDch 80 let, kte\u0159\u00ED se mohou \u00FA\u010Dastnit konkl\u00E1ve \u2013 ti jsou ozna\u010Deni hv\u011Bzdi\u010Dkou):" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Kardinal adalah pemimpin gerejawi senior dari Gereja Katolik, yang hampir selalu merupakan uskup tahbisan dan umumnya memegang peran penting di gereja, seperti memimpin keuskupan agung berpengaruh atau mengurus di Kuria Roma. Mereka diangkat dalam oleh Sri Paus dan salah satu tugas terdepan dari kardinal adalah memilih Sri Paus yang baru (sejak 1378, dipilih dari antara diri mereka sendiri, meskipun tak melalui persyaratan formal) saat Tahta Suci sedang lowong, setelah kematian atau pengunduran diri Sri Paus yang menjabat. Badan dari seluruh kardinal secara kolektif dikenal sebagai Dewan Kardinal. Di bawah hukum gerejawi saat ini, seperti yang didefinisikan oleh konstitusi apostolik Universi Dominici gregis, hanya kardinal yang tak mencapai usia 80 tahun pada hari di mana Tahta Suci mengalami lowong yang layak untuk ikut serta dalam konklaf kepausan untuk memilih Paus baru.Sehingga, kardinal yang lahir pada atau setelah 23 Desember 1942 akan untuk ikut serta jika Tahta Suci sedang lowong dan kemudian dikenal sebagai kardinal elektor, sementara kardinal yang lahir sebelum tanggal tersebut akan tak layak untuk ikut serta. Konstitusi apostolik yang sama juga memberikan batas maksimal 120 kardinal elektor; ini telah terjadi pada masa lampau, namun tak pernah saat konklaf kepausan. Selain itu, kardinal terkadang diangkat secara in pectore (artinya \"di dalam hati\"), di mana mereka tak secara terbuka diangkat oleh Sri Paus; mereka tak memegang hak kardinal sampai nama mereka dipublikasikan. Hingga 28 Juni 2018, terdapat 225 kardinal, 124 diantaranya adalah kardinal elektor. Konsistori paling terkini untuk pelantikan kardinal diadakan pada 28 Juni 2018, saat Paus Fransiskus mengangkat empat belas kardinal, termasuk tujuh kardinal elektor. Angelo Amato adalah kardinal elektor saat ini yang mencapai usia 80 tahun, pada 8 Juni 2018; Alberto Su\u00E1rez Inda akan menjadi kardinal elektor berikutnya yang mengalaminya, pada 30 Januari 2019. Jean-Louis Tauran adalah kardinal paling terkini yang wafat, pada 5 Juli 2018, di usia 75 tahun. Terdapat dua mantan kardinal yang masih hidup Joseph Ratzinger dan Jorge Mario Bergoglio, yang menjadi kardinal pada pemilihan mereka masing-masing sebagai Paus Benediktus XVI (sekarang Paus emeritus) dan sebagai Paus Fransiskus pada 13 Maret 2013, serta Theodore Edgar McCarrick, yang mundur dari Dewan Kardinal pada 28 Juli 2018, setelah tuduhan penyimpangan seksual." , "lang" : "in" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Society_of_Jesus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Cologne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orani_Jo\u00E3o_Tempesta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Asunci\u00F3n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Ekwulobia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luis_H\u00E9ctor_Villalba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adalberto_Mart\u00EDnez_Flores" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Les_Cayes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mongolia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santos_Abril_y_Castell\u00F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gregorio_Rosa_Ch\u00E1vez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Prague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miguel_\u00C1ngel_Ayuso_Guixot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Severino_Poletto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Ratzinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Felipe_Arizmendi_Esquivel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archdiocese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Academy_of_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Domenico_Calcagno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angelo_Comastri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Nations_geoscheme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angelo_Bagnasco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comboni_Missionaries_of_the_Heart_of_Jesus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Madrid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_creations_of_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/P\u00E9ter_Erd\u0151" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fortunato_Frezza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Nh\u01A1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_African_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Palermo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Friars_Minor_Conventual" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_D\u00EDli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Synod_of_Bishops_in_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Academy_of_Social_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Seoul" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Genoa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Institutes_of_Consecrated_Life_and_Societies_of_Apostolic_Life" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Stockholm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_Institutes_of_Consecrated_Life_and_Societies_of_Apostolic_Life" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_for_Culture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Vilnius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Jakarta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dispensation_(canon_law)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pietro_Parolin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Supermajority" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honduras" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_deacon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicaragua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Alencherry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Baldisseri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_S\u00E3o_Salvador_da_Bahia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_S\u00E3o_Paulo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ernest_Simoni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_Jesus_and_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latvia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_See" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cape_Verde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Grech" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Australia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Missionaries_of_the_Sacred_Heart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Diocese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Naples" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Ludwig_M\u00FCller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Penitentiary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maronite_Catholic_Patriarchate_of_Antioch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Promoting_Integral_Human_Development" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sweden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Gregorian_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Nakellentuba_Ou\u00E9draogo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sede_vacante" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Durban" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_San_Salvador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Re" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Causes_of_Saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Benguela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luxembourg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prefecture_for_the_Economic_Affairs_of_the_Holy_See" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl-Josef_Rauber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Vingt-Trois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint_Lucia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Port-Louis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maronite_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kazimierz_Nycz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Koch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Michai_Kitbunchu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_See_Press_Office" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_the_Holy_Spirit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rald_Cyprien_Lacroix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Christopher_Collins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uganda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Khartoum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Armagh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilfrid_Fox_Napier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Telesphore_Placidus_Toppo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rainer_Maria_Woelki" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00E9chara_Boutros_Ra\u00EF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Javier_Err\u00E1zuriz_Ossa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Monteiro_de_Castro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Kodwo_Appiah_Turkson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_San_Crist\u00F3bal_de_la_Habana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franc_Rod\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Josef_Cordes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Aurelio_Poli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papua_New_Guinea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_for_Legislative_Texts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soane_Patita_Paini_Mafi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institute_of_Sch\u00F6nstatt_Fathers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_the_Most_Holy_Redeemer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Se\u00E1n_Baptist_Brady" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_Basilica_of_Saint_Mary_Major" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edoardo_Menichelli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vinko_Pulji\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baselios_Cleemis_Thottunkal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Catholic_Churches" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Ph\u1EA1m_Minh_M\u1EABn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arlindo_Gomes_Furtado" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albert_Malcolm_Ranjith_Patabendige_Don" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Odilo_Pedro_Scherer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicar_General_for_Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Nunciature_to_Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rub\u00E9n_Salazar_G\u00F3mez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luis_Francisco_Ladaria_Ferrer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Warsaw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanis\u0142aw_Ry\u0142ko" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Zagreb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bosnia_and_Herzegovina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00E1s_de_Jes\u00FAs_L\u00F3pez_Rodr\u00EDguez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ignatius_Suharyo_Hardjoatmodjo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Cotabato" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Port_Moresby" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_Holy_Cross" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francisco_Robles_Ortega" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Riga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pakistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sudan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Versaldi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/D\u00E9sir\u00E9_Tsarahazana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dieudonn\u00E9_Nzapalainga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Evangelization" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Rubiano_S\u00E1enz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Czerny" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Washington" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Suburbicarian_diocese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u0101nis_Pujats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Divine_Worship_and_the_Discipline_of_the_Sacraments" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angelo_De_Donatis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Primus_inter_pares" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Piat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chaldean_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethiopian_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senegal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anders_Arborelius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mozambique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Milan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agostino_Vallini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ouagadougou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Celestino_A\u00F3s_Braco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Philadelphia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Zerbo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Nairobi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_Michael_Harvey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_the_Congo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Augusto_Paolo_Lojudice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Preacher_of_the_Papal_Household" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Perugia\u2013Citt\u00E0_della_Pieve" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Richard_Baawobr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alberto_Su\u00E1rez_Inda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Goa_and_Daman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tanzania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Betori" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Siena\u2013Colle_di_Val_d'Elsa\u2013Montalcino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angelo_Scola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lazzaro_You_Heung-sik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Vienna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pius_X_Secular_Institute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pedro_Ricardo_Barreto_Jimeno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Maung_Bo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vincent_Gerard_Nichols" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Boston" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinals_created_by_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Nunciature_to_Luxembourg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Turin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_the_Laity,_Family_and_Life" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kelvin_Edward_Felix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vice_Dean_of_the_College_of_Cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/In_pectore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Missionary_Sons_of_the_Immaculate_Heart_of_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kenya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Zealand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/William_Goh_Seng_Chye" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Cartagena" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_the_Legionaries_of_Christ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_the_Missionaries_of_Saint_Charles_Borromeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Society_of_apostolic_life" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adam_Joseph_Maida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Almoner_of_His_Holiness" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rwanda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Walter_McElroy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Cagliari" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protopriest_of_the_College_of_Cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Mar\u00EDa_Rouco_Varela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Matteo_Maria_Zuppi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Atcherley_Dew" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Filipe_Neri_Ant\u00F3nio_Sebasti\u00E3o_do_Ros\u00E1rio_Ferr\u00E3o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Virgilio_do_Carmo_da_Silva" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_renunciation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcello_Semeraro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Xavier_Kriengsak_Kovithavanij" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leopoldo_Jos\u00E9_Brenes_Sol\u00F3rzano" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Camillo_Ruini" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theodore_Edgar_McCarrick" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Como" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Florence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_de_la_Caridad_Garc\u00EDa_Rodr\u00EDguez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Doctrine_of_the_Faith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sui_iuris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilton_Daniel_Gregory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Montevideo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Kampala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9odore-Adrien_Sarr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Krak\u00F3w" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Particular_church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Kaunas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Tolentino_de_Mendon\u00E7a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Friars_Minor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_diplomacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Renato_Raffaele_Martino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_the_Eastern_Churches" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Cardinal_-_choir_dress.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voluntas_Dei_Institute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institute_of_Consolata_Missionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Marseille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poor_Servants_of_Divine_Providence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Luanda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clergy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jozef_De_Kesel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Dhaka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Aquino_Manyo_Maeda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2013_papal_conclave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_of_Cardinal_Advisers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protodeacon_of_the_College_of_Cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dean_of_the_College_of_Cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Kigali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Chicago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Hong_Kong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Marengo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fridolin_Ambongo_Besungu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Nunciature_to_Egypt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mauro_Gambetti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Suburbicarian_Diocese_of_Ostia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ant\u00F3nio_Augusto_dos_Santos_Marto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Abuja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Orlando_Beltran_Quevedo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriel_Zubeir_Wako" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Post-nominal_letters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_(Catholic_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Bombay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Bordeaux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ancona\u2013Osimo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Prefecture_of_Ulaanbaatar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Aparecida" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Bangui" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silvano_Maria_Tomasi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colombia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretariat_for_the_Economy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Fernando_Sturla_Berhouet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2005_papal_conclave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Josip_Bozani\u0107" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Lajolo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Missionary_Oblates_of_Mary_Immaculate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_the_Holy_Sepulchre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Konrad_Krajewski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Ouellet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Territorial_Prelature_of_Corocoro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gianfranco_Ghirlanda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Osoro_Sierra" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Barcelona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/J\u00FAlio_Duarte_Langa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Luis_Lacunza_Maestroju\u00E1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uruguay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Julius_Riyadi_Darmaatmadja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edwin_Frederick_O'Brien" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_for_the_Pastoral_Care_of_Migrants_and_Itinerant_People" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Los_Angeles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Jos\u00E9_Mac\u00E1rio_do_Nascimento_Clemente" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Ribat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_Cor_Unum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Valladolid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_constitution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ireland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Enrico_Feroci" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Osaka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Tonga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Dakar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roger_Michael_Mahony" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_Divine_Worship_and_the_Discipline_of_the_Sacraments" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_Bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Enrique_Jim\u00E9nez_Carvajal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Panama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Arinze" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Llu\u00EDs_Mart\u00EDnez_Sistach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jose_Fuerte_Advincula" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eugenio_Dal_Corso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Ulrich_Steiner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luis_Antonio_Gokim_Tagle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indonesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_do_Nascimento" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Timor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Promoting_Christian_Unity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Santiago_de_Cabo_Verde" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gaudencio_Borbon_Rosales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Santo_Domingo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tarcisio_Bertone" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angelo_Amato" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_for_Promoting_Christian_Unity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis-Marie_Ling_Mangkhanekhoun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_for_Interreligious_Dialogue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iraq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_for_the_Family" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_for_the_Economy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Administration_of_the_Patrimony_of_the_Apostolic_See" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Njue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Curia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_S\u00E3o_Sebasti\u00E3o_do_Rio_de_Janeiro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raffaele_Farina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Manaus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Roche" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinals_created_by_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Westminster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lebanon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Santiago_de_Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Munich_and_Freising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Bras\u00EDlia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_Basilica_of_Saint_John_Lateran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syro-Malankara_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_conclave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Barbarin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andrew_Yeom_Soo-jung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_consistory" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paul_Poupard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Commission_for_Vatican_City_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norberto_Rivera_Carrera" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sri_Lanka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crist\u00F3bal_L\u00F3pez_Romero" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anthony_Poola" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Rapha\u00EBl_I_Sako" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Luxembourg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Estanislao_Esteban_Karlic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Sandoval_\u00CD\u00F1iguez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walter_Kasper" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fabric_of_Saint_Peter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oswald_Gracias" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haiti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00E9rgio_da_Rocha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Dar-es-Salaam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Francis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Se\u00E1n_Patrick_O'Malley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Colombo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Esztergom\u2013Budapest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gianfranco_Ravasi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antoine_Kambanda" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Bangkok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Castries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Bogot\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominik_Duka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Kinshasa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Utrecht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Wamala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_L'Aquila" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Detroit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Maria_Vegli\u00F2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Luis_Cipriani_Thorne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Rabat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Shkod\u00EBr\u2013Pult" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Ezzati_Andrello" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangladesh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reinhard_Marx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_Filoni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Interreligious_Dialogue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_Secretary_of_State" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Paran\u00E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anthony_Olubunmi_Okogie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oscar_Cantoni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Stafford_Williams" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Leo_Burke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishops_in_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berhaneyesus_Demerew_Souraphiel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juli\u00E1n_Herranz_Casado" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Nunciature_to_Syria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universi_Dominici_gregis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Tucum\u00E1n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_electors_in_the_2013_papal_conclave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croatia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Quebec" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Mechelen\u2013Brussels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kevin_Joseph_Farrell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C1lvaro_Leonel_Ramazzini_Imeri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Augustinian_Recollects" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Galveston\u2013Houston" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Cistercians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Bamako" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Crescenzio_Sepe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Hollerich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_the_Mission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Wellington" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinal_priest" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Abidjan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geraldo_Majella_Agnelo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Tong_Hon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Religious_life" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymundo_Damasceno_Assis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Supreme_Tribunal_of_the_Apostolic_Signatura" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toamasina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Agrigento" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_Basilica_of_Saint_Peter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Guadalajara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chibly_Langlois" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Lyon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Huehuetenango" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Montepulciano\u2013Chiusi\u2013Pienza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_Vicariate_of_Vientiane" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Carlos_Aguiar_Retes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_Catholic_Education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Louis_Fitzgerald" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chaldean_Catholic_Patriarchate_of_Baghdad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sovereign_Military_Order_of_Malta" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Manila" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Priesthood_in_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Hyderabad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mariamite_Maronite_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_titular_churches" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Wetter" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Vrhbosna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arrigo_Miglio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Managua" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Yangon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Coutts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blase_Joseph_Cupich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Coccopalmerio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrick_D'Rozario" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanian_Greek_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Walter_Brandm\u00FCller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paulo_Cezar_Costa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Camerlengo_of_the_Holy_Roman_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Preachers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:College_of_Cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Ranchi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Audrys_Juozas_Ba\u010Dkis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Leiria\u2013F\u00E1tima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Huancayo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Toronto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Nicholas_DiNardo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Lagos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Tegucigalpa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mauritius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_William_Tobin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanis\u0142aw_Dziwisz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Institute_of_consecrated_life" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_for_the_Clergy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Burkina_Faso" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Justin_Francis_Rigali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Bertello" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beniamino_Stella" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Missionaries_of_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Ricard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernando_V\u00E9rgez_Alzaga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mario_Zenari" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/El_Salvador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Lima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toribio_Ticona_Porco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Baltazar_Enrique_Porras_Cardozo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_San_Diego" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Timothy_Michael_Dolan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Morelia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Commission_for_the_Protection_of_Minors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Santuario_della_Madonna_del_Divino_Amore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethiopian_Catholic_Archeparchy_of_Addis_Abeba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Donald_William_Wuerl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Petrocchi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papal_Basilica_of_Saint_Paul_Outside_the_Walls" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Legation_for_the_Basilicas_of_Saint_Francis_and_Saint_Mary_of_the_Angels_in_Assisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Olorunfemi_Onaiyekan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vicar_General_for_Vatican_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_San_Crist\u00F3bal_de_Las_Casas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patriarch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Buenos_Aires" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Saraiva_Martins" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lithuania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ivory_Coast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Aveline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paolo_Romeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secular_clergy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Valencia_in_Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Special_administrative_regions_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominique_Mamberti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Karachi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syro-Malankara_Catholic_Major_Archeparchy_of_Trivandrum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lucian_Mure\u0219an" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Myanmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guatemala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Bl\u00E1zquez_P\u00E9rez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syro-Malabar_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_precedence_in_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Zen_Ze-kiun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syro-Malabar_Catholic_Major_Archeparchy_of_Ernakulam\u2013Angamaly" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_the_Doctrine_of_the_Faith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Titular_church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Newark" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Culture_and_Education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jorge_Mario_Bergoglio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patriarchate_of_the_East_Indies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_the_Causes_of_Saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Sandri" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_the_Clergy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dicastery_for_Bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sergio_Sebastiani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paraguay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jo\u00E3o_Braz_de_Aviz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ennio_Antonelli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oceania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Committee_for_Historical_Sciences" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romanian_Greek_Catholic_Major_Archeparchy_of_F\u0103g\u0103ra\u0219_and_Alba_Iulia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Angelo_Becciu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ghana" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethiopia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Kutwa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_of_Cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gualtiero_Bassetti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Pell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Habemus_papam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cardinals_created_by_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polycarp_Pengo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Society_of_the_Priests_of_Saint_Sulpice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mauro_Piacenza" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guinea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Monterisi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_Missionary_Sons_of_the_Immaculate_Heart_of_the_Blessed_Virgin_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madagascar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mexico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Xai-Xai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sigitas_Tamkevi\u010Dius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Austria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/James_Francis_Stafford" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Juan_Jos\u00E9_Omella_Omella" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Mexico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patriarchate_of_Lisbon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Council_for_Justice_and_Peace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Discalced_Carmelites" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raniero_Cantalamessa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aquilino_Bocos_Merino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Friars_Minor_Capuchin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Society_of_Saint_Francis_de_Sales" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francesco_Montenegro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00D3scar_Andr\u00E9s_Rodr\u00EDguez_Maradiaga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Sarah" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Salvatore_De_Giorgi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venezuela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_Bologna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Willem_Jacobus_Eijk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peter_Ebere_Okpaleke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christoph_Sch\u00F6nborn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Benedict_XVI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Archdiocese_of_M\u00E9rida_in_Venezuela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_David" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archivist_and_Librarian_of_the_Holy_Roman_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tonga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antonio_Ca\u00F1izares_Llovera" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Papacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:%5E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn-lr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Featured_list" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Percentage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:College_of_Cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist-lr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:For" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Catholic_Church_footer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Abbr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Dts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Row_numbers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:As_of" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:FULLPAGENAME" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Trim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Post-nominals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Legend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Age_in_years" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Holy_See" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cardinal_-_choir_dress.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124203776 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.gcatholic.org/hierarchy/cardinals.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://press.vatican.va/content/salastampa/en/documentation.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "280259" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 347282 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q854696" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Orodha_ya_Makardinali" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Luettelo_nykyisist\u00E4_kardinaaleista" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Katolske_kardinaler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sk.dbpedia.org/resource/Zoznam_\u017Eij\u00FAcich_kardin\u00E1lov" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Composition_actuelle_du_Coll\u00E8ge_cardinalice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Llista_de_cardenals_actuals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Lista_de_cardeais" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/A_harmadik_\u00E9vezred_b\u00EDborosainak_list\u00E1ja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/518UC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Index_cardinalium_viventium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Seznam_\u017Eij\u00EDc\u00EDch_kardin\u00E1l\u016F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0421\u043F\u0438\u0441\u043E\u043A_\u043D\u044B\u043D\u0435_\u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0445_\u043A\u0430\u0440\u0434\u0438\u043D\u0430\u043B\u043E\u0432" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Daftar_kardinal_yang_masih_hidup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Liste_der_lebenden_Kardin\u00E4le" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Lista_\u017Cyj\u0105cych_kardyna\u0142\u00F3w" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uCD94\uAE30\uACBD_\uBAA9\uB85D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Danh_s\u00E1ch_h\u1ED3ng_y_c\u00F2n_s\u1ED1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u5728\u4E16\u67A2\u673A\u5217\u8868" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_current_cardinals?oldid=1124203776&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cardinals_created_by_Francis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Filipe_Neri_Ferr\u00E3o" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/College_of_Cardinals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Living_cardinals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Cardinals_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_notable_Cardinals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_notable_cardinals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cardinals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cardinals_by_country" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Cardinals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_current_cardinals" } ] }}