{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Non-Summit_episodes_(2017)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Teachers'_Days" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_Jainism-related_articles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mann_Ki_Baat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uzbekistan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_in_Mexico" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teachers'_Day_(India)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_S\u00E1nchez_Bustamante" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Culture_of_Albania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_in_Mexico" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guru_Purnima" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_in_Mexico" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Super_30_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teachers'_Day_(Brunei)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Dzie\u0144 Edukacji Narodowej" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "List of Teachers' Days" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Den u\u010Ditel\u016F" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Festa degli insegnanti" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tag des Lehrers" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dag van de Leraar" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "F\u00EAte des professeurs" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dia del mestre" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tago de instruisto" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uAD50\uC0AC\uC758 \uB0A0" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0446\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u043E\u0441\u0432\u0456\u0442\u0438" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u00EDa del maestro" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hari Guru" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6559\u5E08\u8282" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dia do Professor" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6559\u5E2B\u306E\u65E5" , "lang" : "ja" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Tago de instruisto estas la festo, festata en diversaj landoj kun la celo altiri \u0109ies atenton al la profesio de instruisto kaj al edukado entute. Ofte dum la festo okazas oma\u011Doj al instruistoj; depende de la kutimoj de diversaj landoj (a\u016D e\u0109 \u2013 de apartaj lernejoj) en tiu tago la lecionoj povas okazi kiel kutime, okazi la\u016D mallongigita programo a\u016D e\u0109 tute ne okazi. Ne malofte tiu \u0109i festo estas festata pli pompe kaj solene, ol la Internacia tago de instruistoj (kiu la\u016D la sistemo de la internaciaj tagoj de UNo estas festata la 5-an de oktobro)." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0446\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0301\u0432 \u043E\u0441\u0432\u0456\u0301\u0442\u0438 (\u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E), \u0430\u0431\u043E \u0414\u0435\u043D\u044C \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F, \u2014 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0456\u0439\u043D\u0435 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E \u043F\u0440\u0430\u0446\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u043E\u0441\u0432\u0456\u0442\u0438 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438; \u0432\u0456\u0434\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0449\u043E\u0440\u0456\u0447\u043D\u043E \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0448\u0443 \u043D\u0435\u0434\u0456\u043B\u044E \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F. \u0412\u0441\u0435\u0441\u0432\u0456\u0442\u043D\u0456\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u0456\u0432 (\u0430\u043D\u0433\u043B. World Teachers' Day) \u0432\u0456\u0434\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u044E\u0442\u044C 5 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F. \u041D\u0435\u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043D\u044C \u0432\u0438\u0445\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u044F \u0439 \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0434\u043E\u0448\u043A\u0456\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0446\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 (\u0412\u0441\u0435\u0443\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u0434\u043E\u0448\u043A\u0456\u043B\u043B\u044F) \u0432\u0456\u0434\u043C\u0456\u0447\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0449\u043E\u0440\u0456\u0447\u043D\u043E 27 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Den u\u010Ditel\u016F je dnem, vyhl\u00E1\u0161en\u00FDm k poct\u011B u\u010Ditel\u016F. Term\u00EDn, ve kter\u00E9m se den u\u010Ditel\u016F slav\u00ED, se v r\u016Fzn\u00FDch zem\u00EDch li\u0161\u00ED, \u010Dasto je to na v\u00FDro\u010D\u00ED v\u00FDznamn\u00E9ho lok\u00E1ln\u00EDho u\u010Ditele, nebo mezn\u00EDku pedagogiky." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Dag van de Leraar, ook Dag van de Leerkracht(en) genoemd, is een speciale dag om waardering voor onderwijzers te tonen. De dag wordt gevierd in ruim 90 landen wereldwijd. De datum is sinds 1962 verschillende keren veranderd, waardoor de dag in verschillende landen op verschillende datums gevierd wordt. In onder andere Belgi\u00EB, Duitsland, Nederland en het Verenigd Koninkrijk valt de dag op 5 oktober. In Nederland wordt ook jaarlijks een gevierd." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hari Guru adalah hari untuk menunjukkan penghargaan terhadap guru, dan diperingati pada tanggal yang berbeda-beda bergantung pada negaranya. Di beberapa negara, hari guru merupakan hari libur sekolah." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El dia del mestre \u00E9s una festivitat commemorativa dedicada als mestres, catedr\u00E0tics i professors. Generalment els alumnes i estudiants donen regals als mestres aquell dia. En algunes escoles s'organitzen festivals. Se celebra en diferents dates d'acord amb cada pa\u00EDs. La UNESCO promou la celebraci\u00F3 del el 5 d'octubre, data en la qual, l'octubre de 1966, es va publicar la Recomanaci\u00F3 conjunta de la OIT y la UNESCO relativa a la Situaci\u00F3 del Personal Docent. A Am\u00E8rica: A Europa: A \u00C0sia: \n* Vietnam, 20 de novembre" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uAD50\uC0AC\uC758 \uB0A0 \uB610\uB294 \uC2A4\uC2B9\uC758 \uB0A0\uC740 \uAD50\uC0AC\uC758 \uB178\uACE0\uC5D0 \uAC10\uC0AC\uD558\uB294 \uCDE8\uC9C0\uB85C \uB9CC\uB4E4\uC5B4\uC9C4 \uB0A0\uB85C, \uC5EC\uB7EC \uB098\uB77C\uC5D0\uC11C \uC81C\uC815, \uC2DC\uD589\uB418\uACE0 \uC788\uC73C\uBA70, \uB9E4\uB144 10\uC6D4 5\uC77C\uC740 \uC138\uACC4 \uAD50\uC0AC\uC758 \uB0A0(World Teachers' Day)\uB85C \uAE30\uB150\uB418\uACE0 \uC788\uB2E4. \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D\uC5D0\uC11C \uAD50\uC0AC\uC758 \uB0A0(\uC2A4\uC2B9\uC758 \uB0A0)\uC740 5\uC6D4 15\uC77C\uB85C, \uC138\uC885\uB300\uC655\uC758 \uC591\uB825 \uC0DD\uC77C\uC5D0 \uB9DE\uCDB0 \uC81C\uC815\uB41C \uAC83\uC774\uB2E4. \uB2E4\uB978 \uB9CE\uC740 \uB098\uB77C\uB4E4\uC740 1994\uB144 \uC720\uB124\uC2A4\uCF54\uAC00 \uC124\uB9BD\uD55C \uC138\uACC4 \uAD50\uC0AC\uC758 \uB0A0\uC778 10\uC6D4 5\uC77C\uC744 \uC2A4\uC2B9\uC758 \uB0A0\uB85C \uAE30\uB150\uD558\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dzie\u0144 Edukacji Narodowej \u2013 polskie \u015Bwi\u0119to o\u015Bwiaty i szkolnictwa wy\u017Cszego ustanowione 27 kwietnia 1972 roku, okre\u015Blone ustaw\u0105 \u2013 Karta praw i obowi\u0105zk\u00F3w nauczyciela jako Dzie\u0144 Nauczyciela. Od 1982 roku na mocy ustawy Karta Nauczyciela obchodzone jako Dzie\u0144 Edukacji Narodowej. Upami\u0119tnia rocznic\u0119 powstania Komisji Edukacji Narodowej, kt\u00F3ra zosta\u0142a utworzona z inicjatywy kr\u00F3la Stanis\u0142awa II Augusta Poniatowskiego i zrealizowana przez Sejm Rozbiorowy w dniu 14 pa\u017Adziernika 1773 roku. Potocznie dzie\u0144 ten nadal zwany jest Dniem Nauczyciela." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El D\u00EDa del maestro es una festividad en la que se conmemora a las personas que se dedican a ense\u00F1ar a estudiantes de manera profesional." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O dia 5 de outubro foi proclamado pela UNESCO como Dia Mundial dos Professores em 1994, para celebrar a aprova\u00E7\u00E3o, em 5 de outubro de 1966, a Recomenda\u00E7\u00E3o da UNESCO / OIT sobre o Estatuto dos Professores, em coopera\u00E7\u00E3o com OIT, numa confer\u00EAncia intergovernamental especial convocada pela UNESCO e realizada em Paris. No dia 5 de outubro celebra-se tamb\u00E9m a ado\u00E7\u00E3o, pela Confer\u00EAncia Geral da UNESCO, em 1997, da Recomenda\u00E7\u00E3o da UNESCO sobre o Estatuto do Pessoal Docente do Ensino Superior." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teachers' Day is a special day for the appreciation of teachers, and may include celebrations to honor them for their special contributions in a particular field area, or the community tone in education. This is the primary reason why countries celebrate this day on different dates, unlike many other International Days. For example, Argentina has commemorated Domingo Faustino Sarmiento's death on 11 September as Teachers' Day since 1915. In India the birthday of the second president Sarvepalli Radhakrishnan, 5 September, is celebrated as Teachers' Day since 1962, while Guru Purnima has been traditionally observed as a day to worship teachers/gurus by Hindus. Many countries celebrate their Teachers' Day on 5 October in conjunction with World Teachers' Day, which was established by UNESCO in" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6559\u5E2B\u306E\u65E5\uFF08\u304D\u3087\u3046\u3057\u306E\u3072\uFF09\u3068\u306F\u3001\u6559\u5E2B\u306B\u611F\u8B1D\u3059\u308B\u65E5\u3068\u5B9A\u3081\u3089\u308C\u3066\u3044\u308B\u8A18\u5FF5\u65E5\u30FB\u795D\u65E5\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u064A \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062F\u0627\u0646\u060C \u064A\u064F\u0639\u062A\u0628\u0631 \u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645 \u064A\u0648\u0645\u064B\u0627 \u062E\u0627\u0635\u064B\u0627 \u0644\u062A\u0643\u0631\u064A\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645\u064A\u0646. \u0628\u0639\u0636 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644 \u062A\u062A\u062E\u0630 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u064A\u0648\u0645 \u0639\u0637\u0644\u0629\u060C \u0648\u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u064A\u062A\u062E\u0630\u0647 \u0641\u064A \u0623\u064A\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644.\u064A\u064F\u062D\u062A\u0641\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A \u0644\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645\u064A\u0646 \u064A\u0648\u0645 5 \u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644/\u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 \u0633\u0646\u0648\u064A\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1994\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0628\u0645\u062B\u0627\u0628\u0629 \u0625\u062D\u064A\u0627\u0621 \u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u062A\u0648\u0642\u064A\u0639 \u0627\u0644\u062A\u0648\u0635\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u062A\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0627\u062F\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A\u0629 \u0648\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0644\u0644\u062A\u0631\u0628\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062B\u0642\u0627\u0641\u0629 (\u0627\u0644\u064A\u0648\u0646\u0633\u0643\u0648) \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1966 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062A\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0623\u0648\u0636\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645\u064A\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6559\u5E08\u8282\uFF0C\u5E7F\u4E49\u4E0A\u8BB2\u662F\u4E00\u7A2E\u611F\u8B1D\u8001\u5E2B\u6559\u5C0E\u7684\u7BC0\u65E5\uFF0C\u65E8\u5728\u80AF\u5B9A\u6559\u5E2B\u4E3A\u6559\u80B2\u4E8B\u696D\u6240\u505A\u7684\u8D21\u732E\u8207\u52AA\u529B\u3002\u4E0D\u540C\u570B\u5BB6\u548C\u7EC4\u7EC7\u5236\u5B9A\u7684\u300C\u6559\u5E2B\u7BC0\u300D\u6642\u9593\u6709\u6240\u4E0D\u540C\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Tag des Lehrers ist ein besonderer Tag zur W\u00FCrdigung von Lehrern und kann Feierlichkeiten beinhalten, um sie f\u00FCr ihre besonderen Leistungen in einem bestimmten Bereich oder in der Gemeinschaft im Allgemeinen zu ehren. Viele L\u00E4nder feiern ihren Lehrertag am 5. Oktober in Verbindung mit dem Weltlehrertag, der 1994 von der UNESCO ins Leben gerufen wurde." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dans plusieurs pays, une journ\u00E9e particuli\u00E8re que l'on peut traduire en fran\u00E7ais par f\u00EAte des professeurs, ou journ\u00E9e des professeurs, est d\u00E9di\u00E9e aux enseignants. Elle est destin\u00E9e \u00E0 reconna\u00EEtre leur r\u00F4le important dans le d\u00E9veloppement social, \u00E9conomique et moral du pays. Cette journ\u00E9e peut \u00EAtre ch\u00F4m\u00E9e ou non, selon les pays. En 2015, la France lance la premi\u00E8re \u00AB F\u00EAte des Profs \u00BB en juin sous l'impulsion de l'association SynLab en partenariat avec L'\u00C9tudiant, PlayBac et l\u2019INA. Elle n'existe pas encore de fa\u00E7on officielle en Belgique ni en Suisse." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La festa degli insegnanti \u00E8 una festivit\u00E0 laica celebrata in molti Stati del mondo tesa ad incentivare l'apprezzamento nei confronti degli insegnanti e pu\u00F2 includere manifestazioni in onore dei loro contributi in una particolare comunit\u00E0. La data in cui si celebra questa giornata \u00E8 variabile; la giornata mondiale degli insegnanti, che ricorre in tutto il mondo, si celebra il 5 ottobre di ogni anno a partire dal 1994." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u0443\u0447\u0438\u0301\u0442\u0435\u043B\u044F \u2014 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u0441\u0444\u0435\u0440\u044B \u0448\u043A\u043E\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Teaching" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Unofficial_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Friday_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Holidays_and_observances_by_scheduling_(nth_weekday_of_the_month)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sunday_observances" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u6559\u5E08\u8282\uFF0C\u5E7F\u4E49\u4E0A\u8BB2\u662F\u4E00\u7A2E\u611F\u8B1D\u8001\u5E2B\u6559\u5C0E\u7684\u7BC0\u65E5\uFF0C\u65E8\u5728\u80AF\u5B9A\u6559\u5E2B\u4E3A\u6559\u80B2\u4E8B\u696D\u6240\u505A\u7684\u8D21\u732E\u8207\u52AA\u529B\u3002\u4E0D\u540C\u570B\u5BB6\u548C\u7EC4\u7EC7\u5236\u5B9A\u7684\u300C\u6559\u5E2B\u7BC0\u300D\u6642\u9593\u6709\u6240\u4E0D\u540C\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Teachers' Day is a special day for the appreciation of teachers, and may include celebrations to honor them for their special contributions in a particular field area, or the community tone in education. This is the primary reason why countries celebrate this day on different dates, unlike many other International Days. For example, Argentina has commemorated Domingo Faustino Sarmiento's death on 11 September as Teachers' Day since 1915. In India the birthday of the second president Sarvepalli Radhakrishnan, 5 September, is celebrated as Teachers' Day since 1962, while Guru Purnima has been traditionally observed as a day to worship teachers/gurus by Hindus. Many countries celebrate their Teachers' Day on 5 October in conjunction with World Teachers' Day, which was established by UNESCO in 1994." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u043F\u0440\u0430\u0446\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0301\u0432 \u043E\u0441\u0432\u0456\u0301\u0442\u0438 (\u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E), \u0430\u0431\u043E \u0414\u0435\u043D\u044C \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F, \u2014 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0456\u0439\u043D\u0435 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E \u043F\u0440\u0430\u0446\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u043E\u0441\u0432\u0456\u0442\u0438 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438; \u0432\u0456\u0434\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0449\u043E\u0440\u0456\u0447\u043D\u043E \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0448\u0443 \u043D\u0435\u0434\u0456\u043B\u044E \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F. \u0412\u0441\u0435\u0441\u0432\u0456\u0442\u043D\u0456\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u0456\u0432 (\u0430\u043D\u0433\u043B. World Teachers' Day) \u0432\u0456\u0434\u0437\u043D\u0430\u0447\u0430\u044E\u0442\u044C 5 \u0436\u043E\u0432\u0442\u043D\u044F. \u041D\u0435\u043E\u0444\u0456\u0446\u0456\u0439\u043D\u0438\u0439 \u0414\u0435\u043D\u044C \u0432\u0438\u0445\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u044F \u0439 \u0443\u0441\u0456\u0445 \u0434\u043E\u0448\u043A\u0456\u043B\u044C\u043D\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0430\u0446\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u0423\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0438 (\u0412\u0441\u0435\u0443\u043A\u0440\u0430\u0457\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C \u0434\u043E\u0448\u043A\u0456\u043B\u043B\u044F) \u0432\u0456\u0434\u043C\u0456\u0447\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u0449\u043E\u0440\u0456\u0447\u043D\u043E 27 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La festa degli insegnanti \u00E8 una festivit\u00E0 laica celebrata in molti Stati del mondo tesa ad incentivare l'apprezzamento nei confronti degli insegnanti e pu\u00F2 includere manifestazioni in onore dei loro contributi in una particolare comunit\u00E0. La data in cui si celebra questa giornata \u00E8 variabile; la giornata mondiale degli insegnanti, che ricorre in tutto il mondo, si celebra il 5 ottobre di ogni anno a partire dal 1994." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6559\u5E2B\u306E\u65E5\uFF08\u304D\u3087\u3046\u3057\u306E\u3072\uFF09\u3068\u306F\u3001\u6559\u5E2B\u306B\u611F\u8B1D\u3059\u308B\u65E5\u3068\u5B9A\u3081\u3089\u308C\u3066\u3044\u308B\u8A18\u5FF5\u65E5\u30FB\u795D\u65E5\u3067\u3042\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Den u\u010Ditel\u016F je dnem, vyhl\u00E1\u0161en\u00FDm k poct\u011B u\u010Ditel\u016F. Term\u00EDn, ve kter\u00E9m se den u\u010Ditel\u016F slav\u00ED, se v r\u016Fzn\u00FDch zem\u00EDch li\u0161\u00ED, \u010Dasto je to na v\u00FDro\u010D\u00ED v\u00FDznamn\u00E9ho lok\u00E1ln\u00EDho u\u010Ditele, nebo mezn\u00EDku pedagogiky." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u064A \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062F\u0627\u0646\u060C \u064A\u064F\u0639\u062A\u0628\u0631 \u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645 \u064A\u0648\u0645\u064B\u0627 \u062E\u0627\u0635\u064B\u0627 \u0644\u062A\u0643\u0631\u064A\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645\u064A\u0646. \u0628\u0639\u0636 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644 \u062A\u062A\u062E\u0630 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u064A\u0648\u0645 \u0639\u0637\u0644\u0629\u060C \u0648\u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u064A\u062A\u062E\u0630\u0647 \u0641\u064A \u0623\u064A\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644.\u064A\u064F\u062D\u062A\u0641\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A \u0644\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645\u064A\u0646 \u064A\u0648\u0645 5 \u062A\u0634\u0631\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644/\u0623\u0643\u062A\u0648\u0628\u0631 \u0633\u0646\u0648\u064A\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0639\u0627\u0645 1994\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0628\u0645\u062B\u0627\u0628\u0629 \u0625\u062D\u064A\u0627\u0621 \u0644\u0630\u0643\u0631\u0649 \u062A\u0648\u0642\u064A\u0639 \u0627\u0644\u062A\u0648\u0635\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u062A\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0627\u062F\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u064A\u0629 \u0648\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0644\u0644\u062A\u0631\u0628\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062B\u0642\u0627\u0641\u0629 (\u0627\u0644\u064A\u0648\u0646\u0633\u0643\u0648) \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1966 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062A\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0623\u0648\u0636\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645\u064A\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "De Dag van de Leraar, ook Dag van de Leerkracht(en) genoemd, is een speciale dag om waardering voor onderwijzers te tonen. De dag wordt gevierd in ruim 90 landen wereldwijd. De datum is sinds 1962 verschillende keren veranderd, waardoor de dag in verschillende landen op verschillende datums gevierd wordt. In onder andere Belgi\u00EB, Duitsland, Nederland en het Verenigd Koninkrijk valt de dag op 5 oktober. Op deze dag wordt de waardering van leerkrachten benadrukt en is er aandacht voor het onderwijs als belangrijke factor in de maatschappij. Dit kan soms gepaard gaan met vieringen om hen te eren voor hun speciale bijdrage in een specifiek domein, of voor de gemeenschap in het algemeen. Er vinden verschillende evenementen plaats om de dag te markeren, van lezingen en spreekbeurten tot theater. Het is voor veel scholen ook het moment om het onderwijzend personeel een bedankje te geven en hun leraren en leraressen in het zonnetje te zetten. Van scheurkalender en boekenbon tot een dagje uit worden er geschenken gegeven aan leraren en leraressen. Steeds vaker geven ook ouders een presentje aan de leraar of lerares van hun kinderen. In Nederland wordt ook jaarlijks een gevierd." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uAD50\uC0AC\uC758 \uB0A0 \uB610\uB294 \uC2A4\uC2B9\uC758 \uB0A0\uC740 \uAD50\uC0AC\uC758 \uB178\uACE0\uC5D0 \uAC10\uC0AC\uD558\uB294 \uCDE8\uC9C0\uB85C \uB9CC\uB4E4\uC5B4\uC9C4 \uB0A0\uB85C, \uC5EC\uB7EC \uB098\uB77C\uC5D0\uC11C \uC81C\uC815, \uC2DC\uD589\uB418\uACE0 \uC788\uC73C\uBA70, \uB9E4\uB144 10\uC6D4 5\uC77C\uC740 \uC138\uACC4 \uAD50\uC0AC\uC758 \uB0A0(World Teachers' Day)\uB85C \uAE30\uB150\uB418\uACE0 \uC788\uB2E4. \uB300\uD55C\uBBFC\uAD6D\uC5D0\uC11C \uAD50\uC0AC\uC758 \uB0A0(\uC2A4\uC2B9\uC758 \uB0A0)\uC740 5\uC6D4 15\uC77C\uB85C, \uC138\uC885\uB300\uC655\uC758 \uC591\uB825 \uC0DD\uC77C\uC5D0 \uB9DE\uCDB0 \uC81C\uC815\uB41C \uAC83\uC774\uB2E4. \uB2E4\uB978 \uB9CE\uC740 \uB098\uB77C\uB4E4\uC740 1994\uB144 \uC720\uB124\uC2A4\uCF54\uAC00 \uC124\uB9BD\uD55C \uC138\uACC4 \uAD50\uC0AC\uC758 \uB0A0\uC778 10\uC6D4 5\uC77C\uC744 \uC2A4\uC2B9\uC758 \uB0A0\uB85C \uAE30\uB150\uD558\uAE30\uB3C4 \uD55C\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O dia 5 de outubro foi proclamado pela UNESCO como Dia Mundial dos Professores em 1994, para celebrar a aprova\u00E7\u00E3o, em 5 de outubro de 1966, a Recomenda\u00E7\u00E3o da UNESCO / OIT sobre o Estatuto dos Professores, em coopera\u00E7\u00E3o com OIT, numa confer\u00EAncia intergovernamental especial convocada pela UNESCO e realizada em Paris. No dia 5 de outubro celebra-se tamb\u00E9m a ado\u00E7\u00E3o, pela Confer\u00EAncia Geral da UNESCO, em 1997, da Recomenda\u00E7\u00E3o da UNESCO sobre o Estatuto do Pessoal Docente do Ensino Superior. Em alguns pa\u00EDses h\u00E1 um dia especial para os professores. Em alguns deles \u00E9 feriado enquanto em outros s\u00E3o realizadas apenas comemora\u00E7\u00F5es em dias \u00FAteis." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El dia del mestre \u00E9s una festivitat commemorativa dedicada als mestres, catedr\u00E0tics i professors. Generalment els alumnes i estudiants donen regals als mestres aquell dia. En algunes escoles s'organitzen festivals. Se celebra en diferents dates d'acord amb cada pa\u00EDs. La UNESCO promou la celebraci\u00F3 del el 5 d'octubre, data en la qual, l'octubre de 1966, es va publicar la Recomanaci\u00F3 conjunta de la OIT y la UNESCO relativa a la Situaci\u00F3 del Personal Docent. En el cas d'Am\u00E8rica, hi va haver una recomanaci\u00F3 de celebrar el Dia Panameric\u00E0 del Mestre l'11 de setembre (mort de Sarmiento) per la Confer\u00E8ncia Interamericana d'Educaci\u00F3, celebrada a Panam\u00E0 el 1947. A Am\u00E8rica: \n* Argentina, 11 de setembre (Mort de Domingo Faustino Sarmiento) \n* Bol\u00EDvia, 6 de juny (Fundaci\u00F3 de la primera Escola de Mestres a Sucre i naixement de ) \n* Brasil, o Dia do Professor, 15 d'octubre (L'Emperador del Brasil Pere I firma la llei que promour\u00E0 la creaci\u00F3 d'escoles de primeres lletres a totes les ciutats, viles i llocs populars) \n* Canad\u00E0, 5 d'octubre (Dia Mundial del Mestre) \n* Col\u00F2mbia, 15 de maig (papa Pius XII va proclamar a Sant Joan Baptista de la Salle com a Patr\u00F3 Celestial de Tots els Educadors) \n* Costa Rica, 22 de novembre (Onom\u00E0stic de ) \n* Cuba, 22 de desembre (declaraci\u00F3 de Cuba Territori lliure d'analfabetisme) \n* Xile, com a , 16 d'octubre (Fundaci\u00F3 del ) \n* Equador, 13 d'abril (Naixement de Juan Montalvo) \n* El Salvador, 22 de juny \n* EUA, dimarts de la primera setmana de maig \n* Guatemala, 25 de juny (assassinat de la mestra ) \n* Hondures, 17 de setembre (Homenatge a Jos\u00E9 Trinidad Reyes) \n* M\u00E8xic, 15 de maig \n* Nicaragua, 29 de juny (Homenatge a ) \n* Panam\u00E0, 1 de desembre (Naixement de ) \n* Per\u00FA, 6 de juliol (fundaci\u00F3 de la primera Escola Normal de Barons) \n* Puerto Rico, divendres de la primera setmana del mes de maig \n* Rep\u00FAblica Dominicana, 30 de juny \n* Uruguai, 22 de setembre \n* Vene\u00E7uela, 15 de gener (Fundaci\u00F3 de la Societat de Mestres d'Instrucci\u00F3 Prim\u00E0ria el 1932) A Europa: \n* Espanya, 27 de novembre \n* Portugal, o Dia do Professor; Holanda, Dag van de Leerkracht, 5 d'octubre (Dia Mundial del Mestre) \n* R\u00FAssia, 1 de setembre A \u00C0sia: \n* Vietnam, 20 de novembre" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dans plusieurs pays, une journ\u00E9e particuli\u00E8re que l'on peut traduire en fran\u00E7ais par f\u00EAte des professeurs, ou journ\u00E9e des professeurs, est d\u00E9di\u00E9e aux enseignants. Elle est destin\u00E9e \u00E0 reconna\u00EEtre leur r\u00F4le important dans le d\u00E9veloppement social, \u00E9conomique et moral du pays. Cette journ\u00E9e peut \u00EAtre ch\u00F4m\u00E9e ou non, selon les pays. En 2015, la France lance la premi\u00E8re \u00AB F\u00EAte des Profs \u00BB en juin sous l'impulsion de l'association SynLab en partenariat avec L'\u00C9tudiant, PlayBac et l\u2019INA. Elle n'existe pas encore de fa\u00E7on officielle en Belgique ni en Suisse. Depuis le 5 septembre 2018, Walid, Raoul Reyers et toute l'\u00E9quipe de C'est presque s\u00E9rieux ont d\u00E9cid\u00E9 de cr\u00E9er la journ\u00E9e des professeurs en Belgique. La date officielle est donc le 12 septembre. Les dates auxquelles le plus grand nombre d'\u00E9tudiants f\u00EAtent leurs professeurs sont les 5, 10 et 11 septembre, le 28 f\u00E9vrier et le 5 octobre, cette derni\u00E8re date \u00E9tant recommand\u00E9e par l'UNESCO, qui l'a choisie pour c\u00E9l\u00E9brer la journ\u00E9e mondiale des enseignants." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u0443\u0447\u0438\u0301\u0442\u0435\u043B\u044F \u2014 \u043F\u0440\u043E\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A \u0440\u0430\u0431\u043E\u0442\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u0441\u0444\u0435\u0440\u044B \u0448\u043A\u043E\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hari Guru adalah hari untuk menunjukkan penghargaan terhadap guru, dan diperingati pada tanggal yang berbeda-beda bergantung pada negaranya. Di beberapa negara, hari guru merupakan hari libur sekolah." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El D\u00EDa del maestro es una festividad en la que se conmemora a las personas que se dedican a ense\u00F1ar a estudiantes de manera profesional." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Tago de instruisto estas la festo, festata en diversaj landoj kun la celo altiri \u0109ies atenton al la profesio de instruisto kaj al edukado entute. Ofte dum la festo okazas oma\u011Doj al instruistoj; depende de la kutimoj de diversaj landoj (a\u016D e\u0109 \u2013 de apartaj lernejoj) en tiu tago la lecionoj povas okazi kiel kutime, okazi la\u016D mallongigita programo a\u016D e\u0109 tute ne okazi. Ne malofte tiu \u0109i festo estas festata pli pompe kaj solene, ol la Internacia tago de instruistoj (kiu la\u016D la sistemo de la internaciaj tagoj de UNo estas festata la 5-an de oktobro)." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Tag des Lehrers ist ein besonderer Tag zur W\u00FCrdigung von Lehrern und kann Feierlichkeiten beinhalten, um sie f\u00FCr ihre besonderen Leistungen in einem bestimmten Bereich oder in der Gemeinschaft im Allgemeinen zu ehren. Viele L\u00E4nder feiern ihren Lehrertag am 5. Oktober in Verbindung mit dem Weltlehrertag, der 1994 von der UNESCO ins Leben gerufen wurde. Die Idee, den Tag des Lehrers zu feiern, entstand in vielen L\u00E4ndern im 19. Jahrhundert; in den meisten F\u00E4llen wird ein lokaler P\u00E4dagoge oder ein wichtiger Meilenstein im Bildungswesen gefeiert. Dies ist der Hauptgrund, warum die L\u00E4nder diesen Tag im Gegensatz zu vielen anderen internationalen Tagen an unterschiedlichen Daten begehen. So begeht Argentinien seit 1915 den Todestag von Domingo Faustino Sarmiento am 11. September als Tag des Lehrers. In Indien wird der Geburtstag des zweiten Pr\u00E4sidenten Sarvepalli Radhakrishnan (5. September) seit 1962 als Lehrertag gefeiert und Guru Purnima wird von den Hindus traditionell als Tag zur Ehrung der Lehrer begangen. Der Tag des Lehrers war ein Ehren- bzw. Gedenktag in der DDR, der ab 1951 jeweils am 12. Juni stattfand. Offiziell wurden an diesem Tage die Lehrer bei lokalen und \u00FCberregionalen Veranstaltungen geehrt. Besonders verdienstvolle Lehrer wurden an diesem Tag mit dem Orden Verdienter Lehrer des Volkes ausgezeichnet. Die Eltern gaben an diesem Tag den Sch\u00FClern kleine Geschenke f\u00FCr Lehrer mit zur Schule. Meistens wurde nur der eigene Klassenlehrer beschenkt. Geschenkt wurden unter anderem Blumen, Pralinen, Seifenst\u00FCcke, ein sch\u00F6nes Taschentuch und weitere kleine Aufmerksamkeiten. Oft gab es auch als Klassengeschenk einen gr\u00F6\u00DFeren Blumenstrau\u00DF, der aus der Klassenkasse oder durch Sammlung der Sch\u00FCler bezahlt wurde." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dzie\u0144 Edukacji Narodowej \u2013 polskie \u015Bwi\u0119to o\u015Bwiaty i szkolnictwa wy\u017Cszego ustanowione 27 kwietnia 1972 roku, okre\u015Blone ustaw\u0105 \u2013 Karta praw i obowi\u0105zk\u00F3w nauczyciela jako Dzie\u0144 Nauczyciela. Od 1982 roku na mocy ustawy Karta Nauczyciela obchodzone jako Dzie\u0144 Edukacji Narodowej. Upami\u0119tnia rocznic\u0119 powstania Komisji Edukacji Narodowej, kt\u00F3ra zosta\u0142a utworzona z inicjatywy kr\u00F3la Stanis\u0142awa II Augusta Poniatowskiego i zrealizowana przez Sejm Rozbiorowy w dniu 14 pa\u017Adziernika 1773 roku. Potocznie dzie\u0144 ten nadal zwany jest Dniem Nauczyciela." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dodge_City,_Kansas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Unofficial_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Papua_New_Guinea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_Thai_Government_Gazette" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pedro_I_of_Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lunar_cycle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morteza_Motahhari" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Trinidad_Reyes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Amos_Comenius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ashadha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Canada" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Azerbaijan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Czech_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sri_Lanka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Literacy_Campaign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jordan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kung_Tsui-chang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basil_the_Great" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Piarists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belarus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guatemala" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ordibehesht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tunisia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gabriela_Mistral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecuador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Australia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iraq" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/El_Salvador" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guru_Purnima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tun_Abdul_Razak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Italy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peruvian_War_of_Independence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Bernardo_de_Tagle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mongolia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Homeschool" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bulgaria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hindu_calendar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Friday_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Russia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uruguay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Honduras" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indonesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Arab_Emirates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Egypt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippines" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saudi_Arabia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kislev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sejong_the_Great" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greece" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Georgia_(country)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_de_La_Salle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Luis_Potos\u00ED" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kosovo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Panama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Portugal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Holidays_and_observances_by_scheduling_(nth_weekday_of_the_month)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pakistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brazil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mustafa_Kemal_Atat\u00FCrk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serbia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thailand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sunday_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nigeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Macedonia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confucius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Omar_Ali_Saifuddien_III" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maldives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Palestine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Malaysia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Taiwan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nepal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Libertadores" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Africa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Resolution_(law)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cuba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isidore_the_Laborer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qatar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stanis\u0142aw_August_Poniatowski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horace_Mann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Chrysostom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_Council_of_the_People's_Republic_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Somalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangladesh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Normal_school" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jainism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Sudan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Israel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Myanmar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Singapore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uzbekistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teachers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teacher's_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Massachusetts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Full_moon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Teaching" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jigme_Dorji_Wangchuck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dianthus_caryophyllus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Teacher's_Oath" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Halloween" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Calasanz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bahrain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colombia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Razak_Report" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afghanistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commission_of_National_Education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paraguay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Jos\u00E9_Hurtado" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moldova" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nobel_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ukraine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kuwait" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gregorian_calendar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bhutan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chinese_Filipino" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Domingo_Faustino_Sarmiento" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Korea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/India" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Croatia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Americas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mauritius" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lithuania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Transfer_of_sovereignty_of_Hong_Kong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argentina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latvia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hungary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mother's_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Quer\u00E9taro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Manuel_A._Odr\u00EDa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mexico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mauro_Fern\u00E1ndez_Acu\u00F1a" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iranian_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cameroon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bolivia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kazakhstan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Education_Association" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mar\u00EDa_Chinchilla" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Literacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Season" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Puerto_Rico" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eighty-first_United_States_Congress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jamaica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Costa_Rica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eleanor_Roosevelt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Teachers'_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Slovakia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lists_of_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Executive_Yuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Three_Holy_Hierarchs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Summer_solstice" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hong_Kong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gregory_the_Theologian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Day_of_Education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hindus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Estonia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sarvepalli_Radhakrishnan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brunei" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Venezuela" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Libya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_de_San_Mart\u00EDn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yemen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albania" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Morocco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Early_childhood_education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Zealand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lebanon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UNESCO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_Republic" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Anchor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category-inline" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:When" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123410909 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "45375" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 625514 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://sco.dbpedia.org/resource/Teachers'_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://te.dbpedia.org/resource/\u0C1C\u0C3E\u0C24\u0C40\u0C2F_\u0C09\u0C2A\u0C3E\u0C27\u0C4D\u0C2F\u0C3E\u0C2F\u0C41\u0C32_\u0C26\u0C3F\u0C28\u0C4B\u0C24\u0C4D\u0C38\u0C35\u0C02" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pa.dbpedia.org/resource/\u0A05\u0A27\u0A3F\u0A06\u0A2A\u0A15_\u0A26\u0A3F\u0A35\u0A38" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Tag_des_Lehrers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Hari_Guru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/D\u00EDa_del_maestro" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0414\u0435\u043D\u044C_\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Dag_van_de_Leraar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/M\u00FC\u0259llim_G\u00FCn\u00FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://or.dbpedia.org/resource/\u0B17\u0B41\u0B30\u0B41\u0B26\u0B3F\u0B2C\u0B38" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6559\u5E08\u8282" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u064A\u0648\u0645_\u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Dita_e_m\u00EBsuesit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/L\u00E6rerdag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Dzie\u0144_Edukacji_Narodowej" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Festa_degli_insegnanti" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ur.dbpedia.org/resource/\u06CC\u0648\u0645_\u0627\u0633\u0627\u062A\u0630\u06C1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q188888" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D9\u05D5\u05DD_\u05D4\u05DE\u05D5\u05E8\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u0414\u0435\u043D_\u043D\u0430_\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043B\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Tan\u00E1rok_napja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0548\u0582\u057D\u0578\u0582\u0581\u0579\u056B_\u0585\u0580" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0B86\u0B9A\u0BBF\u0BB0\u0BBF\u0BAF\u0BB0\u0BCD_\u0BA8\u0BBE\u0BB3\u0BCD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ng\u00E0y_Nh\u00E0_gi\u00E1o" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nn.dbpedia.org/resource/L\u00E6rardag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ba.dbpedia.org/resource/\u0423\u04A1\u044B\u0442\u044B\u0443\u0441\u044B\u043B\u0430\u0440_\u043A\u04E9\u043D\u04E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/\u00D6\u011Fretmenler_G\u00FCn\u00FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pnb.dbpedia.org/resource/\u06CC\u0648\u0645_\u0627\u0633\u0627\u062A\u0630\u06C1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/F\u00EAte_des_professeurs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://jv.dbpedia.org/resource/Dina_Guru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ast.dbpedia.org/resource/D\u00EDa_del_maestru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E27\u0E31\u0E19\u0E04\u0E23\u0E39" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/D\u00EDa_do_Mestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mr.dbpedia.org/resource/\u0936\u093F\u0915\u094D\u0937\u0915_\u0926\u093F\u0928" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Ziua_profesorului" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u09B6\u09BF\u0995\u09CD\u09B7\u0995_\u09A6\u09BF\u09AC\u09B8\u09C7\u09B0_\u09A4\u09BE\u09B2\u09BF\u0995\u09BE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u0936\u093F\u0915\u094D\u0937\u0915_\u0926\u093F\u0935\u0938" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Dia_do_Professor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Dia_del_mestre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u0414\u0435\u043D\u044C_\u043F\u0440\u0430\u0446\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432_\u043E\u0441\u0432\u0456\u0442\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://my.dbpedia.org/resource/\u1000\u1019\u1039\u1018\u102C\u1037\u1006\u101B\u102C\u1019\u103B\u102C\u1038\u1014\u1031\u1037" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tt.dbpedia.org/resource/\u0423\u043A\u044B\u0442\u0443\u0447\u044B\u043B\u0430\u0440_\u043A\u04E9\u043D\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/oY7r" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u6559\u5E2B\u306E\u65E5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Tago_de_instruisto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Den_u\u010Ditel\u016F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gu.dbpedia.org/resource/\u0AB6\u0ABF\u0A95\u0ACD\u0AB7\u0A95_\u0AA6\u0ABF\u0AA8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ms.dbpedia.org/resource/Hari_Guru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uAD50\uC0AC\uC758_\uB0A0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0631\u0648\u0632_\u0645\u0639\u0644\u0645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cv.dbpedia.org/resource/\u0412\u0115\u0440\u0435\u043D\u0442\u04F3\u00E7\u0115_\u043A\u0443\u043D\u0115" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/\u00D5petajate_p\u00E4ev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sa.dbpedia.org/resource/\u0936\u093F\u0915\u094D\u0937\u0915\u0926\u093F\u0928\u092E\u094D_(\u092D\u093E\u0930\u0924\u092E\u094D)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uz.dbpedia.org/resource/O'qituvchilar_kuni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ne.dbpedia.org/resource/\u0917\u0941\u0930\u0942\u092A\u0942\u0930\u094D\u0923\u093F\u092E\u093E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://si.dbpedia.org/resource/\u0D9C\u0DD4\u0DBB\u0DD4\u0DC0\u0DBB\u0DD4\u0DB1\u0DCA\u0D9C\u0DDA_\u0DAF\u0DD2\u0DB1\u0DBA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/L\u00E6rerdag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D05\u0D26\u0D4D\u0D27\u0D4D\u0D2F\u0D3E\u0D2A\u0D15\u0D26\u0D3F\u0D28\u0D02" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Teachers'_Days?oldid=1123410909&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u00EDa_del_Maestro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hug-A-Teacher_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teacher's_day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teacher_Appreciation_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teacher_Appreciation_Week" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teachers'_Day_(Brazil)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teachers'_Day_(China)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teachers'_Day_(Iran)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teachers'_Day_(Peru)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teachers'_Day_(Singapore)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teachers_day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dia_del_Maestro" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teachers'_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teacher's_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_Malaysia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_proclamations_by_Joe_Biden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teacher's_Day_(Myanmar)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Life_Is_Beautiful_(2000_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teachers\u2019_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_Singapore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_observances_set_by_the_Solar_Hijri_calendar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Teachers'_Day" : { "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Modern_High_School,_Akole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Teachers'_Day_(Pakistan)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Teachers'_Days" } ] }}