{  "http://dbpedia.org/resource/1979_in_music" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Cocteau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georges_Auric" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_compositions_for_viola:_C_to_E" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Porcile" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Durey" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9l\u00E8ne_Boschi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ren\u00E9-Louis_Baron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chronological_list_of_French_classical_composers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1888_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Classical_music_written_in_collaboration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doug_Fitch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_mari\u00E9s_de_la_tour_Eiffel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_composers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'Album_des_Six" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nocturnes_(Satie)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erik_Satie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_compositions_by_Francis_Poulenc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1888_in_music" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reed_trio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_opera" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Chailley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trumpet_repertoire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/D\u00E9sir\u00E9_Dondeyne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emanuel_Leplin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Bestiaire_ou_Cort\u00E8ge_d'Orph\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sinfonietta_(symphony)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Giants_Are_Small" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Front_National_des_Musiciens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manuel_Rosenthal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Six" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1979_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sophie_Wyss" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Peignot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sonatine_bureaucratique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Salle_Huyghens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1979" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1888" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_27" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_de_Saint-R\u00E9quier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tristan_Tzara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_composers_by_name" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryClassicalComposers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMusiciansFromParis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryComposers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchClassicalComposers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchComposers" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB8E8\uC774 \uB4A4\uB808" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EB\u30A4\u30FB\u30C7\u30E5\u30EC" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u044E\u0440\u0435\u0439, \u041B\u0443\u0438" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0443\u0457 \u0414\u044E\u0440\u0435\u0439" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8DEF\u6613\u00B7\u8FEA\u96F7" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey" , "lang" : "sv" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0443\u0457 \u0415\u0434\u043C\u043E\u043D \u0414\u044E\u0440\u0435\u0439 (\u0414\u044E\u0440\u0435) (\u0444\u0440. Louis Edmond Durey; 27 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 1888, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 3 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 1979, \u0421\u0435\u043D-\u0422\u0440\u043E\u043F\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u043F\u0435\u0440\u0448\u043E\u0457 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0432\u0438\u043D\u0438 XX \u0441\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u0442\u044F, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u0437\u0434\u043E\u0431\u0443\u0432 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u0438\u043C \u0447\u0438\u043D\u043E\u043C \u044F\u043A \u043E\u0434\u0438\u043D \u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043F\u0438 \u00AB\u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0430 \u0428\u0456\u0441\u0442\u043A\u0430\u00BB. \u041D\u0430\u0439\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0437\u0430 \u0432\u0456\u043A\u043E\u043C, \u043F\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u0432\u0441\u044F \u0434\u043E \u0415\u0440\u0456\u043A\u0430 \u0421\u0430\u0442\u0456. \u041F\u043E\u0442\u0456\u043C, \u0432 1930-1950-\u0445 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445 \u0432\u0438\u0441\u0443\u0432\u0430\u0432\u0441\u044F \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u044F\u043A \u0432\u0438\u0434\u0430\u0442\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0443\u043D\u043A\u0446\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 (\u0424\u041A\u041F), \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0457 \u043C\u0443\u0437\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0442\u043E\u0432\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0432\u0430 \u00AB\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F-\u0421\u0420\u0421\u0420\u00BB." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (Par\u00EDs, 27 de mayo de 1888 - Saint-Tropez 3 de julio de 1979) fue un m\u00FAsico y compositor franc\u00E9s. Fue miembro de Les Six, y cultivo principalmente la m\u00FAsica vocal y coral. Fue un m\u00FAsico comprometido, que perteneci\u00F3 al Partido comunista y que durante la Segunda Guerra Mundial, tomo parte activa en la Resistencia." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0443\u0438\u0301 \u042D\u0434\u043C\u043E\u0301\u043D \u0414\u044E\u0440\u0435\u0301\u0439 (\u0414\u044E\u0440\u0435\u0301) (\u0444\u0440. Louis Edmond Durey; 27 \u043C\u0430\u044F 1888, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 3 \u0438\u044E\u043B\u044F 1979, \u0421\u0435\u043D-\u0422\u0440\u043E\u043F\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0432\u0438\u043D\u044B XX \u0432\u0435\u043A\u0430, \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0433\u043B\u0430\u0432\u043D\u044B\u043C \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u043C \u0432 \u043A\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u00AB\u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0430\u044F \u0428\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043A\u0430\u00BB, \u0441\u0430\u043C\u044B\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u043F\u043E \u0432\u043E\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443 \u0438 \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u043F\u0440\u0438\u043C\u043A\u043D\u0443\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043A \u042D\u0440\u0438\u043A\u0443 \u0421\u0430\u0442\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043C, \u0432 1930\u20141950-\u0445 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445 \u0432\u044B\u0434\u0432\u0438\u043D\u0443\u043B\u0441\u044F \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043A\u0430\u043A \u0432\u0438\u0434\u043D\u044B\u0439 \u0444\u0443\u043D\u043A\u0446\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 (\u0424\u041A\u041F), \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u00AB\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F-\u0421\u0421\u0421\u0420\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (27. kv\u011Btna 1888 \u2013 3. \u010Dervence 1979) byl francouzsk\u00FD hudebn\u00ED skladatel." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Edmond Durey (ur. 27 maja 1888 w Pary\u017Cu, zm. 3 lipca 1979 w Saint-Tropez) \u2013 francuski kompozytor." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (Par\u00EDs, 27 de maig de 1888 - Saint Tropez, 3 de juliol de 1979) fou un compositor franc\u00E8s. Comen\u00E7\u00E0 els estudis musicals als 22 anys i, m\u00E9s tard, la composici\u00F3, que aprendria amb , professor de la Schola Cantorum el 1919. Amb tot, la seva formaci\u00F3 pot considerar-se autodid\u00E0ctica. El 1920 s'un\u00ED al Grup dels Sis, del que se'n desentengu\u00E9 molt aviat per no acceptar el simplisme est\u00E8tic sota la direcci\u00F3 d'en Cocteau i pel contrari, admirar en Ravel, sobre el qual en va fer un important estudi t\u00E8cnic i cr\u00EDtic." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8DEF\u6613\u00B7\u8FEA\u96F7\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1ALouis Durey\uFF0C1888\u5E745\u670827\u65E5\uFF0D1979\u5E747\u67083\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u56FD\u4F5C\u66F2\u5BB6\uFF0C\u516D\u4EBA\u56E2\u4E2D\u5E74\u9F84\u6700\u5927\u7684\u6210\u5458\uFF0C\u540E\u6765\u52A0\u5165\u6CD5\u56FD\u5171\u4EA7\u515A\uFF0C\u521B\u4F5C\u4E86\u4E0D\u5C11\u653F\u6CBB\u6027\u660E\u663E\u7684\u97F3\u4E50\uFF0C\u5305\u62EC\u4EE5\u6BDB\u6CFD\u4E1C\u3001\u80E1\u5FD7\u660E\u7B49\u4EBA\u7684\u8BD7\u6B4C\u4F5C\u54C1\u4E3A\u8BCD\u7684\u58F0\u4E50\u4F5C\u54C1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (Parigi, 27 maggio 1888 \u2013 Saint-Tropez, 3 luglio 1979) \u00E8 stato un compositore francese, membro del Gruppo dei Sei." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EB\u30A4\u30FB\u30C7\u30E5\u30EC\uFF08Louis Durey\u30011888\u5E745\u670827\u65E5 - 1979\u5E747\u67083\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u30FB\u30D1\u30EA\u751F\u307E\u308C\u306E\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3002\u300C\u30DA\u30EC\u30A2\u30B9\u3068\u30E1\u30EA\u30B6\u30F3\u30C9\u300D\u3067\u97F3\u697D\u306B\u76EE\u899A\u3081\u305F\u3068\u3057\u3001\u30B5\u30F3\u30FB\u30EA\u30AD\u30A8\u306B\u500B\u4EBA\u6559\u6388\u3092\u53D7\u3051\u308B\u30021914\u5E74\u304B\u3089\u306F\u4F5C\u66F2\u3092\u59CB\u3081\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B96\u4EBA\u7D44\u306E\u524D\u8EAB\u3068\u3055\u308C\u308B\u300C\u65B0\u3057\u3044\u82E5\u8005\u306E\u305F\u3081\u306E\u30B0\u30EB\u30FC\u30D7\u300D\u306B\u3066\u6D3B\u8E8D\u3059\u308B\u3002\u30E2\u30FC\u30EA\u30B9\u30FB\u30E9\u30F4\u30A7\u30EB\u3092\u5C0A\u656C\u3057\u3066\u3044\u305F\u305F\u3081\u307E\u3082\u306A\u304F6\u4EBA\u7D44\u304B\u3089\u96E2\u308C\u72EC\u81EA\u306E\u9053\u3092\u6B69\u3080\u3053\u3068\u3068\u306A\u308B\u30021936\u5E74\u306B\u4EBA\u6C11\u97F3\u697D\u9023\u76DF\u306B\u52A0\u5165\u3002\u5171\u7523\u4E3B\u7FA9\u306E\u7406\u60F3\u3068\u6C11\u8846\u306E\u97F3\u697D\u3078\u306E\u611B\u306B\u3042\u3075\u308C\u308B\u6B4C\u66F2\u3001\u5408\u5531\u66F2\u3092\u6570\u591A\u304F\u4F5C\u66F2\u3002\u300E\u6D77\u306E\u5E95\u306E\u6625\u300F\u300E\u30AB\u30F3\u30BF\u30FC\u30BF\u300C\u9577\u5F81\u300D\u300F\u306A\u3069\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (6\u00BA arrondissement de Paris, 27 de maio de 1888 - Saint-Tropez, 3 de julho de 1971) foi um compositor franc\u00EAs. Fez parte do Grupo dos Seis, importante reuni\u00E3o de jovens compositores franceses do come\u00E7o do s\u00E9culo XX. Foi profundamente influenciado por Claude Debussy." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey, f\u00F6dd 27 maj 1888 i Paris, d\u00F6d 3 juli 1979 i Saint-Tropez Frankrike, fransk tons\u00E4ttare. Som tons\u00E4ttare var han huvudsakligen sj\u00E4lvl\u00E4rd. H\u00F6rde till tons\u00E4ttargruppen Les Six, men \u00E4r den minst k\u00E4nde av \"de sex\". Fr\u00E5n mitten av 1930-talet tillh\u00F6rde Durey det franska kommunistpartiet, och under den tyska ockupationen medverkade han i motst\u00E5ndsr\u00F6relsen. Det politiska engagemanget s\u00E4tter sp\u00E5r i flera av Dureys senare verk. Durey skrev bland nnat kammarmusik och en opera, l'Occation." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (Parijs, 27 mei 1888 - Saint Tropez, 3 juli 1979) was een Franse componist. Hij behoorde tot de Groupe des Six, een groep van zes Franse componisten. Als zodanig onderging hij invloed van Erik Satie." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey est un compositeur fran\u00E7ais, n\u00E9 le 27 mai 1888 \u00E0 Paris 6e et mort le 3 juillet 1979 \u00E0 Saint-Tropez, l'un des six membres du Groupe des six." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB8E8\uC774 \uC5D0\uB4DC\uBAAC\uB4DC \uB4A4\uB808(Louis Edmond Durey, 1888\uB144 5\uC6D4 27\uC77C ~ 1979\uB144 7\uC6D4 3\uC77C)\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC791\uACE1\uAC00\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Edmond Durey (French: [dy\u0281\u025B]; 27 May 1888 \u2013 3 July 1979) was a French composer." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (* 27. Mai 1888 in Paris; \u2020 3. Juli 1979 in St. Tropez) war ein franz\u00F6sischer Komponist." , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DureyLouis1930.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1888_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1979_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Musicians_from_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_members_of_the_French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_classical_composers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Neoclassical_composers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Les_Six" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_classical_composers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_male_musicians" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (6\u00BA arrondissement de Paris, 27 de maio de 1888 - Saint-Tropez, 3 de julho de 1971) foi um compositor franc\u00EAs. Fez parte do Grupo dos Seis, importante reuni\u00E3o de jovens compositores franceses do come\u00E7o do s\u00E9culo XX. Foi profundamente influenciado por Claude Debussy." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (Par\u00EDs, 27 de maig de 1888 - Saint Tropez, 3 de juliol de 1979) fou un compositor franc\u00E8s. Comen\u00E7\u00E0 els estudis musicals als 22 anys i, m\u00E9s tard, la composici\u00F3, que aprendria amb , professor de la Schola Cantorum el 1919. Amb tot, la seva formaci\u00F3 pot considerar-se autodid\u00E0ctica. El 1920 s'un\u00ED al Grup dels Sis, del que se'n desentengu\u00E9 molt aviat per no acceptar el simplisme est\u00E8tic sota la direcci\u00F3 d'en Cocteau i pel contrari, admirar en Ravel, sobre el qual en va fer un important estudi t\u00E8cnic i cr\u00EDtic. M\u00E9s tard varen ser Stravinsky, Erik Satie i encara Sch\u00F6nberg, els quals l'influ\u00EFren, abans d'assolir a posseir definitivament un estil propi, barreja d'atonalisme i politonalitat, que a poc a poc aniria guanyant en concisi\u00F3. El 1936 s'afili\u00E0 al Partit Comunista, i arrib\u00E0 a ser, secretari general de la Federaci\u00F3 Musical Popular. Despr\u00E9s particip\u00E0 en l'Associaci\u00F3 Francesa de M\u00FAsics Progressistes, orientaci\u00F3, la qual obe\u00EFa als c\u00E0nons del realisme socialista, imposats per l'URSS. (entre els associats hi figuraven i ). Compongu\u00E9 les primeres can\u00E7ons (donava especial import\u00E0ncia a la m\u00FAsica vocal i coral) sobre texts de Paul Verlaine, i Tagore, i les seg\u00FCents, sobre Saint-John Perse, Mao Tse-tung (La llarga Marxa) i 2 Poemes d'Ho Chi Minh (1951). Altres obres vocals seves s\u00F3n l'Occasi\u00F3n, com\u00E8dia en un acte (1923), Le printemps au fond de la mer, per a cant i 10 instruments de vent, i la cantata \u00C9loges. \u00C9s autor de la m\u00FAsica pel drama Judith, d'Hebbel, aix\u00ED com nombroses peces per a piano: Carillons i Neige, a 4 mans (1916-18), orquestrades despr\u00E9s, tres sonatines (1926), 10 invencions (1928), 10 Basquaises (1951), Autoportraits, preludis, estudis i nocturns. Per a orquestra \u2013i m\u00E9s per a conjunt instrumental- va escriure Fantasia, amb violoncel solista (1947), Ouverture Ille-deFrance (1955), Pastoral, Concertino, per a piano i instruments de vent (1957), Octophonies (1965) i, Sinfonietta nom\u00E9s per a corda. La seva producci\u00F3 de cambra compren tres quartets i un trio de corda, un trio amb piano i una sonatina per a flauta i piano. Quasi tota l'obra referida, \u00E9s in\u00E8dita o molt poc coneguda." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Edmond Durey (ur. 27 maja 1888 w Pary\u017Cu, zm. 3 lipca 1979 w Saint-Tropez) \u2013 francuski kompozytor." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Edmond Durey (French: [dy\u0281\u025B]; 27 May 1888 \u2013 3 July 1979) was a French composer." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (27. kv\u011Btna 1888 \u2013 3. \u010Dervence 1979) byl francouzsk\u00FD hudebn\u00ED skladatel." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey, f\u00F6dd 27 maj 1888 i Paris, d\u00F6d 3 juli 1979 i Saint-Tropez Frankrike, fransk tons\u00E4ttare. Som tons\u00E4ttare var han huvudsakligen sj\u00E4lvl\u00E4rd. H\u00F6rde till tons\u00E4ttargruppen Les Six, men \u00E4r den minst k\u00E4nde av \"de sex\". Fr\u00E5n mitten av 1930-talet tillh\u00F6rde Durey det franska kommunistpartiet, och under den tyska ockupationen medverkade han i motst\u00E5ndsr\u00F6relsen. Det politiska engagemanget s\u00E4tter sp\u00E5r i flera av Dureys senare verk. Durey skrev bland nnat kammarmusik och en opera, l'Occation." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0443\u0457 \u0415\u0434\u043C\u043E\u043D \u0414\u044E\u0440\u0435\u0439 (\u0414\u044E\u0440\u0435) (\u0444\u0440. Louis Edmond Durey; 27 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043D\u044F 1888, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 3 \u043B\u0438\u043F\u043D\u044F 1979, \u0421\u0435\u043D-\u0422\u0440\u043E\u043F\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u043F\u0435\u0440\u0448\u043E\u0457 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0432\u0438\u043D\u0438 XX \u0441\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u0442\u044F, \u044F\u043A\u0438\u0439 \u0437\u0434\u043E\u0431\u0443\u0432 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0456\u0441\u0442\u044C \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u0438\u043C \u0447\u0438\u043D\u043E\u043C \u044F\u043A \u043E\u0434\u0438\u043D \u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043F\u0438 \u00AB\u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0430 \u0428\u0456\u0441\u0442\u043A\u0430\u00BB. \u041D\u0430\u0439\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0437\u0430 \u0432\u0456\u043A\u043E\u043C, \u043F\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u0432\u0441\u044F \u0434\u043E \u0415\u0440\u0456\u043A\u0430 \u0421\u0430\u0442\u0456. \u041F\u043E\u0442\u0456\u043C, \u0432 1930-1950-\u0445 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445 \u0432\u0438\u0441\u0443\u0432\u0430\u0432\u0441\u044F \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u044F\u043A \u0432\u0438\u0434\u0430\u0442\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0443\u043D\u043A\u0446\u0456\u043E\u043D\u0435\u0440 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0456\u0457 (\u0424\u041A\u041F), \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0457 \u043C\u0443\u0437\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440 \u0442\u043E\u0432\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0432\u0430 \u00AB\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F-\u0421\u0420\u0421\u0420\u00BB." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (Par\u00EDs, 27 de mayo de 1888 - Saint-Tropez 3 de julio de 1979) fue un m\u00FAsico y compositor franc\u00E9s. Fue miembro de Les Six, y cultivo principalmente la m\u00FAsica vocal y coral. Fue un m\u00FAsico comprometido, que perteneci\u00F3 al Partido comunista y que durante la Segunda Guerra Mundial, tomo parte activa en la Resistencia." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (* 27. Mai 1888 in Paris; \u2020 3. Juli 1979 in St. Tropez) war ein franz\u00F6sischer Komponist." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey est un compositeur fran\u00E7ais, n\u00E9 le 27 mai 1888 \u00E0 Paris 6e et mort le 3 juillet 1979 \u00E0 Saint-Tropez, l'un des six membres du Groupe des six." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (Parigi, 27 maggio 1888 \u2013 Saint-Tropez, 3 luglio 1979) \u00E8 stato un compositore francese, membro del Gruppo dei Sei." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EB\u30A4\u30FB\u30C7\u30E5\u30EC\uFF08Louis Durey\u30011888\u5E745\u670827\u65E5 - 1979\u5E747\u67083\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u30FB\u30D1\u30EA\u751F\u307E\u308C\u306E\u4F5C\u66F2\u5BB6\u3002\u300C\u30DA\u30EC\u30A2\u30B9\u3068\u30E1\u30EA\u30B6\u30F3\u30C9\u300D\u3067\u97F3\u697D\u306B\u76EE\u899A\u3081\u305F\u3068\u3057\u3001\u30B5\u30F3\u30FB\u30EA\u30AD\u30A8\u306B\u500B\u4EBA\u6559\u6388\u3092\u53D7\u3051\u308B\u30021914\u5E74\u304B\u3089\u306F\u4F5C\u66F2\u3092\u59CB\u3081\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B96\u4EBA\u7D44\u306E\u524D\u8EAB\u3068\u3055\u308C\u308B\u300C\u65B0\u3057\u3044\u82E5\u8005\u306E\u305F\u3081\u306E\u30B0\u30EB\u30FC\u30D7\u300D\u306B\u3066\u6D3B\u8E8D\u3059\u308B\u3002\u30E2\u30FC\u30EA\u30B9\u30FB\u30E9\u30F4\u30A7\u30EB\u3092\u5C0A\u656C\u3057\u3066\u3044\u305F\u305F\u3081\u307E\u3082\u306A\u304F6\u4EBA\u7D44\u304B\u3089\u96E2\u308C\u72EC\u81EA\u306E\u9053\u3092\u6B69\u3080\u3053\u3068\u3068\u306A\u308B\u30021936\u5E74\u306B\u4EBA\u6C11\u97F3\u697D\u9023\u76DF\u306B\u52A0\u5165\u3002\u5171\u7523\u4E3B\u7FA9\u306E\u7406\u60F3\u3068\u6C11\u8846\u306E\u97F3\u697D\u3078\u306E\u611B\u306B\u3042\u3075\u308C\u308B\u6B4C\u66F2\u3001\u5408\u5531\u66F2\u3092\u6570\u591A\u304F\u4F5C\u66F2\u3002\u300E\u6D77\u306E\u5E95\u306E\u6625\u300F\u300E\u30AB\u30F3\u30BF\u30FC\u30BF\u300C\u9577\u5F81\u300D\u300F\u306A\u3069\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8DEF\u6613\u00B7\u8FEA\u96F7\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1ALouis Durey\uFF0C1888\u5E745\u670827\u65E5\uFF0D1979\u5E747\u67083\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u56FD\u4F5C\u66F2\u5BB6\uFF0C\u516D\u4EBA\u56E2\u4E2D\u5E74\u9F84\u6700\u5927\u7684\u6210\u5458\uFF0C\u540E\u6765\u52A0\u5165\u6CD5\u56FD\u5171\u4EA7\u515A\uFF0C\u521B\u4F5C\u4E86\u4E0D\u5C11\u653F\u6CBB\u6027\u660E\u663E\u7684\u97F3\u4E50\uFF0C\u5305\u62EC\u4EE5\u6BDB\u6CFD\u4E1C\u3001\u80E1\u5FD7\u660E\u7B49\u4EBA\u7684\u8BD7\u6B4C\u4F5C\u54C1\u4E3A\u8BCD\u7684\u58F0\u4E50\u4F5C\u54C1\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB8E8\uC774 \uC5D0\uB4DC\uBAAC\uB4DC \uB4A4\uB808(Louis Edmond Durey, 1888\uB144 5\uC6D4 27\uC77C ~ 1979\uB144 7\uC6D4 3\uC77C)\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC791\uACE1\uAC00\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Louis Durey (Parijs, 27 mei 1888 - Saint Tropez, 3 juli 1979) was een Franse componist. Hij behoorde tot de Groupe des Six, een groep van zes Franse componisten. Als zodanig onderging hij invloed van Erik Satie." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0443\u0438\u0301 \u042D\u0434\u043C\u043E\u0301\u043D \u0414\u044E\u0440\u0435\u0301\u0439 (\u0414\u044E\u0440\u0435\u0301) (\u0444\u0440. Louis Edmond Durey; 27 \u043C\u0430\u044F 1888, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 3 \u0438\u044E\u043B\u044F 1979, \u0421\u0435\u043D-\u0422\u0440\u043E\u043F\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u043F\u0435\u0440\u0432\u043E\u0439 \u043F\u043E\u043B\u043E\u0432\u0438\u043D\u044B XX \u0432\u0435\u043A\u0430, \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u0433\u043B\u0430\u0432\u043D\u044B\u043C \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u043C \u0432 \u043A\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u00AB\u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0430\u044F \u0428\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043A\u0430\u00BB, \u0441\u0430\u043C\u044B\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u043F\u043E \u0432\u043E\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0443 \u0438 \u043F\u0435\u0440\u0432\u044B\u043C \u043F\u0440\u0438\u043C\u043A\u043D\u0443\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043A \u042D\u0440\u0438\u043A\u0443 \u0421\u0430\u0442\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043C, \u0432 1930\u20141950-\u0445 \u0433\u043E\u0434\u0430\u0445 \u0432\u044B\u0434\u0432\u0438\u043D\u0443\u043B\u0441\u044F \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u043A\u0430\u043A \u0432\u0438\u0434\u043D\u044B\u0439 \u0444\u0443\u043D\u043A\u0446\u0438\u043E\u043D\u0435\u0440 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 (\u0424\u041A\u041F), \u041F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u041D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u043C\u0443\u0437\u044B\u043A\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u043E\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u00AB\u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F-\u0421\u0421\u0421\u0420\u00BB." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_members_of_the_French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:DureyLouis1930.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_classical_composers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_male_musicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Twelve-tone_music" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1888_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_Six" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Les_Six" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L'Album_des_Six" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_mari\u00E9s_de_la_tour_Eiffel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9d\u00E9ration_Musicale_Populaire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Neoclassical_composers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mao_Zedong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Ravel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Tropez" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_classical_composers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Front_National_des_Musiciens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-fascism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Musicians_from_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Darius_Milhaud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Debussy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1979_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Kennedy_(music_critic)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Cocteau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Neoclassicism_(music)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Les_Six" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Find_a_Grave" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Spaced_ndash" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DureyLouis1930.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1107771018 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5460" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 144666 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB8E8\uC774_\uB4A4\uB808" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05DC\u05D5\u05D0\u05D9_\u05D3\u05D5\u05E8\u05D4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0644\u0648\u06CC\u06CC_\u062F\u0648\u0631\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/105153929" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/861c6d70-f614-47a7-b076-f43fe17ab7a0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30EB\u30A4\u30FB\u30C7\u30E5\u30EC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/103784004" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8DEF\u6613\u00B7\u8FEA\u96F7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u041B\u0443\u0456_\u0414\u0437\u044E\u0440\u044D\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0644\u0648\u064A\u0633_\u062F\u0648\u0631\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sh.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03f44sg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q368914" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0414\u044E\u0440\u0435\u0439,_\u041B\u0443\u0438" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3PqPN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p074926616" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tt.dbpedia.org/resource/\u041B\u0443\u0438_\u0414\u044E\u0440\u0435\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041B\u0443\u0457_\u0414\u044E\u0440\u0435\u0439" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Composer" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/105153929" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Durey?oldid=1107771018&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elsa_Barraine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henri_Sauguet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germaine_Tailleferre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_B\u0153uf_sur_le_toit_(cabaret)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Poulenc" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcelle_Meyer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_music_in_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1979" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Durey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Edmond_Durey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_Durey" } ] }}