{  "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nh\u00E2n_D\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/chiefEditor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Minh (born December 1, 1969) is a Vietnamese reporter, journalist, and politician. He is currently a member of 13th Central Committee of the Communist Party of Vietnam, Editor-in-Chief of Nh\u00E2n D\u00E2n. He was former Deputy General Director of Vietnam News Agency and former Editor-in-Chief of VietnamPlus. L\u00EA Qu\u1ED1c Minh is a member of the Communist Party of Vietnam, a journalist with a Bachelor's degree in Foreign Languages and Journalism." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh_2021.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ngh\u1EC7_An_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1969_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_politicians" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Minh (born December 1, 1969) is a Vietnamese reporter, journalist, and politician. He is currently a member of 13th Central Committee of the Communist Party of Vietnam, Editor-in-Chief of Nh\u00E2n D\u00E2n. He was former Deputy General Director of Vietnam News Agency and former Editor-in-Chief of VietnamPlus. L\u00EA Qu\u1ED1c Minh is a member of the Communist Party of Vietnam, a journalist with a Bachelor's degree in Foreign Languages and Journalism." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VNU_University_of_Social_Sciences_and_Humanities" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NHK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_News_Agency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_N\u1ED9i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1969_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Propaganda_Department_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ngh\u1EC7_An_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NHK_World" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nh\u00E2n_D\u00E2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VNU_University_of_Languages_and_International_Studies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguyen_Xuan_Phuc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh_2021.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106248998 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "14127" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 68025815 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Minh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Qu\u1ED1c Minh in 2021" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q98748545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/Ff72x" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh?oldid=1106248998&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Deputy Head of the Central Propaganda Department of the Communist Party of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Editor in chief of Nh\u00E2n D\u00E2n" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Deputy general director of Vietnam News Agency" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh__Tenure__2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Qu\u1ED1c_Minh__Tenure__3" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VNU_University_of_Languages_and_International_Studies" } ,      { "type" : "literal", "value" : "VNU University of Social Sciences and Humanities" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_N\u1ED9i" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1969-12-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_N\u1ED9i" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1969-12-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Journalist, politician" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Thu\u1EADn H\u1EEFu" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termstart" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-07-21" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2021-04-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "2017-11-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termend" : [ { "type" : "literal", "value" : "2021-04-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/education" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VNU_University_of_Languages_and_International_Studies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/VNU_University_of_Social_Sciences_and_Humanities" } ] }}