{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Vietnamese_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Thanh_Ng\u00E2n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/President" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Secretary110570019" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGeneralSecretariesOfTheCentralCommitteeOfTheCommunistPartyOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Ruler110541229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q30461" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCommunistRulers" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435 \u041A\u0445\u0430 \u0424\u044C\u0435\u0443" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB808\uCE74\uD53C\uC5D0\uC6B0" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u53EF\u6F02" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EC\u30FB\u30AB\u30FB\u30D5\u30E5\u30FC" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0644\u064A \u062E\u0627 \u0641\u064A\u0648" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu" , "lang" : "in" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0644\u064A \u062E\u0627 \u0641\u064A\u0648 (1931 - 2020)\u060C \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0645\u0646 1997 \u0625\u0644\u0649 2001. \u0648\u0644\u062F \u064A\u0648\u0645 27 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1931 \u0641\u064A \u0648\u0633\u0637 \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u062A\u0627\u0646 \u0647\u0648\u0627\u060C \u0648\u062F\u062E\u0644 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0639\u0627\u0645 1946 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0628\u062F\u0623 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0625\u0639\u0627\u062F\u0629 \u062A\u0623\u0633\u064A\u0633 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u0639\u0645\u0627\u0631\u064A \u0628\u0639\u062F \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629. \u0648\u0634\u063A\u0644 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0627\u0633\u062A\u0645\u0631\u062A \u062D\u062A\u0649 \u0639\u0627\u0645 1992\u060C \u0639\u062F\u0629 \u0631\u062A\u0628 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064A \u0630\u0644\u0643 \u062A\u0631\u0642\u064A\u062A\u0647 \u0644\u064A\u0635\u0628\u062D \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0644 \u062C\u0646\u0631\u0627\u0644 \u062B\u0645 \u062A\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634. \u0648\u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1991 \u0641\u064A \u062E\u0631\u064A\u0641 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A \u062E\u062F\u0645\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629\u060C \u062A\u0645 \u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0647 \u0644\u064A\u0635\u0628\u062D \u0639\u0636\u0648\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0644\u062C\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632\u064A\u0629 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628\u060C \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064A\u0646\u0636\u0645 \u0623\u062E\u064A\u0631\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0625\u062F\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u062F\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0639\u0627\u0645 1992. \u0648\u0627\u0646\u0636\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0643\u062A\u0628 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0647\u064A\u0626\u0629 \u0627\u062A\u062E\u0627\u0630 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0641\u0630\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062F \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629\u060C \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1994\u060C \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064A\u062A\u0645 \u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0647 \u0623\u0645\u064A\u0646\u064B\u0627 \u0639\u0627\u0645\u0627 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1997." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu (Provincia di Thanh H\u00F3a, 27 dicembre 1931 \u2013 Hanoi, 7 agosto 2020) \u00E8 stato un politico e generale vietnamita, che serv\u00EC come Segretario generale del Partito Comunista del Vietnam dal 1997 al 2001." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu (27 December 1931 \u2013 7 August 2020) was a Vietnamese politician who served as General Secretary of the Communist Party of Vietnam from December 1997 to April 2001. L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu served in the Vietnam People's Army during the First and Second Indochina Wars, join in the Cambodian war, and was Head of the General Political Department of the Vietnam People's Army." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u53EF\u6F02\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AL\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu\uFF0C1931\u5E7412\u670827\u65E5\uFF0D2020\u5E748\u67087\u65E5\uFF09\uFF0C\u751F\u4E8E\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u6E05\u5316\u7701\u4E1C\u5C71\u5E9C\u77F3\u6EAA\u603B\u77F3\u6EAA\u4E0A\u6751\uFF08\u4ECA\u5C5E\u8D8A\u5357\u6E05\u5316\u7701\u4E1C\u5C71\u7E23\u4E1C\u6EAA\u793E\uFF09\uFF0C\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u603B\u4E66\u8BB0\u548C\u4E2D\u592E\u519B\u4E8B\u59D4\u5458\u4F1A\u4E66\u8BB0\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu est un homme politique vietnamien, n\u00E9 le 27 d\u00E9cembre 1931 \u00E0 \u0110\u00F4ng Kh\u00EA, \u0110\u00F4ng S\u01A1n, dans la province de Thanh H\u00F3a, et mort le 7 ao\u00FBt 2020 \u00E0 H\u00E0 N\u00F4i." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu (ur. 27 grudnia 1931, zm. 7 sierpnia 2020) \u2013 wietnamski polityk komunistyczny. Pochodzi\u0142 z prowincji Thanh H\u00F3a. Od 1949 roku cz\u0142onek partii komunistycznej. Przez ponad 40 lat s\u0142u\u017Cy\u0142 w wojsku, walcz\u0105c na r\u00F3\u017Cnych frontach wojny wietnamskiej oraz w wojnie wietnamsko-kambod\u017Ca\u0144skiej. W 1992 roku zosta\u0142 cz\u0142onkiem KC Komunistycznej Partii Wietnamu, a w 1994 jej Politbiura." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu (27 Desember 1931 \u2013 7 Agustus 2020) adalah Sekretaris Jenderal Partai Komunis Vietnam dari Desember 1997 sampai April 2001 dan berlatar belakang militer. Ia bertugas dalam Tentara Rakyat Vietnam pada saat Perang Indochina Pertama dan Kedua, bergabung dalam perang Kamboja, menjadi kepala Departemen Politik Utama Tentara Rakyat. L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu meninggal dunia pada 7 Agustus 2020 di Hanoi, pada usia 88 tahun." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EC\u30FB\u30AB\u30FB\u30D5\u30E5\u30FC\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu, \u6F22\u5B57: \u9ECE\u53EF\u6F02, 1931\u5E7412\u670827\u65E5 - 2020\u5E748\u67087\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u8ECD\u4EBA\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u6700\u7D42\u968E\u7D1A\u306F\u4E0A\u5C06\u30021997\u5E7412\u6708\u304B\u30892001\u5E744\u6708\u3001\u8ECD\u51FA\u8EAB\u8005\u3068\u3057\u3066\u521D\u3081\u3066\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u66F8\u8A18\u9577\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435 \u041A\u0445\u0430 \u0424\u044C\u0435\u0443 (\u0430\u043D\u0433\u043B. L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu; 27 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1931, \u0422\u0445\u0430\u043D\u044C\u0445\u043E\u0430 \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2020, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u041A\u043E\u043C\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1997 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044C 2001 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB808\uCE74\uD53C\uC5D0\uC6B0(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu, \u9ECE\u53EF\u6F02, \uC5EC\uAC00\uD45C, 1931\uB144 12\uC6D4 27\uC77C ~ 2020\uB144 8\uC6D4 7\uC77C)\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD70\uC778\uC774\uC790 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, 1997\uB144 ~ 2001\uB144 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC11C\uAE30\uC7A5\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu (* 27. Dezember 1931 in der Gemeinde \u0110\u00F4ng Kh\u00EA, Distrikt \u0110\u00F4ng S\u01A1n, Provinz Thanh H\u00F3a; \u2020 7. August 2020 in Hanoi) war von 1997 bis 2001 Generalsekret\u00E4r der Kommunistischen Partei Vietnams." , "lang" : "de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_rulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1932_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:General_Secretaries_of_the_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Thanh_H\u00F3a_province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435 \u041A\u0445\u0430 \u0424\u044C\u0435\u0443 (\u0430\u043D\u0433\u043B. L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu; 27 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1931, \u0422\u0445\u0430\u043D\u044C\u0445\u043E\u0430 \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2020, \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u0413\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u043A\u0440\u0435\u0442\u0430\u0440\u044C \u0426\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u041A\u043E\u043C\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041A\u043E\u043C\u043C\u0443\u043D\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0441 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1997 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043F\u043E \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044C 2001 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu (ur. 27 grudnia 1931, zm. 7 sierpnia 2020) \u2013 wietnamski polityk komunistyczny. Pochodzi\u0142 z prowincji Thanh H\u00F3a. Od 1949 roku cz\u0142onek partii komunistycznej. Przez ponad 40 lat s\u0142u\u017Cy\u0142 w wojsku, walcz\u0105c na r\u00F3\u017Cnych frontach wojny wietnamskiej oraz w wojnie wietnamsko-kambod\u017Ca\u0144skiej. W 1992 roku zosta\u0142 cz\u0142onkiem KC Komunistycznej Partii Wietnamu, a w 1994 jej Politbiura. W latach 1997\u20132001 piastowa\u0142 stanowisko sekretarza generalnego Komunistycznej Partii Wietnamu. Postrzegany jako polityk twardog\u0142owy, spotka\u0142 si\u0119 z siln\u0105 opozycj\u0105 bardziej reformatorskich kr\u0119g\u00F3w partii. Krytykowano go tak\u017Ce za podpisanie w 1999 roku niekorzystnego dla Wietnamu porozumienia granicznego z Chinami." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu (27 Desember 1931 \u2013 7 Agustus 2020) adalah Sekretaris Jenderal Partai Komunis Vietnam dari Desember 1997 sampai April 2001 dan berlatar belakang militer. Ia bertugas dalam Tentara Rakyat Vietnam pada saat Perang Indochina Pertama dan Kedua, bergabung dalam perang Kamboja, menjadi kepala Departemen Politik Utama Tentara Rakyat. L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu sebelumnya dipandang sebagai seorang konservatif. Namun, kategorisasi ini ditentang oleh sejarawan Martin Gainsborough, yang mencatat bahwa L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu membuat beberapa komentar yang sangat blak-blakan tentang masalah-masalah dalam partai di hadapan Kongres Partai Kesepuluh. L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu mengkritik apa yang disebutnya 'penyakit partaisasi' (b\u1EC7nh \u0111\u1EA3ng ho\u00E1), yang berarti bahwa partai mengendalikan segalanya. L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu adalah anak didik dari pendahulunya, \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi. Dia diangkat ke Politbiro pada awal 1990-an. L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu meninggal dunia pada 7 Agustus 2020 di Hanoi, pada usia 88 tahun." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu (27 December 1931 \u2013 7 August 2020) was a Vietnamese politician who served as General Secretary of the Communist Party of Vietnam from December 1997 to April 2001. L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu served in the Vietnam People's Army during the First and Second Indochina Wars, join in the Cambodian war, and was Head of the General Political Department of the Vietnam People's Army. L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu has previously been viewed as a conservative. However, this categorization has been challenged by historian Martin Gainsborough, who notes that L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu made some remarkably outspoken comments about problems in the party before the Tenth Party Congress. L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu criticized what he called 'illness of partyization' (b\u1EC7nh \u0111\u1EA3ng ho\u00E1), meaning that the Party controls everything. L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu was a prot\u00E9g\u00E9 of his predecessor, \u0110\u1ED7 M\u01B0\u1EDDi. He was elevated to the Politburo in the early 1990s." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EC\u30FB\u30AB\u30FB\u30D5\u30E5\u30FC\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E: L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu, \u6F22\u5B57: \u9ECE\u53EF\u6F02, 1931\u5E7412\u670827\u65E5 - 2020\u5E748\u67087\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u8ECD\u4EBA\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u6700\u7D42\u968E\u7D1A\u306F\u4E0A\u5C06\u30021997\u5E7412\u6708\u304B\u30892001\u5E744\u6708\u3001\u8ECD\u51FA\u8EAB\u8005\u3068\u3057\u3066\u521D\u3081\u3066\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u66F8\u8A18\u9577\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu (* 27. Dezember 1931 in der Gemeinde \u0110\u00F4ng Kh\u00EA, Distrikt \u0110\u00F4ng S\u01A1n, Provinz Thanh H\u00F3a; \u2020 7. August 2020 in Hanoi) war von 1997 bis 2001 Generalsekret\u00E4r der Kommunistischen Partei Vietnams." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0644\u064A \u062E\u0627 \u0641\u064A\u0648 (1931 - 2020)\u060C \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0634\u063A\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064A\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u062E\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u062A\u0631\u0629 \u0645\u0646 1997 \u0625\u0644\u0649 2001. \u0648\u0644\u062F \u064A\u0648\u0645 27 \u062F\u064A\u0633\u0645\u0628\u0631 1931 \u0641\u064A \u0648\u0633\u0637 \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0629 \u062A\u0627\u0646 \u0647\u0648\u0627\u060C \u0648\u062F\u062E\u0644 \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634 \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0639\u0627\u0645 1946 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0628\u062F\u0623 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0648\u0646 \u0641\u064A \u0625\u0639\u0627\u062F\u0629 \u062A\u0623\u0633\u064A\u0633 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062A\u0639\u0645\u0627\u0631\u064A \u0628\u0639\u062F \u0627\u0644\u062D\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0646\u064A\u0629. \u0648\u0634\u063A\u0644 \u062E\u0644\u0627\u0644 \u062D\u064A\u0627\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0627\u0633\u062A\u0645\u0631\u062A \u062D\u062A\u0649 \u0639\u0627\u0645 1992\u060C \u0639\u062F\u0629 \u0631\u062A\u0628 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064A \u0630\u0644\u0643 \u062A\u0631\u0642\u064A\u062A\u0647 \u0644\u064A\u0635\u0628\u062D \u0643\u0648\u0644\u0648\u0646\u064A\u0644 \u062C\u0646\u0631\u0627\u0644 \u062B\u0645 \u062A\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644\u062C\u064A\u0634. \u0648\u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1991 \u0641\u064A \u062E\u0631\u064A\u0641 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062A \u062E\u062F\u0645\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A\u0629\u060C \u062A\u0645 \u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0647 \u0644\u064A\u0635\u0628\u062D \u0639\u0636\u0648\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0644\u062C\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632\u064A\u0629 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628\u060C \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064A\u0646\u0636\u0645 \u0623\u062E\u064A\u0631\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0625\u062F\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0624\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u062F\u0627\u0631\u064A\u0629 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A \u0639\u0627\u0645 1992. \u0648\u0627\u0646\u0636\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0643\u062A\u0628 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u060C \u0647\u064A\u0626\u0629 \u0627\u062A\u062E\u0627\u0630 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0641\u0630\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062F \u0648\u0627\u0644\u062A\u064A \u062A\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u062D\u0643\u0648\u0645\u0629\u060C \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1994\u060C \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u064A\u062A\u0645 \u0627\u0646\u062A\u062E\u0627\u0628\u0647 \u0623\u0645\u064A\u0646\u064B\u0627 \u0639\u0627\u0645\u0627 \u0644\u0644\u062D\u0632\u0628 \u0641\u064A \u0639\u0627\u0645 1997." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB808\uCE74\uD53C\uC5D0\uC6B0(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu, \u9ECE\u53EF\u6F02, \uC5EC\uAC00\uD45C, 1931\uB144 12\uC6D4 27\uC77C ~ 2020\uB144 8\uC6D4 7\uC77C)\uB294 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uAD70\uC778\uC774\uC790 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, 1997\uB144 ~ 2001\uB144 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uACF5\uC0B0\uB2F9 \uC11C\uAE30\uC7A5\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu est un homme politique vietnamien, n\u00E9 le 27 d\u00E9cembre 1931 \u00E0 \u0110\u00F4ng Kh\u00EA, \u0110\u00F4ng S\u01A1n, dans la province de Thanh H\u00F3a, et mort le 7 ao\u00FBt 2020 \u00E0 H\u00E0 N\u00F4i." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u53EF\u6F02\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AL\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu\uFF0C1931\u5E7412\u670827\u65E5\uFF0D2020\u5E748\u67087\u65E5\uFF09\uFF0C\u751F\u4E8E\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u6E05\u5316\u7701\u4E1C\u5C71\u5E9C\u77F3\u6EAA\u603B\u77F3\u6EAA\u4E0A\u6751\uFF08\u4ECA\u5C5E\u8D8A\u5357\u6E05\u5316\u7701\u4E1C\u5C71\u7E23\u4E1C\u6EAA\u793E\uFF09\uFF0C\u66FE\u4EFB\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u4E2D\u592E\u59D4\u5458\u4F1A\u603B\u4E66\u8BB0\u548C\u4E2D\u592E\u519B\u4E8B\u59D4\u5458\u4F1A\u4E66\u8BB0\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu (Provincia di Thanh H\u00F3a, 27 dicembre 1931 \u2013 Hanoi, 7 agosto 2020) \u00E8 stato un politico e generale vietnamita, che serv\u00EC come Segretario generale del Partito Comunista del Vietnam dal 1997 al 2001." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chairman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian\u2013Vietnamese_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prot\u00E9g\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Thanh_H\u00F3a_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thanh_Hoa_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00F4ng_Kh\u00EA,_Cao_B\u1EB1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_D\u1ECBch_Cemetery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary_of_the_Central_Military_Commission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:General_Secretaries_of_the_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Viet_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tenth_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Communist_rulers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Political_Commissar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonel_General" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/304th_Division_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1932_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00F4ng_S\u01A1n_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Army_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2020_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamFirstSecs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-politician-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_President" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-ppo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Vietnam.svg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1122758595 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5444" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1793206 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA Kh\u1EA3 Phi\u00EAu" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1997-12-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-12-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.05xg2b" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q949408" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9ECE\u53EF\u6F02" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0644\u064A_\u062E\u0627_\u0641\u064A\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/50934013" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E25_\u0E02\u0E32_\u0E40\u0E1F\u0E35\u0E22\u0E27" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30EC\u30FB\u30AB\u30FB\u30D5\u30E5\u30FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0644\u0647_\u062E\u0627_\u0641\u06CC\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/142926671" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/55Vd3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB808\uCE74\uD53C\uC5D0\uC6B0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041B\u0435_\u041A\u0445\u0430_\u0424\u044C\u0435\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/160154918" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Secretary" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu?oldid=1122758595&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1997-12-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-12-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "General Secretary of the Central Committee of the Communist Party of Vietnam" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Secretary of the Central Military Commission of the Communist Party" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "2001-04-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u00F4ng Kh\u00EA commune, \u0110\u00F4ng S\u01A1n District, French Indochina" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1931-12-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u00F4ng_S\u01A1n_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1931-12-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1997 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian\u2013Vietnamese_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : 25 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodian\u2013Vietnamese_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2001-04-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/orderInOffice" : [ { "type" : "literal", "value" : "General Secretaryof theCentral Committee of the Communist Party of Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryRank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonel_General" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 220 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Secretary of the Central Military Commissionof theCommunist Party" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1950 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1997" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonel_General" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1950" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryCommand" : [ { "type" : "literal", "value" : "Political Commissarof the High Command of the Vietnamese Volunteer Soldiers inCambodia" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chairmanof the General Political Department of theVietnam People's Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "literal", "value" : "Political Commissar of the High Command of the Vietnamese Volunteer Soldiers in Cambodia" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the General Political Department of the Vietnam People's Army" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Kha_Phieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1931" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Ka_Phieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_Thanh_Ng\u00E2n__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_visits_to_Southeast_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_2001" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mai_D\u1ECBch_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Secretary_of_the_Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/N\u00F4ng_\u0110\u1EE9c_M\u1EA1nh__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Kh\u1EA3_Phi\u00EAu" } ] }}