{  "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_the_2008_Summer_Paralympics_\u2013_Men's_48_kg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_World_Para_Powerlifting_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paralympic_powerlifting" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_the_2016_Summer_Paralympics_\u2013_Qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_the_2020_Summer_Paralympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Omar_Qarada" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_and_Paralympic_records_set_at_the_2016_Summer_Paralympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_the_2016_Summer_Paralympics_\u2013_Men's_49_kg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/gold" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_the_2020_Summer_Paralympics_\u2013_Men's_49_kg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/silver" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_the_Summer_Paralympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_IPC_Powerlifting_World_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_the_2017_ASEAN_Para_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_the_2016_Summer_Paralympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_IPC_Powerlifting_World_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_World_Para_Powerlifting_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_Paralympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2016_Summer_Paralympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2020_Summer_Paralympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2014_Asian_Para_Games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Athlete" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435 \u0412\u0430\u043D \u041A\u043E\u043D\u0433" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n C\u00F4ng" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n C\u00F4ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n C\u00F4ng (born 20 June 1984 in H\u00E0 T\u0129nh Province) is a Vietnamese sports powerlifter who participated in the 2008 and crowned the men's 49 kg event at the 2016 Summer Paralympics. He became the first Vietnamese athlete to win a gold medal in the history of the Summer Paralympics. He won the silver medal in the men's 49 kg event at the 2020 Summer Paralympics held in Tokyo, Japan." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n C\u00F4ng (20 de junio de 1984) es un deportista vietnamita que compiti\u00F3 en levantamiento de potencia adaptado.\u200B Gan\u00F3 una medalla de oro en los Juegos Paral\u00EDmpicos de R\u00EDo de Janeiro 2016 en la categor\u00EDa de \u201349 kg.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435 \u0412\u0430\u043D \u041A\u043E\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. L\u00EA V\u0103n C\u00F4ng; \u0440\u043E\u0434. 20 \u0438\u044E\u043D\u044F 1984 \u0433\u043E\u0434\u0430) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0430\u0443\u044D\u0440\u043B\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440-\u043F\u0430\u0440\u0430\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0435\u0446. \u0427\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D \u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041F\u0430\u0440\u0430\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2016 \u0432 \u0420\u0438\u043E-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043D\u0435\u0439\u0440\u043E. \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044F\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041F\u0430\u0440\u0430\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2020 \u0432 \u0422\u043E\u043A\u0438\u043E." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n C\u00F4ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng,_v\u1EADn_\u0111\u1ED9ng_vi\u00EAn_khuy\u1EBFt_t\u1EADt_Vi\u1EC7t_Nam.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Powerlifters_at_the_2016_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paralympic_medalists_in_powerlifting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1984_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_male_weightlifters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paralympic_gold_medalists_for_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_2016_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paralympic_powerlifters_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Powerlifters_at_the_2020_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00E0_T\u0129nh_province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435 \u0412\u0430\u043D \u041A\u043E\u043D\u0433 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. L\u00EA V\u0103n C\u00F4ng; \u0440\u043E\u0434. 20 \u0438\u044E\u043D\u044F 1984 \u0433\u043E\u0434\u0430) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0430\u0443\u044D\u0440\u043B\u0438\u0444\u0442\u0435\u0440-\u043F\u0430\u0440\u0430\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0435\u0446. \u0427\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D \u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041F\u0430\u0440\u0430\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2016 \u0432 \u0420\u0438\u043E-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043D\u0435\u0439\u0440\u043E. \u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044F\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041F\u0430\u0440\u0430\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2020 \u0432 \u0422\u043E\u043A\u0438\u043E." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n C\u00F4ng (20 de junio de 1984) es un deportista vietnamita que compiti\u00F3 en levantamiento de potencia adaptado.\u200B Gan\u00F3 una medalla de oro en los Juegos Paral\u00EDmpicos de R\u00EDo de Janeiro 2016 en la categor\u00EDa de \u201349 kg.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n C\u00F4ng (born 20 June 1984 in H\u00E0 T\u0129nh Province) is a Vietnamese sports powerlifter who participated in the 2008 and crowned the men's 49 kg event at the 2016 Summer Paralympics. He became the first Vietnamese athlete to win a gold medal in the history of the Summer Paralympics. He won the silver medal in the men's 49 kg event at the 2020 Summer Paralympics held in Tokyo, Japan. In 2017, he won the gold medal in the men's 49 kg event at the World Para Powerlifting Championships held in Mexico City, Mexico. He won the silver medal in his event at the 2021 World Para Powerlifting Championships held in Tbilisi, Georgia." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2008_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Para_Powerlifting_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_the_2015_ASEAN_Para_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Powerlifters_at_the_2016_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paralympic_medalists_in_powerlifting" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paralympic_powerlifters_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2014_Asian_Para_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_the_2020_Summer_Paralympics_\u2013_Men's_49_kg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_World_Para_Powerlifting_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2021_World_Para_Powerlifting_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2015_ASEAN_Para_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_2016_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_IPC_Powerlifting_World_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1984_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_ASEAN_Para_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Asian_Para_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_T\u0129nh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Powerlifters_at_the_2020_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2020_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2016_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_2014_Asian_Para_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_male_weightlifters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_H\u00E0_T\u0129nh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Paralympic_gold_medalists_for_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting_at_the_2017_ASEAN_Para_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ASEAN_Para_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_at_the_2020_Summer_Paralympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-weightlifting-bio-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sports_links" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalSilver" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalSport" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Convert" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VIE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalCountry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalCompetition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalGold" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_sportsperson" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng,_v\u1EADn_\u0111\u1ED9ng_vi\u00EAn_khuy\u1EBFt_t\u1EADt_Vi\u1EC7t_Nam.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1099630468 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "5791" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 51557458 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n C\u00F4ng" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q26837508" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041B\u0435_\u0412\u0430\u043D_\u041A\u043E\u043D\u0433" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2XG3X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng?oldid=1099630468&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "H\u00E0 T\u0129nh, Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1984-06-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_T\u0129nh_Province" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1984-06-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/sport" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Powerlifting" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/showMedals" : [ { "type" : "literal", "value" : "yes" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/stateOfOrigin" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nationality" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/Person/weight" : [ { "type" : "literal", "value" : "48.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/kilogram" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/weight" : [ { "type" : "literal", "value" : 48000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chronological_summary_of_the_2020_Summer_Paralympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Van_Cong_Le" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Van_Cong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_World_Para_Powerlifting_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_C\u00F4ng" } ] }}