{  "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Foreign_relations_of_Brazil" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Operation_Junction_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Liberation_Army_of_South_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Tr\u1ECDng_T\u1EA5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_Kampuchea" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/10th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Du\u1EA9n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Politician" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseGenerals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedOfficer109942970" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMinistersOfDefenceOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernmentMinistersOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommissionedMilitaryOfficer109943239" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromThuaThien-HueProvince" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/OfficeHolder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePoliticians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Minister110320863" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q82955" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresidentsOfVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/General110123844" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GeneralOfficer110125786" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0644\u0648 \u062F\u0648\u0643 \u0622\u0646\u0647" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435 \u0414\u044B\u043A \u0410\u043D\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB808\uB4DD\uC544\uC778" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EC\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30A2\u30A4\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Duc Anh" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u5FB7\u82F1" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435 \u0414\u0438\u043A \u0410\u043D\u044C" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh" , "lang" : "it" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30EC\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30A2\u30A4\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AL\u00EA \u0110\u1EE9c Anh / \u9ECE\u5FB7\u82F1\u30011920\u5E7412\u67081\u65E5 - 2019\u5E744\u670822\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u8ECD\u4EBA\uFF08\u6700\u7D42\u4F4D\u968E\u306F\u5927\u5C06\uFF09\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C2\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u4E3B\u5E2D\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u5185\u306E\u653F\u6CBB\u306B\u304A\u3044\u3066\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u306B\u3088\u308B\u53B3\u683C\u306A\u652F\u914D\u3092\u4E3B\u5F35\u3059\u308B\u4FDD\u5B88\u6D3E\u3068\u898B\u306A\u3055\u308C\u3066\u3044\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (1 Desember 1920 \u2013 22 April 2019) adalah seorang politikus dan jenderal Vietnam yang menjabat sebagai Presiden keempat Vietnam dari tahun 1992 hingga 1997. Ia sebelumnya memimpin pasukan Vietnam di Kamboja sepanjang tahun 1980-an. Ia dianggap sebagai tokoh konservatif yang menganjurkan untuk mempertahankan kontrol ketat partai terhadap kebijakan domestik." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (Thua Thien-Hue, 1 de dezembro de 1920 - 22 de abril de 2019) foi um ex-presidente do Vietn\u00E3. Foi presidente de 1992 at\u00E9 1997. \u00C9 tamb\u00E9m um ex-soldado, e considerado um conservador que manteve o controle de seu partido sobre pol\u00EDticas dom\u00E9sticas. Em 1996, ele foi hospitalizado ap\u00F3s um derrame, mas depois se recuperou. Ele nasceu na Prov\u00EDncia de Thua Thien-Hue. Ele fez importantes ava\u00E7os na pol\u00EDtica de direitos humanos em 1993, condenando a tortura." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (ur. 1 grudnia 1920, zm. 22 kwietnia 2019 w Ho Chi Minh) \u2013 wietnamski genera\u0142 i polityk; prezydent kraju w latach 1992\u20131997. Urodzi\u0142 si\u0119 w dystrykcie w prowincji Th\u1EEBa Thi\u00EAn-Hu\u1EBF. Jako dziecko przeszed\u0142 osp\u0119, po kt\u00F3rej utraci\u0142 wzrok w jednym oku. W m\u0142odo\u015Bci studiowa\u0142 in\u017Cynieri\u0119, potem zaanga\u017Cowa\u0142 si\u0119 w ruch oporu przeciwko francuskim w\u0142adzom kolonialnym. W 1938 wst\u0105pi\u0142 do ." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435 \u0414\u044B\u043A \u0410\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh, 1 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1920, , \u0422\u0445\u044B\u0430\u0442\u0445\u044C\u0435\u043D-\u0425\u044E\u044D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 22 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2019 \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0421\u0420\u0412) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439, \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0421\u0420\u0412 \u0441 1992 \u0434\u043E 1997 \u0433\u043E\u0434\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (* 1. Dezember 1920 in Truong Ha, Bezirk Phu Vang, Provinz Th\u1EEBa Thi\u00EAn Hu\u1EBF; \u2020 22. April 2019 in Hanoi) war ein vietnamesischer General und Politiker." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435 \u0414\u0438\u043A \u0410\u043D\u044C (\u0432'\u0454\u0442. L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh; 1920\u20142019) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0421\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C \u0437 1992 \u0434\u043E 1997 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (Provincia di Thua Thien-Hue, 1\u00BA dicembre 1920 \u2013 Hanoi, 22 aprile 2019) \u00E8 stato un politico e generale vietnamita, \u00E8 stato Presidente della Repubblica Socialista del Vietnam dal 24 settembre 1992 al 24 settembre 1997, in precedenza ha guidato le forze armate vietnamite in Cambogia per tutti gli anni ottanta, era considerato un conservatore per questo ha mantenuto uno stretto controllo da parte del Partito Comunista del Vietnam su tutti gli affari nazionali. \u00C8 stato capo di stato maggiore dell'Esercito popolare del Vietnam nel periodo 1986-1987." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u5FB7\u82F1\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AL\u00EA \u0110\u1EE9c Anh\uFF1B1920\u5E7412\u67081\u65E5\uFF0D2019\u5E744\u670822\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u539F\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u539F\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u5E38\u59D4\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB808\uB4DD\uC544\uC778(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: L\u00EA \u0110\u00FAc Anh, 1920\uB144 12\uC6D4 1\uC77C~2019\uB144 4\uC6D4 22\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, 1992\uB144 9\uC6D4\uBD80\uD130 1997\uB144 6\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4. \uD5A5\uB144 99\uC138\uB85C \uD0C0\uACC4\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (1 December 1920 \u2013 22 April 2019) was a Vietnamese politician and general who served as the fourth President of Vietnam from 1992 to 1997. He previously led the Vietnamese forces in Cambodia throughout the 1980s. He was regarded as a conservative who advocated maintaining tight party control over domestic policies." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh Vietnamgo militar eta politikaria izan zen. Indotxinako Gerran frantziarren aurka borroka egin zuen 1951 eta 1954 bitartean. Hego Vietnamgo Askapenerako Nazio Frontearekin Vietnamgo Gerran parte hartu zuen. 1980ko hamarkadan indar vietnamdarrak bidali zituen Kanbodian. kidea izan zen. Defentsa ministroa (1987-1992) eta Vietnamgo presidentea (1992-1997) izan zen. \n* Datuak: Q470920 \n* Multimedia: L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh, n\u00E9 le 1er d\u00E9cembre 1920 \u00E0 Th\u1EEBa Thi\u00EAn-Hu\u1EBF (Annam, Indochine fran\u00E7aise) et mort le 22 avril 2019 \u00E0 Hano\u00EF (Vi\u00EAt Nam), est un militaire et homme politique vietnamien, pr\u00E9sident de l'\u00C9tat de 1992 \u00E0 1997." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0644\u0648 \u062F\u0648\u0643 \u0622\u0646\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh)\u200F (\u0648. 1920 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u060C \u0648\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0645\u062D\u062A\u0631\u0641 \u0645\u0646 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u062B\u0648\u0627 \u062B\u0646 \u0647\u0648\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (Thua Thien-Hue, Vietnam, 1 de diciembre de 1920-Han\u00F3i, Vietnam, 22 de abril de 2019)\u200B fue un militar y pol\u00EDtico vietnamita. Presidente de Vietnam desde 1992 hasta 1997, fue considerado un l\u00EDder comunista que mantuvo fuerte control del Partido Comunista de Vietnam sobre la pol\u00EDtica nacional." , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Military_Exploit_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leducanh2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Hochiminh_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vietnam_Gold_Star_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Signature_of_L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh.svg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People's_Republic_of_Kampuchea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1920_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_cerebrovascular_disease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ministers_of_Defence_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2019_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Th\u1EEBa_Thi\u00EAn-Hu\u1EBF_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uB808\uB4DD\uC544\uC778(\uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC5B4: L\u00EA \u0110\u00FAc Anh, 1920\uB144 12\uC6D4 1\uC77C~2019\uB144 4\uC6D4 22\uC77C)\uC740 \uBCA0\uD2B8\uB0A8\uC758 \uC815\uCE58\uC778\uC73C\uB85C, 1992\uB144 9\uC6D4\uBD80\uD130 1997\uB144 6\uC6D4\uAE4C\uC9C0 \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uAD6D\uAC00\uC8FC\uC11D\uC744 \uC9C0\uB0C8\uB2E4. \uD5A5\uB144 99\uC138\uB85C \uD0C0\uACC4\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh Vietnamgo militar eta politikaria izan zen. Indotxinako Gerran frantziarren aurka borroka egin zuen 1951 eta 1954 bitartean. Hego Vietnamgo Askapenerako Nazio Frontearekin Vietnamgo Gerran parte hartu zuen. 1980ko hamarkadan indar vietnamdarrak bidali zituen Kanbodian. kidea izan zen. Defentsa ministroa (1987-1992) eta Vietnamgo presidentea (1992-1997) izan zen. \n* Datuak: Q470920 \n* Multimedia: L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (ur. 1 grudnia 1920, zm. 22 kwietnia 2019 w Ho Chi Minh) \u2013 wietnamski genera\u0142 i polityk; prezydent kraju w latach 1992\u20131997. Urodzi\u0142 si\u0119 w dystrykcie w prowincji Th\u1EEBa Thi\u00EAn-Hu\u1EBF. Jako dziecko przeszed\u0142 osp\u0119, po kt\u00F3rej utraci\u0142 wzrok w jednym oku. W m\u0142odo\u015Bci studiowa\u0142 in\u017Cynieri\u0119, potem zaanga\u017Cowa\u0142 si\u0119 w ruch oporu przeciwko francuskim w\u0142adzom kolonialnym. W 1938 wst\u0105pi\u0142 do . By\u0142 funkcjonariuszem w wojsku w czasie I wojny indochi\u0144skiej, ale brak informacji o jego stopniu wojskowym. W 1962 roku, podczas wojny wietnamskiej nale\u017Ca\u0142 jednak do sztabu generalnego i dowodzi\u0142 operacj\u0105. Zosta\u0142 wys\u0142any na po\u0142udnie, w okolicy granicy z Kambod\u017C\u0105. Poszerzenie strefy nale\u017C\u0105cej do Wietnamu P\u00F3\u0142nocnego zosta\u0142o uznane za sukces i przynios\u0142o mu awans do stopnia genera\u0142a, cho\u0107 (by\u0142y pu\u0142kownik, p\u00F3\u017Aniej dziennikarz) zauwa\u017Ca\u0142, \u017Ce w tym rejonie nie stacjonowa\u0142y wojska ameryka\u0144skie, ani si\u0142y Wietnamu Po\u0142udniowego . L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh znalaz\u0142 si\u0119 w sztabie genera\u0142a i, w 1975 roku dowodzi\u0142 wiosenn\u0105 ofensyw\u0105, kt\u00F3ra doprowadzi\u0142a do poddania si\u0119 si\u0142 po\u0142udniowowietnamskich . W grudniu 1978 dowodzi\u0142 si\u0142ami wietnamskimi w wojnie z Czerwonymi Khmerami z Kambod\u017Cy. Anh pozosta\u0142 w Kambod\u017Cy przez kolejne osiem lat, dowodz\u0105c stacjonuj\u0105c\u0105 tam armi\u0105 wietnamsk\u0105 (180 tys. \u017Co\u0142nierzy) wspieraj\u0105c\u0105 i chroni\u0105c\u0105 rz\u0105d Ludowej Republiki Kampuczy . W latach 1980 do 1983 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 wiceministra obrony, od 1982 do 1997 \u2013 cz\u0142onka Biura Politycznego KC Komunistycznej Partii Wietnamu, od 1986 do 1987 \u2013 szefa sztabu generalnego, od 1987 do 1991 \u2013 ministra obrony. Jako minister obrony opracowywa\u0142 plan wycofania wojsk wietnamskich z Kampuczy. W 1991 roku po podpisaniu traktatu pokojowego z Kampucz\u0105 zosta\u0142 wys\u0142any do Chin, w celu poprawienia relacji z tym krajem, pogorszonych zw\u0142aszcza po wojnie w 1979 roku . W 1992 roku zosta\u0142 prezydentem Wietnamu. Urz\u0105d sprawowa\u0142 realnie do 1996 roku, w kt\u00F3rym przeszed\u0142 udar m\u00F3zgu. Od tego czasu by\u0142 cz\u0119\u015Bciowo sparali\u017Cowany, jego rola jako prezydenta by\u0142a jedynie symboliczna. Ust\u0105pi\u0142 z urz\u0119du w 1997 roku, pozostaj\u0105c cz\u0142onkiem Politbiura do 2001 roku ." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30EC\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30A2\u30A4\u30F3\uFF08\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AL\u00EA \u0110\u1EE9c Anh / \u9ECE\u5FB7\u82F1\u30011920\u5E7412\u67081\u65E5 - 2019\u5E744\u670822\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u306E\u8ECD\u4EBA\uFF08\u6700\u7D42\u4F4D\u968E\u306F\u5927\u5C06\uFF09\u3001\u653F\u6CBB\u5BB6\u3002\u7B2C2\u4EE3\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u793E\u4F1A\u4E3B\u7FA9\u5171\u548C\u56FD\u4E3B\u5E2D\u3092\u52D9\u3081\u305F\u3002\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u56FD\u5185\u306E\u653F\u6CBB\u306B\u304A\u3044\u3066\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5171\u7523\u515A\u306B\u3088\u308B\u53B3\u683C\u306A\u652F\u914D\u3092\u4E3B\u5F35\u3059\u308B\u4FDD\u5B88\u6D3E\u3068\u898B\u306A\u3055\u308C\u3066\u3044\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0644\u0648 \u062F\u0648\u0643 \u0622\u0646\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645\u064A\u0629: L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh)\u200F (\u0648. 1920 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064A\u0627\u0633\u064A\u060C \u0648\u0639\u0633\u0643\u0631\u064A \u0645\u062D\u062A\u0631\u0641 \u0645\u0646 \u0641\u064A\u062A\u0646\u0627\u0645 \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u062B\u0648\u0627 \u062B\u0646 \u0647\u0648\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (1 Desember 1920 \u2013 22 April 2019) adalah seorang politikus dan jenderal Vietnam yang menjabat sebagai Presiden keempat Vietnam dari tahun 1992 hingga 1997. Ia sebelumnya memimpin pasukan Vietnam di Kamboja sepanjang tahun 1980-an. Ia dianggap sebagai tokoh konservatif yang menganjurkan untuk mempertahankan kontrol ketat partai terhadap kebijakan domestik." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (Thua Thien-Hue, Vietnam, 1 de diciembre de 1920-Han\u00F3i, Vietnam, 22 de abril de 2019)\u200B fue un militar y pol\u00EDtico vietnamita. Presidente de Vietnam desde 1992 hasta 1997, fue considerado un l\u00EDder comunista que mantuvo fuerte control del Partido Comunista de Vietnam sobre la pol\u00EDtica nacional." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435 \u0414\u044B\u043A \u0410\u043D\u044C (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh, 1 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 1920, , \u0422\u0445\u044B\u0430\u0442\u0445\u044C\u0435\u043D-\u0425\u044E\u044D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0418\u043D\u0434\u043E\u043A\u0438\u0442\u0430\u0439 \u2014 22 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 2019 \u0425\u0430\u043D\u043E\u0439, \u0421\u0420\u0412) \u2014 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043B\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u0438\u0439, \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0438 \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0434\u0435\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0421\u0420\u0412 \u0441 1992 \u0434\u043E 1997 \u0433\u043E\u0434\u044B." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041B\u0435 \u0414\u0438\u043A \u0410\u043D\u044C (\u0432'\u0454\u0442. L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh; 1920\u20142019) \u2014 \u0432'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0442\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u043D\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0421\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u0457 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0438 \u0412'\u0454\u0442\u043D\u0430\u043C \u0437 1992 \u0434\u043E 1997 \u0440\u043E\u043A\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (Provincia di Thua Thien-Hue, 1\u00BA dicembre 1920 \u2013 Hanoi, 22 aprile 2019) \u00E8 stato un politico e generale vietnamita, \u00E8 stato Presidente della Repubblica Socialista del Vietnam dal 24 settembre 1992 al 24 settembre 1997, in precedenza ha guidato le forze armate vietnamite in Cambogia per tutti gli anni ottanta, era considerato un conservatore per questo ha mantenuto uno stretto controllo da parte del Partito Comunista del Vietnam su tutti gli affari nazionali. \u00C8 stato capo di stato maggiore dell'Esercito popolare del Vietnam nel periodo 1986-1987." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (Thua Thien-Hue, 1 de dezembro de 1920 - 22 de abril de 2019) foi um ex-presidente do Vietn\u00E3. Foi presidente de 1992 at\u00E9 1997. \u00C9 tamb\u00E9m um ex-soldado, e considerado um conservador que manteve o controle de seu partido sobre pol\u00EDticas dom\u00E9sticas. Foi membro do Partido Comunista do Vietn\u00E3, liderou unidades Vietcong de combate durante a Guerra do Vietn\u00E3. Mais tarde, ele entrou na pol\u00EDtica e ocupou uma s\u00E9rie de cargos no governo antes de ser eleito para o cargo de presidente do estado, substituindo uma presid\u00EAncia coletiva, em setembro de 1992. Ele deixou o cargo de presidente em setembro 1997, ap\u00F3s o congresso do partido comunista e foi substitu\u00EDdo por Tr\u1EA7n \u0110\u1EE9c L\u01B0\u01A1ng. Foi conselheiro do Comit\u00EA Central do Partido Vietnamita de dezembro de 1997 a 2001. Em 1996, ele foi hospitalizado ap\u00F3s um derrame, mas depois se recuperou. Ele nasceu na Prov\u00EDncia de Thua Thien-Hue. Ele fez importantes ava\u00E7os na pol\u00EDtica de direitos humanos em 1993, condenando a tortura." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u5FB7\u82F1\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AL\u00EA \u0110\u1EE9c Anh\uFF1B1920\u5E7412\u67081\u65E5\uFF0D2019\u5E744\u670822\u65E5\uFF09\uFF0C\u8D8A\u5357\u539F\u56FD\u5BB6\u4E3B\u5E2D\uFF0C\u8D8A\u5357\u5171\u4EA7\u515A\u539F\u4E2D\u592E\u653F\u6CBB\u5C40\u5E38\u59D4\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (1 December 1920 \u2013 22 April 2019) was a Vietnamese politician and general who served as the fourth President of Vietnam from 1992 to 1997. He previously led the Vietnamese forces in Cambodia throughout the 1980s. He was regarded as a conservative who advocated maintaining tight party control over domestic policies." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh (* 1. Dezember 1920 in Truong Ha, Bezirk Phu Vang, Provinz Th\u1EEBa Thi\u00EAn Hu\u1EBF; \u2020 22. April 2019 in Hanoi) war ein vietnamesischer General und Politiker." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh, n\u00E9 le 1er d\u00E9cembre 1920 \u00E0 Th\u1EEBa Thi\u00EAn-Hu\u1EBF (Annam, Indochine fran\u00E7aise) et mort le 22 avril 2019 \u00E0 Hano\u00EF (Vi\u00EAt Nam), est un militaire et homme politique vietnamien, pr\u00E9sident de l'\u00C9tat de 1992 \u00E0 1997." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ministers_of_Defence_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_campaign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Tr\u1ECDng_T\u1EA5n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Th\u1EEBa_Thi\u00EAn-Hu\u1EBF_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Flag_of_the_People's_Army_of_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Front_for_the_Liberation_of_South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2019_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People's_Republic_of_Kampuchea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Medical_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cambodia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_China_Sea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Hochiminh_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cholon,_Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u1EEBa_Thi\u00EAn\u2013Hu\u1EBF_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Military_Exploit_Order_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_Exploit_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1920_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0103n_Ti\u1EBFn_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidents_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_L\u1ED9c_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Name_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Collapse_of_Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_funeral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_Kampuchea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S\u00E0i_G\u00F2n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beijing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Council_for_National_Defense_and_Security_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sai_Gon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/108_Hospital" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_people_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General_Staff_of_the_Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoang_Dieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/K5_Plan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Leducanh2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_cerebrovascular_disease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/August_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Vietnam_Gold_Star_ribbon.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_General" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam_People's_Army_Generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ministers_of_Defence_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-off" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:6th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_footnotes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:VietnamPres" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_officeholder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam_People's_Army_Chief_of_Staff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-president-noun-3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-incumbent-noun-1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1124605337 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "15464" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 3621429 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Anh in 2012" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB808\uB4DD\uC544\uC778" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Le_Duc_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q470920" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30EC\u30FB\u30C9\u30A5\u30C3\u30AF\u30FB\u30A2\u30A4\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u09B2\u09BF_\u09A1\u09BE\u0995_\u0986\u09B9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://qu.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.09qhcj" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/81817723" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0644\u0648_\u062F\u0648\u0643_\u0622\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4MVaS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0644\u0648_\u062F\u0648\u0643_\u0622\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041B\u0435_\u0414\u0438\u043A_\u0410\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0644\u0647_\u062F\u0648\u06A9_\u0622\u0646\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/137653581" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E25_\u0E14\u0E36\u0E4A\u0E01_\u0E2D\u0E31\u0E0D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10DA\u10D4_\u10D3\u10D8\u10D9_\u10D0\u10DC\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u041B\u0435_\u0414\u044B\u043A_\u0410\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Le_Duc_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041B\u0435_\u0414\u044B\u043A_\u0410\u043D\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9ECE\u5FB7\u82F1" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/General" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh?oldid=1124605337&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termStart" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987-02-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1982-03-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "December 1986" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1992-09-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/office" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chairman of the Council for National Defense and Security" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Minister_of_Defence_(Vietnam)" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Member of the Politburo" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/termEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1997-12-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1997-09-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "February 1987" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1992-08-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/termPeriod" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh__Tenure__5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh__Tenure__3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh__Tenure__4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh__Tenure__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh__Tenure__2" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/party" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist_Party_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/primeminister" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : 23 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/order" : [ { "type" : "literal", "value" : 4 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Name_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u1EEBa_Thi\u00EAn\u2013Hu\u1EBF_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1920-12-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Name_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u1EEBa_Thi\u00EAn\u2013Hu\u1EBF_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1920-12-01" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1992 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0103n_Ti\u1EBFn_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Tr\u1ECDng_T\u1EA5n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "literal", "value" : 30 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/vicepresident" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Th\u1ECB_B\u00ECnh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2019-04-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2019-04-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Signature of L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deputy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Military_Exploit_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order_(Vietnam)" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1945 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_General" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "His Excellency" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u01B0\u1EDDng_Chinh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryService" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh__MilitaryService__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/signature" : [ { "type" : "literal", "value" : "Signature of L\u00EA \u0110\u1EE9c Anh.svg" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_\u0110\u1EE9c_L\u01B0\u01A1ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1ED7_M\u01B0\u1EDDi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/7th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_political_leaders_who_held_active_military_ranks_in_office" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_diplomatic_visits_to_the_United_States:_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1995_Moscow_Victory_Day_Parades" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_state_leaders_in_the_20th_century_(1951\u20132000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_(surname)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anh_L\u00EA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anh_\u0110\u1EE9c_L\u00EA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u00D0\u1EE9c_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Duc_Anh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110o\u00E0n_Khu\u00EA__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/predecessor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Tr\u1ECDng_T\u1EA5n__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Ch\u00ED_C\u00F4ng__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/5th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_April_2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post-presidency_of_George_H._W._Bush" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_Military_Region_(Vietnam_People's_Army)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/7th_Military_Region_(Vietnam_People's_Army)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Vietnamese_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/K5_Plan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cambodian\u2013Vietnamese_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1975_spring_offensive" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0103n_Ti\u1EBFn_D\u0169ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Indonesia\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_V\u0103n_Ki\u1EC7t__Tenure__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/president" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0103n_Ti\u1EBFn_D\u0169ng__Tenure__2" : { "http://dbpedia.org/ontology/successor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_officeholders_in_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/6th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1920" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_General_Staff_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/altOfficeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/cabinet" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/8th_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/9th_National_Congress_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barbara_Bush" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Council_for_National_Defense_and_Security_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_heads_of_state_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidents_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_recipients_of_the_Gold_Star_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Army_general_(Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Anh" } ] }}