{  "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/X\u00E1_L\u1EE3i_Pagoda_raids" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u6587\u5DF3" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Van Ty" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n T\u1EF5" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n T\u1EF5" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u6587\u5DF3\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AL\u00EA V\u0103n T\u1EF5\uFF0C1904\u5E745\u670817\u65E5\uFF0D1964\u5E7410\u670820\u65E5\uFF09\uFF0C\u90E8\u5206\u8CC7\u6599\u8AA4\u4F5C\u9ECE\u6587\u5DF2\u6216\u9ECE\u6587\u5DF1\uFF0C\u8D8A\u5357\u570B\u8ECD\u548C\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u968A\u7684\u9678\u8ECD\u5C07\u9818\uFF0C\u7EDF\u5C07\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ATh\u1ED1ng t\u01B0\u1EDBng\uFF09\u8ECD\u929C\u3002\u4ED6\u662F\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u968A\u7B2C\u4E00\u4F4D\u4E5F\u662F\u552F\u4E00\u7684\u4E00\u4F4D\u4E0A\u5C07\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n T\u1EF5 (* 1904 in Cap Saint-Jacques, Franz\u00F6sisch-Indochina; \u2020 20. Oktober 1964 in Saigon, Republik Vietnam) war ein s\u00FCdvietnamesischer General. Bereits in jungen Jahren schloss er sich der an und wurde zum Offizier ausgebildet. Er diente hier \u00FCber 30 Jahre lang und k\u00E4mpfte auf franz\u00F6sischer Seite im Indochinakrieg. 1949 wurde der profranz\u00F6sische Staat Vietnam unter B\u1EA3o \u0110\u1EA1i geschaffen, und die vietnamesischen Kolonialtruppen einschlie\u00DFlich Capitaine T\u1EF5 gingen in der auf." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jenderal L\u00EA V\u0103n T\u1EF5 (1903\u20131964) merupakan pimpinan staff Tentara Republik Vietnam pertama. Dia menjadi jenderal untuk negara Vietnam, yang kemudian menjadi Republik Vietnam pada tahun 1955 setelah Perdana Menteri Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m menggulingkan Kaisar B\u1EA3o \u0110\u1EA1i dengan referendum curang. T\u1EF5 didiagnosis terkena serangan jantung pada tahun 1963. Dia terkena kanker pada tahun 1964. Dia mendapatkan penghargaan . \n* l \n* \n* s" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Army General L\u00EA V\u0103n T\u1EF5 (17 May 1904 \u2013 20 October 1964) was the first chief of staff of the Army of the Republic of Vietnam. He replaced Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh as joint general chief of staff. He was previously a general in the Vietnamese National Army of the State of Vietnam, which became the Republic of Vietnam in 1955 after Prime Minister Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m deposed Emperor B\u1EA3o \u0110\u1EA1i in a fraudulent referendum. T\u1EF5's deteriorating health forced him to retire in 1964. He succumbed to cancer in 1964. He was a recipient of the National Order of Vietnam." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Drapeau_de_l'Arm\u00E9e_Nationale_Vietnamienne.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_South_Vietnam.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B_ARVN-OF-10.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/General_L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5.png" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1964_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1904_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnamese_military_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Army_of_the_Republic_of_Vietnam_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_cancer_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_National_Order_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jenderal L\u00EA V\u0103n T\u1EF5 (1903\u20131964) merupakan pimpinan staff Tentara Republik Vietnam pertama. Dia menjadi jenderal untuk negara Vietnam, yang kemudian menjadi Republik Vietnam pada tahun 1955 setelah Perdana Menteri Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m menggulingkan Kaisar B\u1EA3o \u0110\u1EA1i dengan referendum curang. T\u1EF5 didiagnosis terkena serangan jantung pada tahun 1963. Dia terkena kanker pada tahun 1964. Dia mendapatkan penghargaan . \n* l \n* \n* s" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "L\u00EA V\u0103n T\u1EF5 (* 1904 in Cap Saint-Jacques, Franz\u00F6sisch-Indochina; \u2020 20. Oktober 1964 in Saigon, Republik Vietnam) war ein s\u00FCdvietnamesischer General. Bereits in jungen Jahren schloss er sich der an und wurde zum Offizier ausgebildet. Er diente hier \u00FCber 30 Jahre lang und k\u00E4mpfte auf franz\u00F6sischer Seite im Indochinakrieg. 1949 wurde der profranz\u00F6sische Staat Vietnam unter B\u1EA3o \u0110\u1EA1i geschaffen, und die vietnamesischen Kolonialtruppen einschlie\u00DFlich Capitaine T\u1EF5 gingen in der auf. Nach Kriegsende kam es ab Oktober 1954 in S\u00FCdvietnam zu einem Machtkampf zwischen dem profranz\u00F6sischen Armeechef Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh und dem proamerikanischen Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m. Di\u1EC7m setzte sich einige Wochen sp\u00E4ter mit US-Unterst\u00FCtzung durch, Hinh wurde politisch kaltgestellt und verlie\u00DF das Land. Als neuer Generalstabschef wurde am 9. November 1954 L\u00EA V\u0103n T\u1EF5 ernannt, der zwar wie alle f\u00FChrenden Offiziere als \u00E4u\u00DFerst frankophil galt, aber als \u201Egutm\u00FCtige v\u00E4terliche Figur\u201C keine politischen Ambitionen hegte und somit keine Gefahr f\u00FCr Di\u1EC7m darstellte. Frankreich verlor damit endg\u00FCltig seinen Einfluss auf die Politik Vietnams. Bereits im Fr\u00FChjahr 1955 leitete T\u1EF5 die Zerschlagung der halbmilit\u00E4rischen B\u00ECnh Xuy\u00EAn in der sogenannten Schlacht um Saigon. Mit der Ausrufung der Republik Vietnam im Oktober 1955 wurde aus der Nationalarmee die ARVN. T\u1EF5 wurde Vorsitzender des der und damit formal rangh\u00F6chster Milit\u00E4r des Landes. Am 11. November 1960 kam es zu einem Milit\u00E4rputsch gegen das Di\u1EC7m-Regime, bei dem T\u1EF5 von den Putschisten unter Hausarrest gestellt wurde. Er schaffte es, die Beteiligten davon zu \u00FCberzeugen, keine Artillerie in der Hauptstadt einzusetzen und damit viele zivile Todesopfer zu vermeiden. Die Putschisten um schlugen vor, T\u1EF5 zum Verteidigungsminister zu ernennen, wozu sich Di\u1EC7m bereit erkl\u00E4rte; T\u1EF5 selbst lehnte aber ab. Der Putsch scheiterte. 1963 erkrankte T\u1EF5 an Krebs und reiste zur Behandlung in die USA. Er gab seinen Posten an seinen deutlich entschlosseneren Stellvertreter ab. W\u00E4hrend er sich in den Vereinigten Staaten aufhielt, putschten \u0110\u00F4n, und D\u01B0\u01A1ng V\u0103n Minh mit amerikanischer Unterst\u00FCtzung erfolgreich gegen Di\u1EC7m und lie\u00DFen diesen umbringen. L\u00EA V\u0103n T\u1EF5 kehrte als sterbender Mann nach Vietnam zur\u00FCck. Kurz vor seinem Tod wurde er zum Marschall (F\u00FCnf-Sterne-Armeegeneral, Th\u1ED1ng t\u01B0\u1EDBng) bef\u00F6rdert; er war die einzige Person die diesen Titel jemals erhielt. Er wurde auf dem Saigoner M\u1EA1c-\u0110\u0129nh-Chi-Friedhof in einem prachtvollen Grabmal beigesetzt." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Army General L\u00EA V\u0103n T\u1EF5 (17 May 1904 \u2013 20 October 1964) was the first chief of staff of the Army of the Republic of Vietnam. He replaced Nguy\u1EC5n V\u0103n Hinh as joint general chief of staff. He was previously a general in the Vietnamese National Army of the State of Vietnam, which became the Republic of Vietnam in 1955 after Prime Minister Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m deposed Emperor B\u1EA3o \u0110\u1EA1i in a fraudulent referendum. T\u1EF5's deteriorating health forced him to retire in 1964. He succumbed to cancer in 1964. He was a recipient of the National Order of Vietnam. He is also the only General of the Republic of Vietnam to be promoted to the 5-star rank of Army General." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9ECE\u6587\u5DF3\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1AL\u00EA V\u0103n T\u1EF5\uFF0C1904\u5E745\u670817\u65E5\uFF0D1964\u5E7410\u670820\u65E5\uFF09\uFF0C\u90E8\u5206\u8CC7\u6599\u8AA4\u4F5C\u9ECE\u6587\u5DF2\u6216\u9ECE\u6587\u5DF1\uFF0C\u8D8A\u5357\u570B\u8ECD\u548C\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u968A\u7684\u9678\u8ECD\u5C07\u9818\uFF0C\u7EDF\u5C07\uFF08\u8D8A\u5357\u8BED\uFF1ATh\u1ED1ng t\u01B0\u1EDBng\uFF09\u8ECD\u929C\u3002\u4ED6\u662F\u8D8A\u5357\u5171\u548C\u570B\u8ECD\u968A\u7B2C\u4E00\u4F4D\u4E5F\u662F\u552F\u4E00\u7684\u4E00\u4F4D\u4E0A\u5C07\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_cancer_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Army_of_the_Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169ng_T\u00E0u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1964_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Di\u1EC7m" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Order_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:B_ARVN-OF-10.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Army_of_the_Republic_of_Vietnam_generals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:South_Vietnamese_military_personnel_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marshal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_National_Order_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1955_State_of_Vietnam_referendum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u1EAFng_Nh\u00EC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EA3o_\u0110\u1EA1i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Hinh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1904_births" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Family_name_hatnote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-mil-bio-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/General_L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5.png?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1119125139 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "2463" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 13900787 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03cmny0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q6507853" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9ECE\u6587\u5DF3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/254997133" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Le_Van_Ty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4py8u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0644_\u06A4\u0627\u0646_\u062A\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chief" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5?oldid=1119125139&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Vietnamese National Army" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_National_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u1EAFng_Nh\u00EC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169ng_T\u00E0u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1904-05-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "State of Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republic_of_Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1964-10-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1922 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1964" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "literal", "value" : 30 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1922" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "State of Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 5 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00EDch_Qu\u1EA3ng_\u0110\u1EE9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Five-star_rank" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_of_the_Joint_General_Staff_(South_Vietnam)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officeholder" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u1EA7n_V\u0103n_\u0110\u00F4n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1960_South_Vietnamese_coup_attempt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Van_Ty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_V\u0103n_T\u1EF5" } ] }}