{  "http://dbpedia.org/resource/2021_Kids'_Choice_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Mai_Thi_Nguyen-Kim" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Adam_Ruins_Everything" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinz_Oberhummer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hemsbach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hessian_Cultural_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0439 \u0422\u0445\u0456 \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D \u041A\u0456\u043C" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6D25\u73AB" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039C\u03AC\u03B9 \u03A4\u03B6\u03B9 \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD-\u039A\u03B9\u03BC" , "lang" : "el" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim, sposata Leiendecker (Heppenheim, 7 agosto 1987), \u00E8 una chimica, divulgatrice scientifica, conduttrice televisiva youtuber tedesca. e membro del Senato della Societ\u00E0 Max Planck dal giugno 2020." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim (geboren am 7. August 1987 in Heppenheim; b\u00FCrgerlich Mai-Thi Leiendecker, geborene Nguyen-Kim) ist eine deutsche Wissenschaftsjournalistin und Fernsehmoderatorin bei ARD und ZDF, Chemikerin, Autorin und YouTuberin (mit dem Kanal maiLab). Seit Juni 2020 ist sie Mitglied im Senat der Max-Planck-Gesellschaft." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim (Heppenheim, Bergstra\u00DFe, 7 de agosto de 1987) \u00E9 uma qu\u00EDmica, escritora e YouTuber alem\u00E3, jornalista cient\u00EDfica na ARD e ZDF. \u00C9 desde junho de 2020 membro do senado da Sociedade Max Planck." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim zam\u0119\u017Cna Leiendecker (ur. 7 sierpnia 1987 w Heppenheim) \u2013 niemiecka chemiczka, dziennikarka naukowa, prezenterka telewizyjna, youtuberka pochodzenia wietnamskiego, a od czerwca 2020 cz\u0142onkini Senatu Towarzystwa Maxa Plancka." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim, f\u00F6dd den 7 augusti 1987 i Heppenheim, \u00E4r en tysk kemist, vetenskapsjournalist, TV-presentat\u00F6r och medlem av MPG-senaten sedan juni 2020." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim (Heppenheim, 7 augustus 1987) is een Duitse wetenschapsjournalist en tv-presentator voor ARD en ZDF. Daarenboven is zij gepromoveerd in de chemie, auteur en YouTuber. Ze is lid van de Senaat van de Max-Planck-Gesellschaft sinds juni 2020." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u039C\u03AC\u03B9 \u03A4\u03B6\u03B9 \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03AD\u03BD-\u039A\u03B9\u03BC (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03B5\u03C0\u03CE\u03BD\u03C5\u03BC\u03BF: \u039B\u03B1\u03CA\u03B5\u03BD\u03C4\u03AD\u03BA\u03B5\u03C1, \u03B3\u03B5\u03BD\u03BD\u03B7\u03B8\u03B5\u03AF\u03C3\u03B1 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 7 \u03C4\u03BF\u03BD \u0391\u03CD\u03B3\u03BF\u03C5\u03C3\u03C4\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 1987 \u03C3\u03C4\u03BF \u03A7\u03AD\u03C0\u03B5\u03BD\u03C7\u03B1\u03CA\u03BC \u03C4\u03B7\u03C2 \u0388\u03C3\u03C3\u03B7\u03C2) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03BF\u03B2\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03AD\u03B6\u03B1 \u03C7\u03B7\u03BC\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2, \u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03B7\u03BC\u03BF\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03B9\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C2, \u03C0\u03B1\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03B9\u03AC\u03C3\u03C4\u03C1\u03B9\u03B1, \u03C3\u03C5\u03B3\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AD\u03B1\u03C2, \u03B4\u03B7\u03BC\u03B9\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03CC\u03C2 \u03B2\u03AF\u03BD\u03C4\u03B5\u03BF \u03C3\u03C4\u03BF Youtube \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BC\u03AD\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u03C4\u03B1\u03B9\u03C1\u03B5\u03AF\u03B1 \u039C\u03B1\u03BE \u03A0\u03BB\u03B1\u03BD\u03BA \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03BD \u0399\u03BF\u03CD\u03BD\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 2020." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6D25\u73AB\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1AMai Thi Nguyen-Kim\uFF0C1987\u5E748\u67087\u65E5\uFF0D\uFF09\u5A5A\u540E\u592B\u59D3\u83B1\u8335\u5FB7\u514B\uFF08Leiendecker\uFF09\uFF0C\u751F\u4E8E\u5FB7\u56FD\u9ED1\u68EE\u5DDE\u9ED1\u5F6D\u6D77\u59C6\u5E02\uFF0C\u662F\u4E00\u540D\u5FB7\u56FD\u79D1\u5B66\u8BB0\u8005\uFF0C\u7535\u89C6\u4E3B\u6301\u4EBA\uFF0C\u5316\u5B66\u5BB6\uFF0C\u4F5C\u5BB6\u548C\u7F51\u7EDC\u89C6\u9891\u535A\u4E3B\uFF0C\u56E0\u5176\u5728\u79D1\u666E\u754C\u7684\u6210\u5C31\u591A\u6B21\u83B7\u5F97\u5FB7\u56FD\u65B0\u95FB\u754C\u7684\u5609\u5956\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim (mari\u00E9 Leiendecker, n\u00E9 le 7 ao\u00FBt 1987 \u00E0 Heppenheim) est une chimiste allemande, journaliste scientifique, pr\u00E9sentatrice de t\u00E9l\u00E9vision, auteur, Youtubeuse et membre du conseil d'administration de la Soci\u00E9t\u00E9 Max-Planck pour le d\u00E9veloppement des sciences depuis juin 2020[r\u00E9f. n\u00E9cessaire]." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim (born 7 August 1987) is a German chemist, science communicator, television presenter and YouTuber. In June 2020 she was elected to the senate of the Max Planck Society." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim (provdan\u00E1 Leiendecker, narozen\u00E1 7. srpna 1987 v Heppenheimu) je n\u011Bmeck\u00E1 chemi\u010Dka, v\u011Bdeck\u00E1 novin\u00E1\u0159ka, televizn\u00ED moder\u00E1torka, autorka a youtuberka." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0439 \u0422\u0445\u0456 \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D-\u041A\u0456\u043C (\u043D\u0430\u0440. 7 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1987 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432 \u0413\u0435\u043F\u043F\u0435\u043D\u0433\u0430\u0439\u043C\u0456; \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u044F \u041C\u0430\u0439-\u0422\u0445\u0456 \u041B\u0435\u0439\u0435\u043D\u0434\u0435\u043A\u0435\u0440, \u0443\u0440\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u0430 \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D-\u041A\u0456\u043C) \u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043D\u0430\u0443\u043A\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442 \u0456 \u0442\u0435\u043B\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0447\u0438\u0439 \u043D\u0430 ARD \u0456 ZDF, \u0445\u0456\u043C\u0456\u043A, \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0456 YouTuber (maiLab). \u0417 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 2020 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432\u043E\u043D\u0430 \u0454 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u0421\u0435\u043D\u0430\u0442\u0443 \u0422\u043E\u0432\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041C\u0430\u043A\u0441\u0430 \u041F\u043B\u0430\u043D\u043A\u0430." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://zdf.de" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2017_-_Mai_Thi_Nguyen-Kim_credit_Viet_Nguyen-Kim.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MJK_46783_Mai_Thi_Nguyen-Kim_und_Tom_Buhrow_(Media_Convention_Berlin_2018).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Bergstra\u00DFe_(district)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_television_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_German_chemists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Potsdam_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Female_YouTubers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1987_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:RWTH_Aachen_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_YouTubers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_German_women_scientists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Cross_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:ZDF_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Johannes_Gutenberg_University_Mainz_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Massachusetts_Institute_of_Technology_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_women_television_journalists" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u962E\u6D25\u73AB\uFF08\u5FB7\u8BED\uFF1AMai Thi Nguyen-Kim\uFF0C1987\u5E748\u67087\u65E5\uFF0D\uFF09\u5A5A\u540E\u592B\u59D3\u83B1\u8335\u5FB7\u514B\uFF08Leiendecker\uFF09\uFF0C\u751F\u4E8E\u5FB7\u56FD\u9ED1\u68EE\u5DDE\u9ED1\u5F6D\u6D77\u59C6\u5E02\uFF0C\u662F\u4E00\u540D\u5FB7\u56FD\u79D1\u5B66\u8BB0\u8005\uFF0C\u7535\u89C6\u4E3B\u6301\u4EBA\uFF0C\u5316\u5B66\u5BB6\uFF0C\u4F5C\u5BB6\u548C\u7F51\u7EDC\u89C6\u9891\u535A\u4E3B\uFF0C\u56E0\u5176\u5728\u79D1\u666E\u754C\u7684\u6210\u5C31\u591A\u6B21\u83B7\u5F97\u5FB7\u56FD\u65B0\u95FB\u754C\u7684\u5609\u5956\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim zam\u0119\u017Cna Leiendecker (ur. 7 sierpnia 1987 w Heppenheim) \u2013 niemiecka chemiczka, dziennikarka naukowa, prezenterka telewizyjna, youtuberka pochodzenia wietnamskiego, a od czerwca 2020 cz\u0142onkini Senatu Towarzystwa Maxa Plancka." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim (born 7 August 1987) is a German chemist, science communicator, television presenter and YouTuber. In June 2020 she was elected to the senate of the Max Planck Society." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim, sposata Leiendecker (Heppenheim, 7 agosto 1987), \u00E8 una chimica, divulgatrice scientifica, conduttrice televisiva youtuber tedesca. e membro del Senato della Societ\u00E0 Max Planck dal giugno 2020." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim (mari\u00E9 Leiendecker, n\u00E9 le 7 ao\u00FBt 1987 \u00E0 Heppenheim) est une chimiste allemande, journaliste scientifique, pr\u00E9sentatrice de t\u00E9l\u00E9vision, auteur, Youtubeuse et membre du conseil d'administration de la Soci\u00E9t\u00E9 Max-Planck pour le d\u00E9veloppement des sciences depuis juin 2020[r\u00E9f. n\u00E9cessaire]." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim (Heppenheim, Bergstra\u00DFe, 7 de agosto de 1987) \u00E9 uma qu\u00EDmica, escritora e YouTuber alem\u00E3, jornalista cient\u00EDfica na ARD e ZDF. \u00C9 desde junho de 2020 membro do senado da Sociedade Max Planck." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim, f\u00F6dd den 7 augusti 1987 i Heppenheim, \u00E4r en tysk kemist, vetenskapsjournalist, TV-presentat\u00F6r och medlem av MPG-senaten sedan juni 2020." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u039C\u03AC\u03B9 \u03A4\u03B6\u03B9 \u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03AD\u03BD-\u039A\u03B9\u03BC (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC \u03B5\u03C0\u03CE\u03BD\u03C5\u03BC\u03BF: \u039B\u03B1\u03CA\u03B5\u03BD\u03C4\u03AD\u03BA\u03B5\u03C1, \u03B3\u03B5\u03BD\u03BD\u03B7\u03B8\u03B5\u03AF\u03C3\u03B1 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 7 \u03C4\u03BF\u03BD \u0391\u03CD\u03B3\u03BF\u03C5\u03C3\u03C4\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 1987 \u03C3\u03C4\u03BF \u03A7\u03AD\u03C0\u03B5\u03BD\u03C7\u03B1\u03CA\u03BC \u03C4\u03B7\u03C2 \u0388\u03C3\u03C3\u03B7\u03C2) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03BF\u03B2\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03B1\u03BC\u03AD\u03B6\u03B1 \u03C7\u03B7\u03BC\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2, \u03B5\u03C0\u03B9\u03C3\u03C4\u03B7\u03BC\u03BF\u03BD\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C3\u03B9\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C2, \u03C0\u03B1\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03B9\u03AC\u03C3\u03C4\u03C1\u03B9\u03B1, \u03C3\u03C5\u03B3\u03B3\u03C1\u03B1\u03C6\u03AD\u03B1\u03C2, \u03B4\u03B7\u03BC\u03B9\u03BF\u03C5\u03C1\u03B3\u03CC\u03C2 \u03B2\u03AF\u03BD\u03C4\u03B5\u03BF \u03C3\u03C4\u03BF Youtube \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BC\u03AD\u03BB\u03BF\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0393\u03B5\u03C1\u03BF\u03C5\u03C3\u03AF\u03B1\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u0395\u03C4\u03B1\u03B9\u03C1\u03B5\u03AF\u03B1 \u039C\u03B1\u03BE \u03A0\u03BB\u03B1\u03BD\u03BA \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF\u03BD \u0399\u03BF\u03CD\u03BD\u03B9\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 2020." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim (provdan\u00E1 Leiendecker, narozen\u00E1 7. srpna 1987 v Heppenheimu) je n\u011Bmeck\u00E1 chemi\u010Dka, v\u011Bdeck\u00E1 novin\u00E1\u0159ka, televizn\u00ED moder\u00E1torka, autorka a youtuberka." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0439 \u0422\u0445\u0456 \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D-\u041A\u0456\u043C (\u043D\u0430\u0440. 7 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 1987 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432 \u0413\u0435\u043F\u043F\u0435\u043D\u0433\u0430\u0439\u043C\u0456; \u0441\u043F\u0440\u0430\u0432\u0436\u043D\u044F \u041C\u0430\u0439-\u0422\u0445\u0456 \u041B\u0435\u0439\u0435\u043D\u0434\u0435\u043A\u0435\u0440, \u0443\u0440\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u0430 \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D-\u041A\u0456\u043C) \u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043D\u0430\u0443\u043A\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043D\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442 \u0456 \u0442\u0435\u043B\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0447\u0438\u0439 \u043D\u0430 ARD \u0456 ZDF, \u0445\u0456\u043C\u0456\u043A, \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0456 YouTuber (maiLab). \u0417 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 2020 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0432\u043E\u043D\u0430 \u0454 \u0447\u043B\u0435\u043D\u043E\u043C \u0421\u0435\u043D\u0430\u0442\u0443 \u0422\u043E\u0432\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041C\u0430\u043A\u0441\u0430 \u041F\u043B\u0430\u043D\u043A\u0430." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim (Heppenheim, 7 augustus 1987) is een Duitse wetenschapsjournalist en tv-presentator voor ARD en ZDF. Daarenboven is zij gepromoveerd in de chemie, auteur en YouTuber. Ze is lid van de Senaat van de Max-Planck-Gesellschaft sinds juni 2020." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim (geboren am 7. August 1987 in Heppenheim; b\u00FCrgerlich Mai-Thi Leiendecker, geborene Nguyen-Kim) ist eine deutsche Wissenschaftsjournalistin und Fernsehmoderatorin bei ARD und ZDF, Chemikerin, Autorin und YouTuberin (mit dem Kanal maiLab). Seit Juni 2020 ist sie Mitglied im Senat der Max-Planck-Gesellschaft." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Cross_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holtzbrinck_Publishing_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Female_YouTubers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Johannes_Gutenberg_University_Mainz_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanns_Joachim_Friedrichs_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:RWTH_Aachen_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ARD_(broadcaster)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Science_communicator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chemist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johannes_Gutenberg_University_Mainz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Bergstra\u00DFe_(district)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Droemer_Knaur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hemsbach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grimme-Preis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harald_Lesch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1987_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Massachusetts_Institute_of_Technology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ZDF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_television_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ZDFneo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_women_television_journalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tagesthemen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Max_Planck_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/WDR_Fernsehen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_German_chemists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Potsdam_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grimme_Online_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Potsdam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_YouTubers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Frage_2-3_an_Dr._Mai_Thi_Nguyen-Kim.webm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:MJK_46783_Mai_Thi_Nguyen-Kim_und_Tom_Buhrow_(Media_Convention_Berlin_2018).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Massachusetts_Institute_of_Technology_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heppenheim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/YouTuber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Der_Spiegel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_German_women_scientists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinz_Oberhummer_Award_for_Science_Communication" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:ZDF_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BASF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/RWTH_Aachen_University" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Translation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_web" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ill" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IMDb_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:YouTube" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2017_-_Mai_Thi_Nguyen-Kim_credit_Viet_Nguyen-Kim.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1121441655 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/1170088392%7Cisbn=978-3-426-27767-6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.zdf.de/dokumentation/terra-x/lesch-und-co-mai-thi-nguyen-kim-100.html%7Ctitle=Mai" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "10952" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 62294022 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/id" : [ { "type" : "literal", "value" : "nm10339993" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mai Thi Nguyen-Kim" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/imdbId" : [ { "type" : "literal", "value" : "nm10339993" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Secret Life Of Scientists" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "maiLab" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguyen-Kim in 2017" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039C\u03AC\u03B9_\u03A4\u03B6\u03B9_\u039D\u03B3\u03BA\u03BF\u03C5\u03B3\u03B9\u03AD\u03BD-\u039A\u03B9\u03BC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u0439_\u0422\u0438_\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D-\u041A\u0438\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Kim_Mai_Thi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u0439_\u0422\u0445\u0456_\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D_\u041A\u0456\u043C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/3094149844949202960003" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q29169693" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/0a59a82f-b920-4683-bba0-af27594f38bb" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sl.dbpedia.org/resource/Maj_Ti_Ngujenkim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p423582666" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u962E\u6D25\u73AB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1135801363" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/1492162117997802320006" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2i3nJ" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://orcid.org/0000-0003-4787-0508" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Mai_Thi_Nguyen-Kim?oldid=1121441655&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Heppenheim, Hesse, West Germany" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heppenheim" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/YouTuber" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim__PersonFunction__1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Science_communicator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chemist" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "literal", "value" : "University of Mainz" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Massachusetts Institute of Technology" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Chemist, science communicator, television presenter and YouTuber" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Massachusetts_Institute_of_Technology" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/c" : [ { "type" : "literal", "value" : "UCqSllZ7UUq0giIkkPfVYujg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "UCyHDQ5C6z1NDmJ4g6SerW8g" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "literal", "value" : "See ''[[#Awards" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "German" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 1 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heppenheim" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ranga_Yogeshwar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanns_Joachim_Friedrichs_Award" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mai_Thi_Nguyen-Kim" } ] }}