{  "http://dbpedia.org/resource/Angelina_Melnikova" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_European_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_World_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2007_World_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_European_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parallel_bars_at_the_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Olympic_male_artistic_gymnasts_for_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Olympic_medalists_in_gymnastics_(men)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Individual_all-around_artistic_gymnastics_at_the_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_gymnasts_at_the_2008_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany_at_the_2016_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany_at_the_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_European_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lukas_Dauser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany_men's_national_artistic_gymnastics_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Artistic_Gymnastics_Championships_\u2013_Men's_floor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Artistic_Gymnastics_Championships_\u2013_Men's_horizontal_bar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Artistic_Gymnastics_Championships_\u2013_Men's_parallel_bars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Munich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Artistic_gymnastics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPeopleOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfVietnameseDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGymnastsAtThe2008SummerOlympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGymnastsAtThe2012SummerOlympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromMunich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Athlete" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Gymnast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicSilverMedalistsForGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanGymnasts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicGymnastsOfGermany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicMedalistsInGymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Medalist110305062" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782940" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Gymnast110153594" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMedalistsAtThe2012SummerOlympics" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D, \u041C\u0430\u0440\u0441\u0435\u043B\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB9C8\uB974\uC140 \uC751\uC6B0\uC60C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9A6C\u585E\u5C14\u00B7\u962E" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u0441\u0435\u043B\u044C \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30BC\u30EB\u30FB\u30CB\u30E5\u30FC\u30A8\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u0631\u0633\u064A\u0644 \u0646\u062C\u0648\u064A\u0646" , "lang" : "ar" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uB9C8\uB974\uC140 \uC751\uC6B0\uC60C(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Marcel Nguyen, 1987\uB144 9\uC6D4 8\uC77C ~ )\uC740 \uB3C5\uC77C\uC758 \uCCB4\uC870 \uC120\uC218\uB85C 2012\uB144 \uD558\uACC4 \uC62C\uB9BC\uD53D \uCCB4\uC870\uC5D0\uC11C \uAC1C\uC778 \uC885\uD569 \uBD80\uBD84\uACFC \uD3C9\uD589\uBD09\uC5D0\uC11C \uC740\uBA54\uB2EC\uC744 \uB544\uB2E4. 2007\uB144 \uC774\uB798 \uADF8\uB294 \uB3C5\uC77C \uC5F0\uBC29\uBC29\uC704\uAD70\uC758 \uAD70\uC778(\uD604\uC7AC \uC0C1\uBCD1)\uC774\uBA70, \uC5F0\uBC29\uAD70 \uC2A4\uD3EC\uCE20 \uAC1C\uBC1C \uADF8\uB8F9\uC5D0\uC11C \uD6C8\uB828\uC744 \uC2DC\uC791\uD558\uC600\uB2E4. 2014\uB144 12\uC6D4 23\uC77C KTV \uC288\uD2B8\uB77C\uC6B4\uBCA4\uD558\uB974\uD2B8\uB97C \uB300\uD45C\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen, n\u00E9 le 8 septembre 1987 \u00E0 Munich est un gymnaste allemand, de p\u00E8re vietnamien et de m\u00E8re allemande." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (ur. 8 wrze\u015Bnia 1987) \u2013 niemiecki gimnastyk. Dwukrotny medalista olimpijski z Londynu. Jego ojciec jest Wietnamczykiem, matka Niemk\u0105. W 2012 wywalczy\u0142 dwa srebrne medale. w indywidualnym wieloboju i \u0107wiczeniach na por\u0119czach. Zawody te by\u0142y jego drugimi igrzyskami olimpijskimi, debiutowa\u0142 w 2008. W 2007 by\u0142 br\u0105zowym medalista mistrzostw \u015Bwiata w dru\u017Cynie. Ma w dorobku r\u00F3wnie\u017C medale mistrzostw Europy (z\u0142oto w 2011 i 2012 w \u0107wiczeniach na por\u0119czach oraz w dru\u017Cynie w 2010; srebro w 2008 w dru\u017Cynie; br\u0105z w 2010 w \u0107wiczeniach wolnych i w 2011 w dr\u0105\u017Cku)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (born 8 September 1987) is a German artistic gymnast and three-time Olympian, having represented Germany at the 2008, 2012, and 2016 Olympic Games. He is the 2012 Olympic silver medalist in the all-around and on parallel bars as well as the 2011 and 2012 European Champion on the latter. He has been a soldier in the Bundeswehr (German military) since July 2007, beginning when he was training in the Bundeswehr Sports Development Group (Sportf\u00F6rdergruppe der Bundeswehr) in Munich." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u0441\u0435\u043B\u044C \u0412\u0430\u043D \u041C\u0438\u043D\u044C \u0424\u0443\u043A \u041B\u043E\u043D\u0433 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D (( (\u0438\u043D\u0444.)) Marcel Nguyen; \u043D\u0435\u043C. \u0438 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen, \u0440\u043E\u0434. 8 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1987 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u041C\u044E\u043D\u0445\u0435\u043D\u0435) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0438\u043C\u043D\u0430\u0441\u0442 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0442\u0440\u0451\u0445\u043A\u0440\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B \u0438 \u0434\u0432\u0443\u043A\u0440\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044F\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2012 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0412\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u043B \u0437\u0430 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443 \u00AB\u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0431\u0435\u043D\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u00BB \u0434\u043E 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F\u0445 \u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u0411\u0443\u043D\u0434\u0435\u0441\u0432\u0435\u0440. \u0421 1 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u043A\u043B\u0443\u0431 MTV Stuttgart. 23 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2014 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043E\u043D \u043F\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043B \u043E\u0431\u0440\u0430\u0442\u043D\u043E \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u044B KTV Straubenhardt.." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u0441\u0435\u043B\u044C \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D (\u043D\u0456\u043C. Marcel Nguyen, 8 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 1987) \u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0456\u043C\u043D\u0430\u0441\u0442, \u043E\u043B\u0456\u043C\u043F\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0435\u0434\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30EB\u30BB\u30EB\u30FB\u30CB\u30E5\u30FC\u30A8\u30F3\uFF08Marcel Nguyen\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AMarcel V\u0103n Minh Ph\u00FAc Long Nguy\u1EC5n\u3001\u6F22\u5B57\u8EE2\u5199\uFF1A\u962E\u6587\u660E\u798F\u9F8DMarcel\u30011987\u5E749\u67088\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u3001\u30DF\u30E5\u30F3\u30D8\u30F3\u751F\u307E\u308C\u306E\u7537\u5B50\u4F53\u64CD\u7AF6\u6280\u9078\u624B\u3002\u7236\u89AA\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u4EBA\u3001\u6BCD\u89AA\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u4EBA\u3002\u30B9\u30DD\u30FC\u30C4\u30AE\u30E0\u30CA\u30B8\u30A6\u30E0\u5352\u696D\u5F8C\u3001\u73FE\u5728\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u9023\u90A6\u8ECD\u306E\u30B9\u30DD\u30FC\u30C4\u632F\u8208\u30B0\u30EB\u30FC\u30D7(Sportf\u00F6rdergruppe der Bundeswehr)\u306B\u6240\u5C5E\u3002 2007\u5E74\u4E16\u754C\u4F53\u64CD\u7AF6\u6280\u9078\u624B\u6A29\u3067\u306F\u56E3\u4F53\u7DCF\u5408\u9285\u30E1\u30C0\u30EB\u3092\u7372\u5F97\u30012008\u5E74\u306E\u5317\u4EAC\u30AA\u30EA\u30F3\u30D4\u30C3\u30AF\u4EE3\u8868\u306B20\u6B73\u3067\u9078\u3070\u308C\u3001\u7537\u5B50\u56E3\u4F53\u7DCF\u54084\u4F4D\u3068\u306A\u3063\u305F\u30022011\u5E74\u4E16\u754C\u4F53\u64CD\u7AF6\u6280\u9078\u624B\u6A29\u3067\u306F\u7537\u5B50\u500B\u4EBA\u7DCF\u54088\u4F4D\u3068\u306A\u3063\u305F\u30022012\u5E74\u306E\u30ED\u30F3\u30C9\u30F3\u30AA\u30EA\u30F3\u30D4\u30C3\u30AF\u3067\u306F\u4F53\u64CD\u7537\u5B50\u500B\u4EBA\u7DCF\u5408\u3068\u500B\u4EBA\u5E73\u884C\u68D2\u3067\u9280\u30E1\u30C0\u30EB\u3092\u7372\u5F97\u3057\u305F\u3002 \u6700\u5927\u306E\u898B\u3069\u3053\u308D\u306F\u4E16\u754C\u3067\u3082\u307B\u3068\u3093\u3069\u5B9F\u65BD\u3059\u308B\u9078\u624B\u306E\u3044\u306A\u3044\u5E73\u884C\u68D2\u306EG\u96E3\u5EA6\u306E\u4E0B\u308A\u6280\u300C\u30D2\u30ED\u30E6\u30AD\u30FB\u30AB\u30C8\u30A6\uFF08\u5F8C\u65B9\u304B\u304B\u3048\u8FBC\u307F2\u56DE\u5B99\u8FD4\u308A1\u56DE\u3072\u306D\u308A\u4E0B\u308A\uFF09\u300D\u3067\u3042\u308B\u3002 \u30ED\u30F3\u30C9\u30F3\u4E94\u8F2A\u51FA\u5834\u306E\u969B\u306B\u306F\u3001\u9854\u7ACB\u3061\u304CTOKIO\u306E\u677E\u5CA1\u660C\u5B8F\u306B\u4F3C\u3066\u3044\u308B\u3053\u3068\u304C\u65E5\u672C\u3067\u8A71\u984C\u306B\u306A\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen, nome completo Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (Monaco di Baviera, 8 settembre 1987), \u00E8 un ginnasta tedesco. La sua principale disciplina sono le parallele simmetriche anche se come ginnasta \u00E8 abbastanza completo in tutti gli attrezzi.Dal 2007, dopo essersi diplomato al liceo, entra a far parte del gruppo sportivo delle forze armate." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen, f\u00F6dd 8 september 1987 i M\u00FCnchen, \u00E4r en tysk idrottare som t\u00E4vlar i artistisk gymnastik. Hans st\u00F6rsta meriter hittills \u00E4r tv\u00E5 silvermedaljer vid de olympiska sommarspelen 2012 i London. Nguyen har en vietnamesisk far och en tysk mor. Han b\u00F6rjade med fyra \u00E5rs \u00E5lder med artistisk gymnastik och deltar sedan 2007 vid v\u00E4rldsm\u00E4sterskap och europam\u00E4sterskap." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (* 8. z\u00E1\u0159\u00ED 1987 Mnichov) je n\u011Bmeck\u00FD reprezentant ve sportovn\u00ED gymnastice. M\u011B\u0159\u00ED 167 cm a v\u00E1\u017E\u00ED 58 kg. Gymnastice se v\u011Bnuje od \u010Dty\u0159 let. Za\u010D\u00EDnal v TSV Unterhaching, byl \u010Dlenem sportovn\u00ED skupiny Bundeswehru, kde ho tr\u00E9noval , od roku 2014 je \u010Dlenem klubu . V n\u011Bmeck\u00E9 reprezentaci debutoval na mistrovstv\u00ED sv\u011Bta ve sportovn\u00ED gymnastice 2006. Na dom\u00E1c\u00EDm \u0161ampion\u00E1tu v roce 2007 z\u00EDskal s n\u011Bmeck\u00FDm t\u00FDmem bronzovou medaili. Na Letn\u00EDch olympijsk\u00FDch hr\u00E1ch 2008 skon\u010Dil v sout\u011B\u017Ei dru\u017Estev na \u010Dtvrt\u00E9m m\u00EDst\u011B. Na zv\u00EDt\u011Bzil v roce 2010 s t\u00FDmem a v letech 2011 a 2012 na bradlech. Na Letn\u00EDch olympijsk\u00FDch hr\u00E1ch 2012 z\u00EDskal st\u0159\u00EDbrnou medaili ve v\u00EDceboji a na bradlech, byl sedm\u00FD v sout\u011B\u017Ei dru\u017Estev a osm\u00FD v prostn\u00FDch. Na olympi\u00E1d\u011B v roce 2016 skon\u010Dil s n\u011Bmeck\u00FDm t\u00FDmem na sedm\u00E9m m\u00EDst\u011B. J" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (nacido el 8 de septiembre de 1987 en M\u00FAnich\u200B), hijo de madre alemana y padre vietnamita, es un gimnasta alem\u00E1n que compiti\u00F3 en los Juegos Ol\u00EDmpicos de Pek\u00EDn 2008, en los Juegos Ol\u00EDmpicos de Londres 2012 en los que obtuvo medalla de plata en barras paralelas y en el concurso completo.\u200B Y en los Juegos Ol\u00EDmpicos de R\u00EDo 2016." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (? ) (Munique, 8 de setembro de 1987) \u00E9 um ginasta alem\u00E3o, filho de pai vietnamita e m\u00E3e alem\u00E3." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (* 8. September 1987 in M\u00FCnchen) ist ein deutscher Kunstturner. Seine Spezial-Disziplinen, in denen er insgesamt dreimal Europameister wurde, sind Barren und Mehrkampf. Mit dem Gewinn der Silbermedaillen am Barren sowie im Mehrkampf bei den Olympischen Spielen 2012 in London ist er einer der erfolgreichsten deutschen Olympiateilnehmer im Turnen." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9A6C\u585E\u5C14\u00B7\u962E\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AMarcel Nguyen\uFF0C1987\u5E749\u67088\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u540D\u962E\u6587\u660E\u798F\u9F99\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n Minh Ph\u00FAc Long\uFF09\uFF0C\u6709\u5176\u4ED6\u8B6F\u540D\u5982\u962E\u99AC\u7D20\u3001\u962E\u99AC\u65AF\u7B49\u7B49\u3002\u5168\u540D\u99AC\u585E\u723E\u00B7\u6587\u660E\u798F\u9F8D\u00B7\u962E\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AMarcel V\u0103n Minh Ph\u00FAc Long Nguy\u1EC5n\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u5FB7\u8D8A\u6DF7\u8840\u7684\u4F53\u64CD\u8FD0\u52A8\u5458\u548C\u5FB7\u570B\u806F\u90A6\u570B\u9632\u8ECD\u9678\u8ECD\u73FE\u5F79\u58EB\u5B98\u3002\u4ED6\u4EE3\u8868\u5FB7\u56FD\u961F\u53C2\u52A0\u4E862012\u5E74\u590F\u5B63\u5967\u6797\u5339\u514B\u904B\u52D5\u6703\u7684\u7537\u5B50\u5168\u80FD\uFF0C\u4EE5\u53CA\u81EA\u7531\u9AD4\u64CD\u548C\u96D9\u69D3\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u0631\u0633\u064A\u0644 \u0646\u062C\u0648\u064A\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Marcel Nguyen)\u200F \u0647\u0648 \u0644\u0627\u0639\u0628 \u062C\u0645\u0628\u0627\u0632 \u0641\u0646\u064A \u200F \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 8 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 1987 \u0641\u064A \u0645\u064A\u0648\u0646\u062E \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627." , "lang" : "ar" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olympic_rings.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deutsche_Meisterschaften_Ger\u00E4tturnen_Mehrkampf_m\u00E4nnlich_Wettkampf_at_Int_Deutsches_Turnfest_Berlin_2017_(Martin_Rulsch)_299.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deutsche_Meisterschaften_Ger\u00E4tturnen_Mehrkampf_m\u00E4nnlich_Wettkampf_at_Int_Deutsches_Turnfest_Berlin_2017_(Martin_Rulsch)_700.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deutsche_Meisterschaften_Ger\u00E4tturnen_m\u00E4nnlich_Training_at_Internationales_Deutsches_Turnfest_Berlin_2017_(Martin_Rulsch)_242.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcel_Nguyen_Foto.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_German_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_2012_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1987_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_artistic_gymnasts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_gymnasts_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_silver_medalists_for_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_champions_in_gymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Originators_of_elements_in_artistic_gymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gymnasts_at_the_2008_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gymnasts_at_the_2016_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_World_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gymnasts_at_the_2012_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_from_Munich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_gymnastics" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen, f\u00F6dd 8 september 1987 i M\u00FCnchen, \u00E4r en tysk idrottare som t\u00E4vlar i artistisk gymnastik. Hans st\u00F6rsta meriter hittills \u00E4r tv\u00E5 silvermedaljer vid de olympiska sommarspelen 2012 i London. Nguyen har en vietnamesisk far och en tysk mor. Han b\u00F6rjade med fyra \u00E5rs \u00E5lder med artistisk gymnastik och deltar sedan 2007 vid v\u00E4rldsm\u00E4sterskap och europam\u00E4sterskap." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (ur. 8 wrze\u015Bnia 1987) \u2013 niemiecki gimnastyk. Dwukrotny medalista olimpijski z Londynu. Jego ojciec jest Wietnamczykiem, matka Niemk\u0105. W 2012 wywalczy\u0142 dwa srebrne medale. w indywidualnym wieloboju i \u0107wiczeniach na por\u0119czach. Zawody te by\u0142y jego drugimi igrzyskami olimpijskimi, debiutowa\u0142 w 2008. W 2007 by\u0142 br\u0105zowym medalista mistrzostw \u015Bwiata w dru\u017Cynie. Ma w dorobku r\u00F3wnie\u017C medale mistrzostw Europy (z\u0142oto w 2011 i 2012 w \u0107wiczeniach na por\u0119czach oraz w dru\u017Cynie w 2010; srebro w 2008 w dru\u017Cynie; br\u0105z w 2010 w \u0107wiczeniach wolnych i w 2011 w dr\u0105\u017Cku)." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen, n\u00E9 le 8 septembre 1987 \u00E0 Munich est un gymnaste allemand, de p\u00E8re vietnamien et de m\u00E8re allemande." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30EB\u30BB\u30EB\u30FB\u30CB\u30E5\u30FC\u30A8\u30F3\uFF08Marcel Nguyen\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u8A9E\uFF1AMarcel V\u0103n Minh Ph\u00FAc Long Nguy\u1EC5n\u3001\u6F22\u5B57\u8EE2\u5199\uFF1A\u962E\u6587\u660E\u798F\u9F8DMarcel\u30011987\u5E749\u67088\u65E5 - \uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u3001\u30DF\u30E5\u30F3\u30D8\u30F3\u751F\u307E\u308C\u306E\u7537\u5B50\u4F53\u64CD\u7AF6\u6280\u9078\u624B\u3002\u7236\u89AA\u306F\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u4EBA\u3001\u6BCD\u89AA\u306F\u30C9\u30A4\u30C4\u4EBA\u3002\u30B9\u30DD\u30FC\u30C4\u30AE\u30E0\u30CA\u30B8\u30A6\u30E0\u5352\u696D\u5F8C\u3001\u73FE\u5728\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u9023\u90A6\u8ECD\u306E\u30B9\u30DD\u30FC\u30C4\u632F\u8208\u30B0\u30EB\u30FC\u30D7(Sportf\u00F6rdergruppe der Bundeswehr)\u306B\u6240\u5C5E\u3002 2007\u5E74\u4E16\u754C\u4F53\u64CD\u7AF6\u6280\u9078\u624B\u6A29\u3067\u306F\u56E3\u4F53\u7DCF\u5408\u9285\u30E1\u30C0\u30EB\u3092\u7372\u5F97\u30012008\u5E74\u306E\u5317\u4EAC\u30AA\u30EA\u30F3\u30D4\u30C3\u30AF\u4EE3\u8868\u306B20\u6B73\u3067\u9078\u3070\u308C\u3001\u7537\u5B50\u56E3\u4F53\u7DCF\u54084\u4F4D\u3068\u306A\u3063\u305F\u30022011\u5E74\u4E16\u754C\u4F53\u64CD\u7AF6\u6280\u9078\u624B\u6A29\u3067\u306F\u7537\u5B50\u500B\u4EBA\u7DCF\u54088\u4F4D\u3068\u306A\u3063\u305F\u30022012\u5E74\u306E\u30ED\u30F3\u30C9\u30F3\u30AA\u30EA\u30F3\u30D4\u30C3\u30AF\u3067\u306F\u4F53\u64CD\u7537\u5B50\u500B\u4EBA\u7DCF\u5408\u3068\u500B\u4EBA\u5E73\u884C\u68D2\u3067\u9280\u30E1\u30C0\u30EB\u3092\u7372\u5F97\u3057\u305F\u3002 \u6700\u5927\u306E\u898B\u3069\u3053\u308D\u306F\u4E16\u754C\u3067\u3082\u307B\u3068\u3093\u3069\u5B9F\u65BD\u3059\u308B\u9078\u624B\u306E\u3044\u306A\u3044\u5E73\u884C\u68D2\u306EG\u96E3\u5EA6\u306E\u4E0B\u308A\u6280\u300C\u30D2\u30ED\u30E6\u30AD\u30FB\u30AB\u30C8\u30A6\uFF08\u5F8C\u65B9\u304B\u304B\u3048\u8FBC\u307F2\u56DE\u5B99\u8FD4\u308A1\u56DE\u3072\u306D\u308A\u4E0B\u308A\uFF09\u300D\u3067\u3042\u308B\u3002 \u30ED\u30F3\u30C9\u30F3\u4E94\u8F2A\u51FA\u5834\u306E\u969B\u306B\u306F\u3001\u9854\u7ACB\u3061\u304CTOKIO\u306E\u677E\u5CA1\u660C\u5B8F\u306B\u4F3C\u3066\u3044\u308B\u3053\u3068\u304C\u65E5\u672C\u3067\u8A71\u984C\u306B\u306A\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (* 8. z\u00E1\u0159\u00ED 1987 Mnichov) je n\u011Bmeck\u00FD reprezentant ve sportovn\u00ED gymnastice. M\u011B\u0159\u00ED 167 cm a v\u00E1\u017E\u00ED 58 kg. Gymnastice se v\u011Bnuje od \u010Dty\u0159 let. Za\u010D\u00EDnal v TSV Unterhaching, byl \u010Dlenem sportovn\u00ED skupiny Bundeswehru, kde ho tr\u00E9noval , od roku 2014 je \u010Dlenem klubu . V n\u011Bmeck\u00E9 reprezentaci debutoval na mistrovstv\u00ED sv\u011Bta ve sportovn\u00ED gymnastice 2006. Na dom\u00E1c\u00EDm \u0161ampion\u00E1tu v roce 2007 z\u00EDskal s n\u011Bmeck\u00FDm t\u00FDmem bronzovou medaili. Na Letn\u00EDch olympijsk\u00FDch hr\u00E1ch 2008 skon\u010Dil v sout\u011B\u017Ei dru\u017Estev na \u010Dtvrt\u00E9m m\u00EDst\u011B. Na zv\u00EDt\u011Bzil v roce 2010 s t\u00FDmem a v letech 2011 a 2012 na bradlech. Na Letn\u00EDch olympijsk\u00FDch hr\u00E1ch 2012 z\u00EDskal st\u0159\u00EDbrnou medaili ve v\u00EDceboji a na bradlech, byl sedm\u00FD v sout\u011B\u017Ei dru\u017Estev a osm\u00FD v prostn\u00FDch. Na olympi\u00E1d\u011B v roce 2016 skon\u010Dil s n\u011Bmeck\u00FDm t\u00FDmem na sedm\u00E9m m\u00EDst\u011B. Je dvojn\u00E1sobn\u00FDm mistrem N\u011Bmecka ve v\u00EDceboji (2010 a 2018), dev\u011Bt titul\u016F z\u00EDskal na bradlech, sedm na kruz\u00EDch a jeden v prostn\u00FDch. Je po n\u011Bm pojmenov\u00E1n prvek cvi\u010Den\u00ED na bradlech The Nguyen. V roce 2012 obdr\u017Eel ocen\u011Bn\u00ED . Jeho matka je N\u011Bmka a otec poch\u00E1z\u00ED ze st\u0159edn\u00EDho Vietnamu." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9A6C\u585E\u5C14\u00B7\u962E\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AMarcel Nguyen\uFF0C1987\u5E749\u67088\u65E5\uFF0D\uFF09\uFF0C\u8D8A\u540D\u962E\u6587\u660E\u798F\u9F99\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ANguy\u1EC5n V\u0103n Minh Ph\u00FAc Long\uFF09\uFF0C\u6709\u5176\u4ED6\u8B6F\u540D\u5982\u962E\u99AC\u7D20\u3001\u962E\u99AC\u65AF\u7B49\u7B49\u3002\u5168\u540D\u99AC\u585E\u723E\u00B7\u6587\u660E\u798F\u9F8D\u00B7\u962E\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1AMarcel V\u0103n Minh Ph\u00FAc Long Nguy\u1EC5n\uFF09\uFF0C\u662F\u4E00\u4F4D\u5FB7\u8D8A\u6DF7\u8840\u7684\u4F53\u64CD\u8FD0\u52A8\u5458\u548C\u5FB7\u570B\u806F\u90A6\u570B\u9632\u8ECD\u9678\u8ECD\u73FE\u5F79\u58EB\u5B98\u3002\u4ED6\u4EE3\u8868\u5FB7\u56FD\u961F\u53C2\u52A0\u4E862012\u5E74\u590F\u5B63\u5967\u6797\u5339\u514B\u904B\u52D5\u6703\u7684\u7537\u5B50\u5168\u80FD\uFF0C\u4EE5\u53CA\u81EA\u7531\u9AD4\u64CD\u548C\u96D9\u69D3\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (* 8. September 1987 in M\u00FCnchen) ist ein deutscher Kunstturner. Seine Spezial-Disziplinen, in denen er insgesamt dreimal Europameister wurde, sind Barren und Mehrkampf. Mit dem Gewinn der Silbermedaillen am Barren sowie im Mehrkampf bei den Olympischen Spielen 2012 in London ist er einer der erfolgreichsten deutschen Olympiateilnehmer im Turnen. Nguyen war von Juli 2007 bis September 2014 Sportsoldat bei der Sportf\u00F6rdergruppe der Bundeswehr, zuletzt im Dienstgrad Unteroffizier, und trainierte in Stuttgart bei Waleri Belenki. Nguyen trat bis 2012 f\u00FCr seinen Heimatverein TSV Unterhaching und in der Bundesliga f\u00FCr den KTV Straubenhardt an. Zum 1. Januar 2013 wechselte er zum MTV Stuttgart. Zum 23. Dezember 2014 kehrte Marcel Nguyen zur KTV Straubenhardt zur\u00FCck." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u0441\u0435\u043B\u044C \u041D\u0433\u0443\u0454\u043D (\u043D\u0456\u043C. Marcel Nguyen, 8 \u0432\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u044F 1987) \u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0456\u043C\u043D\u0430\u0441\u0442, \u043E\u043B\u0456\u043C\u043F\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043C\u0435\u0434\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen, nome completo Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (Monaco di Baviera, 8 settembre 1987), \u00E8 un ginnasta tedesco. La sua principale disciplina sono le parallele simmetriche anche se come ginnasta \u00E8 abbastanza completo in tutti gli attrezzi.Dal 2007, dopo essersi diplomato al liceo, entra a far parte del gruppo sportivo delle forze armate." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (born 8 September 1987) is a German artistic gymnast and three-time Olympian, having represented Germany at the 2008, 2012, and 2016 Olympic Games. He is the 2012 Olympic silver medalist in the all-around and on parallel bars as well as the 2011 and 2012 European Champion on the latter. He has been a soldier in the Bundeswehr (German military) since July 2007, beginning when he was training in the Bundeswehr Sports Development Group (Sportf\u00F6rdergruppe der Bundeswehr) in Munich." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u0631\u0633\u064A\u0644 \u0646\u062C\u0648\u064A\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Marcel Nguyen)\u200F \u0647\u0648 \u0644\u0627\u0639\u0628 \u062C\u0645\u0628\u0627\u0632 \u0641\u0646\u064A \u200F \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 8 \u0633\u0628\u062A\u0645\u0628\u0631 1987 \u0641\u064A \u0645\u064A\u0648\u0646\u062E \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u0441\u0435\u043B\u044C \u0412\u0430\u043D \u041C\u0438\u043D\u044C \u0424\u0443\u043A \u041B\u043E\u043D\u0433 \u041D\u0433\u0443\u0435\u043D (( (\u0438\u043D\u0444.)) Marcel Nguyen; \u043D\u0435\u043C. \u0438 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen, \u0440\u043E\u0434. 8 \u0441\u0435\u043D\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 1987 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432 \u041C\u044E\u043D\u0445\u0435\u043D\u0435) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u0433\u0438\u043C\u043D\u0430\u0441\u0442 \u0432\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0441\u043A\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u043E\u0438\u0441\u0445\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F, \u0442\u0440\u0451\u0445\u043A\u0440\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0447\u0435\u043C\u043F\u0438\u043E\u043D \u0415\u0432\u0440\u043E\u043F\u044B \u0438 \u0434\u0432\u0443\u043A\u0440\u0430\u0442\u043D\u044B\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044F\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0445 \u041E\u043B\u0438\u043C\u043F\u0438\u0439\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2012 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u0412\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u043B \u0437\u0430 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443 \u00AB\u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0431\u0435\u043D\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u00BB \u0434\u043E 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F\u0445 \u0441\u043F\u043E\u0440\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043F\u043F\u044B \u0411\u0443\u043D\u0434\u0435\u0441\u0432\u0435\u0440. \u0421 1 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 2013 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0443\u043F\u0430\u0435\u0442 \u0437\u0430 \u043A\u043B\u0443\u0431 MTV Stuttgart. 23 \u0434\u0435\u043A\u0430\u0431\u0440\u044F 2014 \u0433\u043E\u0434\u0430 \u043E\u043D \u043F\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043B \u043E\u0431\u0440\u0430\u0442\u043D\u043E \u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u044B KTV Straubenhardt.." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB9C8\uB974\uC140 \uC751\uC6B0\uC60C(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Marcel Nguyen, 1987\uB144 9\uC6D4 8\uC77C ~ )\uC740 \uB3C5\uC77C\uC758 \uCCB4\uC870 \uC120\uC218\uB85C 2012\uB144 \uD558\uACC4 \uC62C\uB9BC\uD53D \uCCB4\uC870\uC5D0\uC11C \uAC1C\uC778 \uC885\uD569 \uBD80\uBD84\uACFC \uD3C9\uD589\uBD09\uC5D0\uC11C \uC740\uBA54\uB2EC\uC744 \uB544\uB2E4. 2007\uB144 \uC774\uB798 \uADF8\uB294 \uB3C5\uC77C \uC5F0\uBC29\uBC29\uC704\uAD70\uC758 \uAD70\uC778(\uD604\uC7AC \uC0C1\uBCD1)\uC774\uBA70, \uC5F0\uBC29\uAD70 \uC2A4\uD3EC\uCE20 \uAC1C\uBC1C \uADF8\uB8F9\uC5D0\uC11C \uD6C8\uB828\uC744 \uC2DC\uC791\uD558\uC600\uB2E4. 2014\uB144 12\uC6D4 23\uC77C KTV \uC288\uD2B8\uB77C\uC6B4\uBCA4\uD558\uB974\uD2B8\uB97C \uB300\uD45C\uD558\uC600\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (nacido el 8 de septiembre de 1987 en M\u00FAnich\u200B), hijo de madre alemana y padre vietnamita, es un gimnasta alem\u00E1n que compiti\u00F3 en los Juegos Ol\u00EDmpicos de Pek\u00EDn 2008, en los Juegos Ol\u00EDmpicos de Londres 2012 en los que obtuvo medalla de plata en barras paralelas y en el concurso completo.\u200B Y en los Juegos Ol\u00EDmpicos de R\u00EDo 2016." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen (? ) (Munique, 8 de setembro de 1987) \u00E9 um ginasta alem\u00E3o, filho de pai vietnamita e m\u00E3e alem\u00E3." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Artistic_gymnast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Olympic_rings.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_2012_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1936_Summer_Olympic_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2022_in_artistic_gymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2018_in_artistic_gymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nikita_Nagornyy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_in_artistic_gymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_in_artistic_gymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2011_World_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Doha" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qatar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2008_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_silver_medalists_for_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gymnasts_at_the_2008_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gymnasts_at_the_2016_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andreas_Toba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cruciate_ligament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_artistic_gymnasts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_gymnasts_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Gymnasts_at_the_2012_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1987_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Giessen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2008_Summer_Olympics_\u2013_Men's_artistic_team_all-around" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich,_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2007_World_Artistic_Gymnastics_Championships_\u2013_Men's_team_all-round" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2012_Summer_Olympics_\u2013_Men's_floor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_World_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_in_artistic_gymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2006_World_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_World_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zou_Jingyuan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2013_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany_men's_national_gymnastics_team" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2012_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2011_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Petro_Pakhniuk" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Melbourne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2005_World_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2010_European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2012_European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_German_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundeswehr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2018_World_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Artur_Dalaloyan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2012_London_Olympic_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Silver_medals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_from_Munich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lukas_Dauser" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2018_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2012_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angelina_Melnikova" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2012_Summer_Olympics_\u2013_Men's_artistic_team_all-around" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Seitz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2020_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2018_European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_World_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_Gymnastics_Olympic_Test_Event" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2019_European_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Olympic_Games" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2007_European_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valery_Belenky" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2015_in_artistic_gymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:European_champions_in_gymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2009_World_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2015_World_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Cup_(gymnastics)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2016_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2013_European_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2007_World_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2017_European_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2018_Swiss_Cup_Z\u00FCrich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sun_Wei_(gymnast)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Originators_of_elements_in_artistic_gymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2014_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oleg_Verniaiev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2008_European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_vault" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_parallel_bars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_rings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2022_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pommel_horse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_floor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Horizontal_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stuttgart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montreal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2011_European_Artistic_Gymnastics_Championships" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_gymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Artistic_Gymnastics_World_Cup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2016_in_artistic_gymnastics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2012_Summer_Olympics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2012_Summer_Olympics_\u2013_Men's_artistic_individual_all-around" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2012_Summer_Olympics_\u2013_Men's_parallel_bars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Artistic_Gymnastics_Championships" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalGold" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Footer_European_Artistic_Gymnastics_Team_Champions_(Men)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:DOSB_profile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalCount" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalCountry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalCompetition" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Goca" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalSilver" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Abbreviation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:FIG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:European_Champions_in_Artistic_Gymnastics_\u2013_Men's_Parallel_Bars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:MedalBronze" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:SR/Olympics_profile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_gymnast" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Multiple_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:GER" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IOC_profile" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Brca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcel_Nguyen_Foto.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118213097 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.thelocal.de/sport/20120802-44139.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.marcel-nguyen.com/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.hoch-und-tiefpunkte-einer-karriere-mit-dem-turner-marcel-nguyen-auf-berg-und-tal-fahrt.31dbcdc4-0f0c-481b-9fff-d99968d3f47b.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "36455" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 36586449 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguyen" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Pommel Horse" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Rings" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Nguyen in 2014" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Parallel Bars" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DE\u30BC\u30EB\u30FB\u30CB\u30E5\u30FC\u30A8\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9A6C\u585E\u5C14\u00B7\u962E" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4vrDg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB9C8\uB974\uC140_\uC751\uC6B0\uC60C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u0633\u064A\u0644_\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u0440\u0441\u0435\u043B\u044C_\u041D\u0433\u0443\u0454\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u0633\u064A\u0644_\u0646\u062C\u0648\u064A\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.bbc.co.uk/things/b149868a-9eba-497e-a094-8f44afcbcb4c#id" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u0633\u0644_\u0646\u06AF\u0648\u06CC\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05DE\u05E8\u05E1\u05DC_\u05E0\u05D2\u05D5\u05D9\u05DF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0433\u0443\u0435\u043D,_\u041C\u0430\u0440\u0441\u0435\u043B\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0k8m6bl" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q76850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gymnast" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Marcel_Nguyen?oldid=1118213097&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Marcel_Nguyen" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/medaltemplates" : [ { "type" : "literal", "value" : "center|80px" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/natlteam" : [ { "type" : "literal", "value" : 2002 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/headcoach" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valery_Belenky" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Munich, West Germany" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987-09-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munich" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/Person/height" : [ { "type" : "literal", "value" : "165.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/centimetre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/height" : [ { "type" : "literal", "value" : 1.65 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1987-09-08" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/height" : [ { "type" : "literal", "value" : "165.0" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/centimetre" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/fullname" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van Minh Phuc Long Nguyen" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/totalWidth" : [ { "type" : "literal", "value" : 700 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/captionAlign" : [ { "type" : "literal", "value" : "center" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/footerAlign" : [ { "type" : "literal", "value" : "center" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/footer" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nguyen at the 2017 International German Gymnastics Festival" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/coach" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valery_Belenky" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/showMedals" : [ { "type" : "literal", "value" : "yes" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/club" : [ { "type" : "literal", "value" : "KTV Straubenhardt/TSV Unterhaching" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/lic" : [ { "type" : "literal", "value" : 5091 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bio" : [ { "type" : "literal", "value" : 21844 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/align" : [ { "type" : "literal", "value" : "center" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/discipline" : [ { "type" : "literal", "value" : "MAG" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/image" : [ { "type" : "literal", "value" : "Deutsche Meisterschaften Ger\u00E4tturnen Mehrkampf m\u00E4nnlich Wettkampf at Int Deutsches Turnfest Berlin 2017  700.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Deutsche Meisterschaften Ger\u00E4tturnen m\u00E4nnlich Training at Internationales Deutsches Turnfest Berlin 2017  242.jpg" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Deutsche Meisterschaften Ger\u00E4tturnen Mehrkampf m\u00E4nnlich Wettkampf at Int Deutsches Turnfest Berlin 2017  299.jpg" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kim_Bui" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jade_Barbosa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philipp_Boy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Seitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_Gymnastics_Olympic_Test_Event" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Marcel_Nguyen" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oleg_Vernyayev" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_gymnasts_at_the_2012_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2012_European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2008_European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chronological_summary_of_the_2012_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_European_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2012_Summer_Olympics_\u2013_Men's_artistic_team_all-around" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Men's_artistic_individual_all-around" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2008_Summer_Olympics_\u2013_Men's_artistic_individual_all-around" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2008_Summer_Olympics_\u2013_Men's_artistic_qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_in_artistic_gymnastics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany_at_the_2008_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_World_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/European_Artistic_Gymnastics_Championships_\u2013_Men's_team_all-around" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_2012_Summer_Olympics_medal_winners" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FIG_World_Rankings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2012_Summer_Olympics_\u2013_Men's_artistic_qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Men's_artistic_qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_8" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany_at_the_2012_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_American_Cup" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_World_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series_\u2013_2020_Summer_Olympics_Qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Men's_parallel_bars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_World_Artistic_Gymnastics_Championships_\u2013_Men's_qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2008_Summer_Olympics_\u2013_Men's_artistic_team_all-around" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2012_Summer_Olympics_\u2013_Men's_floor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_2010_in_sports" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_men's_artistic_gymnasts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Cup_(gymnastics)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2010_European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018_Swiss_Cup_Z\u00FCrich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Swiss_Cup_(gymnastics)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_with_surname_Nguy\u1EC5n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_2011_in_sports" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurasian_(mixed_ancestry)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2014_European_Men's_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2012_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_World_Artistic_Gymnastics_Championships_\u2013_Men's_qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Artistic_Gymnastics_Championships_\u2013_Men's_team_all-around" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_sports_terms_named_after_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_(given_name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jens_Zimmermann_(host)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_World_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fabian_Hamb\u00FCchen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2006_World_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2005_World_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Men's_artistic_team_all-around" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_gymnasts_at_the_2016_Summer_Olympics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_FIG_Artistic_Gymnastics_World_Cup_series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Germany_at_the_World_Artistic_Gymnastics_Championships" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_World_Artistic_Gymnastics_Championships_\u2013_Men's_qualification" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2012_Summer_Olympics_\u2013_Men's_artistic_individual_all-around" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/silver" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/silverMedalist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gymnastics_at_the_2012_Summer_Olympics_\u2013_Men's_parallel_bars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/silver" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/silverMedalist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen" } ] }}