{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Redemptorists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Van" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguyen_Tan_Van" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_V" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_saints_from_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catholic_Church_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguy\u1EC5n T\u00E2n V\u0103n" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguy\u1EC5n T\u00E2n V\u0103n (Ng\u0103m Gi\u00E1o, 15 marzo 1928 \u2013 Y\u00EAn B\u00ECnh, 10 luglio 1959) \u00E8 stato un religioso vietnamita. Mor\u00EC in prigione a Y\u00EAn B\u00ECnh, paese dove trov\u00F2 la morte cruenta Th\u00E9ophane V\u00E9nard (1829-1861). Quest'ultimo fu il pi\u00F9 caro amico del 33\u00B0 dottore della chiesa Teresa di Lisieux. Ed \u00E8 infatti nell'attuale Vietnam che lei sarebbe voluta andare a prendere il posto del suo caro amico, se la tubercolosi non glielo avesse impedito." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van (March 15, 1928 \u2013 July 10, 1959), or Marcel Nguy\u1EC5n T\u00E2n V\u0103n, was a Vietnamese Redemptorist brother. During his life, he reported receiving locutions and visions from Th\u00E9r\u00E8se of Lisieux, Jesus Christ, and the Blessed Virgin Mary. He is called \"The Apostle of Love\", continuing the teachings of Therese of Lisieux's \"Little Way.\" He died in a North Vietnam internment camp, and his cause for beatification was opened in 1997 by Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van ou Marcel Nguy\u1EC5n T\u00E2n V\u0103n, n\u00E9 le 15 mars 1928 \u00E0 Ng\u0103m Gi\u00E1o, B\u1EAFc Ninh (Vi\u00EAt Nam), et d\u00E9c\u00E9d\u00E9 le 10 juillet 1959 \u00E0 , est un religieux r\u00E9demptoriste vietnamien. Souhaitant devenir pr\u00EAtre tr\u00E8s jeune, il suit tr\u00E8s t\u00F4t une scolarisation chez un cur\u00E9 o\u00F9 il souffre de la faim et de mauvais traitements. Il finit par entrer \u00E0 16 ans chez les p\u00E8res R\u00E9demptoristes du Vietnam o\u00F9 il peut enfin suivre un enseignement scolaire et spirituel \u00AB normal \u00BB. Il meurt dans un camp de travaux forc\u00E9s au Vietnam du Nord apr\u00E8s l'ind\u00E9pendance du pays." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguy\u1EC5n T\u00E2n V\u0103n f\u00F6dd 15 mars 1928 i Ng\u0103m Gi\u00E1o, B\u1EAFc Ninh, Vietnam, d\u00F6d 10 juli 1959 i Y\u00EAn B\u00ECnh, Yen Bai, var en vietnamesisk redemptorist. Van, som var djupt troende, internerades i ett kommunistiskt arbetsl\u00E4ger, eftersom han v\u00E4grade att avs\u00E4ga sig sin kristna tro. Han avled av utmattning och sjukdom. Hans saligf\u00F6rklaringsprocess inleddes 1997." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguy\u1EC5n T\u00E2n V\u0103n (Ng\u0103m Gi\u00E1o, B\u1EAFc Ninh, Vietname, 15 de mar\u00E7o de 1928 - Y\u00EAn B\u00ECnh Yen Bai, Vietname do Norte, 10 de julho de 1959) foi um religioso da ordem dos redentoristas que morreu num campo de prisioneiros e cuja causa de beatifica\u00E7\u00E3o est\u00E1 em curso." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_anti-Catholic_violence_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1959_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EAFc_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1928_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Redemptorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Catholicism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Servants_of_God" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van (March 15, 1928 \u2013 July 10, 1959), or Marcel Nguy\u1EC5n T\u00E2n V\u0103n, was a Vietnamese Redemptorist brother. During his life, he reported receiving locutions and visions from Th\u00E9r\u00E8se of Lisieux, Jesus Christ, and the Blessed Virgin Mary. He is called \"The Apostle of Love\", continuing the teachings of Therese of Lisieux's \"Little Way.\" He died in a North Vietnam internment camp, and his cause for beatification was opened in 1997 by Nguy\u1EC5n V\u0103n Thu\u1EADn." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguy\u1EC5n T\u00E2n V\u0103n f\u00F6dd 15 mars 1928 i Ng\u0103m Gi\u00E1o, B\u1EAFc Ninh, Vietnam, d\u00F6d 10 juli 1959 i Y\u00EAn B\u00ECnh, Yen Bai, var en vietnamesisk redemptorist. Van, som var djupt troende, internerades i ett kommunistiskt arbetsl\u00E4ger, eftersom han v\u00E4grade att avs\u00E4ga sig sin kristna tro. Han avled av utmattning och sjukdom. Hans saligf\u00F6rklaringsprocess inleddes 1997." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van ou Marcel Nguy\u1EC5n T\u00E2n V\u0103n, n\u00E9 le 15 mars 1928 \u00E0 Ng\u0103m Gi\u00E1o, B\u1EAFc Ninh (Vi\u00EAt Nam), et d\u00E9c\u00E9d\u00E9 le 10 juillet 1959 \u00E0 , est un religieux r\u00E9demptoriste vietnamien. Souhaitant devenir pr\u00EAtre tr\u00E8s jeune, il suit tr\u00E8s t\u00F4t une scolarisation chez un cur\u00E9 o\u00F9 il souffre de la faim et de mauvais traitements. Il finit par entrer \u00E0 16 ans chez les p\u00E8res R\u00E9demptoristes du Vietnam o\u00F9 il peut enfin suivre un enseignement scolaire et spirituel \u00AB normal \u00BB. Il meurt dans un camp de travaux forc\u00E9s au Vietnam du Nord apr\u00E8s l'ind\u00E9pendance du pays. Durant sa vie, il aurait eu des dialogues avec sainte Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux, J\u00E9sus et la Vierge Marie. Ses \u00AB colloques \u00BB ont \u00E9t\u00E9 publi\u00E9s dans l'\u00E9dition de ses \u0153uvres compl\u00E8tes. Sa cause de b\u00E9atification, ouverte en 1997 par le v\u00E9n\u00E9rable Cardinal Nguyen Van Thuan, est actuellement en cours. Il est nomm\u00E9 \u00AB ap\u00F4tre de l'amour \u00BB, suivant l'enseignement de la \u00AB petite voie \u00BB donn\u00E9e par Th\u00E9r\u00E8se de Lisieux." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguy\u1EC5n T\u00E2n V\u0103n (Ng\u0103m Gi\u00E1o, 15 marzo 1928 \u2013 Y\u00EAn B\u00ECnh, 10 luglio 1959) \u00E8 stato un religioso vietnamita. Mor\u00EC in prigione a Y\u00EAn B\u00ECnh, paese dove trov\u00F2 la morte cruenta Th\u00E9ophane V\u00E9nard (1829-1861). Quest'ultimo fu il pi\u00F9 caro amico del 33\u00B0 dottore della chiesa Teresa di Lisieux. Ed \u00E8 infatti nell'attuale Vietnam che lei sarebbe voluta andare a prendere il posto del suo caro amico, se la tubercolosi non glielo avesse impedito. Marcel Van ha avuto varie apparizioni della Santa di Lisieux e vari colloqui con la stessa.In uno di questi colloqui Teresa gli comunic\u00F2 che non sarebbe mai diventato prete: questo lo rattrist\u00F2 molto e per tutta risposta le disse che se almeno avesse potuto divenire donna avrebbe potuto diventare almeno carmelitana. Al sentire questa sua reazione, Teresa, come lui stesso racconta, non pot\u00E9 trattenersi dalle risate." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marcel Nguy\u1EC5n T\u00E2n V\u0103n (Ng\u0103m Gi\u00E1o, B\u1EAFc Ninh, Vietname, 15 de mar\u00E7o de 1928 - Y\u00EAn B\u00ECnh Yen Bai, Vietname do Norte, 10 de julho de 1959) foi um religioso da ordem dos redentoristas que morreu num campo de prisioneiros e cuja causa de beatifica\u00E7\u00E3o est\u00E1 em curso." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_of_Lisieux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_V\u0103n_Thu\u1EADn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_dissidents" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_B\u1EAFc_Ninh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Argancy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christoph_Sch\u00F6nborn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1959_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Diocese_of_Belley-Ars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Ouellet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Servants_of_God" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Redemptorists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Victims_of_anti-Catholic_violence_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Guy_Gaucher" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Catholicism_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1928_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alphonsus_Liguori" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Servant_of_God" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_the_Most_Holy_Redeemer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Date_of_death_and_age" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1110185272 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://danchuausa.net/marcel-van/tu-thuat/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.youtube.com/watch%3Fv=PBvly2FR1jA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://marcel-van.wix.com/amisdevan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.marcelvanassociation.com/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20160203041215/http:/marcelvan.canalblog.com/archives/2006/08/index.html" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "21233" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 37993340 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marcel Van" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0pb64vd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/CBpE" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/17268926" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1146459" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Marcel_Van" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Marcel_Van" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/123073146" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Marcel_Van" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Van" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n?oldid=1110185272&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Marcel_Nguy\u1EC5n_T\u00E2n_V\u0103n" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ng\u0103m Gi\u00E1o, near B\u1EAFc Ninh" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1928-03-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1928-03-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1928" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificSuffix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Congregation_of_the_Most_Holy_Redeemer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Internment camp at Yen Binh," , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959-07-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959-07-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1959" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Servant_of_God" } ] }}