{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Marc_Riboud" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lucie_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Gaumy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Ultimate_Confrontation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coll\u00E8ge-lyc\u00E9e_Amp\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_photographers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_30_x_40" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_August_2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prix_Nadar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1923_in_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hiroshi_Hamaya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bullet_in_the_Head_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frank_Horvat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMagnumPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPhotojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Photographer110426749" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat\u00C9coleCentraleDeLyonAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Journalist110224578" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPhotographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLyon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheVietnamWar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Photojournalist110427223" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPhotojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0420\u0438\u0431\u0443, \u041C\u0430\u0440\u043A" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30EB\u30AF\u30FB\u30EA\u30D6\u30FC" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u043A \u0420\u0456\u0431\u0443" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9A6C\u514B\u00B7\u5415\u5E03" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u0631\u0643 \u0631\u064A\u0628\u0648" , "lang" : "ar" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (24. \u010Dervna 1923, Lyon, Francie \u2013 30. srpna 2016, Pa\u0159\u00ED\u017E) byl francouzsk\u00FD fotograf a fotoreport\u00E9r nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00ED svou rozs\u00E1hlou report\u00E1\u017E\u00ED z D\u00E1ln\u00E9ho V\u00FDchodu: The Three Banners of China, Face of North Vietnam, Visions of China a In China. Vystudoval in\u017Een\u00FDrstv\u00ED na \u00C9cole centrale de Lyon. V letech 1948\u20131952 pracoval ve stroj\u00EDrensk\u00E9m z\u00E1vodu. Jeho kon\u00ED\u010Dkem byla fotografie, byl ovlivn\u011Bn Henri Cartier-Bressonem, se kter\u00FDm se i osobn\u011B setkal. B\u011Bhem dovolen\u00E9 v roce 1953 fotografoval na divadeln\u00EDm festivalu v Lyonu a v\u00FDsledn\u00E9 fotografie byly oti\u0161t\u011Bny v \u010Dasopisu Arts. Na z\u00E1klad\u011B tohoto \u00FAsp\u011Bchu se rozhodl nevr\u00E1tit se do zam\u011Bstn\u00E1n\u00ED, ale st\u00E1t se profesion\u00E1ln\u00EDm fotografem. Ve stejn\u00E9m roce byl p\u0159ijat za \u010Dlena agentury Magnum Photos. Jako fotoreport\u00E9r pracoval v mnoha zem\u00EDch sv\u011Bta, fotografoval v \u010C" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u043A \u0420\u0438\u0431\u0443 (\u0444\u0440. Marc Riboud, 24 \u0438\u044E\u043D\u044F 1923, \u041B\u0438\u043E\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F \u2014 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2016, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0444\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0445 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0448\u043A\u043E\u043B\u044B \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0438 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0440\u0435\u043F\u043E\u0440\u0442\u0451\u0440\u043E\u0432 \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435. \u0415\u0433\u043E \u0438\u043D\u043E\u0433\u0434\u0430 \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u044E\u0442 \u043F\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0445\u043E\u043C \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (ur. 24 czerwca 1923 w Saint-Genis-Laval, w pobli\u017Cu Lyonu, zm. 30 sierpnia 2016 w Pary\u017Cu) \u2013 francuski fotografik, zajmuj\u0105cy si\u0119 fotografi\u0105 zaanga\u017Cowan\u0105 spo\u0142ecznie i politycznie, wykonuj\u0105cy zdj\u0119cia na wojnach i podczas spo\u0142ecznych konflikt\u00F3w w warunkach pokoju, m.in. w Chinach, Wietnamie, Japonii oraz w kilku krajach afryka\u0144skich. W listopadzie 1980 roku przebywa\u0142 te\u017C w Polsce, przygotowuj\u0105c reporta\u017C na temat powstania \u201ESolidarno\u015Bci\u201D." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (Saint-Genis-Laval, 24 de juny de 1923 \u2013 Par\u00EDs, 30 d'agost de 2016) va ser un fot\u00F2graf franc\u00E8s especialitzat en periodisme fotogr\u00E0fic que va integrar l'ag\u00E8ncia Magnum el 1953. Va n\u00E9ixer el cinqu\u00E8 dels set fills en una fam\u00EDlia nombrosa de classe mitjana. En esclatar la Segona Guerra Mundial va combatre en la Resist\u00E8ncia i va comen\u00E7ar estudis d'enginyeria a l'\u00C9cole Centrale de Li\u00F3 el 1945. Ha publicat nombrosos llibres i ha exposat a nombroses ciutats el seu treball. El 2003 va rebre el premi Cornell Capa dels Infinity Awards." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (* 24. Juni 1923 in Lyon; \u2020 30. August 2016 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Fotograf und Mitglied der Fotoagentur Magnum Photos." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (Saint-Genis-Laval, 24 giugno 1923 \u2013 Parigi, 30 agosto 2016) \u00E8 stato un fotografo e fotoreporter francese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30EB\u30AF\u30FB\u30EA\u30D6\u30FC\uFF08Marc Riboud, 1923\u5E746\u670824\u65E5 - 2016\u5E748\u670830\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u5199\u771F\u5BB6\u3002\u5831\u9053\u5199\u771F\uFF08\u30D5\u30A9\u30C8\u30B8\u30E3\u30FC\u30CA\u30EA\u30BA\u30E0\uFF09\u306E\u5206\u91CE\u306720\u4E16\u7D00\u3092\u4EE3\u8868\u3059\u308B\u5199\u771F\u5BB6\u306E\u4E00\u4EBA\u3002\u305D\u306E\u4F5C\u54C1\u306F\u3001\u4E16\u754C\u5404\u56FD\u306E\u65B0\u805E\u30FB\u96D1\u8A8C\u306B\u63B2\u8F09\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud, n\u00E9 le 24 juin 1923 \u00E0 Saint-Genis-Laval (Rh\u00F4ne) et mort le 30 ao\u00FBt 2016 \u00E0 Paris 13e, est un photographe fran\u00E7ais. Il est connu, entre autres, par ses livres sur ses reportages en Asie : Les Trois banni\u00E8res de la Chine, Face of North Vietnam, Chine Instantan\u00E9s de voyage, et ses plus r\u00E9cents Vers l'Orient et Cuba." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud, f\u00F6dd 24 juni 1923 i Saint-Genis-Laval i Rh\u00F4ne, d\u00F6d 30 augusti 2016 i Paris, var en fransk fotograf och bildjournalist. Marc Riboud v\u00E4xte upp i Lyon i en syskonskara p\u00E5 sju barn, och han var yngre bror till f\u00F6retagarna Jacques, och Jean Riboud. Fadern var v\u00E4g- och vattenbyggnadsingenj\u00F6ren och j\u00E4rnv\u00E4gsdirekt\u00F6ren Paul Riboud, medan farfadern var en av grundarna av . Marc Riboud b\u00F6rjade fotografera redan i sin ungdom, och tog till exempel bilder fr\u00E5n V\u00E4rldsutst\u00E4llningen i Paris 1937 med sin fars b\u00E4lgkamera av m\u00E4rket Kodak." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (French: [\u0281ibu]; 24 June 1923 \u2013 30 August 2016) was a French photographer, best known for his extensive reports on the Far East: The Three Banners of China, Face of North Vietnam, Visions of China, and In China." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u043A \u0420\u0456\u0431\u0443\u0301 (\u0444\u0440. Marc Riboud; 24 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 1923, \u041B\u0456\u043E\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F \u2014 31 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 2016, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0444\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0437 \u043D\u0430\u0439\u043A\u0440\u0430\u0449\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0448\u043A\u043E\u043B\u0438 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u043E\u0434\u0438\u043D \u0437 \u043D\u0430\u0439\u043A\u0440\u0430\u0449\u0438\u0445 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0440\u0435\u043F\u043E\u0440\u0442\u0435\u0440\u0456\u0432 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456. \u0419\u043E\u0433\u043E \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0442\u044C \u043F\u0430\u0442\u0440\u0456\u0430\u0440\u0445\u043E\u043C \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457. \u0417\u0434\u043E\u0431\u0443\u0432\u0448\u0438 \u043E\u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0456\u043D\u0436\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430, \u043E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u0456 60 \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432 \u0441\u0432\u043E\u0433\u043E \u0436\u0438\u0442\u0442\u044F \u041C\u0430\u0440\u043A \u0420\u0456\u0431\u0443 \u043F\u0440\u0438\u0441\u0432\u044F\u0447\u0443\u0454 \u0444\u043E\u0442\u043E\u043C\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u0443. \u0411\u0443\u0432 \u0434\u0432\u0456\u0447\u0456 \u043D\u0430\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043D\u043E\u044E \u043F\u0440\u0435\u043C\u0456\u0454\u044E Overseas Press Club Award \u0443 1966 \u0442\u0430 1970 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043E\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u0432 \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u0456 \u043D\u0430\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0438 \u0443 \u0421\u0428\u0410 \u0442\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0456. \u0419\u043E\u0433\u043E \u0440\u043E\u0431\u043E\u0442\u0438 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D\u0456 \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0437 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0437\u043D\u0430\u043A\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0439 XX \u0441\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u0442\u044F. \u0411\u0456\u043B\u044C\u0448\u0456\u0441\u0442\u044C \u0439\u043E\u0433\u043E \u0437\u043D\u0456\u043C\u043A\u0456\u0432 \u2014 \u0446\u0435 \u0447\u043E\u0440\u043D\u043E-\u0431\u0456\u043B\u0456 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (Saint-Genis-Laval, 24 de junio de 1923-Par\u00EDs, 30 de agosto de 2016)\u200B\u200B fue un fot\u00F3grafo franc\u00E9s especializado en periodismo fotogr\u00E1fico que form\u00F3 parte de la agencia Magnum.\u200B Naci\u00F3 en una familia numerosa de clase media ocupando el quinto lugar de los siete hijos. Al estallar la Segunda Guerra Mundial estuvo combatiendo en la Resistencia por lo que comenz\u00F3 sus estudios de ingenier\u00EDa en la \u00C9cole Centrale de Lyon en 1945. Ha publicado numerosos libros y ha expuesto en numerosas ciudades su trabajo. En 2003 recibi\u00F3 el premio Cornell Capa de los Infinity Awards.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u0631\u0643 \u0631\u064A\u0628\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Marc Riboud)\u200F\u200F (24 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1923 - 30 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 2016)\u060C \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0648\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A. \u0627\u0634\u062A\u0647\u0631 \u0628\u062A\u0642\u0627\u0631\u064A\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0639\u0646 \u0628\u0644\u0627\u062F \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9A6C\u514B\u00B7\u5415\u5E03\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AMarc Riboud\uFF0C1923\u5E746\u670824\u65E5\uFF0D2016\u5E748\u670830\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u56FD\u6444\u5F71\u5BB6\uFF0C\u4EE5\u6765\u81EA\u4E1C\u65B9\u7684\u5EF6\u4F38\u62A5\u9053\u800C\u8457\u79F0\uFF1A\u300AThe Three Banners of China\u300B\u3001\u300AFace of North Vietnam\u300B\u3001\u300AVisions of China\u300B\uFF0C\u4EE5\u53CA\u300AIn China\u300B\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.marcriboud.com" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marc_Riboud_Arles_1975.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Magnum_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1923_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9cole_Centrale_de_Lyon_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_photojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2016_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Resistance_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Saint-Genis-Laval" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photography_in_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photography_in_Japan" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud, n\u00E9 le 24 juin 1923 \u00E0 Saint-Genis-Laval (Rh\u00F4ne) et mort le 30 ao\u00FBt 2016 \u00E0 Paris 13e, est un photographe fran\u00E7ais. Il est connu, entre autres, par ses livres sur ses reportages en Asie : Les Trois banni\u00E8res de la Chine, Face of North Vietnam, Chine Instantan\u00E9s de voyage, et ses plus r\u00E9cents Vers l'Orient et Cuba." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (ur. 24 czerwca 1923 w Saint-Genis-Laval, w pobli\u017Cu Lyonu, zm. 30 sierpnia 2016 w Pary\u017Cu) \u2013 francuski fotografik, zajmuj\u0105cy si\u0119 fotografi\u0105 zaanga\u017Cowan\u0105 spo\u0142ecznie i politycznie, wykonuj\u0105cy zdj\u0119cia na wojnach i podczas spo\u0142ecznych konflikt\u00F3w w warunkach pokoju, m.in. w Chinach, Wietnamie, Japonii oraz w kilku krajach afryka\u0144skich. W listopadzie 1980 roku przebywa\u0142 te\u017C w Polsce, przygotowuj\u0105c reporta\u017C na temat powstania \u201ESolidarno\u015Bci\u201D." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (Saint-Genis-Laval, 24 giugno 1923 \u2013 Parigi, 30 agosto 2016) \u00E8 stato un fotografo e fotoreporter francese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u043A \u0420\u0438\u0431\u0443 (\u0444\u0440. Marc Riboud, 24 \u0438\u044E\u043D\u044F 1923, \u041B\u0438\u043E\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F \u2014 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2016, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u044F) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0444\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u0440\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0445 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0448\u043A\u043E\u043B\u044B \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0438 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0440\u0435\u043F\u043E\u0440\u0442\u0451\u0440\u043E\u0432 \u0432 \u043C\u0438\u0440\u0435. \u0415\u0433\u043E \u0438\u043D\u043E\u0433\u0434\u0430 \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u044E\u0442 \u043F\u0430\u0442\u0440\u0438\u0430\u0440\u0445\u043E\u043C \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u043A \u0420\u0456\u0431\u0443\u0301 (\u0444\u0440. Marc Riboud; 24 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 1923, \u041B\u0456\u043E\u043D, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F \u2014 31 \u0441\u0435\u0440\u043F\u043D\u044F 2016, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0444\u043E\u0442\u043E\u043A\u043E\u0440\u0435\u0441\u043F\u043E\u043D\u0434\u0435\u043D\u0442, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0437 \u043D\u0430\u0439\u043A\u0440\u0430\u0449\u0438\u0445 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0448\u043A\u043E\u043B\u0438 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u043E\u0434\u0438\u043D \u0437 \u043D\u0430\u0439\u043A\u0440\u0430\u0449\u0438\u0445 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0440\u0435\u043F\u043E\u0440\u0442\u0435\u0440\u0456\u0432 \u0443 \u0441\u0432\u0456\u0442\u0456. \u0419\u043E\u0433\u043E \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u044E\u0442\u044C \u043F\u0430\u0442\u0440\u0456\u0430\u0440\u0445\u043E\u043C \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457. \u0417\u0434\u043E\u0431\u0443\u0432\u0448\u0438 \u043E\u0441\u0432\u0456\u0442\u0443 \u0456\u043D\u0436\u0435\u043D\u0435\u0440\u0430, \u043E\u0441\u0442\u0430\u043D\u043D\u0456 60 \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432 \u0441\u0432\u043E\u0433\u043E \u0436\u0438\u0442\u0442\u044F \u041C\u0430\u0440\u043A \u0420\u0456\u0431\u0443 \u043F\u0440\u0438\u0441\u0432\u044F\u0447\u0443\u0454 \u0444\u043E\u0442\u043E\u043C\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u0443. \u0411\u0443\u0432 \u0434\u0432\u0456\u0447\u0456 \u043D\u0430\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0436\u0435\u043D\u0438\u0439 \u043F\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043D\u043E\u044E \u043F\u0440\u0435\u043C\u0456\u0454\u044E Overseas Press Club Award \u0443 1966 \u0442\u0430 1970 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043A\u043E\u0436 \u043E\u0442\u0440\u0438\u043C\u0430\u0432 \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u0456 \u043D\u0430\u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0438 \u0443 \u0421\u0428\u0410 \u0442\u0430 \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0456. \u0419\u043E\u0433\u043E \u0440\u043E\u0431\u043E\u0442\u0438 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D\u0456 \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C\u0438 \u0437 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u0437\u043D\u0430\u043A\u043E\u0432\u0438\u0445 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0439 XX \u0441\u0442\u043E\u043B\u0456\u0442\u0442\u044F. \u0411\u0456\u043B\u044C\u0448\u0456\u0441\u0442\u044C \u0439\u043E\u0433\u043E \u0437\u043D\u0456\u043C\u043A\u0456\u0432 \u2014 \u0446\u0435 \u0447\u043E\u0440\u043D\u043E-\u0431\u0456\u043B\u0456 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457. \u0424\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457 \u041C\u0430\u0440\u043A\u0430 \u0420\u0456\u0431\u0443 \u0435\u043A\u0441\u043F\u043E\u043D\u0443\u0432\u0430\u043B\u0438\u0441\u044F \u043D\u0430 \u0447\u0438\u0441\u043B\u0435\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0432\u0438\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0430\u0445 \u0443 \u0421\u0428\u0410, \u0404\u0432\u0440\u043E\u043F\u0456, \u042F\u043F\u043E\u043D\u0456\u0457. \u041D\u0430\u0439\u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0456\u0448\u0438\u043C\u0438 \u0437 \u043D\u0438\u0445 \u0454 \u0432\u0438\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0430 2004 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u00AB\u041C\u0430\u0440\u043A \u0420\u0456\u0431\u0443 \u2014 50 \u0440\u043E\u043A\u0456\u0432 \u0444\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457\u00BB ( \u2014 Maison europ\u00E9enne de la photographie, \u2014 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u0442\u0430 \u0435\u043A\u0441\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0456\u044F \u0432 \u043C\u0443\u0437\u0435\u0457 \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u043E\u0433\u043E \u043C\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0456 2009 \u0440\u043E\u043A\u0443. \u0424\u043E\u0442\u043E\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0457 \u043C\u0430\u0439\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0437\u043D\u0430\u0445\u043E\u0434\u044F\u0442\u044C\u0441\u044F \u0432 \u043A\u043E\u043B\u0435\u043A\u0446\u0456\u044F\u0445 \u0442\u0430\u043A\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u0445 \u043C\u0443\u0437\u0435\u0457\u0432, \u044F\u043A \u043C\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0441\u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u043E\u0433\u043E \u043C\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u0430 MoMA \u0432 \u041D\u044C\u044E-\u0419\u043E\u0440\u043A\u0443, \u0445\u0443\u0434\u043E\u0436\u043D\u044C\u043E\u043C\u0443 \u0456\u043D\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0456 \u0432 \u0427\u0438\u043A\u0430\u0433\u043E (Art Institute of Chicago), \u0432 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0456\u0439 \u0431\u0456\u0431\u043B\u0456\u043E\u0442\u0435\u0446\u0456 \u0432 \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0456, \u0442\u0430 \u0456\u043D." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (French: [\u0281ibu]; 24 June 1923 \u2013 30 August 2016) was a French photographer, best known for his extensive reports on the Far East: The Three Banners of China, Face of North Vietnam, Visions of China, and In China." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u0631\u0643 \u0631\u064A\u0628\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Marc Riboud)\u200F\u200F (24 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 1923 - 30 \u0623\u063A\u0633\u0637\u0633 2016)\u060C \u0647\u0648 \u0645\u0635\u0648\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A. \u0627\u0634\u062A\u0647\u0631 \u0628\u062A\u0642\u0627\u0631\u064A\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0639\u0646 \u0628\u0644\u0627\u062F \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30EB\u30AF\u30FB\u30EA\u30D6\u30FC\uFF08Marc Riboud, 1923\u5E746\u670824\u65E5 - 2016\u5E748\u670830\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u5199\u771F\u5BB6\u3002\u5831\u9053\u5199\u771F\uFF08\u30D5\u30A9\u30C8\u30B8\u30E3\u30FC\u30CA\u30EA\u30BA\u30E0\uFF09\u306E\u5206\u91CE\u306720\u4E16\u7D00\u3092\u4EE3\u8868\u3059\u308B\u5199\u771F\u5BB6\u306E\u4E00\u4EBA\u3002\u305D\u306E\u4F5C\u54C1\u306F\u3001\u4E16\u754C\u5404\u56FD\u306E\u65B0\u805E\u30FB\u96D1\u8A8C\u306B\u63B2\u8F09\u3055\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (Saint-Genis-Laval, 24 de juny de 1923 \u2013 Par\u00EDs, 30 d'agost de 2016) va ser un fot\u00F2graf franc\u00E8s especialitzat en periodisme fotogr\u00E0fic que va integrar l'ag\u00E8ncia Magnum el 1953. Va n\u00E9ixer el cinqu\u00E8 dels set fills en una fam\u00EDlia nombrosa de classe mitjana. En esclatar la Segona Guerra Mundial va combatre en la Resist\u00E8ncia i va comen\u00E7ar estudis d'enginyeria a l'\u00C9cole Centrale de Li\u00F3 el 1945. Va aprendre fotografia de manera autodidacta a partir dels quinze anys amb una c\u00E0mera fotogr\u00E0fica de la marca Vest Pocket Kodak que li va facilitar el seu pare. Despr\u00E9s d'haver treballat d'enginyer, el 1952 va entrar a formar part de l'ag\u00E8ncia Magnum, despr\u00E9s d'entrevistar-se amb Henri Cartier-Bresson i Robert Capa. Hi va realitzar els reportatges m\u00E9s importants de la seva carrera fins a 1979. La seva primera fotografia publicada a Life el 1953 va ser \u00ABPintor a la Torre Eiffel\u00BB i una altra molt coneguda es titulava \u00ABNoia oferint una flor als soldats\u00BB de 1967, despr\u00E9s d'una important manifestaci\u00F3 contra de la guerra de Vietnam. Tamb\u00E9 va ser dels primers fot\u00F2grafs occidentals que va poder entrar a la Xina el 1957 i gaireb\u00E9 l'\u00FAnic occidental que va realitzar reportatges de la guerra de Vietnam des de Vietnam del Nord. Pot enquadrar-se en la fotografia humanista tant pels temes humans que tracta com per la seva intenci\u00F3 fotogr\u00E0fica amb la qual pret\u00E9n \u00ABcomunicar i compartir els seus sentiments cap als altres\u00BB. D'aquesta manera mentre d'una banda realitza fotografies de la guerra a Vietnam i la revoluci\u00F3 cultural xinesa, per un altre reflecteix aspectes de la vida quotidiana a ciutats com Fes, Angkor, Shaanxi o Benar\u00E9s. Ha publicat nombrosos llibres i ha exposat a nombroses ciutats el seu treball. El 2003 va rebre el premi Cornell Capa dels Infinity Awards. S'han realitzat diverses exposicions retrospectives del seu treball com la de 1997 a Nova York i el 2005 a Par\u00EDs." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (24. \u010Dervna 1923, Lyon, Francie \u2013 30. srpna 2016, Pa\u0159\u00ED\u017E) byl francouzsk\u00FD fotograf a fotoreport\u00E9r nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00ED svou rozs\u00E1hlou report\u00E1\u017E\u00ED z D\u00E1ln\u00E9ho V\u00FDchodu: The Three Banners of China, Face of North Vietnam, Visions of China a In China. Vystudoval in\u017Een\u00FDrstv\u00ED na \u00C9cole centrale de Lyon. V letech 1948\u20131952 pracoval ve stroj\u00EDrensk\u00E9m z\u00E1vodu. Jeho kon\u00ED\u010Dkem byla fotografie, byl ovlivn\u011Bn Henri Cartier-Bressonem, se kter\u00FDm se i osobn\u011B setkal. B\u011Bhem dovolen\u00E9 v roce 1953 fotografoval na divadeln\u00EDm festivalu v Lyonu a v\u00FDsledn\u00E9 fotografie byly oti\u0161t\u011Bny v \u010Dasopisu Arts. Na z\u00E1klad\u011B tohoto \u00FAsp\u011Bchu se rozhodl nevr\u00E1tit se do zam\u011Bstn\u00E1n\u00ED, ale st\u00E1t se profesion\u00E1ln\u00EDm fotografem. Ve stejn\u00E9m roce byl p\u0159ijat za \u010Dlena agentury Magnum Photos. Jako fotoreport\u00E9r pracoval v mnoha zem\u00EDch sv\u011Bta, fotografoval v \u010C\u00EDn\u011B, Japonsku, Vietnamu, Indii, Al\u017E\u00EDru, Africe." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (Saint-Genis-Laval, 24 de junio de 1923-Par\u00EDs, 30 de agosto de 2016)\u200B\u200B fue un fot\u00F3grafo franc\u00E9s especializado en periodismo fotogr\u00E1fico que form\u00F3 parte de la agencia Magnum.\u200B Naci\u00F3 en una familia numerosa de clase media ocupando el quinto lugar de los siete hijos. Al estallar la Segunda Guerra Mundial estuvo combatiendo en la Resistencia por lo que comenz\u00F3 sus estudios de ingenier\u00EDa en la \u00C9cole Centrale de Lyon en 1945. Aprendi\u00F3 fotograf\u00EDa de un modo autodidacta a partir de los quince a\u00F1os, disponiendo de una c\u00E1mara fotogr\u00E1fica de la marca Vest Pocket Kodak que le facilit\u00F3 su padre. Tras haber trabajado de ingeniero, en 1952 entr\u00F3 a formar parte de la agencia Magnum, tras entrevistarse con Henri Cartier-Bresson y Robert Capa\u200B donde ha realizado los reportajes m\u00E1s importantes de su carrera hasta 1979.\u200B Su primera fotograf\u00EDa publicada en Life en 1953 fue \u00ABPintor en la Torre Eiffel\u00BB y otra muy conocida se titulaba \u00ABMuchacha ofreciendo una flor a los soldados\u00BB y la realiz\u00F3 en 1967, tras una importante manifestaci\u00F3n en contra de la guerra de Vietnam.\u200B Tambi\u00E9n fue de los primeros fot\u00F3grafos a quien se permiti\u00F3 entrar en China en 1957 y casi el \u00FAnico occidental que pudo realizar reportajes de la guerra de Vietnam desde Vietnam del Norte.\u200B Puede encuadrarse en la fotograf\u00EDa humanista tanto por los temas humanos que trata como por su intenci\u00F3n fotogr\u00E1fica con la que pretende \u00ABcomunicar y compartir sus sentimientos hacia los dem\u00E1s\u00BB.\u200B De ese modo mientras por un lado realiza fotograf\u00EDas de la guerra en Vietnam y la revoluci\u00F3n cultural china, por otro refleja aspectos de la vida cotidiana en ciudades como Fez, Angkor, Shaanxi o Benar\u00E9s. Ha publicado numerosos libros y ha expuesto en numerosas ciudades su trabajo. En 2003 recibi\u00F3 el premio Cornell Capa de los Infinity Awards.\u200B Se han realizado varias exposiciones retrospectivas de su trabajo como la realizada en 1997 en Nueva York y en 2005 en Par\u00EDs." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud, f\u00F6dd 24 juni 1923 i Saint-Genis-Laval i Rh\u00F4ne, d\u00F6d 30 augusti 2016 i Paris, var en fransk fotograf och bildjournalist. Marc Riboud v\u00E4xte upp i Lyon i en syskonskara p\u00E5 sju barn, och han var yngre bror till f\u00F6retagarna Jacques, och Jean Riboud. Fadern var v\u00E4g- och vattenbyggnadsingenj\u00F6ren och j\u00E4rnv\u00E4gsdirekt\u00F6ren Paul Riboud, medan farfadern var en av grundarna av . Marc Riboud b\u00F6rjade fotografera redan i sin ungdom, och tog till exempel bilder fr\u00E5n V\u00E4rldsutst\u00E4llningen i Paris 1937 med sin fars b\u00E4lgkamera av m\u00E4rket Kodak. Han deltog i den franska motst\u00E5ndsr\u00F6relsen 1944 och studerade efter andra v\u00E4rldskriget till maskiningenj\u00F6r vid \u00C9cole Centrale de Lyon 1945\u201348. Han arbetade som tekniker i Lyon ett par \u00E5r, innan han bytte yrkesinriktning f\u00F6r att bli frilansande fotograf. Han flyttade till Paris 1952 och blev 1955 full medlem i bildbyr\u00E5n och fotografkollektivet Magnum. Fr\u00E5n 1954 bodde och arbetade han i London. Fr\u00E5n 1955 gjorde han ett stort antal fotoreportage i Ostasien, till exempel 1957 i Kina. Under Vietnamkriget gjorde han 1968, 1972 och 1976 unika bildreportage i det f\u00F6r andra fotografer st\u00E4ngda Nordvietnam. \u00C5r 1961 gifte han sig med den amerikanska skulpt\u00F6ren , som var bosatt i Paris. Paret hade tv\u00E5 barn." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9A6C\u514B\u00B7\u5415\u5E03\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AMarc Riboud\uFF0C1923\u5E746\u670824\u65E5\uFF0D2016\u5E748\u670830\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u56FD\u6444\u5F71\u5BB6\uFF0C\u4EE5\u6765\u81EA\u4E1C\u65B9\u7684\u5EF6\u4F38\u62A5\u9053\u800C\u8457\u79F0\uFF1A\u300AThe Three Banners of China\u300B\u3001\u300AFace of North Vietnam\u300B\u3001\u300AVisions of China\u300B\uFF0C\u4EE5\u53CA\u300AIn China\u300B\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud (* 24. Juni 1923 in Lyon; \u2020 30. August 2016 in Paris) war ein franz\u00F6sischer Fotograf und Mitglied der Fotoagentur Magnum Photos." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mao_Zedong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Life_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Museum_of_Modern_Art" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_centrale_de_Lyon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Royal_Photographic_Society" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Chicago" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barbara_Chase-Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grove_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_photojournalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photography_in_China" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Photography_in_Japan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00E9nar\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Angkor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1923_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Ultimate_Confrontation:_The_Flower_and_the_Bayonet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bullet_in_the_Head_(song)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Photography_Organisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris_Match" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Center_of_Photography" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9cole_Centrale_de_Lyon_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mus\u00E9e_de_la_Vie_romantique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kodak" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Geographic_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reportages" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2016_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edward_Steichen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_Capa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sally_Hemings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Month_of_Photography_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Niger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mus\u00E9e_d'Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Overseas_Press_Club" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Magnum_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rage_Against_the_Machine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Seymour_(photographer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Saint-Genis-Laval" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Socialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Pentagon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cultural_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Genis-Laval" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rote_Fabrik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henri_Cartier-Bresson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Wolff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E8s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_Centrale_de_Lyon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Magnum_Photos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Resistance_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Acapulco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stern_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnam_War_photographers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rap_Metal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lyon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Official_website" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Unreferenced_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control_(arts)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:URL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marc_Riboud_Arles_1975.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1106035125 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=QzM2EjoCWGcC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=YeK7FXhKrw0C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wiredforbooks.org/marcriboud/index.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.magnumphotos.com/Archive/C.aspx%3FVP3=ViewBox_VPage&VBID=2K1HZOWMA1S7Y&CT=Search&DT=Image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=sc51OU4DLeAC" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "18090" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 162721 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marc Riboud in 1975" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0420\u0438\u0431\u0443,_\u041C\u0430\u0440\u043A" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DE\u30EB\u30AF\u30FB\u30EA\u30D6\u30FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.015m1z" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u0643_\u0631\u064A\u0628\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u0643_\u0631\u064A\u0628\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/96149529" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4sU4P" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p071087648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q702625" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119543850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9A6C\u514B\u00B7\u5415\u5E03" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/3445276b-ef10-4c92-9265-5ddc8b17504b" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u06A9_\u0631\u06CC\u0628\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0544\u0561\u0580\u056F_\u054C\u056B\u0562\u0578\u0582" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u0440\u043A_\u0420\u0456\u0431\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Photographer" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/96149529" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Marc_Riboud?oldid=1106035125&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Marc_Riboud" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Saint-Genis-Laval, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923-06-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint-Genis-Laval" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923-06-24" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_centrale_de_Lyon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Photographer" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1923" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_centrale_de_Lyon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barbara_Chase-Riboud" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "literal", "value" : "Lucie Award" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Sony World Photography Awards" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Prix Nadar" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "French" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paris, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-08-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016-08-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "2016" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barbara_Chase-Riboud" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flower_power" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mus\u00E9e_de_la_Vie_romantique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flower_Power_(photograph)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flower_child" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barbara_Chase-Riboud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_centrale_de_Lyon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Photography_in_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_artists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Agronsky" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amnesty_International_UK_Media_Awards_1997" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Month_of_Photography_Asia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ara_G\u00FCler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Photography_Organisation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Riboud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Magnum_Photos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Center_of_Photography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_street_photographers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reykjav\u00EDk_Museum_of_Photography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Humanist_photography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Kenna_(photographer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1923_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_Herschtritt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Feng_Xiao-min" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ditions_Xavier_Barral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016_in_Europe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_involved_with_the_French_Resistance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marc_Riboud" } ] }}