{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_historical_unrecognized_states_and_dependencies" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1890_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1842_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromToulon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/King110231515" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMicronationalLeaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAsianKings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMurderedMonarchs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Sovereign110628644" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHeadsOfStateOfFormerCountries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Royalty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryMonarchsInAsia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Ruler110541229" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marie-Charles David de Mayr\u00E9na" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marie-Charles David de Mayr\u00E9na" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0439\u0440\u0435\u043D\u0430, \u041C\u0430\u0440\u0438-\u0428\u0430\u0440\u043B\u044C \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marie-Charles David de Mayrena" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u99AC\u91CC-\u590F\u723E\u00B7\u9054\u7DAD\u5FB7\u00B7\u5FB7\u00B7\u9081\u52D2\u7D0D" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marie-Charles David de Mayr\u00E9na (juga dikenal sebagai Charles-Marie David de Mayr\u00E9na dan Marie I, Raja Sedang; 31 Januari 1842 \u2013 11 November 1890) adalah seorang petualang eksentrik asal Prancis yang mendeklarasikan diri menjadi raja Sedang di utara Dataran Tinggi Tengah di wilayah yang sekarang menjadi bagian dari selatan Vietnam." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marie-Charles David de Mayr\u00E9na (also known as Charles-Marie David de Mayr\u00E9na and Marie I, King of Sedang; 31 January 1842 \u2013 11 November 1890) was an eccentric French adventurer who became the self-styled king of the Sedang of the northern Central Highlands in what is now southern Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Auguste-Jean-Baptiste-Marie-Charles David, dit David de Mayrena, est un aventurier fran\u00E7ais, n\u00E9 le 31 janvier 1842 \u00E0 Toulon et mort le 11 novembre 1890 sur l'\u00EEle de Tioman (en Malaisie). Il fut sous le nom de Marie Ier souverain \u00E9ph\u00E9m\u00E8re du royaume des Sedangs. Charles David de Mayrena est un aventurier proche de la nature, dandy, officier chez les spahis (cheval du matin). Exp\u00E9riment\u00E9, curieux, s\u00E9ducteur et bon vivant, il fuit les conventions de son \u00E9poque. Son histoire a inspir\u00E9 et fascin\u00E9 certains \u00E9crivains, tels qu\u2019Andr\u00E9 Malraux." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u0438-\u0428\u0430\u0440\u043B\u044C \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435 \u041C\u0430\u0439\u0440\u0435\u043D\u0430 (\u0444\u0440. Marie-Charles David de Mayrena; 31 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1842 \u2014 11 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1890) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0438 \u0430\u0432\u0430\u043D\u0442\u044E\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u043D\u0435\u0434\u043E\u043B\u0433\u043E \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0435\u0434\u0430\u043D\u0433 \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0441\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u044E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u99AC\u91CC-\u590F\u723E\u00B7\u9054\u7DAD\u5FB7\u00B7\u5FB7\u00B7\u9081\u52D2\u7D0D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AMarie-Charles David de Mayr\u00E9na\uFF0C1842\u5E741\u670831\u65E5\uFF0D1890\u5E7411\u670811\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u570B\u63A2\u96AA\u5BB6\u3002\u4ED6\u57281888\u5E74\u65BC\u4ECA\u65E5\u8D8A\u5357\u5357\u90E8\u7684\u897F\u539F\u5EFA\u7ACB\u8272\u7576\u738B\u570B\uFF0C\u81EA\u7A31\u99AC\u91CC\u4E00\u4E16\uFF08Marie Ier\uFF09\u3002 \u51FA\u751F\u65BC\u6CD5\u570B\u571F\u502B\u3002\u539F\u70BA\u6CD5\u570B\u653F\u5E9C\u5B98\u54E1\uFF0C1883\u5E746\u6708\u56E0\u70BA\u5BB3\u6015\u53D7\u5230\u8CAA\u6C61\u7684\u63A7\u544A\uFF0C\u81EA\u5DF4\u9ECE\u9003\u5F80\u722A\u54C7\u3002\u6B21\u5E74\uFF0C\u88AB\u9010\u51FA\u8377\u5C6C\u6771\u5370\u5EA6\u516C\u53F8\u3002\u4ED6\u56DE\u5230\u5DF4\u9ECE\u7D44\u7E54\u904B\u5F80\u4E9E\u9F4A\u7684\u8ECD\u706B\u88DD\u904B\u3002\u56DE\u5230\u6771\u5370\u5EA6\u516C\u53F8\u5F8C\uFF0C\u4ED6\u5728\u8D8A\u5357\u505C\u7559\uFF0C\u4E26\u958B\u95E2\u4E86\u4E00\u500B\u7A2E\u690D\u5712\u30021888\u5E74\uFF0C\u66B9\u7F85\u570B\u738B\u958B\u59CB\u5BA3\u7A31\u5C0D\u6CD5\u5C6C\u9818\u5730\u4EE5\u897F\u7684\u5730\u5340\u64C1\u6709\u4E3B\u6B0A\u3002\u9081\u52D2\u7D0D\u63D0\u8B70\u767C\u52D5\u4E00\u5834\u5C0D\u5167\u9678\u5730\u5340\u9060\u5F81\uFF0C\u540C\u7576\u5730\u90E8\u843D\u7C3D\u8A02\u689D\u7D04\uFF0C\u7126\u616E\u7684\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u7E3D\u7763\u540C\u610F\u4E86\u4ED6\u7684\u63D0\u8B70\u3002 \u7136\u800C\u5230\u9054\u90A3\u88E1\u4EE5\u5F8C\uFF0C\u9081\u52D2\u7D0D\u8AAA\u670D\u4E00\u4E9B\u90E8\u843D\u914B\u9577\u64C1\u7ACB\u81EA\u5DF1\u70BA\u570B\u738B\uFF0C\u5EFA\u7ACB\u8272\u7576\u738B\u570B\u3002\u9081\u52D2\u7D0D\u7372\u5F97\u5DF4\u62FF\u65CF\u548C\u8272\u7576\u65CF\u914B\u9577\u7684\u652F\u6301\uFF0C\u65BC1888\u5E746\u67083\u65E5\u5728\u6606\u5D69\u7684\u6751\u838APelei Agna\u52A0\u5195\u70BA\u570B\u738B\uFF0C\u81EA\u7A31\u99AC\u91CC\u4E00\u4E16\u3002 \u9081\u52D2\u7D0D\u5C07\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u5B9A\u70BA\u5B98\u65B9\u5B97\u6559\u3002\u4F46\u4ED6\u4E0D\u5F37\u5236\u4ED6\u7684\u738B\u570B\u7688\u4F9D\u5929\u4E3B\u6559\uFF0C\u800C\u9019\u4E9B\u90E8\u843D\u5927\u591A\u70BA\u7A46\u65AF\u6797\uFF1B\u76F8\u53CD\uFF0C\u4ED6\u5BA3\u7A31\u7688\u4F9D\u4F0A\u65AF\u862D\u6559\u3002\u4ED6\u8A2D\u8A08\u570B\u65D7\uFF0C\u4EE5\u53CA\u300C\u99AC\u91CC\u4E00\u4E16\u52F3\u7AE0\u300D\uFF0C\u8A72\u52F3\u7AE0\u662F\u4ED6\u5728\u9999\u6E2F\u8ACB\u91D1\u5320\u6253\u9020\u3002 \u8272\u7576\u738B\u570B\u96A8\u5F8C\u88AB\u6CD5\u570B\u53CA\u5176\u4FDD\u8B77\u570B\u5B89\u5357\u5F81\u670D\uFF0C\u6B64\u4E8B\u672A\u7D93\u8272\u7576\u653F\u5E9C\u6216\u8272\u7576\u4EBA\u5141\u8A31\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marie I" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sedang-marie-01.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_independence_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heads_of_state_of_former_countries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Toulon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_former_Christians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Micronational_leaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Asian_kings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Self-proclaimed_monarchy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1890_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Muslims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1890_murders_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_murders_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1842_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_monarchs_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_murdered_monarchs" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marie-Charles David de Mayr\u00E9na (juga dikenal sebagai Charles-Marie David de Mayr\u00E9na dan Marie I, Raja Sedang; 31 Januari 1842 \u2013 11 November 1890) adalah seorang petualang eksentrik asal Prancis yang mendeklarasikan diri menjadi raja Sedang di utara Dataran Tinggi Tengah di wilayah yang sekarang menjadi bagian dari selatan Vietnam. De Mayr\u00E9na lahir Toulon. Ia pergi dari Paris ke Jawa pada Juni 1883. Pada tahun berikutnya, ia diusir dari Hindia Belanda. Ia kembali ke Paris dan ikut kapal persenjataan menuju Aceh. Saat kembali ke Hindia Belanda, ia berhenti di Vietnam dan memulai sebuah penanaman. Pada 1888, Raja Siam mulai mengklaim barat teritori Prancis. menyepakati proporsal dari Mayr\u00E9na untuk memimpin ekspedisi menuju wilayah pedalaman dalam rangka menegosiasikan perjanjian dengan suku lokal. Namun saat sampai, ia membujuk beberapa kepala suku untuk membentuk Kerajaan Sedang dengan dirinya sendiri sebagai raja. Mayr\u00E9na, para pendukungnya dan beberapa anggota suku mengklaim bahwa suku-suku tersebut bukanlah vassal dari kaisar Annam (Vietnam) dan sehingga dapat membentuk kerajaan mereka sendiri. Kerajaan Sedang didirikan saat Mayr\u00E9na dipilih menjadi Raja oleh para kepala suku , , dan Sedang di desa Kon Gung pada 3 Juni 1888. Ia kemudian memegang sebutan dan gelar Marie Pertama, Raja Sedang." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Marie-Charles David de Mayr\u00E9na (also known as Charles-Marie David de Mayr\u00E9na and Marie I, King of Sedang; 31 January 1842 \u2013 11 November 1890) was an eccentric French adventurer who became the self-styled king of the Sedang of the northern Central Highlands in what is now southern Vietnam." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u0438-\u0428\u0430\u0440\u043B\u044C \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435 \u041C\u0430\u0439\u0440\u0435\u043D\u0430 (\u0444\u0440. Marie-Charles David de Mayrena; 31 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1842 \u2014 11 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1890) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u0438\u043A \u0438 \u0430\u0432\u0430\u043D\u0442\u044E\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043E\u0441\u043D\u043E\u0432\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C \u043D\u0435\u0434\u043E\u043B\u0433\u043E \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0435\u0434\u0430\u043D\u0433 \u043D\u0430 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0441\u043E\u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u044E\u0436\u043D\u043E\u0433\u043E \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Auguste-Jean-Baptiste-Marie-Charles David, dit David de Mayrena, est un aventurier fran\u00E7ais, n\u00E9 le 31 janvier 1842 \u00E0 Toulon et mort le 11 novembre 1890 sur l'\u00EEle de Tioman (en Malaisie). Il fut sous le nom de Marie Ier souverain \u00E9ph\u00E9m\u00E8re du royaume des Sedangs. Charles David de Mayrena est un aventurier proche de la nature, dandy, officier chez les spahis (cheval du matin). Exp\u00E9riment\u00E9, curieux, s\u00E9ducteur et bon vivant, il fuit les conventions de son \u00E9poque. Son histoire a inspir\u00E9 et fascin\u00E9 certains \u00E9crivains, tels qu\u2019Andr\u00E9 Malraux. Sous son uniforme, il porte une cotte de mailles sur laquelle les fl\u00E9chettes au curare viennent se briser. Impr\u00E9gn\u00E9s de surnaturel, les Mo\u00EFs pensent que ce g\u00E9ant barbu, qui ne craint rien ni personne, est un demi-dieu, qui jouit de la protection des g\u00E9nies. En 1888, sur les hauts plateaux du Vi\u00EAt Nam, Marie-Charles David de Mayrena se fit \u00E9lire roi des S\u00E9dangs, une tribu insoumise et invaincue. Conquistador rus\u00E9 \u00E0 l\u2019\u00E9nergie in\u00E9puisable, il r\u00E9dige une constitution o\u00F9 l\u2019esclavage et le sacrifice humain sont prohib\u00E9s et dote son jeune \u00C9tat de tous les attributs de souverainet\u00E9. Un drapeau azur frapp\u00E9 d'une croix de Malte blanche avec une \u00E9toile rouge en son centre. Une devise : \u00AB Jamais c\u00E9dant, toujours s'aidant \u00BB (on admirera le jeu de mots avec S\u00E9dangs). C'est un royaume d\u2019op\u00E9rette, mais il n\u2019emp\u00EAche que David de Mayrena r\u00E9ussit \u00E0 arr\u00EAter pour un temps les guerres entre tribus, et qu'il est de ce fait remerci\u00E9 par les autorit\u00E9s fran\u00E7aises. H\u00E9las pour lui, le gouverneur g\u00E9n\u00E9ral change et le nouveau n\u2019appr\u00E9cie pas du tout ce qu\u2019il consid\u00E8re comme une plaisanterie, ce qui sera le d\u00E9but d'un grand combat pour Marie Ier." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u99AC\u91CC-\u590F\u723E\u00B7\u9054\u7DAD\u5FB7\u00B7\u5FB7\u00B7\u9081\u52D2\u7D0D\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AMarie-Charles David de Mayr\u00E9na\uFF0C1842\u5E741\u670831\u65E5\uFF0D1890\u5E7411\u670811\u65E5\uFF09\uFF0C\u6CD5\u570B\u63A2\u96AA\u5BB6\u3002\u4ED6\u57281888\u5E74\u65BC\u4ECA\u65E5\u8D8A\u5357\u5357\u90E8\u7684\u897F\u539F\u5EFA\u7ACB\u8272\u7576\u738B\u570B\uFF0C\u81EA\u7A31\u99AC\u91CC\u4E00\u4E16\uFF08Marie Ier\uFF09\u3002 \u51FA\u751F\u65BC\u6CD5\u570B\u571F\u502B\u3002\u539F\u70BA\u6CD5\u570B\u653F\u5E9C\u5B98\u54E1\uFF0C1883\u5E746\u6708\u56E0\u70BA\u5BB3\u6015\u53D7\u5230\u8CAA\u6C61\u7684\u63A7\u544A\uFF0C\u81EA\u5DF4\u9ECE\u9003\u5F80\u722A\u54C7\u3002\u6B21\u5E74\uFF0C\u88AB\u9010\u51FA\u8377\u5C6C\u6771\u5370\u5EA6\u516C\u53F8\u3002\u4ED6\u56DE\u5230\u5DF4\u9ECE\u7D44\u7E54\u904B\u5F80\u4E9E\u9F4A\u7684\u8ECD\u706B\u88DD\u904B\u3002\u56DE\u5230\u6771\u5370\u5EA6\u516C\u53F8\u5F8C\uFF0C\u4ED6\u5728\u8D8A\u5357\u505C\u7559\uFF0C\u4E26\u958B\u95E2\u4E86\u4E00\u500B\u7A2E\u690D\u5712\u30021888\u5E74\uFF0C\u66B9\u7F85\u570B\u738B\u958B\u59CB\u5BA3\u7A31\u5C0D\u6CD5\u5C6C\u9818\u5730\u4EE5\u897F\u7684\u5730\u5340\u64C1\u6709\u4E3B\u6B0A\u3002\u9081\u52D2\u7D0D\u63D0\u8B70\u767C\u52D5\u4E00\u5834\u5C0D\u5167\u9678\u5730\u5340\u9060\u5F81\uFF0C\u540C\u7576\u5730\u90E8\u843D\u7C3D\u8A02\u689D\u7D04\uFF0C\u7126\u616E\u7684\u6CD5\u5C6C\u5370\u5EA6\u652F\u90A3\u7E3D\u7763\u540C\u610F\u4E86\u4ED6\u7684\u63D0\u8B70\u3002 \u7136\u800C\u5230\u9054\u90A3\u88E1\u4EE5\u5F8C\uFF0C\u9081\u52D2\u7D0D\u8AAA\u670D\u4E00\u4E9B\u90E8\u843D\u914B\u9577\u64C1\u7ACB\u81EA\u5DF1\u70BA\u570B\u738B\uFF0C\u5EFA\u7ACB\u8272\u7576\u738B\u570B\u3002\u9081\u52D2\u7D0D\u7372\u5F97\u5DF4\u62FF\u65CF\u548C\u8272\u7576\u65CF\u914B\u9577\u7684\u652F\u6301\uFF0C\u65BC1888\u5E746\u67083\u65E5\u5728\u6606\u5D69\u7684\u6751\u838APelei Agna\u52A0\u5195\u70BA\u570B\u738B\uFF0C\u81EA\u7A31\u99AC\u91CC\u4E00\u4E16\u3002 \u9081\u52D2\u7D0D\u5C07\u7F85\u99AC\u5929\u4E3B\u6559\u5B9A\u70BA\u5B98\u65B9\u5B97\u6559\u3002\u4F46\u4ED6\u4E0D\u5F37\u5236\u4ED6\u7684\u738B\u570B\u7688\u4F9D\u5929\u4E3B\u6559\uFF0C\u800C\u9019\u4E9B\u90E8\u843D\u5927\u591A\u70BA\u7A46\u65AF\u6797\uFF1B\u76F8\u53CD\uFF0C\u4ED6\u5BA3\u7A31\u7688\u4F9D\u4F0A\u65AF\u862D\u6559\u3002\u4ED6\u8A2D\u8A08\u570B\u65D7\uFF0C\u4EE5\u53CA\u300C\u99AC\u91CC\u4E00\u4E16\u52F3\u7AE0\u300D\uFF0C\u8A72\u52F3\u7AE0\u662F\u4ED6\u5728\u9999\u6E2F\u8ACB\u91D1\u5320\u6253\u9020\u3002 \u4ED6\u4E5F\u70BA\u81EA\u5DF1\u7684\u738B\u570B\u5C0B\u6C42\u5916\u4EA4\u627F\u8A8D\uFF0C\u4E26\u63D0\u8B70\u5C07\u738B\u570B\u737B\u7D66\u6CD5\u570B\u4EE5\u63DB\u53D6\u58DF\u65B7\u6B0A\uFF0C\u4E26\u6697\u793A\u5982\u679C\u6CD5\u570B\u4EBA\u4E0D\u611F\u8208\u8DA3\uFF0C\u666E\u9B6F\u58EB\u4EBA\u611F\u8208\u8DA3\u3002\u6CD5\u570B\u653F\u5E9C\u5C0D\u6B64\u53CD\u61C9\u51B7\u6DE1\uFF0C\u4ED6\u5C31\u57281889\u5E74\u524D\u5F80\u9999\u6E2F\uFF0C\u540C\u82F1\u570B\u4EBA\u63A5\u8FD1\u3002\u5728\u90A3\u88E1\u53C8\u906D\u82F1\u570B\u4EBA\u51B7\u843D\uFF0C\u4ED6\u4FBF\u524D\u5F80\u6BD4\u5229\u6642\u30021889\u5E74\uFF0C\u6BD4\u5229\u6642\u91D1\u878D\u5BB6Somsy\u7D66\u9081\u52D2\u7D0D\u63D0\u4F9B\u6B66\u5668\u548C\u91D1\u9322\uFF0C\u4EE5\u63DB\u53D6\u63A1\u7926\u6B0A\u3002\u7136\u800C\u6CD5\u570B\u6D77\u8ECD\u5C01\u9396\u4E86\u8D8A\u5357\u6E2F\u53E3\u4EE5\u963B\u6B62\u4ED6\u56DE\u4F86\uFF0C\u4ED6\u7684\u6B66\u5668\u5728\u65B0\u52A0\u5761\u88AB\u4F5C\u70BA\u8D70\u79C1\u54C1\u800C\u6263\u62BC\u3002\u9081\u52D2\u7D0D\u9000\u5F80\u82F1\u5C6C\u99AC\u4F86\u4E9E\u30021890\u5E7411\u670811\u65E5\uFF0C\u9081\u52D2\u7D0D\u5728\u5201\u66FC\u5CF6\u795E\u79D8\u6B7B\u53BB\uFF0C\u6709\u88AB\u6BD2\u6BBA\u3001\u88AB\u86C7\u54AC\u6B7B\u3001\u51B3\u9B25\u8EAB\u4EA1\u7B49\u8AAA\u6CD5\u3002 \u8272\u7576\u738B\u570B\u96A8\u5F8C\u88AB\u6CD5\u570B\u53CA\u5176\u4FDD\u8B77\u570B\u5B89\u5357\u5F81\u670D\uFF0C\u6B64\u4E8B\u672A\u7D93\u8272\u7576\u653F\u5E9C\u6216\u8272\u7576\u4EBA\u5141\u8A31\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tioman_Island" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_murdered_monarchs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Sedang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_monarchs_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Governor-General_of_French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Toulon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andr\u00E9_Malraux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Java" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Muslims" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/King_of_Siam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aceh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1890_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bahnar_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Heads_of_state_of_former_countries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Self-proclaimed_monarchy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Micronational_leaders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_murders_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rengao" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dutch_East_Indies" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Asian_kings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Embezzlement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_independence_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Self-proclaimed_monarchy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/British_Malaya" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1890_murders_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1842_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_former_Christians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annamese" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Annam_(French_colony)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_royalty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Worldcat_id" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Small" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sedang-marie-01.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1110592229 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20120205045902/http:/www.imperial-collection.net/sedang.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.britannica.com/eb/article-9029485/Marie-Charles-David-de-Mayrena" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sunzi1.lib.hku.hk/hkjo/view/44/4401275.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.sedang.org/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "6148" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 14919218 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Marie I" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayrena" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03h1jsz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/32xMB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p079234127" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3291614" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u0439\u0440\u0435\u043D\u0430,_\u041C\u0430\u0440\u0438-\u0428\u0430\u0440\u043B\u044C_\u0414\u0430\u0432\u0438\u0434_\u0434\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u99AC\u91CC-\u590F\u723E\u00B7\u9054\u7DAD\u5FB7\u00B7\u5FB7\u00B7\u9081\u52D2\u7D0D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118914235" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/12608200" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adventurer" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na?oldid=1110592229&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulon" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1842-01-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1888" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1890" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/successor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Jules Georges Piquet" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/predecessor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Office established" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/moretext" : [ { "type" : "literal", "value" : "(self-proclaimed)" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tioman_Island" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1890-11-11" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/reign" : [ { "type" : "literal", "value" : "--06-03" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/succession" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Sedang" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1890" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayrena" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles-Marie_David_de_Mayrena" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_David_Mayrena" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles-Marie_David_de_Mayr\u00E9na" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_David_Mayr\u00E9na" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_David_de_Mayrena" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_de_Mayrena,_Marie-Charles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Charles_David_de_Mayr\u00E9na" } ] }}