{  "http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_von_Thadden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anna_von_Gierke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Koch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prussian_Union_of_Churches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_individuals_nominated_for_the_Nobel_Peace_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1892_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elly_Heuss-Knapp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Georg_Elser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franz_Hildebrandt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Helmut_Gollwitzer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Action_Reconciliation_Service_for_Peace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Hornig" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Die_Neue_Zeitung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hermann_Sasse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jauch_family" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/KD-Bank" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philipp,_Landgrave_of_Hesse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Susanne_Charlotte_Engelmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prisoners_of_Sachsenhausen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wiesbaden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hildegard_Schaeder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Neimoller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Niem\u00F6ller" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dietrich_Bonhoeffer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_War_I_U-boat_commanders" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Bell_(bishop)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_K\u00FCnneth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Council_of_Churches" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_prisoners_of_Dachau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Positive_Christianity" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Conservative_Revolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Feelin_Kinda_Free" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Great_War_(TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Direct_Action_Committee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ivan_Triesault" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schmitten_im_Taunus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_resistance_to_Nazism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SMS_Th\u00FCringen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SM_U-39" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_von_Ossietzky_Medal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_1937" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berta_Geissmar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/And_Then_They_Came_for_Me" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Hangman_(poem)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kemna_concentration_camp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Priest_Barracks_of_Dachau_Concentration_Camp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Church_of_St_Augustine_of_Canterbury,_Wiesbaden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sondergericht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theophil_Wurm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Stapel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/For_Blood_and_Empire" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Splash_(Sonia_&_Disappear_Fear_album)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zehlendorf_(Berlin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kitchens_of_Distinction" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dahlem_(Berlin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_1934" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Owen_Chadwick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Interwar_naval_service_of_Erich_Raeder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Wiechert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stuttgart_Declaration_of_Guilt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Protestant_Church_in_Hesse_and_Nassau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_Evangelical_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lenin_Peace_Prize" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Index_of_World_War_II_articles_(M)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harold_Marcuse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sachsenhausen_concentration_camp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Transport_of_concentration_camp_inmates_to_Tyrol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/German_collective_guilt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_they_came_..." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1984_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Waiting_for_Duffman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Wilhelm_Kaltenbach" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_covers_of_Time_magazine_(1940s)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kirchliche_Hochschule_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pfarrernotbund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regaining_Unconsciousness" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_peace_activists" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Hitler_Gang" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1938" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_1937" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barmen_Declaration" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dachau_concentration_camp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lippstadt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boulting_brothers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_1934" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1937" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1984" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1892" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_14" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_6" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_films_based_on_actual_events_(before_2000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/August_L\u00F6sch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Peace_News" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Religion_in_Nazi_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Lutheran_clergy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kirchenkampf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reich_Ministry_for_Church_Affairs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Meiser" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Gerstein" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pastor_Hall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/February_1938" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/July_1937" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Confessing_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Schmitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/October_1934" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_Jens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ernst_Lindemann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Albertz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/In_the_Shadow_of_Your_Wings" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Christian_preachers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Oestreicher" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_poems" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Prisoner110476086" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHolocaustSurvivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnti\u2013VietnamWarActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNaziConcentrationCampSurvivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Pacifist110390199" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPeopleOfWorldWarII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanLutheranTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatProtestantTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDachauConcentrationCampSurvivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheProvinceOfWestphalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanChristianPacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Theologian110705615" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanAnti-warActivists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSachsenhausenConcentrationCampPrisoners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSachsenhausenConcentrationCampSurvivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CommandingOfficer109941964" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Survivor110681194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLippstadt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Poet110444194" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatU-boatCommanders" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanPoets" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039C\u03AC\u03C1\u03C4\u03B9\u03BD \u039D\u03AE\u03BC\u03B5\u03BB\u03B5\u03C1" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB9C8\uB974\uD2F4 \uB2C8\uBB04\uB7EC" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30EB\u30C6\u30A3\u30F3\u30FB\u30CB\u30FC\u30E1\u30E9\u30FC" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u99AC\u4E01\u00B7\u5C3C\u83AB\u62C9" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0646\u064A\u0645\u0648\u0644\u0631" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0440\u0442\u0456\u043D \u041D\u0456\u043C\u0435\u043B\u043B\u0435\u0440" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041D\u0438\u043C\u0451\u043B\u043B\u0435\u0440, \u041C\u0430\u0440\u0442\u0438\u043D" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "es" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller (* 14. Januar 1892 in Lippstadt; \u2020 6. M\u00E4rz 1984 in Wiesbaden) war ein deutscher evangelischer Theologe und f\u00FChrender Vertreter der Bekennenden Kirche sowie Kirchenpr\u00E4sident der Evangelischen Kirche in Hessen und Nassau und Pr\u00E4sident im \u00D6kumenischen Rat der Kirchen. W\u00E4hrend Niem\u00F6ller anf\u00E4nglich dem Nationalsozialismus positiv gegen\u00FCberstand, entwickelte er sich w\u00E4hrend des Kirchenkampfes und seit 1938 als H\u00E4ftling im Konzentrationslager Sachsenhausen allm\u00E4hlich zum Widerstandsk\u00E4mpfer gegen den Nationalsozialismus. Nach 1945 engagierte er sich f\u00FCr eine Neuordnung der Evangelischen Kirche und trat in der Friedensbewegung in Erscheinung." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller (Lippstadt, 14 de janeiro de 1892 \u2014 Wiesbaden, 6 de mar\u00E7o de 1984) foi um pastor luterano alem\u00E3o. Em 1966, foi-lhe atribu\u00EDdo o Pr\u00EAmio L\u00EAnin da Paz. Desde a d\u00E9cada de 1980 tornou-se conhecido pelo seu discurso/poema anti-nazista, largamente adaptado e parafraseado, conhecido no Brasil como \"E n\u00E3o sobrou ningu\u00E9m...\"." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller (14 Januari 1892 \u2013 6 Maret 1984) adalah seorang pendeta Kristen Protestan dan teolog asal Jerman. Ia juga pernah menjadi Presiden Dewan Ekumenik Gereja-gereja Sedunia. Namanya dikenal karena perlawanannya terhadap rezim NSDAP (Jerman Nazi) dan dari kutipannya yang terkenal Schuldbekenntnis atau \"Pengakuan Kesalahan\"." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u043C\u0456\u0301\u043B\u044C \u0490\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0424\u0440\u0456\u0301\u0434\u0440\u0456\u0445 \u041C\u0430\u0301\u0440\u0442\u0456\u043D \u041D\u0456\u043C\u0435\u043B\u043B\u0435\u0440 (\u043D\u0456\u043C. Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller; 14 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 1892, \u041B\u0456\u043F\u043F\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442, \u043F\u0440\u043E\u0432\u0456\u043D\u0446\u0456\u044F \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043B\u0456\u044F, \u0437\u0430\u0440\u0430\u0437 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0420\u0435\u0439\u043D-\u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043B\u0456\u044F \u2014 6 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1984, \u0412\u0456\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043D, \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043D) \u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043E\u043B\u043E\u0433, \u043B\u044E\u0442\u0435\u0440\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0430\u0441\u0442\u043E\u0440, \u0430\u043D\u0442\u0438\u043D\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447. \u041F\u0440\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u0438\u0432\u0441\u044F \u0437\u0430\u0432\u0434\u044F\u043A\u0438 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u043C \u0441\u043B\u043E\u0432\u0430\u043C \u00AB\u041A\u043E\u043B\u0438 \u0432\u043E\u043D\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0439\u0448\u043B\u0438\u2026\u00BB." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller (German: [\u02C8ma\u0281ti\u02D0n \u02C8ni\u02D0m\u0153l\u0250]; 14 January 1892 \u2013 6 March 1984) was a German theologian and Lutheran pastor. He is best known for his opposition to the Nazi regime during the late 1930s and for his widely quoted 1946 poem \"First they came ...\". The poem exists in many versions; the one featured on the United States Holocaust Memorial reads: \"First they came for the Communists, and I did not speak out\u2014Because I was not a communist. Then they came for the trade unionists, and I did not speak out\u2014Because I was not a trade unionist. Then they came for the Jews, and I did not speak out\u2014Because I was not a Jew. Then they came for me\u2014and there was no one left to speak for me.\"" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller (Lippstadt, 14 januari 1892 - Wiesbaden, 6 maart 1984) was een Duits militair, lutherse theoloog en verzetsstrijder." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30EA\u30FC\u30C9\u30EA\u30D2\u30FB\u30B0\u30B9\u30BF\u30D5\u30FB\u30A8\u30DF\u30FC\u30EB\u30FB\u30DE\u30EB\u30C6\u30A3\u30F3\u30FB\u30CB\u30FC\u30E1\u30E9\u30FC\uFF08Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller, 1892\u5E741\u670814\u65E5 - 1984\u5E743\u67086\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u798F\u97F3\u4E3B\u7FA9\u795E\u5B66\u8005\u3001\u53E4\u30D7\u30ED\u30A4\u30BB\u30F3\u5408\u540C\u798F\u97F3\u4E3B\u7FA9\u6559\u4F1A\u3001\u30D8\u30C3\u30BB\u30F3\uFF1D\u30CA\u30C3\u30B5\u30A6\u798F\u97F3\u4E3B\u7FA9\u6559\u4F1A\uFF08\u30EB\u30BF\u30FC\u6D3E\uFF09\u306E\u7267\u5E2B\u3001\u53CD\u30CA\u30C1\u904B\u52D5\u5BB6\u3002\u30CA\u30C1\u30B9\u306E\u5F3E\u5727\u3068\u305D\u308C\u306B\u5BFE\u3059\u308B\u62B5\u6297\u904B\u52D5\u3092\u63CF\u3044\u305F\u8A69\u300E\u5F7C\u3089\u304C\u6700\u521D\u5171\u7523\u4E3B\u7FA9\u8005\u3092\u653B\u6483\u3057\u305F\u3068\u304D\u300F\uFF08Als die Nazis die Kommunisten holten\uFF09\u306E\u4F5C\u8005\u3002\u30DE\u30EB\u30C1\u30F3\u30FB\u30CB\u30FC\u30E1\u30E9\u30FC\u3068\u3082\u8868\u8A18\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A6\u03C1\u03AE\u03BD\u03C4\u03C1\u03B9\u03C7 \u0393\u03BA\u03BF\u03CD\u03C3\u03C4\u03B1\u03C6 \u0388\u03BC\u03B9\u03BB \u039C\u03AC\u03C1\u03C4\u03B9\u03BD \u039D\u03AE\u03BC\u03B5\u03BB\u03B5\u03C1 (Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller, 14 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1892 \u2013 6 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 1984) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03CC\u03C2 \u03B8\u03B5\u03BF\u03BB\u03CC\u03B3\u03BF\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u039B\u03BF\u03C5\u03B8\u03B7\u03C1\u03B1\u03BD\u03CC\u03C2 \u03C0\u03AC\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03B1\u03C2. \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03CC\u03C2 \u03BA\u03C5\u03C1\u03AF\u03C9\u03C2 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03BD\u03C4\u03AF\u03B8\u03B5\u03C3\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C3\u03C4\u03BF \u03BD\u03B1\u03B6\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03BA\u03B1\u03B8\u03B5\u03C3\u03C4\u03CE\u03C2 \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 1930 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03BC\u03AF\u03B1 \u03B4\u03B9\u03AC\u03C3\u03B7\u03BC\u03B7 \u03B4\u03AE\u03BB\u03C9\u03C3\u03B7-\u03B1\u03C0\u03CC\u03C6\u03B8\u03B5\u03B3\u03BC\u03B1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B2\u03C1\u03AF\u03C3\u03BA\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C3\u03B5 \u03B4\u03B9\u03AC\u03C6\u03BF\u03C1\u03B5\u03C2 \u03B4\u03B9\u03B1\u03C4\u03C5\u03C0\u03CE\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2, \u03C4\u03BF \u00AB\u03A0\u03C1\u03CE\u03C4\u03B1 \u03AE\u03C1\u03B8\u03B1\u03BD...\u00BB." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller, f\u00F6dd 14 januari 1892 i Lippstadt, d\u00F6d 6 mars 1984 i Wiesbaden, var en tysk teolog och antinazist, k\u00E4nd f\u00F6r dikten \"F\u00F6rst kom de ...\"." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller (14. ledna 1892, Lippstadt \u2013 6. b\u0159ezna 1984, Wiesbaden) byl n\u011Bmeck\u00FD teolog, lutersk\u00FD pastor, zakladatel a v\u016Fdce Vyzn\u00E1vaj\u00EDc\u00ED c\u00EDrkve a jeden z nejv\u00FDrazn\u011Bj\u0161\u00EDch protestantsk\u00FDch odp\u016Frc\u016F nacismu." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB9AC\uB4DC\uB9AC\uD788 \uAD6C\uC2A4\uD0C0\uD504 \uC5D0\uBC00 \uB9C8\uB974\uD2F4 \uB2C8\uBB04\uB7EC(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller, 1892\uB144 1\uC6D4 14\uC77C \uB9BD\uC288\uD0C0\uD2B8 ~ 1984\uB144 3\uC6D4 6\uC77C \uBE44\uC2A4\uBC14\uB374)\uB294 \uB3C5\uC77C\uC758 \uB8E8\uD130\uAD50 \uBAA9\uC0AC\uC774\uC790 \uBC18\uB098\uCE58 \uC6B4\uB3D9\uAC00\uC774\uB2E4. \u3008\uB098\uCE58\uAC00 \uADF8\uB4E4\uC744 \uB36E\uCCE4\uC744 \uB54C\u3009\uB97C \uC4F4 \uAC83\uC73C\uB85C \uC720\uBA85\uD558\uB2E4. \uC560\uCD08 \uB2C8\uBB04\uB7EC\uB294 \uBBFC\uC871\uBCF4\uC218\uC8FC\uC758\uC801\uC778 \uC131\uD5A5\uC744 \uAC00\uC84C\uACE0, \uC544\uB3CC\uD504 \uD788\uD2C0\uB7EC\uC758 \uC9C0\uC9C0\uC790\uC600\uB2E4. \uD558\uC9C0\uB9CC \uC131\uD5A5\uC744 \uBC14\uAFD4 \uB098\uCE58\uC5D0 \uBC18\uB300\uD558\uB294 \uACE0\uBC31\uAD50\uD68C\uC758 \uC124\uB9BD\uC790 \uC911 \uD55C \uBA85\uC774 \uB410\uACE0, \uB098\uCE58\uC5D0 \uBB3C\uB4E0 \uB3C5\uC77C\uC758 \uAC1C\uC2E0\uAD50\uB97C \uBE44\uD310\uD588\uB2E4. \uB610\uD55C \uB2C8\uBB04\uB7EC\uB294 \uC544\uB9AC\uC544\uC778 \uC870\uD56D\uACFC \uAC19\uC740 \uB098\uCE58\uC758 \uC778\uC885\uC8FC\uC758\uB97C \uACA9\uB82C\uD788 \uBC18\uB300\uD588\uACE0 \uC774\uB7F0 \uD65C\uB3D9 \uB355\uC5D0 \uADF8\uB294 \uB2E4\uD558\uC6B0 \uAC15\uC81C \uC218\uC6A9\uC18C\uC5D0\uC11C 1937\uB144\uBD80\uD130 1945\uB144\uAE4C\uC9C0 \uAC07\uD600 \uC788\uC5C8\uB2E4. \uB098\uCE58 \uB3C5\uC77C\uC774 \uD328\uC804\uD55C \uC774\uD6C4 \uADF8\uB294 \uD3C9\uD654\uC8FC\uC758\uC790\uC790 \uB85C \uD65C\uB3D9\uD588\uB2E4. 1966\uB144\uBD80\uD130 1972\uB144\uAE4C\uC9C0\uB294 (War Resisters' International)\uC758 \uBD80\uD68C\uC7A5\uC744 \uC5ED\uC784\uD588\uACE0, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC7C1\uAE30\uAC04\uC5D0\uB294 \uD638\uCE58\uBBFC\uC744 \uB9CC\uB098\uAE30\uB3C4 \uD588\uB2E4. \uB610\uD55C \uBE44\uD575\uD654 \uC6B4\uB3D9\uC5D0\uB3C4 \uC55E\uC7A5\uC130\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uB098 \uB3D9\uB3C5\uC5D0 \uBC29\uBB38\uC911\uC77C \uB54C \uB3D9\uB3C5 \uC815\uAD8C\uC774 \uBBFC\uC8FC\uD654 \uC778\uC0AC\uB4E4\uC744 \uCCB4\uD3EC\uD558\uACE0 \uC788\uB294 \uC640\uC911\uC5D0\uB3C4 \uC774\uC640 \uAD00\uB828\uD574\uC11C \uC544\uBB34\uB7F0 \uC785\uC7A5\uC744 \uBC1D\uD788\uC9C0 \uC54A\uB294 \uB4F1 \uB3D9\uB3C5 \uC639\uD638 \uB17C\uB780\uC5D0 \uD729\uC2F8\uC774\uAE30\uB3C4 \uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043D \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u042D\u043C\u0438\u0301\u043B\u044C \u041D\u0438\u043C\u0451\u043B\u043B\u0435\u0440 (\u043D\u0435\u043C. Martin Friedrich Gustav Emil Niem\u00F6ller; 14 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1892 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041B\u0438\u043F\u043F\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442, \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u044F \u2014 6 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1984 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043D, \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u0430\u044F \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u044F) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0431\u043E\u0433\u043E\u0441\u043B\u043E\u0432, \u043F\u0430\u0441\u0442\u043E\u0440 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043D\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0415\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0445 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u043D\u0430\u0446\u0438\u0437\u043C\u0430, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0435\u0439, \u043B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u041B\u0435\u043D\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0438 \u00AB\u0417\u0430 \u0443\u043A\u0440\u0435\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0430\u043C\u0438\u00BB (1967)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller, n\u00E9 le 14 janvier 1892 \u00E0 Lippstadt et mort le 6 mars 1984 \u00E0 Wiesbaden, est un pasteur, th\u00E9ologien allemand et cr\u00E9ateur de l'\u00C9glise confessante." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller (ur. 14 stycznia 1892 w Lippstadt, zm. 6 marca 1984 w Wiesbaden) \u2013 niemiecki pastor lutera\u0144ski, teolog i dzia\u0142acz antynazistowski. By\u0142 zwolennikiem niezale\u017Cno\u015Bci ideowej i organizacyjnej Ko\u015Bcio\u0142a od pa\u0144stwa. Po II wojnie sta\u0142 si\u0119 radykalnym dzia\u0142aczem na rzecz pokoju i rozbrojenia." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller (Lippstadt, 14 gennaio 1892 \u2013 Wiesbaden, 6 marzo 1984) \u00E8 stato un teologo e pastore protestante tedesco, oppositore del nazismo." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller va ser un pastor luter\u00E0 alemany. Es va graduar com a oficial naval i durant la Primera Guerra Mundial va comandar un submar\u00ED. Despr\u00E9s d'eixa guerra comandava el III Bataillon der Akademischen Wehr M\u00FCnster que pertanyia a l'organitzaci\u00F3 paramilitar del Freikorps al Ruhr i va participar en la repressi\u00F3 contra els comunistes. Entre 1919 i 1923 va estudiar teologia a M\u00FCnster. Ja com a pastor va donar suport al principi de la pol\u00EDtica anticomunista, antisemita i alemany-nacionalista d'Adolf Hitler." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u0643 \u063A\u0648\u0633\u062A\u0627\u0641 \u0625\u0645\u064A\u0644 \u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0646\u064A\u0645\u0648\u0644\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller) \u0644\u0627\u0647\u0648\u062A\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A (14 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1892 - 6 \u0645\u0627\u0631\u0633 1984) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627\u064B \u0628\u0645\u0639\u0627\u062F\u0627\u062A\u0647 \u0644\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A\u0629 \u0648\u0642\u0633\u0651\u0627 \u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0644\u0648\u062B\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0634\u062A\u0647\u0631 \u0644\u0642\u0635\u064A\u062F\u062A\u0647 \u00AB\u0623\u0648\u0644\u0627\u064B \u062C\u0627\u0621\u0648\u0627 ...\u00BB. \u0642\u0627\u0644 \u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0646\u064A\u0645\u0648\u0644\u0631..\u0641\u064A \u0642\u0635\u064A\u062F\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064A\u0631\u0629 \u0623\u0648\u0644\u0627\u064B \u062C\u0627\u0621\u0648\u0627 ...:\u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0623\u0648\u0644\u0627 \u062C\u0627\u0621\u0648\u0627 \u0644\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u064A\u0646\u0644\u0645 \u0623\u0628\u0627\u0644 \u0644\u0623\u0646\u0646\u064A \u0644\u0633\u062A \u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u0627\u064B\u060C\u0648\u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0627\u0636\u0637\u0647\u062F\u0648\u0627 \u0627\u0644\u064A\u0647\u0648\u062F\u0644\u0645 \u0623\u0628\u0627\u0644 \u0644\u0623\u0646\u0646\u064A \u0644\u0633\u062A \u064A\u0647\u0648\u062F\u064A\u0627\u064B\u060C\u062B\u0645 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0627\u0636\u0637\u0647\u062F\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u0628\u0627\u062A \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0644\u0645 \u0623\u0628\u0627\u0644 \u0644\u0623\u0646\u064A \u0644\u0645 \u0623\u0643\u0646 \u0646\u0642\u0627\u0628\u064A\u0627..\u0628\u0639\u062F\u0647\u0627 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0627\u0636\u0637\u0647\u062F\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643 \u0644\u0645 \u0623\u0628\u0627\u0644 \u0644\u0623\u0646\u064A \u0628\u0631\u0648\u062A\u0633\u062A\u0646\u062A\u064A..\u0648 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0623\u0636\u0637\u0647\u062F\u0648\u0646\u064A \u0627\u0646\u0627..\u0644\u0645 \u064A\u0628\u0642 \u0623\u062D\u062F \u062D\u064A\u0646\u0647\u0627 \u0644\u064A\u062F\u0627\u0641\u0639 \u0639\u0646\u064A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller (Lippstadt, Renania del Norte-Westfalia, 14 de enero de 1892-Wiesbaden, Hesse, 6 de marzo de 1984)\u200B fue un pastor luterano alem\u00E1n y antinazi.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Friedrich Gustav Emil NIEM\u00D6LLER (14-an de januaro 1892, Lippstadt, Germanio \u2013 6-an de marto 1984, Wiesbaden, Germanio) estis elstara germana antifa\u015Dista teologo kaj pastro, fondinto de Konfesanta Eklezio, prezidanto de la Monda Konsilio de Eklezioj. Post la milito, li partoprenis en reorganizo de la evangelika eklezio kaj en 1945 gvidis la eksterajn rilatojn. Li i\u011Dis en 1948 membro de la eklezia koncilio, de 1947 \u011Dis 1964 prezidanto de la eklezia distrikto Hessen-Nassau. Oni distingis lin en 1967 per , en 1971 per granda Federacia Meritkruco (Germanio)." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5F17\u91CC\u5FB7\u91CC\u5E0C\u00B7\u53E4\u65AF\u5854\u592B\u00B7\u57C3\u7C73\u723E\u00B7\u99AC\u4E01\u00B7\u5C3C\u83AB\u62C9\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AFriedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller\uFF0C1892\u5E741\u670814\u65E5\uFF0D1984\u5E743\u67086\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u5FB7\u570B\u8457\u540D\u795E\u5B78\u5BB6\uFF0C\u4FE1\u7FA9\u5B97\u7267\u5E2B\u3002\u4ED6\u4EE5\u53CD\u7D0D\u7CB9\u7684\u300A\u8D77\u521D\u4ED6\u4EEC\u300B\u800C\u805E\u540D\u3002 \u6210\u4E3A\u7267\u5E08\u524D\uFF0C\u4ED6\u66FE\u5728\u4E00\u6218\u65F6\u53C2\u519B\uFF0C\u662F\u5FB7\u610F\u5FD7\u5E1D\u570B\u6D77\u8ECD\u6F5B\u8266\u8ECD\u5B98\uFF0C1916\u5E74\u4E8C\u6708\uFF0C\u56E0\u70BA\u8F5F\u70B8\u806F\u8ECD\u4E8C\u8258\u8ECD\u8266\u548C\u4E00\u8258\u82F1\u570B\u8ECD\u8266\u6210\u529F\uFF0C1917\u5E74\u81F31918\u5E74\u9593\uFF0C\u53C8\u6210\u529F\u8972\u64CA\u8A31\u591A\u82F1\u570B\u3001\u6CD5\u570B\u8239\u8266\uFF0C\u548C\u5C01\u9396\u6CD5\u570B\u99AC\u8CFD\u6E2F\uFF0C\u5F8C\u4F86\u6649\u5347\u6307\u63EE\u5B98\uFF0C\u4E26\u7372\u9435\u5341\u5B57\u52F3\u7AE0\u3002\u963F\u9053\u592B\u00B7\u5E0C\u7279\u52D2\u638C\u6743\u524D\u4ED6\u66FE\u662F\u5E0C\u7279\u52D2\u7684\u652F\u6301\u8005\uFF0C\u7EB3\u7CB9\u5A92\u4F53\u4E5F\u66FE\u62A5\u5BFC\u8FC7\u4ED6\u7684\u529F\u7EE9\u3002\u4F46\u4ED6\u53CD\u5BF9\u7EB3\u7CB9\u5BF9\u5FB7\u56FD\u65B0\u6559\u6559\u4F1A\u7684\u5F71\u54CD\uFF0C1933\u5E74\u4ED6\u7EC4\u7EC7\u7267\u5E08\u7D27\u6025\u540C\u76DF\u4FDD\u62A4\u4FE1\u7FA9\u5B97\u7684\u7267\u5E08\u514D\u53D7\u8B66\u5BDF\u5F71\u54CD\u30021934\u5E74\u4ED6\u53C2\u4E0E\u7EC4\u7EC7\u5DF4\u95E8\u4F1A\u8BAE\u3002 1933\u5E74\u52301937\u5E74\u671F\u95F4\uFF0C\u5728\u4E0A\u5C42\u4EBA\u58EB\u7684\u4FDD\u62A4\u4E0B\uFF0C\u4ED6\u591A\u6B21\u53D1\u8868\u8A00\u8BBA\uFF0C\u5E0C\u671B\u6559\u4F1A\u4E0E\u653F\u6CBB\u8131\u94A9\uFF0C\u5E76\u53CD\u5BF9\u5BA3\u626C\u5FB7\u56FD\u4EBA\u7F8E\u5FB7\u7684\u6240\u8C13\u7684\u201C\u79EF\u6781\u7684\u57FA\u7763\u6559\u201D\u30021937\u5E74\u4ED6\u88AB\u6355\u5165\u72F1\uFF0C\u66FE\u6D41\u8F6C\u4E8E\u8428\u514B\u68EE\u8C6A\u68EE\u548C\u8FBE\u8C6A\u96C6\u4E2D\u8425\uFF0C\u5728\u6218\u4E89\u7ED3\u675F\u524D\u5DEE\u70B9\u88AB\u5904\u6B7B\u3002 \u6218\u540E\u4ED6\u81F4\u529B\u4E8E\u63A8\u52A8\u548C\u5E73\u53D1\u5C55\u548C\u5BF9\u8BDD\u6C9F\u901A\u30021952\u5E74\u8BBF\u95EE\u83AB\u65AF\u79D1\uFF0C1967\u5E74\u8BBF\u95EE\u5317\u8D8A\u3002\u4ED6\u4E8E1966\u5E74\u83B7\u5F97\u4E86\u5217\u5B81\u548C\u5E73\u5956\u3002 \u4ED6\u4E5F\u662F\u7684\u8D77\u8349\u4EBA\u4E4B\u4E00\uFF0C1961\u5E74\uFF0C\u4ED6\u5F53\u9009\u4E3A\u4E16\u754C\u57FA\u7763\u6559\u534F\u4F1A\u7684\u516D\u540D\u4E3B\u5E2D\u4E4B\u4E00\u3002 1984\u5E743\u67086\u65E5\u4ED6\u5728\u897F\u5FB7\u7684\u5A01\u65AF\u5DF4\u767B\u53BB\u4E16\uFF0C\u4EAB\u5E7492\u5C81\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller -izen osoa Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller- alemaniar teologo eta ministro protestantea izan zen, nazien aurka nabarmendu zena. Lehenbizi... etorri ziren olerkia idazteagatik egin zen ospetsu." , "lang" : "eu" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Niem\u00F6ller_(1952).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Niem\u00F6ller_Marineoffizier.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1892_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lutheran_pacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Freikorps_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lenin_Peace_Prize_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_anti-war_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dachau_concentration_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1984_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_Protestant_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Imperial_German_Navy_personnel_of_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Christian_pacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Protestants_in_the_German_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:U-boat_commanders_(Imperial_German_Navy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Crosses_1st_class_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Iron_Cross_(1914),_1st_class" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Lippstadt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sachsenhausen_concentration_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Lutheran_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Westphalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Peace_Society_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti\u2013Vietnam_War_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_Lutheran_clergy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_people_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_Peace_Conference_members" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30D5\u30EA\u30FC\u30C9\u30EA\u30D2\u30FB\u30B0\u30B9\u30BF\u30D5\u30FB\u30A8\u30DF\u30FC\u30EB\u30FB\u30DE\u30EB\u30C6\u30A3\u30F3\u30FB\u30CB\u30FC\u30E1\u30E9\u30FC\uFF08Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller, 1892\u5E741\u670814\u65E5 - 1984\u5E743\u67086\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u798F\u97F3\u4E3B\u7FA9\u795E\u5B66\u8005\u3001\u53E4\u30D7\u30ED\u30A4\u30BB\u30F3\u5408\u540C\u798F\u97F3\u4E3B\u7FA9\u6559\u4F1A\u3001\u30D8\u30C3\u30BB\u30F3\uFF1D\u30CA\u30C3\u30B5\u30A6\u798F\u97F3\u4E3B\u7FA9\u6559\u4F1A\uFF08\u30EB\u30BF\u30FC\u6D3E\uFF09\u306E\u7267\u5E2B\u3001\u53CD\u30CA\u30C1\u904B\u52D5\u5BB6\u3002\u30CA\u30C1\u30B9\u306E\u5F3E\u5727\u3068\u305D\u308C\u306B\u5BFE\u3059\u308B\u62B5\u6297\u904B\u52D5\u3092\u63CF\u3044\u305F\u8A69\u300E\u5F7C\u3089\u304C\u6700\u521D\u5171\u7523\u4E3B\u7FA9\u8005\u3092\u653B\u6483\u3057\u305F\u3068\u304D\u300F\uFF08Als die Nazis die Kommunisten holten\uFF09\u306E\u4F5C\u8005\u3002\u30DE\u30EB\u30C1\u30F3\u30FB\u30CB\u30FC\u30E1\u30E9\u30FC\u3068\u3082\u8868\u8A18\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller -izen osoa Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller- alemaniar teologo eta ministro protestantea izan zen, nazien aurka nabarmendu zena. Lehenbizi... etorri ziren olerkia idazteagatik egin zen ospetsu." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller (German: [\u02C8ma\u0281ti\u02D0n \u02C8ni\u02D0m\u0153l\u0250]; 14 January 1892 \u2013 6 March 1984) was a German theologian and Lutheran pastor. He is best known for his opposition to the Nazi regime during the late 1930s and for his widely quoted 1946 poem \"First they came ...\". The poem exists in many versions; the one featured on the United States Holocaust Memorial reads: \"First they came for the Communists, and I did not speak out\u2014Because I was not a communist. Then they came for the trade unionists, and I did not speak out\u2014Because I was not a trade unionist. Then they came for the Jews, and I did not speak out\u2014Because I was not a Jew. Then they came for me\u2014and there was no one left to speak for me.\" Niem\u00F6ller was a national conservative and initially a supporter of Adolf Hitler and a self-identified antisemite, but he became one of the founders of the Confessing Church, which opposed the Nazification of German Protestant churches. He opposed the Nazis' Aryan Paragraph. For his opposition to the Nazis' state control of the churches, Niem\u00F6ller was imprisoned in Sachsenhausen and Dachau concentration camps from 1938 to 1945. He narrowly escaped execution. After his imprisonment, he expressed his deep regret about not having done enough to help victims of the Nazis. He turned away from his earlier nationalistic beliefs and was one of the initiators of the Stuttgart Declaration of Guilt. From the 1950s on, he was a vocal pacifist and anti-war activist, and vice-chair of War Resisters' International from 1966 to 1972. He met with Ho Chi Minh during the Vietnam War and was a committed campaigner for nuclear disarmament." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039F \u03A6\u03C1\u03AE\u03BD\u03C4\u03C1\u03B9\u03C7 \u0393\u03BA\u03BF\u03CD\u03C3\u03C4\u03B1\u03C6 \u0388\u03BC\u03B9\u03BB \u039C\u03AC\u03C1\u03C4\u03B9\u03BD \u039D\u03AE\u03BC\u03B5\u03BB\u03B5\u03C1 (Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller, 14 \u0399\u03B1\u03BD\u03BF\u03C5\u03B1\u03C1\u03AF\u03BF\u03C5 1892 \u2013 6 \u039C\u03B1\u03C1\u03C4\u03AF\u03BF\u03C5 1984) \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u0393\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03CC\u03C2 \u03B8\u03B5\u03BF\u03BB\u03CC\u03B3\u03BF\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u039B\u03BF\u03C5\u03B8\u03B7\u03C1\u03B1\u03BD\u03CC\u03C2 \u03C0\u03AC\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03B1\u03C2. \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03CC\u03C2 \u03BA\u03C5\u03C1\u03AF\u03C9\u03C2 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03BD\u03C4\u03AF\u03B8\u03B5\u03C3\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C3\u03C4\u03BF \u03BD\u03B1\u03B6\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03BA\u03B1\u03B8\u03B5\u03C3\u03C4\u03CE\u03C2 \u03BA\u03B1\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 1930 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03BC\u03AF\u03B1 \u03B4\u03B9\u03AC\u03C3\u03B7\u03BC\u03B7 \u03B4\u03AE\u03BB\u03C9\u03C3\u03B7-\u03B1\u03C0\u03CC\u03C6\u03B8\u03B5\u03B3\u03BC\u03B1 \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B2\u03C1\u03AF\u03C3\u03BA\u03B5\u03C4\u03B1\u03B9 \u03C3\u03B5 \u03B4\u03B9\u03AC\u03C6\u03BF\u03C1\u03B5\u03C2 \u03B4\u03B9\u03B1\u03C4\u03C5\u03C0\u03CE\u03C3\u03B5\u03B9\u03C2, \u03C4\u03BF \u00AB\u03A0\u03C1\u03CE\u03C4\u03B1 \u03AE\u03C1\u03B8\u03B1\u03BD...\u00BB. \u03A3\u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C1\u03C7\u03AE \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C5\u03C0\u03BF\u03C3\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03BA\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0391\u03B4\u03CC\u03BB\u03C6\u03BF\u03C5 \u03A7\u03AF\u03C4\u03BB\u03B5\u03C1, \u03B1\u03BB\u03BB\u03AC \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03C5\u03C0\u03AE\u03C1\u03BE\u03B5 \u03BF \u03B2\u03B1\u03C3\u03B9\u03BA\u03CC\u03C2 \u03B9\u03B4\u03C1\u03C5\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C4\u03B7\u03C2 \u00AB\u039F\u03BC\u03BF\u03BB\u03BF\u03B3\u03B7\u03C4\u03B9\u03BA\u03AE\u03C2 \u0395\u03BA\u03BA\u03BB\u03B7\u03C3\u03AF\u03B1\u03C2\u00BB, \u03C0\u03BF\u03C5 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C4\u03AC\u03C7\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03BF\u03BD \u03B5\u03BA\u03C6\u03B1\u03C3\u03B9\u03C3\u03BC\u03CC \u03C4\u03C9\u03BD \u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u03C0\u03C1\u03BF\u03C4\u03B5\u03C3\u03C4\u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03BA\u03CE\u03BD \u0395\u03BA\u03BA\u03BB\u03B7\u03C3\u03B9\u03CE\u03BD. \u0393\u03B9\u03B1 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C3\u03C4\u03B1\u03C3\u03B9\u03B1\u03BA\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B4\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7 \u03C3\u03B5 \u03B1\u03C5\u03C4\u03CC \u03C4\u03BF \u03C0\u03B5\u03B4\u03AF\u03BF, \u03BF \u039D\u03AE\u03BC\u03B5\u03BB\u03B5\u03C1 \u03BA\u03C1\u03B1\u03C4\u03AE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03C3\u03C4\u03B1 \u03C3\u03C4\u03C1\u03B1\u03C4\u03CC\u03C0\u03B5\u03B4\u03B1 \u03C3\u03C5\u03B3\u03BA\u03B5\u03BD\u03C4\u03C1\u03CE\u03C3\u03B5\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0396\u03AC\u03BE\u03B5\u03BD\u03C7\u03B1\u03BF\u03C5\u03B6\u03B5\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03C5 \u039D\u03C4\u03B1\u03C7\u03AC\u03BF\u03C5 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03BF 1938 \u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF 1945, \u03B5\u03BD\u03CE \u03BC\u03CC\u03BB\u03B9\u03C2 \u03B4\u03B9\u03AD\u03C6\u03C5\u03B3\u03B5 \u03C4\u03B7\u03BD \u03B5\u03BA\u03C4\u03AD\u03BB\u03B5\u03C3\u03B7. \u039C\u03B5\u03C4\u03AC \u03C4\u03B7\u03BD \u03B1\u03C0\u03B5\u03BB\u03B5\u03C5\u03B8\u03AD\u03C1\u03C9\u03C3\u03AE \u03C4\u03BF\u03C5, \u03B5\u03BE\u03AD\u03C6\u03C1\u03B1\u03C3\u03B5 \u03C4\u03B7 \u03B2\u03B1\u03B8\u03B9\u03AC \u03BB\u03CD\u03C0\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B3\u03B9\u03B1\u03C4\u03AF \u03B4\u03B5\u03BD \u03B5\u03AF\u03C7\u03B5 \u03C0\u03C1\u03AC\u03BE\u03B5\u03B9 \u03B1\u03C1\u03BA\u03B5\u03C4\u03AC \u03B3\u03B9\u03B1 \u03BD\u03B1 \u03B2\u03BF\u03B7\u03B8\u03AE\u03C3\u03B5\u03B9 \u03C4\u03B1 \u03B8\u03CD\u03BC\u03B1\u03C4\u03B1 \u03C4\u03C9\u03BD \u03BD\u03B1\u03B6\u03B9\u03C3\u03C4\u03CE\u03BD. \u0395\u03B3\u03BA\u03B1\u03C4\u03AD\u03BB\u03B5\u03B9\u03C8\u03B5 \u03C4\u03B9\u03C2 \u03C0\u03B1\u03BB\u03B9\u03AD\u03C2 \u03B5\u03B8\u03BD\u03B9\u03BA\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AD\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03B1\u03C0\u03CC\u03C8\u03B5\u03B9\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B5\u03BA\u03B1\u03B5\u03C4\u03AF\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 1950 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03BC\u03B5\u03C4\u03AC \u03C5\u03C0\u03AE\u03C1\u03BE\u03B5 \u03B5\u03B9\u03C1\u03B7\u03BD\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03BA\u03C4\u03B9\u03B2\u03B9\u03C3\u03C4\u03AE\u03C2 \u03BC\u03B5 \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03BF\u03BB\u03B5\u03BC\u03B9\u03BA\u03AE \u03B4\u03C1\u03AC\u03C3\u03B7, \u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03C0\u03C1\u03CC\u03B5\u03B4\u03C1\u03BF\u03C2 \u03B3\u03B9\u03B1 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03B4\u03B9\u03AC\u03C3\u03C4\u03B7\u03BC\u03B1 \u03C4\u03B7\u03C2 \u03BF\u03C1\u03B3\u03B1\u03BD\u03CE\u03C3\u03B5\u03C9\u03C2 . \u039A\u03B1\u03C4\u03AC \u03C4\u03BF\u03BD \u03A0\u03CC\u03BB\u03B5\u03BC\u03BF \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B9\u03B5\u03C4\u03BD\u03AC\u03BC \u03BF \u039D\u03AE\u03BC\u03B5\u03BB\u03B5\u03C1 \u03C3\u03C5\u03BD\u03B1\u03BD\u03C4\u03AE\u03B8\u03B7\u03BA\u03B5 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF\u03BD \u03A7\u03BF \u03A4\u03C3\u03B9 \u039C\u03B9\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C1\u03B3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03AE\u03C4\u03B1\u03BD \u03B1\u03C6\u03BF\u03C3\u03B9\u03C9\u03BC\u03AD\u03BD\u03BF\u03C2 \u03C5\u03C0\u03BF\u03C3\u03C4\u03B7\u03C1\u03B9\u03BA\u03C4\u03AE\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 ." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller (Lippstadt, 14 januari 1892 - Wiesbaden, 6 maart 1984) was een Duits militair, lutherse theoloog en verzetsstrijder." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Friedrich Gustav Emil NIEM\u00D6LLER (14-an de januaro 1892, Lippstadt, Germanio \u2013 6-an de marto 1984, Wiesbaden, Germanio) estis elstara germana antifa\u015Dista teologo kaj pastro, fondinto de Konfesanta Eklezio, prezidanto de la Monda Konsilio de Eklezioj. Li naski\u011Dis en pastra familio. Li servis en la unua mondmilito sur \u015Dipoj, e\u0109 i\u011Dis komandanto de germana submar\u015Dipo. Post la milito, li studis teologion en M\u00FCnster. Li ekagadis kiel pastro en 1931 en Dahlem, ekstera urboparto de Berlino. Du jarojn poste - kiel protesto kontra\u016D la nazia eklezia politiko - fondis la organizon Pfarrernotbund por helpi pastrojn. La grupo agadis sur diversaj terenoj kaj provis lukti kontra\u016D la diskriminado de la jud-devenaj kristanoj. Li partoprenis en fondo de la Konfesa Eklezio - ene de la evangelika eklezio - kaj gravis en formado de kontra\u016Dstaro, \u0109ar la nazioj kreis la organizon Deutsche Christen (Germanaj Kristanoj), kiu volis subigi la germanajn ekleziojn. Oni oficiale deklaris la kontra\u016Dstaron de la Konfesa Eklezio kaj konfirmis en koncilio de 1934, Barmen. Niem\u00F6ller da\u016Drigis la mesadon dise en Germanio, \u011Dis arestis lin la Gestapo en 1937. Oni internigis lin en Sachsenhausen, poste en Dachau, en 1945 en Tirol, kie liberigis lin la aliancanoj. Post la milito, li partoprenis en reorganizo de la evangelika eklezio kaj en 1945 gvidis la eksterajn rilatojn. Li i\u011Dis en 1948 membro de la eklezia koncilio, de 1947 \u011Dis 1964 prezidanto de la eklezia distrikto Hessen-Nassau. \u0108ar li konvinki\u011Dis pri kolekta kulpeco de la germanoj, la germana evangelika eklezio en 1945 deklaris pri tio en la Stuttgarta kulpokonfeso- \u0109efe danke al li - . Oni elektis lin en 1961 al unu prezidanto (el ses) de la Monda Konsilio de la Eklezioj. Li prezidantis \u011Dis 1968. Li i\u011Dis konvinkita pacifisto kaj agadis por la internacia paco kaj malarmilizado. Li veturis en 1952 al Moskvo, en 1967 al Nord-Vjetnamio. Oni distingis lin en 1967 per , en 1971 per granda Federacia Meritkruco (Germanio)." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller (Lippstadt, Renania del Norte-Westfalia, 14 de enero de 1892-Wiesbaden, Hesse, 6 de marzo de 1984)\u200B fue un pastor luterano alem\u00E1n y antinazi.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uD504\uB9AC\uB4DC\uB9AC\uD788 \uAD6C\uC2A4\uD0C0\uD504 \uC5D0\uBC00 \uB9C8\uB974\uD2F4 \uB2C8\uBB04\uB7EC(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller, 1892\uB144 1\uC6D4 14\uC77C \uB9BD\uC288\uD0C0\uD2B8 ~ 1984\uB144 3\uC6D4 6\uC77C \uBE44\uC2A4\uBC14\uB374)\uB294 \uB3C5\uC77C\uC758 \uB8E8\uD130\uAD50 \uBAA9\uC0AC\uC774\uC790 \uBC18\uB098\uCE58 \uC6B4\uB3D9\uAC00\uC774\uB2E4. \u3008\uB098\uCE58\uAC00 \uADF8\uB4E4\uC744 \uB36E\uCCE4\uC744 \uB54C\u3009\uB97C \uC4F4 \uAC83\uC73C\uB85C \uC720\uBA85\uD558\uB2E4. \uC560\uCD08 \uB2C8\uBB04\uB7EC\uB294 \uBBFC\uC871\uBCF4\uC218\uC8FC\uC758\uC801\uC778 \uC131\uD5A5\uC744 \uAC00\uC84C\uACE0, \uC544\uB3CC\uD504 \uD788\uD2C0\uB7EC\uC758 \uC9C0\uC9C0\uC790\uC600\uB2E4. \uD558\uC9C0\uB9CC \uC131\uD5A5\uC744 \uBC14\uAFD4 \uB098\uCE58\uC5D0 \uBC18\uB300\uD558\uB294 \uACE0\uBC31\uAD50\uD68C\uC758 \uC124\uB9BD\uC790 \uC911 \uD55C \uBA85\uC774 \uB410\uACE0, \uB098\uCE58\uC5D0 \uBB3C\uB4E0 \uB3C5\uC77C\uC758 \uAC1C\uC2E0\uAD50\uB97C \uBE44\uD310\uD588\uB2E4. \uB610\uD55C \uB2C8\uBB04\uB7EC\uB294 \uC544\uB9AC\uC544\uC778 \uC870\uD56D\uACFC \uAC19\uC740 \uB098\uCE58\uC758 \uC778\uC885\uC8FC\uC758\uB97C \uACA9\uB82C\uD788 \uBC18\uB300\uD588\uACE0 \uC774\uB7F0 \uD65C\uB3D9 \uB355\uC5D0 \uADF8\uB294 \uB2E4\uD558\uC6B0 \uAC15\uC81C \uC218\uC6A9\uC18C\uC5D0\uC11C 1937\uB144\uBD80\uD130 1945\uB144\uAE4C\uC9C0 \uAC07\uD600 \uC788\uC5C8\uB2E4. \uB098\uCE58 \uB3C5\uC77C\uC774 \uD328\uC804\uD55C \uC774\uD6C4 \uADF8\uB294 \uD3C9\uD654\uC8FC\uC758\uC790\uC790 \uB85C \uD65C\uB3D9\uD588\uB2E4. 1966\uB144\uBD80\uD130 1972\uB144\uAE4C\uC9C0\uB294 (War Resisters' International)\uC758 \uBD80\uD68C\uC7A5\uC744 \uC5ED\uC784\uD588\uACE0, \uBCA0\uD2B8\uB0A8 \uC804\uC7C1\uAE30\uAC04\uC5D0\uB294 \uD638\uCE58\uBBFC\uC744 \uB9CC\uB098\uAE30\uB3C4 \uD588\uB2E4. \uB610\uD55C \uBE44\uD575\uD654 \uC6B4\uB3D9\uC5D0\uB3C4 \uC55E\uC7A5\uC130\uB2E4. \uADF8\uB7EC\uB098 \uB3D9\uB3C5\uC5D0 \uBC29\uBB38\uC911\uC77C \uB54C \uB3D9\uB3C5 \uC815\uAD8C\uC774 \uBBFC\uC8FC\uD654 \uC778\uC0AC\uB4E4\uC744 \uCCB4\uD3EC\uD558\uACE0 \uC788\uB294 \uC640\uC911\uC5D0\uB3C4 \uC774\uC640 \uAD00\uB828\uD574\uC11C \uC544\uBB34\uB7F0 \uC785\uC7A5\uC744 \uBC1D\uD788\uC9C0 \uC54A\uB294 \uB4F1 \uB3D9\uB3C5 \uC639\uD638 \uB17C\uB780\uC5D0 \uD729\uC2F8\uC774\uAE30\uB3C4 \uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller (ur. 14 stycznia 1892 w Lippstadt, zm. 6 marca 1984 w Wiesbaden) \u2013 niemiecki pastor lutera\u0144ski, teolog i dzia\u0142acz antynazistowski. By\u0142 zwolennikiem niezale\u017Cno\u015Bci ideowej i organizacyjnej Ko\u015Bcio\u0142a od pa\u0144stwa. Po II wojnie sta\u0142 si\u0119 radykalnym dzia\u0142aczem na rzecz pokoju i rozbrojenia." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller, f\u00F6dd 14 januari 1892 i Lippstadt, d\u00F6d 6 mars 1984 i Wiesbaden, var en tysk teolog och antinazist, k\u00E4nd f\u00F6r dikten \"F\u00F6rst kom de ...\"." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller (14 Januari 1892 \u2013 6 Maret 1984) adalah seorang pendeta Kristen Protestan dan teolog asal Jerman. Ia juga pernah menjadi Presiden Dewan Ekumenik Gereja-gereja Sedunia. Namanya dikenal karena perlawanannya terhadap rezim NSDAP (Jerman Nazi) dan dari kutipannya yang terkenal Schuldbekenntnis atau \"Pengakuan Kesalahan\"." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller (* 14. Januar 1892 in Lippstadt; \u2020 6. M\u00E4rz 1984 in Wiesbaden) war ein deutscher evangelischer Theologe und f\u00FChrender Vertreter der Bekennenden Kirche sowie Kirchenpr\u00E4sident der Evangelischen Kirche in Hessen und Nassau und Pr\u00E4sident im \u00D6kumenischen Rat der Kirchen. W\u00E4hrend Niem\u00F6ller anf\u00E4nglich dem Nationalsozialismus positiv gegen\u00FCberstand, entwickelte er sich w\u00E4hrend des Kirchenkampfes und seit 1938 als H\u00E4ftling im Konzentrationslager Sachsenhausen allm\u00E4hlich zum Widerstandsk\u00E4mpfer gegen den Nationalsozialismus. Nach 1945 engagierte er sich f\u00FCr eine Neuordnung der Evangelischen Kirche und trat in der Friedensbewegung in Erscheinung." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0641\u0631\u064A\u062F\u0631\u0643 \u063A\u0648\u0633\u062A\u0627\u0641 \u0625\u0645\u064A\u0644 \u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0646\u064A\u0645\u0648\u0644\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller) \u0644\u0627\u0647\u0648\u062A\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A (14 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 1892 - 6 \u0645\u0627\u0631\u0633 1984) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0627\u064B \u0628\u0645\u0639\u0627\u062F\u0627\u062A\u0647 \u0644\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A\u0629 \u0648\u0642\u0633\u0651\u0627 \u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0644\u0648\u062B\u0631\u064A\u0629 \u0627\u0634\u062A\u0647\u0631 \u0644\u0642\u0635\u064A\u062F\u062A\u0647 \u00AB\u0623\u0648\u0644\u0627\u064B \u062C\u0627\u0621\u0648\u0627 ...\u00BB. \u0628\u0627\u0644\u0631\u063A\u0645 \u0645\u0646 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0648\u0637\u0646\u064A\u0627 \u0645\u062D\u0627\u0641\u0638\u0627\u064B\u060C \u0648\u0645\u0624\u064A\u062F\u0627 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0628\u062F\u0627\u064A\u0629 \u0644\u0623\u062F\u0648\u0644\u0641 \u0647\u062A\u0644\u0631\u060C \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0628\u0639\u062F \u0630\u0644\u0643 \u0623\u0633\u0633 \u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0639\u062A\u0631\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0639\u0627\u0631\u0636\u062A \u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062D\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A\u0629 \u0644\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633 \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u0633\u062A\u0627\u0646\u062A\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627\u060C \u0639\u0627\u0631\u0636 \u0646\u064A\u0645\u0648\u0644\u0631 \u0633\u064A\u0637\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062F\u0648\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064A\u0633\u0629 \u0648\u0633\u062C\u0646 \u0644\u0623\u062C\u0644 \u0630\u0644\u0643 \u0641\u064A \u0645\u0639\u0633\u0643\u0631\u0627\u062A \u0627\u0644\u0627\u0639\u062A\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0646 1937 \u0625\u0644\u0649 1945 \u0648\u0646\u062C\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0639\u062F\u0627\u0645 \u0628\u0635\u0639\u0648\u0628\u0629\u060C \u0628\u0639\u062F \u0641\u062A\u0631\u0629 \u0633\u062C\u0646\u0647 \u0623\u0628\u062F\u0649 \u0623\u0633\u0641\u0647 \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064A\u0641\u0639\u0644 \u0645\u0627\u064A\u0643\u0641\u064A \u0644\u0623\u062C\u0644 \u0636\u062D\u0627\u064A\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064A\u0629 \u0648\u0628\u062F\u0623 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062E\u0645\u0633\u064A\u0646\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u064A\u0644\u0627\u062F\u064A\u0629 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647 \u0643\u062F\u0627\u0639\u064A\u0629 \u0633\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0645\u0639\u0627\u062F \u0644\u0644\u062D\u0631\u0648\u0628 \u0643\u0645\u0627 \u0646\u0627\u062F\u0649 \u0628\u0646\u0632\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u062D \u0627\u0644\u0646\u0648\u0648\u064A. \u0642\u0627\u0644 \u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0646\u064A\u0645\u0648\u0644\u0631..\u0641\u064A \u0642\u0635\u064A\u062F\u062A\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064A\u0631\u0629 \u0623\u0648\u0644\u0627\u064B \u062C\u0627\u0621\u0648\u0627 ...:\u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627 \u0623\u0648\u0644\u0627 \u062C\u0627\u0621\u0648\u0627 \u0644\u0644\u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u064A\u0646\u0644\u0645 \u0623\u0628\u0627\u0644 \u0644\u0623\u0646\u0646\u064A \u0644\u0633\u062A \u0634\u064A\u0648\u0639\u064A\u0627\u064B\u060C\u0648\u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0627\u0636\u0637\u0647\u062F\u0648\u0627 \u0627\u0644\u064A\u0647\u0648\u062F\u0644\u0645 \u0623\u0628\u0627\u0644 \u0644\u0623\u0646\u0646\u064A \u0644\u0633\u062A \u064A\u0647\u0648\u062F\u064A\u0627\u064B\u060C\u062B\u0645 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0627\u0636\u0637\u0647\u062F\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u0628\u0627\u062A \u0627\u0644\u0639\u0645\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0644\u0645 \u0623\u0628\u0627\u0644 \u0644\u0623\u0646\u064A \u0644\u0645 \u0623\u0643\u0646 \u0646\u0642\u0627\u0628\u064A\u0627..\u0628\u0639\u062F\u0647\u0627 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0627\u0636\u0637\u0647\u062F\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062B\u0648\u0644\u064A\u0643 \u0644\u0645 \u0623\u0628\u0627\u0644 \u0644\u0623\u0646\u064A \u0628\u0631\u0648\u062A\u0633\u062A\u0646\u062A\u064A..\u0648 \u0639\u0646\u062F\u0645\u0627 \u0623\u0636\u0637\u0647\u062F\u0648\u0646\u064A \u0627\u0646\u0627..\u0644\u0645 \u064A\u0628\u0642 \u0623\u062D\u062F \u062D\u064A\u0646\u0647\u0627 \u0644\u064A\u062F\u0627\u0641\u0639 \u0639\u0646\u064A" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0415\u043C\u0456\u0301\u043B\u044C \u0490\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0424\u0440\u0456\u0301\u0434\u0440\u0456\u0445 \u041C\u0430\u0301\u0440\u0442\u0456\u043D \u041D\u0456\u043C\u0435\u043B\u043B\u0435\u0440 (\u043D\u0456\u043C. Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller; 14 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 1892, \u041B\u0456\u043F\u043F\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442, \u043F\u0440\u043E\u0432\u0456\u043D\u0446\u0456\u044F \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043B\u0456\u044F, \u0437\u0430\u0440\u0430\u0437 \u041F\u0456\u0432\u043D\u0456\u0447\u043D\u0438\u0439 \u0420\u0435\u0439\u043D-\u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043B\u0456\u044F \u2014 6 \u0431\u0435\u0440\u0435\u0437\u043D\u044F 1984, \u0412\u0456\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043D, \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043D) \u2014 \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043E\u043B\u043E\u0433, \u043B\u044E\u0442\u0435\u0440\u0430\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0430\u0441\u0442\u043E\u0440, \u0430\u043D\u0442\u0438\u043D\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447. \u041F\u0440\u043E\u0441\u043B\u0430\u0432\u0438\u0432\u0441\u044F \u0437\u0430\u0432\u0434\u044F\u043A\u0438 \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0438\u043C \u0441\u043B\u043E\u0432\u0430\u043C \u00AB\u041A\u043E\u043B\u0438 \u0432\u043E\u043D\u0438 \u043F\u0440\u0438\u0439\u0448\u043B\u0438\u2026\u00BB. \u0421\u043F\u043E\u0447\u0430\u0442\u043A\u0443 \u041D\u0456\u043C\u0435\u043B\u043B\u0435\u0440 \u043F\u0456\u0434\u0442\u0440\u0438\u043C\u0443\u0432\u0430\u0432 \u043F\u043E\u043B\u0456\u0442\u0438\u043A\u0443 \u0413\u0456\u0442\u043B\u0435\u0440\u0430 \u0449\u043E\u0434\u043E \u0431\u043E\u0440\u043E\u0442\u044C\u0431\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438 \u043A\u043E\u043C\u0443\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443, \u0441\u0456\u043E\u043D\u0456\u0437\u043C\u0443 \u0442\u0430 \u0430\u0442\u0435\u0457\u0437\u043C\u0443, \u043E\u0434\u043D\u0430\u043A \u0437\u0433\u043E\u0434\u043E\u043C \u0440\u043E\u0437\u0447\u0430\u0440\u0443\u0432\u0430\u0432\u0441\u044F \u0432 \u043D\u0456\u0439. 1934 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0441\u043F\u0456\u0432\u0437\u0430\u0441\u043D\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A\u043E\u043C \u0421\u043F\u043E\u0432\u0456\u0434\u043D\u0438\u0446\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438 (\u043D\u0456\u043C. Bekennende Kirche) \u2014 \u043E\u043F\u043E\u0437\u0438\u0446\u0456\u0439\u043D\u043E\u0433\u043E \u043E\u0431'\u0454\u0434\u043D\u0430\u043D\u043D\u044F \u043D\u0456\u043C\u0435\u0446\u044C\u043A\u0438\u0445 \u0446\u0435\u0440\u043A\u043E\u0432, \u044F\u043A\u0435 \u0432\u0456\u0434\u043C\u043E\u0432\u043B\u044F\u043B\u043E\u0441\u044F \u0441\u043F\u0456\u0432\u043F\u0440\u0430\u0446\u044E\u0432\u0430\u0442\u0438 \u0437 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B-\u0441\u043E\u0446\u0456\u0430\u043B\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043D\u043E\u044E \u0432\u043B\u0430\u0434\u043E\u044E. \u0417\u0430\u0430\u0440\u0435\u0448\u0442\u043E\u0432\u0430\u043D\u0438\u0439, \u0443 1938\u20131945 \u0440\u043E\u043A\u0430\u0445 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0431\u0443\u0432\u0430\u0432 \u0443 \u0442\u0430\u0431\u043E\u0440\u0430\u0445 \u0417\u0430\u043A\u0441\u0435\u043D\u0433\u0430\u0443\u0437\u0435\u043D \u0456 \u0414\u0430\u0445\u0430\u0443. \u041F\u0456\u0441\u043B\u044F \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0456\u0437 \u0430\u043D\u0442\u0438\u0432\u043E\u0454\u043D\u043D\u0438\u0445 \u0430\u043A\u0442\u0438\u0432\u0456\u0441\u0442\u0456\u0432, \u043F\u0430\u0446\u0438\u0444\u0456\u0441\u0442\u043E\u043C, \u0437\u0430\u043A\u043B\u0438\u043A\u0430\u0432 \u0441\u0432\u0456\u0442 \u0432\u0456\u0434\u043C\u043E\u0432\u0438\u0442\u0438\u0441\u044F \u0432\u0456\u0434 \u044F\u0434\u0435\u0440\u043D\u043E\u0457 \u0437\u0431\u0440\u043E\u0457. \u0406\u043D\u0456\u0446\u0456\u0430\u0442\u043E\u0440 \u00AB\u0428\u0442\u0443\u0442\u0442\u0491\u0430\u0440\u0442\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0434\u0435\u043A\u043B\u0430\u0440\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0432\u0438\u043D\u0438\u00BB, \u044F\u043A\u0443 1945 \u0440\u043E\u043A\u0443 \u043E\u043F\u0443\u0431\u043B\u0456\u043A\u0443\u0432\u0430\u043B\u0430 \u0404\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0456\u0447\u043D\u0430 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0430 \u041D\u0456\u043C\u0435\u0447\u0447\u0438\u043D\u0438, \u0434\u0435 \u0426\u0435\u0440\u043A\u0432\u0430 \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u0454 \u0441\u0432\u043E\u044E \u043F\u0440\u043E\u0432\u0438\u043D\u0443 \u0437\u0430 \u043D\u0435\u0434\u043E\u0441\u0442\u0430\u0442\u043D\u0456\u0439 \u0441\u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432 \u043D\u0430\u0446\u0438\u0437\u043C\u0443 \u0432 \u043F\u0435\u0440\u0456\u043E\u0434 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044C\u043E\u0433\u043E \u0420\u0435\u0439\u0445\u0443. \u041C\u0430\u0440\u0442\u0456\u043D \u041D\u0456\u043C\u0435\u043B\u043B\u0435\u0440 \u0431\u0443\u0432 \u0432\u0456\u0446\u0435-\u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u043E\u043C \u00AB\u0406\u043D\u0442\u0435\u0440\u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043D\u0438\u043A\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438\u00BB, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442\u043E\u043C \u0412\u0441\u0435\u0441\u0432\u0456\u0442\u043D\u044C\u043E\u0457 \u0440\u0430\u0434\u0438 \u0446\u0435\u0440\u043A\u043E\u0432 (1961\u20131968)." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller va ser un pastor luter\u00E0 alemany. Es va graduar com a oficial naval i durant la Primera Guerra Mundial va comandar un submar\u00ED. Despr\u00E9s d'eixa guerra comandava el III Bataillon der Akademischen Wehr M\u00FCnster que pertanyia a l'organitzaci\u00F3 paramilitar del Freikorps al Ruhr i va participar en la repressi\u00F3 contra els comunistes. Entre 1919 i 1923 va estudiar teologia a M\u00FCnster. Ja com a pastor va donar suport al principi de la pol\u00EDtica anticomunista, antisemita i alemany-nacionalista d'Adolf Hitler. Finalment va rebutjar el nazisme el 1933 quan Hitler, en desplegament de la pol\u00EDtica totalit\u00E0ria d'homogenitzaci\u00F3, denominada oficialment Gleichschaltung, va imposar sobre les esgl\u00E9sies protestants el grup dels Deutsche Christen que van unir 28 esgl\u00E9sies regionals entorn d'una denominada (Deutsche Evangelische Kirche DEK), a la qual van acudir la majoria dels protestants alemanys. La DEK va imposar el \u00ABpar\u00E0graf ari\u00BB (Arierparagraph) que exclo\u00EFa de l'esgl\u00E9sia a tot creient amb avantpassats jueus. Niem\u00F6ller va fundar llavors junt amb Dietrich Bonhoeffer, l' (Bekennende Kirche), que es va oposar a la nazificaci\u00F3 de les esgl\u00E9sies alemanyes. Per la seua oposici\u00F3 al control estatal nazi sobre les esgl\u00E9sies, Niem\u00F6ller va ser arrestat l'1 de juliol de 1937 i condemnat el 2 de mar\u00E7 de 1938 a set mesos de pres\u00F3 per un tribunal especial; com ja havia complert la condemna, a l'eixir va ser capturat per la Gestapo i va romandre retingut als camps de concentraci\u00F3 de Sachsenhausen i Dachau, fins al 1945. Despr\u00E9s, es va incorporar fins al final dels seus dies al moviment pacifista, va ser president del Consell Mundial d'Esgl\u00E9sies el 1961 i va exercir un paper important en la den\u00FAncia contra la guerra del Vietnam. El 1966 fou guardonat amb el Premi Lenin de la pau entre els pobles. Des de la d\u00E8cada de 1980 \u00E9s m\u00E9s conegut com a autor del poema \u00ABQuan els nazis vingueren pels comunistes\u00BB." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller, n\u00E9 le 14 janvier 1892 \u00E0 Lippstadt et mort le 6 mars 1984 \u00E0 Wiesbaden, est un pasteur, th\u00E9ologien allemand et cr\u00E9ateur de l'\u00C9glise confessante." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller (Lippstadt, 14 gennaio 1892 \u2013 Wiesbaden, 6 marzo 1984) \u00E8 stato un teologo e pastore protestante tedesco, oppositore del nazismo." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u5F17\u91CC\u5FB7\u91CC\u5E0C\u00B7\u53E4\u65AF\u5854\u592B\u00B7\u57C3\u7C73\u723E\u00B7\u99AC\u4E01\u00B7\u5C3C\u83AB\u62C9\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AFriedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller\uFF0C1892\u5E741\u670814\u65E5\uFF0D1984\u5E743\u67086\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u5FB7\u570B\u8457\u540D\u795E\u5B78\u5BB6\uFF0C\u4FE1\u7FA9\u5B97\u7267\u5E2B\u3002\u4ED6\u4EE5\u53CD\u7D0D\u7CB9\u7684\u300A\u8D77\u521D\u4ED6\u4EEC\u300B\u800C\u805E\u540D\u3002 \u6210\u4E3A\u7267\u5E08\u524D\uFF0C\u4ED6\u66FE\u5728\u4E00\u6218\u65F6\u53C2\u519B\uFF0C\u662F\u5FB7\u610F\u5FD7\u5E1D\u570B\u6D77\u8ECD\u6F5B\u8266\u8ECD\u5B98\uFF0C1916\u5E74\u4E8C\u6708\uFF0C\u56E0\u70BA\u8F5F\u70B8\u806F\u8ECD\u4E8C\u8258\u8ECD\u8266\u548C\u4E00\u8258\u82F1\u570B\u8ECD\u8266\u6210\u529F\uFF0C1917\u5E74\u81F31918\u5E74\u9593\uFF0C\u53C8\u6210\u529F\u8972\u64CA\u8A31\u591A\u82F1\u570B\u3001\u6CD5\u570B\u8239\u8266\uFF0C\u548C\u5C01\u9396\u6CD5\u570B\u99AC\u8CFD\u6E2F\uFF0C\u5F8C\u4F86\u6649\u5347\u6307\u63EE\u5B98\uFF0C\u4E26\u7372\u9435\u5341\u5B57\u52F3\u7AE0\u3002\u963F\u9053\u592B\u00B7\u5E0C\u7279\u52D2\u638C\u6743\u524D\u4ED6\u66FE\u662F\u5E0C\u7279\u52D2\u7684\u652F\u6301\u8005\uFF0C\u7EB3\u7CB9\u5A92\u4F53\u4E5F\u66FE\u62A5\u5BFC\u8FC7\u4ED6\u7684\u529F\u7EE9\u3002\u4F46\u4ED6\u53CD\u5BF9\u7EB3\u7CB9\u5BF9\u5FB7\u56FD\u65B0\u6559\u6559\u4F1A\u7684\u5F71\u54CD\uFF0C1933\u5E74\u4ED6\u7EC4\u7EC7\u7267\u5E08\u7D27\u6025\u540C\u76DF\u4FDD\u62A4\u4FE1\u7FA9\u5B97\u7684\u7267\u5E08\u514D\u53D7\u8B66\u5BDF\u5F71\u54CD\u30021934\u5E74\u4ED6\u53C2\u4E0E\u7EC4\u7EC7\u5DF4\u95E8\u4F1A\u8BAE\u3002 1933\u5E74\u52301937\u5E74\u671F\u95F4\uFF0C\u5728\u4E0A\u5C42\u4EBA\u58EB\u7684\u4FDD\u62A4\u4E0B\uFF0C\u4ED6\u591A\u6B21\u53D1\u8868\u8A00\u8BBA\uFF0C\u5E0C\u671B\u6559\u4F1A\u4E0E\u653F\u6CBB\u8131\u94A9\uFF0C\u5E76\u53CD\u5BF9\u5BA3\u626C\u5FB7\u56FD\u4EBA\u7F8E\u5FB7\u7684\u6240\u8C13\u7684\u201C\u79EF\u6781\u7684\u57FA\u7763\u6559\u201D\u30021937\u5E74\u4ED6\u88AB\u6355\u5165\u72F1\uFF0C\u66FE\u6D41\u8F6C\u4E8E\u8428\u514B\u68EE\u8C6A\u68EE\u548C\u8FBE\u8C6A\u96C6\u4E2D\u8425\uFF0C\u5728\u6218\u4E89\u7ED3\u675F\u524D\u5DEE\u70B9\u88AB\u5904\u6B7B\u3002 \u6218\u540E\u4ED6\u81F4\u529B\u4E8E\u63A8\u52A8\u548C\u5E73\u53D1\u5C55\u548C\u5BF9\u8BDD\u6C9F\u901A\u30021952\u5E74\u8BBF\u95EE\u83AB\u65AF\u79D1\uFF0C1967\u5E74\u8BBF\u95EE\u5317\u8D8A\u3002\u4ED6\u4E8E1966\u5E74\u83B7\u5F97\u4E86\u5217\u5B81\u548C\u5E73\u5956\u3002 \u4ED6\u4E5F\u662F\u7684\u8D77\u8349\u4EBA\u4E4B\u4E00\uFF0C1961\u5E74\uFF0C\u4ED6\u5F53\u9009\u4E3A\u4E16\u754C\u57FA\u7763\u6559\u534F\u4F1A\u7684\u516D\u540D\u4E3B\u5E2D\u4E4B\u4E00\u3002 1984\u5E743\u67086\u65E5\u4ED6\u5728\u897F\u5FB7\u7684\u5A01\u65AF\u5DF4\u767B\u53BB\u4E16\uFF0C\u4EAB\u5E7492\u5C81\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Niem\u00F6ller (14. ledna 1892, Lippstadt \u2013 6. b\u0159ezna 1984, Wiesbaden) byl n\u011Bmeck\u00FD teolog, lutersk\u00FD pastor, zakladatel a v\u016Fdce Vyzn\u00E1vaj\u00EDc\u00ED c\u00EDrkve a jeden z nejv\u00FDrazn\u011Bj\u0161\u00EDch protestantsk\u00FDch odp\u016Frc\u016F nacismu." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Emil Gustav Friedrich Martin Niem\u00F6ller (Lippstadt, 14 de janeiro de 1892 \u2014 Wiesbaden, 6 de mar\u00E7o de 1984) foi um pastor luterano alem\u00E3o. Em 1966, foi-lhe atribu\u00EDdo o Pr\u00EAmio L\u00EAnin da Paz. Desde a d\u00E9cada de 1980 tornou-se conhecido pelo seu discurso/poema anti-nazista, largamente adaptado e parafraseado, conhecido no Brasil como \"E n\u00E3o sobrou ningu\u00E9m...\"." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043D \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u042D\u043C\u0438\u0301\u043B\u044C \u041D\u0438\u043C\u0451\u043B\u043B\u0435\u0440 (\u043D\u0435\u043C. Martin Friedrich Gustav Emil Niem\u00F6ller; 14 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1892 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u041B\u0438\u043F\u043F\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442, \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0441\u043A\u0430\u044F \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0438\u044F \u2014 6 \u043C\u0430\u0440\u0442\u0430 1984 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043D, \u0417\u0430\u043F\u0430\u0434\u043D\u0430\u044F \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u044F) \u2014 \u043D\u0435\u043C\u0435\u0446\u043A\u0438\u0439 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043D\u0442\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0431\u043E\u0433\u043E\u0441\u043B\u043E\u0432, \u043F\u0430\u0441\u0442\u043E\u0440 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043D\u0442\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0415\u0432\u0430\u043D\u0433\u0435\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043C\u044B\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u044B\u0445 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043C\u0430\u043D\u0438\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0442\u0438\u0432\u043D\u0438\u043A\u043E\u0432 \u043D\u0430\u0446\u0438\u0437\u043C\u0430, \u043F\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043D\u0442 \u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u043E\u0433\u043E \u0441\u043E\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0435\u0439, \u043B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041C\u0435\u0436\u0434\u0443\u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u041B\u0435\u043D\u0438\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0438 \u00AB\u0417\u0430 \u0443\u043A\u0440\u0435\u043F\u043B\u0435\u043D\u0438\u0435 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u043C\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043D\u0430\u0440\u043E\u0434\u0430\u043C\u0438\u00BB (1967)." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuclear_chemistry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_conservatism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lutheranism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuclear_disarmament" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00FCnster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Grand_Crosses_1st_class_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_male_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Barth" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Peace_Society_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Freikorps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kiel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grote_of_Sint-Jacobskerk_(The_Hague)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_Protestant_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pacifism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Holocaust_Memorial" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Martin_Niem\u00F6ller_Marineoffizier.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Inner_Mission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confessional_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wehrmacht" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stuttgart_Declaration_of_Guilt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Macedonian_front" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Hess" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Franz_Hildebrandt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lutheran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1892_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Hague" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Christian_pacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confessing_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commerce_raiding" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adolf_Hitler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lutheran_pacifists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_and_uniting_churches" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Protestants_in_the_German_Resistance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Westphalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ruhr_Uprising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dietrich_Bonhoeffer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dachau_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wolfram_Wette" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperial_German_Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U-boat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Strait_of_Otranto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Iron_Cross_(1914),_1st_class" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Seventh_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Allied_invasion_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wiesbaden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Province_of_Westphalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charity_(virtue)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bay_of_Biscay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Mann" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_peace_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Landeskirche" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Torpedo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sonder-_und_Ehrenhaft" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elberfeld" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evangelical_Church_of_the_old-Prussian_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evangelical_Church_in_Hesse_and_Nassau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Weimar_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Antisemite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1984_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pogrom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gestapo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aryan_paragraph" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gibraltar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lippstadt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_poets" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iron_Cross" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Wiener" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nazi_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ruse_de_guerre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/War_Resisters'_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Officer_(armed_forces)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_they_came_..." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Osnabr\u00FCck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NATO_Double-Track_Decision" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yad_Vashem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peace_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_people_of_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Imperial_German_Navy_personnel_of_World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Righteous_Among_the_Nations" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theologian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Lutheran_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:U-boat_commanders_(Imperial_German_Navy)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Port_Said" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_Peace_Conference_members" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evangelical_Church_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marseille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Lippstadt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hermann_Maas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Lenin_Peace_Prize_recipients" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti\u2013Vietnam_War_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sondergerichte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battalion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Himmler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pfarrernotbund" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gospel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alpenfestung" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Semitism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Werner_Cohn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Tyrol" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Deutsches_Historisches_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Freikorps_personnel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christy_Moore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mediterranean_Sea" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Prussia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dahlem_(Berlin)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abitur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-Judaism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Naval_mine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_German_Lutheran_clergy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Navigator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lenin_Peace_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pacifist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sachsenhausen_concentration_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dachau_concentration_camp_survivors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_II,_German_Emperor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sachsenhausen_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-war" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Westphalian_Wilhelms-University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Otto_Hahn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U-boat_campaign" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nobel_Prize" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protestant_Church_in_Hesse_and_Nassau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:German_anti-war_activists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Rhine-Westphalia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Council_of_Churches" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Spaced_ndash" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:SMU" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:PM20" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Rp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:SMS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_Uboat.net" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_clergy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Blockquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Failed_verification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:BBKL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Navy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:NDB" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Niem\u00F6ller_(1952).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1118102948 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://isurvived.org/home.html%23Prologue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.spartacus-educational.com/GERniemoller.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.hoboes.com/html/FireBlade/Politics/niemoller.shtml" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.christymoore.com/lyrics/yellow-triangle/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.history.ucsb.edu/faculty/marcuse/projects/niem/StuttgartDeclaration.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.history.ucsb.edu/faculty/marcuse/niem.htm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.buzzle.com/editorials/7-10-2006-101772.asp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/1062972147/34" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20070609090041/http:/www.bautz.de/bbkl/n/niemoeller_m.shtml" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "26979" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 192600 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ordained pastor" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Niem\u00F6ller at St. James' Church, The Hague, in May 1952" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u062A\u06CC\u0646_\u0646\u06CC\u0645\u0648\u0644\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p069649898" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u99AC\u4E01\u00B7\u5C3C\u83AB\u62C9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Martin_Nim\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q153839" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DE\u30EB\u30C6\u30A3\u30F3\u30FB\u30CB\u30FC\u30E1\u30E9\u30FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u0440\u0446\u0456\u043D_\u041D\u0456\u043C\u0451\u043B\u0435\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB9C8\uB974\uD2F4_\uB2C8\uBB04\uB7EC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/YVWf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05DE\u05E8\u05D8\u05D9\u05DF_\u05E0\u05D9\u05DE\u05DC\u05E8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/118587900" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bn.dbpedia.org/resource/\u09AE\u09BE\u09B0\u09CD\u099F\u09BF\u09A8_\u09A8\u09BF\u09AE\u09CD\u09AF\u09CB\u09B2\u09BE\u09B0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u0440\u0442\u0456\u043D_\u041D\u0456\u043C\u0435\u043B\u043B\u0435\u0440" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u062A\u0646_\u0646\u064A\u0645\u0648\u0644\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ia.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u062A\u0646_\u0646\u064A\u0645\u0648\u0644\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pa.dbpedia.org/resource/\u0A2E\u0A3E\u0A30\u0A1F\u0A3F\u0A28_\u0A28\u0A40\u0A2E\u0A4B\u0A32\u0A30" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ml.dbpedia.org/resource/\u0D2E\u0D3E\u0D7C\u0D1F\u0D4D\u0D1F\u0D3F\u0D7B_\u0D28\u0D40\u0D02\u0D32\u0D7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Martinus_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sq.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.01bb_s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041D\u0438\u043C\u0451\u043B\u043B\u0435\u0440,_\u041C\u0430\u0440\u0442\u0438\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hi.dbpedia.org/resource/\u092E\u093E\u0930\u094D\u091F\u093F\u0928_\u0928\u093F\u092E\u094B\u0932\u0930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://azb.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u062A\u06CC\u0646_\u0646\u06CC\u0645\u0648\u0644\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E21\u0E32\u0E23\u0E4C\u0E17\u0E35\u0E19_\u0E19\u0E35\u0E40\u0E21\u0E34\u0E25\u0E40\u0E25\u0E2D\u0E23\u0E4C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/94035448" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039C\u03AC\u03C1\u03C4\u03B9\u03BD_\u039D\u03AE\u03BC\u03B5\u03BB\u03B5\u03C1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u0440\u0442\u0438\u043D_\u041D\u0438\u043C\u044C\u043E\u043B\u0435\u0440" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theologian" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/archiveurl" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20070609090041/http:/www.bautz.de/bbkl/n/niemoeller_m.shtml" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Niem\u00F6ller?oldid=1118102948&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ordained pastor" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lippstadt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1892-01-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Empire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lippstadt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1892-01-14" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1961-08-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Else Bruner" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1919-04-20" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "died" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/writings" : [ { "type" : "literal", "value" : "\"First they came ...\"" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officesHeld" : [ { "type" : "literal", "value" : "President, Evangelical Church in Hesse and Nassau" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "President, World Council of Churches" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/church" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evangelical_Church_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Protestant_Church_in_Hesse_and_Nassau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evangelical_Church_of_the_old-Prussian_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confessing_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spalten" : [ { "type" : "literal", "value" : 735 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/band" : [ { "type" : "literal", "value" : 6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artikel" : [ { "type" : "literal", "value" : "Niem\u00F6ller, Martin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/autor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nicolaisen, Carsten" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/congregations" : [ { "type" : "literal", "value" : "St. Anne's in Dahlem, Germany" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wiesbaden" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1984-03-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1984-03-06" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Friedrich Gustav Emil Martin Niem\u00F6ller" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wiesbaden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_von_Faulhaber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Environmental_activism_of_Al_Gore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Matt_Bevin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Religious_views_of_Adolf_Hitler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Germans_who_resisted_Nazism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Manhood_(Law_&_Order)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marktkirche,_Wiesbaden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_McGuire_(diplomat)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sonder-_und_Ehrenhaft" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capernaum_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hermann_Maas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SM_UC-67" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Topp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Niem\u00F6ller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Niem\u00F6ller,_Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pastor_Niemoller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnther_Ruprecht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niemoller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Niemoeller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niemoeller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00FCeller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00FCller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Niemoller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reverend_Niemoller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pastor_Martin_Niem\u00F6ller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Niem\u00F6ller" } ] }}