{  "http://dbpedia.org/resource/TheGrio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tamerlan_Tsarnaev" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pete_Wilson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ketanji_Brown_Jackson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kamala_Harris_2020_presidential_campaign" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_NFL_Today" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lewisburg,_West_Virginia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ray_Nagin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudy_Clay_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bob_Packwood" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Churches_Uniting_in_Christ" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ed_Buck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_International_Space_Station_spacewalks" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Federal_holidays_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Arizona_and_Washington,_D.C.,_hunger_strike" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Warwick_High_School_(Pennsylvania)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Postal_holiday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Mart\u00ED_Anti-Imperialist_Platform" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L._Harold_DeWolf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Susan_Catania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Donald_Trump_presidency_(2019_Q1)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arizona_SB_1062" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Statue_of_Martin_Luther_King_Jr._(Atlanta)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Carney_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jesse_Lee_Peterson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coretta_Scott_King" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moana_(2016_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Coco_(2017_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angel_Stadium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Walter_Fauntroy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gary_Svee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sonoma_County_Transit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mark_Hatfield" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jack_Ryan:_Shadow_Recruit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Silence_(2016_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Colonial_Life_Arena" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/San_Marcos,_Texas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudy_Boschwitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Durenberger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arlen_Specter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Erie_Otters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Museum_of_Fine_Arts,_Boston" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Leahy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King,_Jr._Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Al_D'Amato" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thad_Cochran" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lists_of_holidays" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anise_Jenkins" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022\u201323_NBA_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Garibaldi_(artist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Basketball_Association_Martin_Luther_King_Jr._Day_games" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Luther_King_Jr._Day" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Russell_B._Long" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leap_year_starting_on_Thursday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Octavia_Spencer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Common_year_starting_on_Tuesday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leap_year_starting_on_Saturday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Naturally_7" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Joshua_Tree" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Idan_Raichel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_2008_box_office_number-one_films_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kwanzaa" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arcadia,_Florida" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bermuda_Triangle_Challenge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/We_Shall_Overcome" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tadatoshi_Akiba" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elmon_T._Gray" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_J._Dorgan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assata's_Daughters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fast_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/BYP100" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Uncle_Ike's_Pot_Shop" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tiloben_Publishing_Company" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Common_year_starting_on_Monday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Common_year_starting_on_Friday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Birthday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Homelessness_in_the_San_Francisco_Bay_Area" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barney_Circle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_mass_shootings_in_the_United_States_in_2022" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1983_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/April_1968" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Students_for_a_Democratic_Society_(2006_organization)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Stookey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Bill_Clinton_presidency_(1995)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Burger_King_Classic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/AmeriCorps" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Locol" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Super_Bowl_XXVII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ron_Paul_newsletters" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dean_scream" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Todd_Howard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joe_Pinion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/NHL_on_NBC" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_Harlem_Environmental_Action" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Happy_Birthday_(Stevie_Wonder_song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/DeCharlene_Williams" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Volunteering" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Washington_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Arenas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Evita_(1996_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Common_year_starting_on_Saturday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leap_year_starting_on_Wednesday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leap_year_starting_on_Tuesday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leap_year_starting_on_Monday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kurtis_Blow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patriots_Day_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_Floyd_Square_occupied_protest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Records_Collection_Act" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eric_Adams" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/FBI\u2013King_suicide_letter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Passage_of_Martin_Luther_King_Jr._Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jaboukie_Young-White" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bomb-making_instructions_on_the_Internet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/US_Senate_career_of_Strom_Thurmond" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capers_Funnye" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Harlem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sophie_Gr\u00E9goire_Trudeau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_African-American_children's_literature" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Up_to_the_Mountain_(MLK_Song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Homeless_Bill_of_Rights" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Occupy_movement_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mitzvah_Day_International" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Super_Bowl_LVII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/A'ja_Wilson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Common_year_starting_on_Wednesday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._National_Historical_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yolanda_King" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hotter_than_July" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/September_11_National_Day_of_Service" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dr._Martin_Luther_King_Jr._Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jim_Wright" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Common_year_starting_on_Thursday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Michigan_University" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nancy_Kassebaum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dave_Bing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dragon_Ball_Super:_Broly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_volunteer_awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_holidays_commemorating_individuals" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franklin_Burghardt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Nomads_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_McCain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_York_Stock_Exchange" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020\u201321_Phoenix_Suns_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_The_Daily_Show_episodes_(2020)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Donald_Trump_presidency_(2018_Q1)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Silent_Sam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Duck_Duck_Goose_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_impeachment_trial_of_Donald_Trump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2016\u201317_Phoenix_Suns_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Football_League_on_television" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regis_Groff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fife_Symington" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Schwantner:_New_Morning_for_the_World;_Nicolas_Flagello:_The_Passion_of_Martin_Luther_King" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Valerie_Smith_(academic)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/By_the_Time_I_Get_to_Arizona" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Noa_Denmon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/You_Gotta_Be" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stretch_Johnson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/WKOO" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/WTOB_(AM)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sylura_Barron" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Confederate_monuments_and_memorials_in_Alabama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_box_office_records_set_by_Avatar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_events_in_Baltimore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Basketball_Association_on_television" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rolon_v._Kulwitzky" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canal_Street_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Milk_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MLKJ_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King's_birthday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dr_King_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_L._King_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr.'s_Birthday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Holiday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Junior_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_luther_King,_Jr._Holiday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_luther_king_jr_day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/King_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Civil_Rights_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dr._King_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dr._Martin_Luther_King,_Jr._Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dr._Martin_Luther_King_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mlk_day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Birthday_of_Martin_Luther_King,_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Birthday_of_Martin_Luther_King,_Junior" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MLKJRD" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MLK_Birthday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MLK_day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Chafee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jesse_Helms" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Second_inauguration_of_Bill_Clinton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holidays_with_paid_time_off_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Killer_of_Sheep" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gangster_Squad_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Main_Concourse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_The_Cosby_Show_episodes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Rochester_mayoral_election" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malik_Evans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_streets_named_after_Martin_Luther_King_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_United_States_federal_legislation,_1901\u20132001" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/America's_Promise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/98th_United_States_Congress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arnold_Resnicoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Working_Saturday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Katherine_Anne_Porter_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leap_year_starting_on_Friday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bob_Kasten" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Heinz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tom_Foley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dick_Gephardt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Lewis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Conyers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pete_Domenici" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_Major_League_Baseball_All-Star_Game" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Like_a_Boss_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bad_Boys_for_Life" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Underwater_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nationalist_Movement" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/March_on_Washington_Film_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_the_Caribbean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Memorial" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Billie_Breaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jackie_Vaughn_III" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inauguration_of_Joe_Biden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bounce_TV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jumanji:_Welcome_to_the_Jungle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Holiday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q1445650" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/TimeInterval" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther King Jr. Day" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AD\u30F3\u30B0\u7267\u5E2B\u8A18\u5FF5\u65E5" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dzie\u0144 Martina Luthera Kinga" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther King-dagen" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martinluterkinga Tagofesto" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9A6C\u4E01\u00B7\u8DEF\u5FB7\u00B7\u91D1\u7EAA\u5FF5\u65E5" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0645 \u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0644\u0648\u062B\u0631 \u0643\u0646\u062C" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dia de Martin Luther King Jr." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther Kingdag" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther King Day" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB9C8\uD2F4 \uB8E8\uD130 \uD0B9 \uC8FC\uB2C8\uC5B4 \uD0C4\uC0DD\uC77C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Den Martina Luthera Kinga" , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther King Day" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "D\u00EDa de Martin Luther King Jr." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dia de Martin Luther King" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hari Martin Luther King, Jr." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther King Day" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u041C\u0430\u0440\u0442\u0438\u043D\u0430 \u041B\u044E\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041A\u0438\u043D\u0433\u0430" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Martinluterkinga Tagofesto a\u016D en angla Martin Luther King, Jr. Day (oficiale Birthday of Martin Luther King, Jr., naskotago de MLK) estas usona federala feritago kiu markas kaj honoras la naskotagon de Martin Luther King. \u011Ci estas celebrata en la tria lundo de Januaro \u0109iujare, kiu estas \u0109irka\u016D la dato de la vera naskotago de King, nome la 15an de Januaro. Tiu movanta feritago estas simila al aliaj lundaj feritagoj starigitaj la\u016D uniforma lunda programo." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u041C\u0430\u0440\u0442\u0438\u043D\u0430 \u041B\u044E\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041A\u0438\u043D\u0433\u0430 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Martin Luther King, Jr. Day) \u2014 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A \u0421\u0428\u0410, \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0432\u044B\u0445\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C, \u043F\u043E\u0441\u0432\u044F\u0449\u0451\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0431\u043E\u0440\u0446\u0443 \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0430\u0444\u0440\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0446\u0435\u0432, \u043B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u0443 \u041D\u043E\u0431\u0435\u043B\u0435\u0432\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0438 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u041C\u0430\u0440\u0442\u0438\u043D\u0443 \u041B\u044E\u0442\u0435\u0440\u0443 \u041A\u0438\u043D\u0433\u0443. \u041F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A \u043E\u0442\u043C\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0435\u0436\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u043E \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043D\u0435\u0434\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F \u0438 \u043F\u0440\u0438\u0443\u0440\u043E\u0447\u0435\u043D \u043A\u043E \u0434\u043D\u044E \u0440\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u041A\u0438\u043D\u0433\u0430 15 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther King Jr. Day (officially Birthday of Martin Luther King, Jr., and sometimes referred to as MLK Day) is a federal holiday in the United States marking the birthday of Martin Luther King Jr. It is observed on the third Monday of January each year. Born in 1929, King's actual birthday is January 15 (which in 1929 fell on a Tuesday). The holiday is similar to holidays set under the Uniform Monday Holiday Act. The earliest Monday for this holiday is January 15 and the latest is January 21." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB9C8\uD2F4 \uB8E8\uD130 \uD0B9 \uC8FC\uB2C8\uC5B4 \uD0C4\uC0DD\uC77C(\uC601\uC5B4: Martin Luther King, Jr. Day)\uC740 \uBBF8\uAD6D\uC758 \uC5F0\uBC29 \uACF5\uD734\uC77C\uB85C, 1\uC6D4 \uC14B\uC9F8 \uC6D4\uC694\uC77C\uC774\uB2E4. \uBBF8\uAD6D\uC758 \uD751\uC778 \uC778\uAD8C\uC6B4\uB3D9\uAC00 \uB9C8\uD2F4 \uB8E8\uD130 \uD0B9 2\uC138\uB97C \uAE30\uB9AC\uAE30 \uC704\uD55C \uB0A0\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Den Martina Luthera Kinga (anglicky: Martin Luther King Day) je americk\u00FD st\u00E1tn\u00ED sv\u00E1tek, kter\u00FD p\u0159ipom\u00EDn\u00E1 narozen\u00ED (15. ledna 1929) a d\u00EDlo reverenda Martina Luthera Kinga, Jr., laure\u00E1ta Nobelovy ceny za m\u00EDr (1964) a v\u016Fdce afroamerick\u00E9ho hnut\u00ED za ob\u010Dansk\u00E1 pr\u00E1va ve Spojen\u00FDch st\u00E1tech americk\u00FDch v 50. a 60. letech 20. stolet\u00ED. Slav\u00ED se t\u0159et\u00ED pond\u011Bl\u00ED v m\u011Bs\u00EDci lednu. Martin Luther King sehr\u00E1l jako politick\u00FD organiz\u00E1tor, mimo\u0159\u00E1dn\u011B zdatn\u00FD \u0159e\u010Dn\u00EDk a zast\u00E1nce nen\u00E1siln\u00FDch protest\u016F z\u00E1sadn\u00ED roli p\u0159i prosazov\u00E1n\u00ED rasov\u00E9 rovnosti ve Spojen\u00FDch st\u00E1tech zru\u0161en\u00EDm segrega\u010Dn\u00EDch z\u00E1kon\u016F na st\u00E1tn\u00ED i feder\u00E1ln\u00ED \u00FArovni." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Martin Luther King Day (jour de Martin Luther King) est un jour f\u00E9ri\u00E9, aux \u00C9tats-Unis, marquant la date anniversaire de la naissance de Martin Luther King Jr. Il est f\u00EAt\u00E9 chaque ann\u00E9e le troisi\u00E8me lundi du mois de janvier, autour du 15 janvier, date de l'anniversaire du pasteur." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0645 \u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0644\u0648\u062B\u0631 \u0643\u0646\u062C \u0647\u0648 \u064A\u0648\u0645 \u0633\u0646\u0648\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0648\u0623\u062D\u062F \u0627\u0644\u0623\u0639\u064A\u0627\u062F \u0627\u0644\u0641\u062F\u0631\u0627\u0644\u064A\u0629\u060C \u064A\u062D\u062A\u0641\u0644 \u0628\u0647 \u0628\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0632\u0639\u064A\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0644\u0648\u062B\u0631 \u0643\u064A\u0646\u063A\u060C \u0648\u064A\u0635\u0627\u062F\u0641 \u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u062B\u0646\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0644\u062B \u0645\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 \u0641\u064A \u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0646\u0641\u0633 \u064A\u0648\u0645 \u0648\u0644\u0627\u062F\u062A\u0647. \u0623\u0639\u0644\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u063A\u0631\u0633 \u0639\u0627\u0645 1994 \u062F\u0627\u0639\u064A\u064B\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064A\u0631\u0643\u064A\u064A\u0646 \u0645\u0646 \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0637\u064A\u0627\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0627\u0626\u062D \u0644\u0623\u0646 \u064A\u062A\u0637\u0648\u0639\u0648\u0627 \u0628\u0648\u0642\u062A\u0647\u0645 \u0648\u0645\u062C\u0647\u0648\u062F\u0647\u0645 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062F\u0629 \u0641\u064A \u062A\u062D\u0642\u064A\u0642 \u0631\u0624\u064A\u0627 \u0643\u064A\u0646\u063A \u0628\u0642\u064A\u0627\u0645 \u00AB\u0645\u062C\u062A\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0628\u064A\u0646\u00BB." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther King-dagen firas till minne av Martin Luther King i \u00F6ver 100 l\u00E4nder. I USA \u00E4r den nationell helgdag sedan 1986 och firas varje \u00E5r den tredje m\u00E5ndagen i januari (15 - 21 januari)." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Martin Luther King Day ist ein US-amerikanischer nationaler Gedenk- und Feiertag f\u00FCr den im Jahre 1968 ermordeten Martin Luther King, der seit 1986 am dritten Montag im Januar begangen wird. Er liegt somit nahe oder sogar auf dem Geburtstag von King am 15. Januar und erm\u00F6glicht ein dreit\u00E4giges freies Wochenende." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hari Martin Luther King Jr. adalah hari libur di Amerika Serikat untuk memperingati hari ulang tahun dan jasa-jasa Pendeta Martin Luther King, Jr. Hari libur ini jatuh pada hari Senin ketiga bulan Januari, sekitar hari ulang tahunnya tanggal 15 Januari. Hari Martin Luther King adalah satu-satunya hari libur federal di Amerika Serikat yang memperingati orang Afrika-Amerika." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther Kingdag (ook wel kortweg MLK Day) is een Amerikaanse feestdag ter ere van de Amerikaanse dominee en politiek activist Martin Luther King. De feestdag valt jaarlijks op de derde maandag van januari, rond de tijd van Kings geboortedag (15 januari). De feestdag werd voor het eerst gehouden op 20 januari 1986. Sinds het jaar 2000 wordt Martin Luther Kingdag officieel gevierd in alle 50 staten van de VS. De dag kreeg inhoud met demonstraties voor vrede, sociale rechtvaardigheid, rassen- en klassengelijkheid, en ook als nationale dag van vrijwilligersorganisaties." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El d\u00EDa de Martin Luther King, Jr. (en ingl\u00E9s Martin Luther King, Jr. Day) es un d\u00EDa festivo de los Estados Unidos marcado por el aniversario del natalicio del reverendo doctor Martin Luther King, Jr. Se celebra el tercer lunes de enero de cada a\u00F1o, que es aproximadamente la fecha del nacimiento de King, el 15 de enero de 1929. La fiesta flotante es similar a los festivos establecidos bajo la Ley de Uniformidad de Festivos en lunes, aunque la fiesta es 15 a\u00F1os anterior a que recibiese el nombre de D\u00EDa de Martin Luther King, Jr." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Dia de Martin Luther King Jr. (em ingl\u00EAs: Martin Luther King Day - MLK Day) \u00E9 um feriado nacional estadunidense em homenagem a Martin Luther King Jr, oficializado em 1983, sendo celebrado na terceira segunda-feira do m\u00EAs de janeiro, data pr\u00F3xima ao anivers\u00E1rio de King. \u00C9 um dos tr\u00EAs feriados nacionais dos Estados Unidos em comemora\u00E7\u00E3o a uma pessoa. Linha do tempo do Dia de Martin Luther King: 1968 - Martin Luther King \u00E9 assassinado; O deputado John Conyers, D-Mich, introduz uma legisla\u00E7\u00E3o para comemorar o feriado federal Martin Luther King Day." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dzie\u0144 Martina Luthera Kinga \u2013 \u015Bwi\u0119to federalne w Stanach Zjednoczonych, upami\u0119tniaj\u0105ce laureata Pokojowej Nagrody Nobla, Martina Luthera Kinga. Wypada ono w trzeci poniedzia\u0142ek stycznia. Pierwsze starania o ustanowienie nowego \u015Bwi\u0119ta podj\u0119to ju\u017C cztery dni po zamachu, kiedy to cz\u0142onek Izby Reprezentant\u00F3w John Conyers z\u0142o\u017Cy\u0142 projekt uchwa\u0142y w izbie ni\u017Cszej. Ju\u017C od pocz\u0105tku lat siedemdziesi\u0105tych 15 stycznia by\u0142 nieoficjalnie obchodzony jako upami\u0119tnienie pastora w stanach p\u00F3\u0142nocnych. W 1983 roku, na zgromadzeniu przed pomnikiem Lincolna, Stevie Wonder wykona\u0142 piosenk\u0119 \u201EHappy Birthday\u201D, kt\u00F3ra sta\u0142a si\u0119 manifestem ustanowienia dnia Kinga. Dzi\u0119ki koalicji wielu \u015Brodowisk spo\u0142eczno-politycznych, zebrano sze\u015B\u0107 milion\u00F3w podpis\u00F3w pod petycj\u0105 i trafi\u0142a ona do spikera izby ni\u017Cszej Tipa O\u2019Neilla. Mimo" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El dia de Martin Luther King, Jr. (en angl\u00E8s Martin Luther King, Jr. Day) \u00E9s un dia festiu dels Estats Units marcat per l'aniversari del reverend Doctor Martin Luther King, Jr. Se celebra el tercer dilluns de gener de cada any, que \u00E9s aproximadament la data del naixement de King, el 15 de gener. La \"festa flotant\" \u00E9s similar a les vacances establertes sota la Llei d'Uniformitat de Vacances dels Dilluns, encara que la festa \u00E9s 15 anys anterior al fet que reb\u00E9s el nom de Dia de Martin Luther King, Jr." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AD\u30F3\u30B0\u7267\u5E2B\u8A18\u5FF5\u65E5(\u30AD\u30F3\u30B0\u307C\u304F\u3057\u304D\u306D\u3093\u3073\u3001\u82F1\u8A9E: Martin Luther King Jr. Day\u3001\u5225\u540D\u30DE\u30FC\u30C6\u30A3\u30F3\u30FB\u30EB\u30FC\u30B5\u30FC\u30FB\u30AD\u30F3\u30B0\u30FB\u30B8\u30E5\u30CB\u30A2\u306E\u65E5) \u306F\u3001\u30DE\u30FC\u30C6\u30A3\u30F3\u30FB\u30EB\u30FC\u30B5\u30FC\u30FB\u30AD\u30F3\u30B0\u30FB\u30B8\u30E5\u30CB\u30A2\u306E\u8A95\u751F\u65E5\u3092\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u306E\u56FD\u6C11\u306E\u795D\u65E5\u3068\u3057\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u306E\u795D\u65E5\u306F \u6708\u66DC\u4F11\u65E5\u7D71\u4E00\u6CD5 \u306E\u3082\u3068\u3067\u8A2D\u5B9A\u3055\u308C\u305F\u795D\u65E5\u3068\u540C\u69D8\u306B\u3001\u30AD\u30F3\u30B0\u7267\u5E2B\u306E\u8A95\u751F\u65E51\u670815\u65E5\u306E\u3042\u305F\u308A\u3067\u3042\u308B\u30011\u6708\u306E\u7B2C\u4E09\u6708\u66DC\u65E5\u306B\u884C\u308F\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Martin Luther King's Day \u00E8 una festivit\u00E0 nazionale statunitense in onore dell'attivista e Premio Nobel per la pace Martin Luther King (15 gennaio 1929 \u2013 4 aprile 1968) che si celebra il terzo luned\u00EC di gennaio, un giorno vicino cio\u00E8 al 15 gennaio, giorno della sua nascita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9A6C\u4E01\u00B7\u8DEF\u5FB7\u00B7\u91D1\u7EAA\u5FF5\u65E5\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AMartin Luther King, Jr. Day\uFF09\u662F\u7F8E\u56FD\u8054\u90A6\u6CD5\u5B9A\u5047\u65E5\uFF0C\u7EAA\u5FF5\u6C11\u6743\u8FD0\u52A8\u9886\u8896\u9A6C\u4E01\u00B7\u8DEF\u5FB7\u00B7\u91D1\u7267\u5E08\u7684\u751F\u65E5\u3002\u65E5\u671F\u5B9A\u4E3A\u4E00\u6708\u7684\u7B2C\u4E09\u4E2A\u793C\u62DC\u4E00\uFF0C\u662F\u5728\u4ED6\u751F\u65E51\u670815\u65E5\u5DE6\u53F3\u3002\u8FD9\u662F\u7F8E\u56FD\u4E09\u4E2A\u7EAA\u5FF5\u4E2A\u4EBA\u7684\u6CD5\u5B9A\u5047\u65E5\u4E4B\u4E00\uFF0C\u53E6\u5916\u4E24\u4E2A\u662F\u7EAA\u5FF5\u6B27\u6D32\u4EBA\u53D1\u73B0\u7F8E\u56FD\u5927\u9646\u7684\u54E5\u4F26\u5E03\u65E5\uFF0C\u548C\u7EAA\u5FF5\u524D\u603B\u7EDF\u4E9A\u4F2F\u62C9\u7F55\u00B7\u6797\u80AF\u548C\u4E54\u6CBB\u00B7\u534E\u76DB\u987F\u7684\u603B\u7EDF\u8282\u3002 \u91D1\u7267\u5E08\u662F\u7F8E\u56FD\u6C11\u6743\u8FD0\u52A8\u4E2D\u4E3B\u5F20\u975E\u66B4\u529B\u6297\u8BAE\u79CD\u65CF\u6B67\u89C6\u7684\u4E3B\u8981\u9886\u8896\uFF0C1968\u5E74\u9047\u523A\u8EAB\u4EA1\u3002\u867D\u7136\u4ED6\u9047\u523A\u4E4B\u540E\u4E0D\u4E45\u5C31\u6709\u4EBA\u5EFA\u8BAE\u5EFA\u7ACB\u7EAA\u5FF5\u65E5\uFF0C\u4E4B\u540E\u9686\u7D0D\u00B7\u96F7\u6839\u7E3D\u7D71\u4E8E1983\u5E74\u7B7E\u8BA2\u6CD5\u5F8B\uFF0C1986\u5E74\u7B2C\u4E00\u6B21\u5E86\u795D\u3002\u8FD9\u662F\u7F8E\u56FD\u6700\u65B0\u7684\u6CD5\u5B9A\u8054\u90A6\u5047\u65E5\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther King Jr. Day" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Birthday of Martin Luther King, Jr." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/nick" : [ { "type" : "literal", "value" : "MLK Day, King Day, Reverend Dr. Martin Luther King Jr. Day" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://mlkday.gov/" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don't_Work_sign_ppmsca.03197_Cropped.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MLK_Day_Horizontal_Logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MLK_Day_March_(Eugene,_Oregon).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MLK_service_obama.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reagan_signs_Martin_Luther_King_bill.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Luther_King_press_conference_01269u_edit.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Holidays_and_observances_by_scheduling_(nth_weekday_of_the_month)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Monday_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_flag_flying_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Public_holidays_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birthdays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Coretta_Scott_King" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Federal_holidays_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:January_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Memorials_to_Martin_Luther_King_Jr." } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9A6C\u4E01\u00B7\u8DEF\u5FB7\u00B7\u91D1\u7EAA\u5FF5\u65E5\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AMartin Luther King, Jr. Day\uFF09\u662F\u7F8E\u56FD\u8054\u90A6\u6CD5\u5B9A\u5047\u65E5\uFF0C\u7EAA\u5FF5\u6C11\u6743\u8FD0\u52A8\u9886\u8896\u9A6C\u4E01\u00B7\u8DEF\u5FB7\u00B7\u91D1\u7267\u5E08\u7684\u751F\u65E5\u3002\u65E5\u671F\u5B9A\u4E3A\u4E00\u6708\u7684\u7B2C\u4E09\u4E2A\u793C\u62DC\u4E00\uFF0C\u662F\u5728\u4ED6\u751F\u65E51\u670815\u65E5\u5DE6\u53F3\u3002\u8FD9\u662F\u7F8E\u56FD\u4E09\u4E2A\u7EAA\u5FF5\u4E2A\u4EBA\u7684\u6CD5\u5B9A\u5047\u65E5\u4E4B\u4E00\uFF0C\u53E6\u5916\u4E24\u4E2A\u662F\u7EAA\u5FF5\u6B27\u6D32\u4EBA\u53D1\u73B0\u7F8E\u56FD\u5927\u9646\u7684\u54E5\u4F26\u5E03\u65E5\uFF0C\u548C\u7EAA\u5FF5\u524D\u603B\u7EDF\u4E9A\u4F2F\u62C9\u7F55\u00B7\u6797\u80AF\u548C\u4E54\u6CBB\u00B7\u534E\u76DB\u987F\u7684\u603B\u7EDF\u8282\u3002 \u91D1\u7267\u5E08\u662F\u7F8E\u56FD\u6C11\u6743\u8FD0\u52A8\u4E2D\u4E3B\u5F20\u975E\u66B4\u529B\u6297\u8BAE\u79CD\u65CF\u6B67\u89C6\u7684\u4E3B\u8981\u9886\u8896\uFF0C1968\u5E74\u9047\u523A\u8EAB\u4EA1\u3002\u867D\u7136\u4ED6\u9047\u523A\u4E4B\u540E\u4E0D\u4E45\u5C31\u6709\u4EBA\u5EFA\u8BAE\u5EFA\u7ACB\u7EAA\u5FF5\u65E5\uFF0C\u4E4B\u540E\u9686\u7D0D\u00B7\u96F7\u6839\u7E3D\u7D71\u4E8E1983\u5E74\u7B7E\u8BA2\u6CD5\u5F8B\uFF0C1986\u5E74\u7B2C\u4E00\u6B21\u5E86\u795D\u3002\u8FD9\u662F\u7F8E\u56FD\u6700\u65B0\u7684\u6CD5\u5B9A\u8054\u90A6\u5047\u65E5\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il Martin Luther King's Day \u00E8 una festivit\u00E0 nazionale statunitense in onore dell'attivista e Premio Nobel per la pace Martin Luther King (15 gennaio 1929 \u2013 4 aprile 1968) che si celebra il terzo luned\u00EC di gennaio, un giorno vicino cio\u00E8 al 15 gennaio, giorno della sua nascita." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le Martin Luther King Day (jour de Martin Luther King) est un jour f\u00E9ri\u00E9, aux \u00C9tats-Unis, marquant la date anniversaire de la naissance de Martin Luther King Jr. Il est f\u00EAt\u00E9 chaque ann\u00E9e le troisi\u00E8me lundi du mois de janvier, autour du 15 janvier, date de l'anniversaire du pasteur." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther King-dagen firas till minne av Martin Luther King i \u00F6ver 100 l\u00E4nder. I USA \u00E4r den nationell helgdag sedan 1986 och firas varje \u00E5r den tredje m\u00E5ndagen i januari (15 - 21 januari)." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Dzie\u0144 Martina Luthera Kinga \u2013 \u015Bwi\u0119to federalne w Stanach Zjednoczonych, upami\u0119tniaj\u0105ce laureata Pokojowej Nagrody Nobla, Martina Luthera Kinga. Wypada ono w trzeci poniedzia\u0142ek stycznia. Pierwsze starania o ustanowienie nowego \u015Bwi\u0119ta podj\u0119to ju\u017C cztery dni po zamachu, kiedy to cz\u0142onek Izby Reprezentant\u00F3w John Conyers z\u0142o\u017Cy\u0142 projekt uchwa\u0142y w izbie ni\u017Cszej. Ju\u017C od pocz\u0105tku lat siedemdziesi\u0105tych 15 stycznia by\u0142 nieoficjalnie obchodzony jako upami\u0119tnienie pastora w stanach p\u00F3\u0142nocnych. W 1983 roku, na zgromadzeniu przed pomnikiem Lincolna, Stevie Wonder wykona\u0142 piosenk\u0119 \u201EHappy Birthday\u201D, kt\u00F3ra sta\u0142a si\u0119 manifestem ustanowienia dnia Kinga. Dzi\u0119ki koalicji wielu \u015Brodowisk spo\u0142eczno-politycznych, zebrano sze\u015B\u0107 milion\u00F3w podpis\u00F3w pod petycj\u0105 i trafi\u0142a ona do spikera izby ni\u017Cszej Tipa O\u2019Neilla. Mimo to sprawa napotka\u0142a powa\u017Cne trudno\u015Bci, gdy\u017C senator Jesse Helms zarzuca\u0142 Kingowi nieodpowiednie prowadzenie si\u0119 oraz wsp\u00F3\u0142prac\u0119 ze \u015Brodowiskami komunistycznymi. W obronie pastora wyst\u0105pi\u0142 Edward Kennedy, kt\u00F3ry twierdzi\u0142, \u017Ce \u017Caden z cz\u0142onk\u00F3w ruchu praw cz\u0142owieka nie mia\u0142 powi\u0105za\u0144 z parti\u0105 komunistyczn\u0105, a relacje zmar\u0142ego z kobietami nie powinny by\u0107 przedmiotem debaty publicznej. 15 stycznia 1983 roku odby\u0142a si\u0119 stutysi\u0119czna demonstracja domagaj\u0105ca si\u0119 ustanowienia nowego \u015Bwi\u0119ta. W sierpniu Izba Reprezentant\u00F3w przeg\u0142osowa\u0142a wniosek stosunkiem g\u0142os\u00F3w 338:90, a dwa miesi\u0105ce p\u00F3\u017Aniej zrobi\u0142 to Senat (78:22). 2 listopada Ronald Reagan podpisa\u0142 Public Law 98\u2013144. Dzie\u0144 Martina Luthera Kinga obchodzony jest w trzeci poniedzia\u0142ek stycznia." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Der Martin Luther King Day ist ein US-amerikanischer nationaler Gedenk- und Feiertag f\u00FCr den im Jahre 1968 ermordeten Martin Luther King, der seit 1986 am dritten Montag im Januar begangen wird. Er liegt somit nahe oder sogar auf dem Geburtstag von King am 15. Januar und erm\u00F6glicht ein dreit\u00E4giges freies Wochenende." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0414\u0435\u043D\u044C \u041C\u0430\u0440\u0442\u0438\u043D\u0430 \u041B\u044E\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041A\u0438\u043D\u0433\u0430 (\u0430\u043D\u0433\u043B. Martin Luther King, Jr. Day) \u2014 \u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A \u0421\u0428\u0410, \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0432\u044B\u0445\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0434\u0435\u043D\u044C, \u043F\u043E\u0441\u0432\u044F\u0449\u0451\u043D\u043D\u044B\u0439 \u0431\u043E\u0440\u0446\u0443 \u0437\u0430 \u043F\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0430\u0444\u0440\u043E\u0430\u043C\u0435\u0440\u0438\u043A\u0430\u043D\u0446\u0435\u0432, \u043B\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u0443 \u041D\u043E\u0431\u0435\u043B\u0435\u0432\u0441\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0440\u0435\u043C\u0438\u0438 \u043C\u0438\u0440\u0430 \u041C\u0430\u0440\u0442\u0438\u043D\u0443 \u041B\u044E\u0442\u0435\u0440\u0443 \u041A\u0438\u043D\u0433\u0443. \u041F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A \u043E\u0442\u043C\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044F \u0435\u0436\u0435\u0433\u043E\u0434\u043D\u043E \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u043F\u043E\u043D\u0435\u0434\u0435\u043B\u044C\u043D\u0438\u043A \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F \u0438 \u043F\u0440\u0438\u0443\u0440\u043E\u0447\u0435\u043D \u043A\u043E \u0434\u043D\u044E \u0440\u043E\u0436\u0434\u0435\u043D\u0438\u044F \u041A\u0438\u043D\u0433\u0430 15 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F. \u0414\u043E\u043B\u0433\u043E\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043C\u044F \u043D\u0435\u043A\u043E\u0442\u043E\u0440\u044B\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442\u044B \u043D\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u0432\u0430\u043B\u0438 \u0414\u0435\u043D\u044C \u041C\u0430\u0440\u0442\u0438\u043D\u0430 \u041B\u044E\u0442\u0435\u0440\u0430 \u041A\u0438\u043D\u0433\u0430 \u0432 \u043A\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A\u0430 \u0438 \u0434\u043E\u043F\u043E\u043B\u043D\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0433\u043E \u043E\u043F\u043B\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043C\u043E\u0433\u043E \u0432\u044B\u0445\u043E\u0434\u043D\u043E\u0433\u043E \u0434\u043D\u044F \u0438\u043B\u0438 \u043E\u0431\u044A\u0435\u0434\u0438\u043D\u044F\u043B\u0438 \u0435\u0433\u043E \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043C\u0438 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A\u0430\u043C\u0438, \u0442\u0430\u043A \u0447\u0442\u043E \u0438\u043C\u044F \u041A\u0438\u043D\u0433\u0430 \u043D\u0435 \u043F\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043E\u0432\u0430\u043B\u043E \u0432 \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0438 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A\u0430. \u041F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0438\u043A \u043E\u043A\u043E\u043D\u0447\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u043B\u0441\u044F \u043D\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0442\u0435\u0440\u0440\u0438\u0442\u043E\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0442\u043E\u043B\u044C\u043A\u043E \u0432 2000 \u0433\u043E\u0434\u0443." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB9C8\uD2F4 \uB8E8\uD130 \uD0B9 \uC8FC\uB2C8\uC5B4 \uD0C4\uC0DD\uC77C(\uC601\uC5B4: Martin Luther King, Jr. Day)\uC740 \uBBF8\uAD6D\uC758 \uC5F0\uBC29 \uACF5\uD734\uC77C\uB85C, 1\uC6D4 \uC14B\uC9F8 \uC6D4\uC694\uC77C\uC774\uB2E4. \uBBF8\uAD6D\uC758 \uD751\uC778 \uC778\uAD8C\uC6B4\uB3D9\uAC00 \uB9C8\uD2F4 \uB8E8\uD130 \uD0B9 2\uC138\uB97C \uAE30\uB9AC\uAE30 \uC704\uD55C \uB0A0\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Den Martina Luthera Kinga (anglicky: Martin Luther King Day) je americk\u00FD st\u00E1tn\u00ED sv\u00E1tek, kter\u00FD p\u0159ipom\u00EDn\u00E1 narozen\u00ED (15. ledna 1929) a d\u00EDlo reverenda Martina Luthera Kinga, Jr., laure\u00E1ta Nobelovy ceny za m\u00EDr (1964) a v\u016Fdce afroamerick\u00E9ho hnut\u00ED za ob\u010Dansk\u00E1 pr\u00E1va ve Spojen\u00FDch st\u00E1tech americk\u00FDch v 50. a 60. letech 20. stolet\u00ED. Slav\u00ED se t\u0159et\u00ED pond\u011Bl\u00ED v m\u011Bs\u00EDci lednu. Martin Luther King sehr\u00E1l jako politick\u00FD organiz\u00E1tor, mimo\u0159\u00E1dn\u011B zdatn\u00FD \u0159e\u010Dn\u00EDk a zast\u00E1nce nen\u00E1siln\u00FDch protest\u016F z\u00E1sadn\u00ED roli p\u0159i prosazov\u00E1n\u00ED rasov\u00E9 rovnosti ve Spojen\u00FDch st\u00E1tech zru\u0161en\u00EDm segrega\u010Dn\u00EDch z\u00E1kon\u016F na st\u00E1tn\u00ED i feder\u00E1ln\u00ED \u00FArovni. Kampa\u0148 za ustaven\u00ED feder\u00E1ln\u00EDho sv\u00E1tku na po\u010Dest Kinga byla zah\u00E1jena kr\u00E1tce po jeho vra\u017Ed\u011B 4. dubna 1968. Z\u00E1kon ustavuj\u00EDc\u00ED sv\u00E1tek Martina Luthera Kinga podepsal v roce 1983 prezident Ronald Reagan, poprv\u00E9 se sv\u00E1tek slavil 20. ledna 1986 v n\u011Bkter\u00FDch americk\u00FDch st\u00E1tech. Feder\u00E1ln\u00EDm sv\u00E1tkem uzn\u00E1van\u00FDm ve v\u0161ech 50 st\u00E1tech se stal v roce 2000. Ameri\u010Dan\u00E9 si Den Martina Luthera Kinga p\u0159ipom\u00EDnaj\u00ED dobrovolnickou prac\u00ED v duchu Kingovy v\u011Bty \u201EV \u017Eivot\u011B je tou nejvytrvalej\u0161\u00ED a nejnal\u00E9hav\u011Bj\u0161\u00ED ot\u00E1zkou \u201Aco d\u011Bl\u00E1te pro druh\u00E9\u2018\u201C. Den Martina Luthera Kinga je proto v USA dnem slu\u017Eby pro druh\u00E9 (anglicky: Martin Luther King Day of Service)." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Hari Martin Luther King Jr. adalah hari libur di Amerika Serikat untuk memperingati hari ulang tahun dan jasa-jasa Pendeta Martin Luther King, Jr. Hari libur ini jatuh pada hari Senin ketiga bulan Januari, sekitar hari ulang tahunnya tanggal 15 Januari. Hari Martin Luther King adalah satu-satunya hari libur federal di Amerika Serikat yang memperingati orang Afrika-Amerika. Martin Luther King Jr. adalah juru bicara gerakan non-kekerasan untuk memperjuangkan hak-hak sipil. King melakukan protes atas diskriminasi rasial dalam hukum federal dan negara bagian hingga tewas dibunuh oleh supremasi kulit putih, James Earl Ray di Memphis, Tennessee pada tahun 1968. Usaha menjadikan hari ulang tahun Dr. King sebagai hari libur federal dimulai empat hari setelah terjadi peristiwa pembunuhan atas dirinya. Namun baru menjadi hari libur federal setelah Presiden Ronald Reagan menandatangani undang-undang Hari Martin Luther King Jr. pada 2 November 1983. Pada hari Senin 20 Januari 1986, Hari Martin Luther King Jr. pertama kalinya diperingati di Amerika Serikat sebagai hari libur nasional. Pada awalnya, sejumlah negara bagian bahkan menolak hari libur federal untuk Martin Luther King Jr., termasuk menyarankan nama lain atau menggabungkannya dengan hari libur lain. Hingga tahun 1989, Hari Martin Luther King Jr. hanya diterima oleh sejumlah 44 negara bagian, dan baru pertama kali dirayakan secara resmi di 50 negara bagian pada tahun 2000. Us hi ty try we" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La Martinluterkinga Tagofesto a\u016D en angla Martin Luther King, Jr. Day (oficiale Birthday of Martin Luther King, Jr., naskotago de MLK) estas usona federala feritago kiu markas kaj honoras la naskotagon de Martin Luther King. \u011Ci estas celebrata en la tria lundo de Januaro \u0109iujare, kiu estas \u0109irka\u016D la dato de la vera naskotago de King, nome la 15an de Januaro. Tiu movanta feritago estas simila al aliaj lundaj feritagoj starigitaj la\u016D uniforma lunda programo. King estis \u0109efa parolanto por senperforta aktivismo en la Afrikusona Civilrajta Movado, kiu sukcese protestis kontra\u016D rasa diskriminacio en federalaj kaj stataj le\u011Doj. La kampanjo por federala feritago por la honoro de King ekis tuj post lia murdo en 1968. La Prezidento Ronald Reagan subskribis la meton de la feritago en la le\u011Daro en 1983, kaj \u011Di estis unuafoje celebrita post tri jaroj. Dekomence, kelkaj \u015Dtatoj rezistis la observon de la feritago kiel tia, per alternativaj nomoj a\u016D kombinante \u011Din kun aliaj feirtagoj. \u011Ci estis oficiale celebrita en \u0109iuj la 50 \u015Dtatoj por la unua foje en 2000." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El d\u00EDa de Martin Luther King, Jr. (en ingl\u00E9s Martin Luther King, Jr. Day) es un d\u00EDa festivo de los Estados Unidos marcado por el aniversario del natalicio del reverendo doctor Martin Luther King, Jr. Se celebra el tercer lunes de enero de cada a\u00F1o, que es aproximadamente la fecha del nacimiento de King, el 15 de enero de 1929. La fiesta flotante es similar a los festivos establecidos bajo la Ley de Uniformidad de Festivos en lunes, aunque la fiesta es 15 a\u00F1os anterior a que recibiese el nombre de D\u00EDa de Martin Luther King, Jr. King fue el principal militante de la no violencia en el movimiento de derechos civiles, protestando con \u00E9xito contra la discriminaci\u00F3n racial en la legislaci\u00F3n federal y estatal. La campa\u00F1a por un feriado federal en honor de King comenz\u00F3 poco despu\u00E9s de su asesinato en 1968. Ronald Reagan firm\u00F3 la fiesta en ley en 1983,\u200B y fue observado por primera vez el 20 de enero de 1986.\u200B Al principio, algunos estados resistieron la observaci\u00F3n de la fiesta como tal, d\u00E1ndole nombres alternativos o combin\u00E1ndola con otras fiestas. Se observ\u00F3 oficialmente en los 50 estados por primera vez en el a\u00F1o 2000. \u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30AD\u30F3\u30B0\u7267\u5E2B\u8A18\u5FF5\u65E5(\u30AD\u30F3\u30B0\u307C\u304F\u3057\u304D\u306D\u3093\u3073\u3001\u82F1\u8A9E: Martin Luther King Jr. Day\u3001\u5225\u540D\u30DE\u30FC\u30C6\u30A3\u30F3\u30FB\u30EB\u30FC\u30B5\u30FC\u30FB\u30AD\u30F3\u30B0\u30FB\u30B8\u30E5\u30CB\u30A2\u306E\u65E5) \u306F\u3001\u30DE\u30FC\u30C6\u30A3\u30F3\u30FB\u30EB\u30FC\u30B5\u30FC\u30FB\u30AD\u30F3\u30B0\u30FB\u30B8\u30E5\u30CB\u30A2\u306E\u8A95\u751F\u65E5\u3092\u30A2\u30E1\u30EA\u30AB\u5408\u8846\u56FD\u306E\u56FD\u6C11\u306E\u795D\u65E5\u3068\u3057\u305F\u3082\u306E\u3067\u3042\u308B\u3002\u3053\u306E\u795D\u65E5\u306F \u6708\u66DC\u4F11\u65E5\u7D71\u4E00\u6CD5 \u306E\u3082\u3068\u3067\u8A2D\u5B9A\u3055\u308C\u305F\u795D\u65E5\u3068\u540C\u69D8\u306B\u3001\u30AD\u30F3\u30B0\u7267\u5E2B\u306E\u8A95\u751F\u65E51\u670815\u65E5\u306E\u3042\u305F\u308A\u3067\u3042\u308B\u30011\u6708\u306E\u7B2C\u4E09\u6708\u66DC\u65E5\u306B\u884C\u308F\u308C\u3066\u3044\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther King Jr. Day (officially Birthday of Martin Luther King, Jr., and sometimes referred to as MLK Day) is a federal holiday in the United States marking the birthday of Martin Luther King Jr. It is observed on the third Monday of January each year. Born in 1929, King's actual birthday is January 15 (which in 1929 fell on a Tuesday). The holiday is similar to holidays set under the Uniform Monday Holiday Act. The earliest Monday for this holiday is January 15 and the latest is January 21. King was the chief spokesperson for nonviolent activism in the Civil Rights Movement, which protested racial discrimination in federal and state law. The campaign for a federal holiday in King's honor began soon after his assassination in 1968. President Ronald Reagan signed the holiday into law in 1983, and it was first observed three years later. At first, some states resisted observing the holiday as such, giving it alternative names or combining it with other holidays. It was officially observed in all 50 states for the first time in 2000." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u064A\u0648\u0645 \u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0644\u0648\u062B\u0631 \u0643\u0646\u062C \u0647\u0648 \u064A\u0648\u0645 \u0633\u0646\u0648\u064A \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0648\u0623\u062D\u062F \u0627\u0644\u0623\u0639\u064A\u0627\u062F \u0627\u0644\u0641\u062F\u0631\u0627\u0644\u064A\u0629\u060C \u064A\u062D\u062A\u0641\u0644 \u0628\u0647 \u0628\u0630\u0643\u0631\u0649 \u0627\u0644\u0632\u0639\u064A\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0627\u0634\u0637 \u0627\u0644\u0633\u064A\u0627\u0633\u064A \u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0644\u0648\u062B\u0631 \u0643\u064A\u0646\u063A\u060C \u0648\u064A\u0635\u0627\u062F\u0641 \u064A\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0625\u062B\u0646\u064A\u0646 \u0627\u0644\u062B\u0627\u0644\u062B \u0645\u0646 \u0634\u0647\u0631 \u064A\u0646\u0627\u064A\u0631 \u0641\u064A \u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0646\u0641\u0633 \u064A\u0648\u0645 \u0648\u0644\u0627\u062F\u062A\u0647. \u0623\u0639\u0644\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u063A\u0631\u0633 \u0639\u0627\u0645 1994 \u062F\u0627\u0639\u064A\u064B\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u064A\u0631\u0643\u064A\u064A\u0646 \u0645\u0646 \u062C\u0645\u064A\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0637\u064A\u0627\u0641 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0631\u0627\u0626\u062D \u0644\u0623\u0646 \u064A\u062A\u0637\u0648\u0639\u0648\u0627 \u0628\u0648\u0642\u062A\u0647\u0645 \u0648\u0645\u062C\u0647\u0648\u062F\u0647\u0645 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062F\u0629 \u0641\u064A \u062A\u062D\u0642\u064A\u0642 \u0631\u0624\u064A\u0627 \u0643\u064A\u0646\u063A \u0628\u0642\u064A\u0627\u0645 \u00AB\u0645\u062C\u062A\u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062D\u0628\u064A\u0646\u00BB. \u0648\u064A\u062D\u062A\u0641\u0644 \u0628\u062D\u064A\u0627\u0629 \u0648\u0625\u0646\u062C\u0627\u0632\u0627\u062A \u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0644\u0648\u062B\u0631 \u0643\u0646\u063A\u060C \u0648\u0647\u0648 \u0632\u0639\u064A\u0645 \u0628\u0627\u0631\u0632 \u0641\u064A \u0627\u0644\u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062F\u0646\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0643\u062B\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0628\u062D\u0645\u0644\u0627\u062A\u0647 \u0644\u0625\u0646\u0647\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062A\u0645\u064A\u064A\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0635\u0631\u064A \u0641\u064A \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0648\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0642\u064A\u0629 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064A\u0627\u062A \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629. \u064A\u0648\u0645 \u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0644\u0648\u062B\u0631 \u0643\u064A\u0646\u063A \u062C\u0648\u0646\u064A\u0648\u0631 \u0647\u0648 \u064A\u0648\u0645 \u0639\u0637\u0644\u0629 \u0639\u0627\u0645\u0629 \u0644\u0644\u0633\u0643\u0627\u0646 \u062C\u0645\u064A\u0639\u064B\u0627\u060C \u0648\u0627\u0644\u0645\u062F\u0627\u0631\u0633 \u0648\u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0627\u062A \u0645\u063A\u0644\u0642\u0629\u060C \u064A\u0639\u062F \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0639\u0637\u0644\u0629 \u0641\u064A\u062F\u0631\u0627\u0644\u064A\u0629 \u062C\u062F\u064A\u062F\u0629 \u0646\u0633\u0628\u064A\u064B\u0627\u060C \u0648\u0647\u0646\u0627\u0643 \u062A\u0642\u0627\u0644\u064A\u062F \u0642\u062F\u064A\u0645\u0629 \u0648\u0637\u0648\u064A\u0644\u0629. \u0648\u064A\u0646\u0638\u0631 \u0625\u0644\u064A\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u064A\u0648\u0645 \u0644\u062A\u0639\u0632\u064A\u0632 \u0627\u0644\u062D\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0648\u064A\u0629 \u0644\u062C\u0645\u064A\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u064A\u0646 \u0628\u063A\u0636 \u0627\u0644\u0646\u0638\u0631 \u0639\u0646 \u062E\u0644\u0641\u064A\u062A\u0647\u0645. \u062A\u062A\u0645\u064A\u0632 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u0627\u062A \u0627\u0644\u062A\u0639\u0644\u064A\u0645\u064A\u0629 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0628\u062A\u0639\u0644\u064A\u0645 \u062A\u0644\u0627\u0645\u064A\u0630\u0647\u0645 \u0623\u0648 \u0637\u0644\u0627\u0628\u0647\u0645 \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0644\u0648\u062B\u0631 \u0643\u064A\u0646\u063A \u0648\u0627\u0644\u0646\u0636\u0627\u0644 \u0636\u062F \u0627\u0644\u062A\u0645\u064A\u064A\u0632 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0635\u0631\u064A \u0648\u0627\u0644\u0639\u0646\u0635\u0631\u064A\u0629. \u0641\u064A \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062A \u0627\u0644\u0623\u062E\u064A\u0631\u0629\u060C \u0634\u062C\u0639\u062A \u0627\u0644\u062A\u0634\u0631\u064A\u0639\u0627\u062A \u0627\u0644\u0641\u064A\u062F\u0631\u0627\u0644\u064A\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u064A\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0646\u062D \u0628\u0639\u0636 \u0645\u0646 \u0648\u0642\u062A\u0647\u0645 \u0641\u064A \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u064A\u0648\u0645 \u0643\u0645\u062A\u0637\u0648\u0639\u064A\u0646 \u0641\u064A \u0645\u062C\u0645\u0648\u0639\u0627\u062A \u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064A\u0646." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El dia de Martin Luther King, Jr. (en angl\u00E8s Martin Luther King, Jr. Day) \u00E9s un dia festiu dels Estats Units marcat per l'aniversari del reverend Doctor Martin Luther King, Jr. Se celebra el tercer dilluns de gener de cada any, que \u00E9s aproximadament la data del naixement de King, el 15 de gener. La \"festa flotant\" \u00E9s similar a les vacances establertes sota la Llei d'Uniformitat de Vacances dels Dilluns, encara que la festa \u00E9s 15 anys anterior al fet que reb\u00E9s el nom de Dia de Martin Luther King, Jr. King va ser el principal militant de la no viol\u00E8ncia en el moviment pro drets civils, protestant amb \u00E8xit contra la discriminaci\u00F3 racial en la legislaci\u00F3 federal i estatal. La campanya per una celebraci\u00F3 federal en honor de King va comen\u00E7ar poc despr\u00E9s del seu assassinat el 1968. Ronald Reagan va signar la festa en llei el 1983, i va ser celebrada per primera vegada el 20 de gener de 1986. Al principi, alguns estats van resistir la celebraci\u00F3 de la festa com a tal, donant-li noms alternatius o combinant-ho amb altres festes. Es va celebrar oficialment en els 50 estats per primera vegada l'any 2000." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Dia de Martin Luther King Jr. (em ingl\u00EAs: Martin Luther King Day - MLK Day) \u00E9 um feriado nacional estadunidense em homenagem a Martin Luther King Jr, oficializado em 1983, sendo celebrado na terceira segunda-feira do m\u00EAs de janeiro, data pr\u00F3xima ao anivers\u00E1rio de King. \u00C9 um dos tr\u00EAs feriados nacionais dos Estados Unidos em comemora\u00E7\u00E3o a uma pessoa. Linha do tempo do Dia de Martin Luther King: 1968 - Martin Luther King \u00E9 assassinado; O deputado John Conyers, D-Mich, introduz uma legisla\u00E7\u00E3o para comemorar o feriado federal Martin Luther King Day. 1973 - Illinois \u00E9 o primeiro estado a adotar o Martin Luther King Day como um feriado estadual. 1983 - Congresso aprova e o presidente Ronald Reagan sanciona a legisla\u00E7\u00E3o criando o Dia de Martin Luther King 1986 - Dia de Martin Luther King se torna feriado nacional. 1987 - O governador do Arizona acaba com o Martin Luther King Day como seu primeiro ato de governo, isso d\u00E1 in\u00EDcio a uma onda de boicote ao estado. 1989 - Martin Luther King Day \u00E9 adotado como feriado por 44 estados. 1991 - A NFL transfere o local do Super Bowl de 1993 de Phoenix, Arizona, para Pasadena, Calif\u00F3rnia, como boicote a cidade de Arizona. 1992 - Cidad\u00E3os de Arizona aprovam em vota\u00E7\u00E3o o Martin Luther King Day. O Super Bowl de 1996 \u00E9 realizado na cidade Tempe no estado do Arizona. 1993 - Pela sua primeira vez o Martin Luther King Day, \u00E0s vezes com nomes diferentes - nem sempre como dia pago - \u00E9 realizado em todos os 50 estados. 1999 - New Hampshire \u00E9 o \u00FAltimo estado a adotar o Martin Luther King Day como feriado pago, substituindo o feriado estadual opcional do Dia dos Direitos Civis. 2000 - Utah torna-se o \u00FAltimo estado a reconhecer Martin Luther King Day pelo nome, rebatizando seu feriado estadual do Dia dos Direitos Humanos. A Carolina do Sul torna-se o \u00FAltimo estado a adotar o Martin Luther King Day como um feriado remunerado para todos os funcion\u00E1rios do Estado. At\u00E9 ent\u00E3o os funcion\u00E1rios podiam escolher se comemorava o Martin Luther King Day ou um dos outros feriados nacionais. A data \u00E9 comemorada na terceira segunda-feira de Janeiro." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther Kingdag (ook wel kortweg MLK Day) is een Amerikaanse feestdag ter ere van de Amerikaanse dominee en politiek activist Martin Luther King. De feestdag valt jaarlijks op de derde maandag van januari, rond de tijd van Kings geboortedag (15 januari). De feestdag was de uitkomst van een grootschalige campagne die door een aantal activisten werd geleid. Een van de opmerkelijkste hiervan was de blinde musicus Stevie Wonder, die met de hit Happy birthday in 1980 en de Rally for Peace-persconferentie in 1981 de campagne wist te populariseren. De Amerikaanse president Ronald Reagan tekende op 2 november 1983 de wet die de federale feestdag ter ere van King officieel maakte. De feestdag werd voor het eerst gehouden op 20 januari 1986. Sinds het jaar 2000 wordt Martin Luther Kingdag officieel gevierd in alle 50 staten van de VS. De dag kreeg inhoud met demonstraties voor vrede, sociale rechtvaardigheid, rassen- en klassengelijkheid, en ook als nationale dag van vrijwilligersorganisaties. Hoewel de dag een vrije dag is voor mensen die voor de federale en de staatsoverheidsinstellingen werken, geven niet alle bedrijven vrij. Vrijwel alle winkels en restaurants blijven gewoon open. De meeste scholen en hogeronderwijsinstellingen zijn wel gesloten, maar sommige scholen blijven open en vieren in plaats daarvan Kings boodschap." , "lang" : "nl" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Philanthropy_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Conyers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Katie_Hall_(American_politician)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/September_11_National_Day_of_Service" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_Governors_of_Arizona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arizona" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lee\u2013Jackson\u2013King_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lee\u2013Jackson_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_flag_flying_days" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Nation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Monday_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stevie_Wonder" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Holidays_and_observances_by_scheduling_(nth_weekday_of_the_month)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lincoln's_Birthday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nonviolence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Reagan_signs_Martin_Luther_King_bill.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/THOMAS" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Veto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington's_Birthday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Coretta_Scott_King" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rose_Bowl_(stadium)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Year_of_Volunteers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Football_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/USA_Weekend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Happy_Birthday_(Stevie_Wonder_song)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christmas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bill_Clinton" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Register" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Patrick_Moynihan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_Republican_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:MLK_service_obama.JPG" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:MLK_Day_Horizontal_Logo.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:MLK_Day_March_(Eugene,_Oregon).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confederate_holidays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Don't_Work_sign_ppmsca.03197_Cropped.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chaim_Herzog" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harris_Wofford" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_H._W._Bush" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Super_Bowl_XXVII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Martin_Luther_King_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hiroshima" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_Democratic_Caucus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Hampshire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_E._Lee_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Representative" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitzvah_Day_International" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Carolina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_House_of_Representatives" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alabama" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arkansas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:January_observances" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/George_Washington" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Public_holidays_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Evan_Mecham" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Municipal_government_of_Toronto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Porter_East" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_holiday_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Idaho_Human_Rights_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Birthdays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wyoming" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jesse_Helms" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_holidays_commemorating_individuals" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/AmeriCorps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_Kindness_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michigan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Navy_Chaplain_Corps" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beit_HaNassi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pasadena,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Filibuster" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christopher_Columbus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Republican_Party_(United_States)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Record_sealing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/FBI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_holidays_by_country" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Good_Deeds_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tadatoshi_Akiba" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Global_Youth_Service_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Volunteer_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Massachusetts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Senator" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/House_Republican_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Federal_holidays_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jim_Hodges" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Senate_Democratic_Caucus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Aura_Herzog" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Education_and_Sharing_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Blue_Monday_(date)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Random_Acts_of_Kindness_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wassenaar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_Year's_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Trade_union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Public_holidays_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mississippi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Civil_rights_movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbus_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harriet_Elizabeth_Byrd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Todd_Bernstein" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Memorials_to_Martin_Luther_King_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fast_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._National_Historic_Site" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arnold_Resnicoff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ronald_Reagan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/City_of_Ottawa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Uniform_Monday_Holiday_Act" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bruce_Babbitt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Idaho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Coretta_Scott_King" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Journal_of_Blacks_in_Higher_Education" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sewa_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Edward_Brooke" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Long_weekend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Virginia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/U.S._Sixth_Fleet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_multinational_festivals_and_holidays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Lewis" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikispore" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_holiday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:US_Federal_Holidays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Shy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_mdy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:African_American_topics_sidebar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Webarchive" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Worldcat_id" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Martin_Luther_King_Jr._sidebar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Snd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Martin_Luther_King" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Main" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Pp-pc1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:US_Holidays" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Luther_King_press_conference_01269u_edit.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1120949282 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://thomas.loc.gov/cgi-bin/bdquery/z%3Fd103:H.R.1933:" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.presidency.ucsb.edu/ws/index.php%3Fpid=49010" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mlkday.gov/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20121215194735/http:/thomas.loc.gov/cgi-bin/bdquery/z%3Fd103:H.R.1933:" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.thekingcenter.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nhpr.org/post/nhs-martin-luther-king-jr-day-didnt-happen-without-fight%23stream/0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://doi.org/10.1017/S0021875817001384" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20101226100645/http:/www.federalregister.gov/agencies/martin-luther-king-jr-federal-holiday-commission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://americorps.gov/newsroom/events/mlk-day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://americorps.gov/partner/funding-opportunities" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "34033" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 171951 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "King in 1965" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30AD\u30F3\u30B0\u7267\u5E2B\u8A18\u5FF5\u65E5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u064A\u0648\u0645_\u0645\u0627\u0631\u062A\u0646_\u0644\u0648\u062B\u0631_\u0643\u0646\u062C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Den_Martina_Luthera_Kinga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05D9\u05D5\u05DD_\u05DE\u05E8\u05D8\u05D9\u05DF_\u05DC\u05D5\u05EA\u05E8_\u05E7\u05D9\u05E0\u05D2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q751738" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Ng\u00E0y_Martin_Luther_King_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://lt.dbpedia.org/resource/Martino_Liuterio_Kingo_diena" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0631\u0648\u0632_\u0645\u0627\u0631\u062A\u06CC\u0646_\u0644\u0648\u062A\u0631_\u06A9\u06CC\u0646\u06AF_\u062C\u0648\u0646\u06CC\u0648\u0631" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0544\u0561\u0580\u057F\u056B\u0576_\u053C\u0575\u0578\u0582\u0569\u0565\u0580_\u0554\u056B\u0576\u0563\u056B_\u0585\u0580" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/D\u00EDa_de_Martin_Luther_King_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://azb.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u062A\u06CC\u0646_\u0644\u0648\u062A\u0631_\u06A9\u06CC\u0646\u06AF_\u06AF\u0648\u0646\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Martinluterkinga_Tagofesto" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Martin_Luther_Kingdag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Dia_de_Martin_Luther_King" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Martin_Luther_Kingin_p\u00E4iv\u00E4" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Dia_de_Martin_Luther_King_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gd.dbpedia.org/resource/Latha_Mhartin_Luther_King" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0414\u0435\u043D\u044C_\u041C\u0430\u0440\u0442\u0438\u043D\u0430_\u041B\u044E\u0442\u0435\u0440\u0430_\u041A\u0438\u043D\u0433\u0430" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_G\u00FCn\u00FC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB9C8\uD2F4_\uB8E8\uD130_\uD0B9_\uC8FC\uB2C8\uC5B4_\uD0C4\uC0DD\uC77C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yi.dbpedia.org/resource/\u05DE\u05D0\u05E8\u05D8\u05D9\u05DF_\u05DC\u05D5\u05D8\u05E2\u05E8_\u05E7\u05D9\u05E0\u05D2_\u05D3\u05D9\u05D9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King-dagen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Dzie\u0144_Martina_Luthera_Kinga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hr.dbpedia.org/resource/Dan_Martina_Luthera_Kinga_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bs.dbpedia.org/resource/Dan_Martina_Luthera_Kinga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4uThd" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ta.dbpedia.org/resource/\u0BAE\u0BBE\u0BB0\u0BCD\u0B9F\u0BCD\u0B9F\u0BBF\u0BA9\u0BCD_\u0BB2\u0BC2\u0BA4\u0BB0\u0BCD_\u0B95\u0BBF\u0B99\u0BCD_\u0BA8\u0BBE\u0BB3\u0BCD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Hari_Martin_Luther_King,_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9A6C\u4E01\u00B7\u8DEF\u5FB7\u00B7\u91D1\u7EAA\u5FF5\u65E5" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Luther_King_Jr._Day?oldid=1120949282&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "federal" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/frequency" : [ { "type" : "literal", "value" : "Annual" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/url" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20121215194735/http:/thomas.loc.gov/cgi-bin/bdquery/z%3Fd103:H.R.1933:" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/officialName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Birthday of Martin Luther King, Jr." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/holidayName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martin Luther King Jr. Day" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/scheduling" : [ { "type" : "literal", "value" : "nth weekday of the month" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/weekOrdinal" : [ { "type" : "literal", "value" : "third" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/weekday" : [ { "type" : "literal", "value" : "Monday" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nickname" : [ { "type" : "literal", "value" : "MLK Day, King Day, Reverend Dr. Martin Luther King Jr. Day" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "2012-12-15" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 200 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/month" : [ { "type" : "literal", "value" : "January" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_inauguration_of_Barack_Obama" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2017_NBA_All-Star_Game" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brian_Anderson_(sportscaster)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Roth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sir_Duke" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dolittle_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tau_Kappa_Epsilon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/West_Wing_Week" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_J._Evans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lincoln_Ragsdale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Random_Acts_of_Kindness_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Office_of_Social_Innovation_and_Civic_Participation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camellia_Johnson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grace_Church_(Newark)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Occupy_Ashland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rock_Hill,_South_Carolina" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_LePage" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jack_Kemp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Community_service" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mississippi_Burning" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Public_Lands_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Glass_(2019_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Just_Mercy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Howard_Baker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Post\u2013civil_rights_era_in_African-American_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_and_the_Montgomery_Story" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lee\u2013Jackson_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/similar" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatedto" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lee\u2013Jackson\u2013King_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/similar" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatedto" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/United_States_Civil_Rights_Trail" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_E._Lee_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/similar" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatedto" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_Joe_Biden_presidency_(2022_Q1)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Playback_Theatre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Good_Deeds_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monster_Trucks_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Marksman_(2021_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mike_Sullivan_(Wyoming_politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Kindness_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carl_McCall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wesley_Berry_Flowers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Double_Dutch_(jump_rope)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ethel_Minor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seth_Leibsohn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Temple_Anshe_Amunim_(Pittsfield,_Massachusetts)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jerry_Kopel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Ronald_Reagan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_H._Michel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Newt_Gingrich" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Leap_year_starting_on_Sunday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_Oceania" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021\u201322_NBA_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020\u201321_NBA_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_Barkley" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Super_Bowl_XX" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Philadelphia_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_F._Buckley_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olympia_Snowe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1994_Northridge_earthquake" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Byrd" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ted_Stevens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Super_Bowl_XXVIII" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_in_United_States_politics_and_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hosea_Williams" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_African-American_history" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2018\u20132019_United_States_federal_government_shutdown" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Alpha_Phi_Alpha_brothers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Weekly_Democratic_Address" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alan_Simpson_(American_politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alpha_Phi_Alpha" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Evan_Mecham" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_the_United_States_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kelly_Duda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Points_of_Light" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020\u20132022_world_oil_market_chronology" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gwen_Cherry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doug_Tracht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alaska_Bar_Association" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ekua_Holmes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Common_year_starting_on_Sunday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Harry_Belafonte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerald_R._Ford-class_aircraft_carrier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Strom_Thurmond" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arnold_Schwarzenegger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_15" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Al_Gore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stevie_Wonder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Petersburg,_Virginia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_C._Stennis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_20" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Juneteenth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Turning_Point_USA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miri_Ben-Ari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Malcolm_X_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1917_(2019_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Sniper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Live_by_Night_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hidden_Figures" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_A._McCullough_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charles_R._Kesler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Emily_Maguire_(singer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/They_Shall_Not_Grow_Old" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_2010_box_office_number-one_films_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mt._Olivet_Baptist_Church_(Harlem,_New_York)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Join_Hands_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Global_Youth_Service_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Volunteer_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Philanthropy_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Silliman_Institute" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Year_of_Volunteers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Roger_L._Green" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scream_(2022_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demetria_Hester" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angela_Russell_(politician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_proclamations_by_Donald_Trump_(2018)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_proclamations_by_Joe_Biden" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Susie_Ione_Brown_Waxwood" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hands_on_Network" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_VCDL_Lobby_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Nothing_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_holiday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Academic_year" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_J._Mitchell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lowell_Weicker" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jim_Gilmore" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_trips_made_by_Joe_Biden_(2022)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_presidential_proclamations_by_George_W._Bush" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_George_H._W._Bush_presidency_(1989)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/US_House_and_Senate_career_of_John_McCain_(until_2000)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tourism_in_Memphis,_Tennessee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elias_Ladopoulos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chocolate_City_speech" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_spacewalks_since_2015" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_2014_box_office_number-one_films_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilma_Webb" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2022_in_the_Caribbean" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/E._E._Cleveland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_incidents_and_protests_of_the_2020\u20132022_United_States_racial_unrest" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Daniel_Carver" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Curtis_(comic_strip)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Washington_Gladden_Social_Justice_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1986_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Culture_of_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shepard_Fairey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/WWJ-TV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stone_Mountain,_Georgia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forsyth_County,_Georgia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/So_Others_Might_Eat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/House_Party_3" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MIT_Mystery_Hunt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gloria_Blackwell" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sam_Barsky" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alvin_Thornton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aaronetta_Hamilton_Pierce" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dick_Cheney" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020\u201321_NHL_season" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/William_Cohen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edmund_Muskie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barry_Goldwater" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cultural_appropriation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_18" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Racial_views_of_Donald_Trump" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_the_21st_century" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Google_Doodle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Glenn_Grothman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Trading_day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Hernandez_(singer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2021_in_United_States_politics_and_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_2015_box_office_number-one_films_in_the_United_States" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/NHL_on_television_in_the_2020s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Maccabeats" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/King_Holiday" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Late_Night_with_Seth_Meyers_episodes_(2020)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Fleming_Bruce" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Let_the_Children_March" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laboring_Sons_Memorial_Grounds" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lafayette_Square_(Buffalo)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_proclamations_by_Donald_Trump_(2019)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Clinton_Street_Theater" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Attallah_Shabazz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Penzeys_Spices" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Okpik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1931_Eureka_Red_Devils_football_team" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Genea_Brice" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barbara_M._Carey-Shuler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MLK_Day" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jamaal_Rolle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Talkin'_'bout_a_Revolution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stewart_Cleveland_Cureton" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Luther_King_Jr._Day" } ] }}