{  "http://dbpedia.org/resource/Runoko_Rashidi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Margaret_Gardiner_(art_collector)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Equinox_episodes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Bernal" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Gress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ideology_and_Organization_in_Communist_China" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fanshen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Black_Athena" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/author" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBritishExpatriateAcademicsInTheUnitedStates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Linguist110264437" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBritishClassicalScholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlumniOfKing'sCollege,Cambridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Associate109816771" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Writer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHarvardUniversityAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Humanist110191192" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBritishHistorians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryAmericanWriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanLinguists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBritishAcademics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Classicist109926656" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanEducators" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanClassicalScholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFellowsOfKing'sCollege,Cambridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Colleague109935990" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLondon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Peer109626238" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martin Bernal" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0628\u064A\u0631\u0646\u0627\u0644" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Bernal" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9A6C\u4E01\u00B7\u8D1D\u5C14\u7EB3" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Bernal" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Bernal" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Bernal" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30FC\u30C6\u30A3\u30F3\u30FB\u30D0\u30CA\u30FC\u30EB" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Bernal" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u9A6C\u4E01\u00B7\u8D1D\u5C14\u7EB3\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AMartin Gardiner Bernal\uFF0C/b\u0259r\u02C8n\u0251\u02D0l/\uFF0C1937\u5E743\u670810\u65E5\uFF0D2013\u5E746\u67089\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u82F1\u56FD\u5386\u53F2\u5B66\u5BB6\uFF0C\u5EB7\u5948\u5C14\u5927\u5B66\u6559\u6388\uFF0C\u4E3B\u8981\u4F5C\u54C1\u6709\u4E09\u5377\u672C\u7684\u300A\u300B\uFF08Black Athena: The Afroasiatic Roots of Classical Civilization\uFF09\u7B49\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0628\u064A\u0631\u0646\u0627\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Martin Bernal)\u200F \u0647\u0648 \u200F \u0648\u0645\u0624\u0631\u062E \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 10 \u0645\u0627\u0631\u0633 1937 \u0641\u064A \u0644\u0646\u062F\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 9 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 2013 \u0641\u064A \u0643\u0627\u0645\u0628\u0631\u064A\u062F\u062C \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Bernal (Hampstead, 10 marzo 1937 \u2013 9 giugno 2013) \u00E8 stato un grecista e storico britannico. Esperto di storia cinese moderna, insegna Governi e Studi del Vicino Oriente alla Cornell University. \u00C8 noto soprattutto per il controverso volume intitolato Atena nera col quale tent\u00F2 di provare l'origine egiziana delle lingua e della civilt\u00E0 greca antica." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Gardiner Bernal (* 10. M\u00E4rz 1937 in London; \u2020 9. Juni 2013 in Cambridge) war ein britischer Sinologe. Besonderes Aufsehen erregte sein dreib\u00E4ndiges, kontrovers diskutiertes Werk Black Athena, welches davon ausgeht, dass sich die Kultur des antiken Griechenlands von den Kulturen der Ph\u00F6nizier und \u00C4gypter ableitet und damit der Ursprung der westlichen Zivilisation im asiatischen und afrikanischen Raum liege." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Gardiner Bernal (/b\u0259r\u02C8n\u0251\u02D0l/; 10 March 1937 \u2013 9 June 2013)was a British scholar of modern Chinese political history. He was a Professor of Government and Near Eastern Studies at Cornell University. He is best known for his work Black Athena, a controversial work which argues that the culture, language, and political structure of Ancient Greece contained substantial influences from Egypt and Syria-Palestine." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Gardiner Bernal (Londres, 10 de marzo de 1937 - Cambridge, 9 de junio de 2013),\u200B doctorado en Cambridge en 1966, fue un acad\u00E9mico que sosten\u00EDa que el origen de la antigua civilizaci\u00F3n griega hunde sus ra\u00EDces en el Antiguo Egipto y en la cultura sem\u00EDtica. Esta teor\u00EDa la ha bautizado como el , basado en el reconocimiento que los historiadores cl\u00E1sicos hac\u00EDan de su herencia egipcia y fenicia. Esta teor\u00EDa est\u00E1 en contraposici\u00F3n con el con una perspectiva euroc\u00E9ntrica, el cual propugna un origen indoeuropeo y el genio griego como fuente del origen de la Grecia cl\u00E1sica, el \"\".\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30FC\u30C6\u30A3\u30F3\u30FB\u30D0\u30CA\u30FC\u30EB\uFF08Martin Bernal, 1937\u5E743\u670810\u65E5 - 2013\u5E746\u67089\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30A4\u30AE\u30EA\u30B9\u51FA\u8EAB\u306E\u6B74\u53F2\u5B66\u8005\u3002\u30B3\u30FC\u30CD\u30EB\u5927\u5B66\u540D\u8A89\u6559\u6388\u3002 \u30ED\u30F3\u30C9\u30F3\u751F\u307E\u308C\u3002\u30ED\u30F3\u30C9\u30F3\u5927\u5B66\u6559\u6388\u3001\u30B3\u30FC\u30CD\u30EB\u5927\u5B66\u653F\u6CBB\u5B66\u90E8\u6559\u6388\u3092\u52D9\u3081\u308B\u3002\u7269\u7406\u5B66\u8005\u3067\u3042\u308B\u30B8\u30E7\u30F3\u30FB\u30C7\u30B9\u30E2\u30F3\u30C9\u30FB\u30D0\u30CA\u30FC\u30EB\u306F\u7236\u3067\u3042\u308B\u3002 \u5F53\u521D\u4E2D\u56FD\u653F\u6CBB\u53F2\u3092\u5C02\u653B\u3057\u3066\u3044\u305F\u304C\u3001\u30A8\u30B8\u30D7\u30C8\u5B66\u306E\u6A29\u5A01\u3067\u3042\u308B\u7956\u7236\u306E\u30A2\u30E9\u30F3\u30FB\u30AC\u30FC\u30C7\u30A3\u30CA\u30FC\u306B\u30A4\u30F3\u30B9\u30D4\u30EC\u30FC\u30B7\u30E7\u30F3\u3092\u53D7\u3051\u3066\u30AA\u30EA\u30A8\u30F3\u30C8\u3092\u7814\u7A76\u3059\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u308A\u3001\u30AE\u30EA\u30B7\u30E3\u8A9E\u3068\u30D8\u30D6\u30E9\u30A4\u8A9E\u3084\u30D5\u30A7\u30CB\u30AD\u30A2\u8A9E\u3068\u3044\u3063\u305F\u30A2\u30D5\u30ED\u30FB\u30A2\u30B8\u30A2\u8A9E\u65CF\u306E\u9593\u306B\u304B\u306A\u308A\u306E\u5171\u901A\u70B9\u304C\u3042\u3063\u305F\u3053\u3068\u304B\u3089\u520A\u884C\u3055\u305B\u305F1987\u5E74\u306E\u300E\u9ED2\u3044\u30A2\u30C6\u30CA\u300F\u304C\u6B74\u53F2\u5B66\u30FB\u8003\u53E4\u5B66\u3092\u8D85\u3048\u3066\u3001\u897F\u6D0B\u7684\u77E5\u306E\u3042\u308A\u65B9\u306B\u53CA\u3076\u8AD6\u4E89\u304C\u8D77\u3053\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Gardiner Bernal, n\u00E9 le 10 mars 1937, et mort le 9 juin 2013 \u00E0 Cambridge, est un professeur \u00E9m\u00E9rite de l'universit\u00E9 Cornell, principalement connu pour son livre , un ouvrage tr\u00E8s controvers\u00E9, qui r\u00E9examine l'influence de la culture \u00E9gyptienne sur les origines de la culture et de la langue grecque antique." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Bernal foi um estudioso de hist\u00F3ria pol\u00EDtica chinesa moderna que afirmava que a civiliza\u00E7\u00E3o cl\u00E1ssica grega na realidade se originou de culturas da Crescente F\u00E9rtil(Egito, Fen\u00EDcia e Mesopot\u00E2mia), ao inv\u00E9s de ter surgido do v\u00E1cuo de forma completamente independente como tradicionalmente \u00E9 colocado pelos historiadores germ\u00E2nicos. Ele chamava esta teoria de \"Modelo Antigo Ampliado\", baseado em historiadores cl\u00E1ssicos como Her\u00F3doto e em suas afirma\u00E7\u00F5es e reconhecimentos de uma heran\u00E7a cultural eg\u00EDpcia e fen\u00EDcia. Este modelo contrasta com o dito Modelo Ariano(termo que originalmente significa Iraniano), que coloca os povos falantes de hipot\u00E9ticas l\u00EDnguas Indo-europ\u00E9ias do norte e as antigas culturas aut\u00F3ctones gregas como a raiz principal da cultura grega." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_educated_at_Dartington_Hall_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Classical_scholars_of_Cornell_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Afrocentrists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_King's_College,_Cambridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fellows_of_King's_College,_Cambridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:British_people_of_Italian-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_classical_scholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:British_expatriate_academics_in_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Scholars_of_ancient_Greek_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Book_Award_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_California,_Berkeley_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:British_people_of_Spanish-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:British_people_of_Portuguese-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:English_classical_scholars" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martin Gardiner Bernal, n\u00E9 le 10 mars 1937, et mort le 9 juin 2013 \u00E0 Cambridge, est un professeur \u00E9m\u00E9rite de l'universit\u00E9 Cornell, principalement connu pour son livre , un ouvrage tr\u00E8s controvers\u00E9, qui r\u00E9examine l'influence de la culture \u00E9gyptienne sur les origines de la culture et de la langue grecque antique." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u0631\u062A\u0646 \u0628\u064A\u0631\u0646\u0627\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062C\u0644\u064A\u0632\u064A\u0629: Martin Bernal)\u200F \u0647\u0648 \u200F \u0648\u0645\u0624\u0631\u062E \u0623\u0645\u0631\u064A\u0643\u064A\u060C \u0648\u0644\u062F \u0641\u064A 10 \u0645\u0627\u0631\u0633 1937 \u0641\u064A \u0644\u0646\u062F\u0646 \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629\u060C \u0648\u062A\u0648\u0641\u064A \u0641\u064A 9 \u064A\u0648\u0646\u064A\u0648 2013 \u0641\u064A \u0643\u0627\u0645\u0628\u0631\u064A\u062F\u062C \u0641\u064A \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062A\u062D\u062F\u0629." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9A6C\u4E01\u00B7\u8D1D\u5C14\u7EB3\uFF08\u82F1\u8A9E\uFF1AMartin Gardiner Bernal\uFF0C/b\u0259r\u02C8n\u0251\u02D0l/\uFF0C1937\u5E743\u670810\u65E5\uFF0D2013\u5E746\u67089\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u82F1\u56FD\u5386\u53F2\u5B66\u5BB6\uFF0C\u5EB7\u5948\u5C14\u5927\u5B66\u6559\u6388\uFF0C\u4E3B\u8981\u4F5C\u54C1\u6709\u4E09\u5377\u672C\u7684\u300A\u300B\uFF08Black Athena: The Afroasiatic Roots of Classical Civilization\uFF09\u7B49\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Bernal (Hampstead, 10 marzo 1937 \u2013 9 giugno 2013) \u00E8 stato un grecista e storico britannico. Esperto di storia cinese moderna, insegna Governi e Studi del Vicino Oriente alla Cornell University. \u00C8 noto soprattutto per il controverso volume intitolato Atena nera col quale tent\u00F2 di provare l'origine egiziana delle lingua e della civilt\u00E0 greca antica." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30FC\u30C6\u30A3\u30F3\u30FB\u30D0\u30CA\u30FC\u30EB\uFF08Martin Bernal, 1937\u5E743\u670810\u65E5 - 2013\u5E746\u67089\u65E5\uFF09\u306F\u3001\u30A4\u30AE\u30EA\u30B9\u51FA\u8EAB\u306E\u6B74\u53F2\u5B66\u8005\u3002\u30B3\u30FC\u30CD\u30EB\u5927\u5B66\u540D\u8A89\u6559\u6388\u3002 \u30ED\u30F3\u30C9\u30F3\u751F\u307E\u308C\u3002\u30ED\u30F3\u30C9\u30F3\u5927\u5B66\u6559\u6388\u3001\u30B3\u30FC\u30CD\u30EB\u5927\u5B66\u653F\u6CBB\u5B66\u90E8\u6559\u6388\u3092\u52D9\u3081\u308B\u3002\u7269\u7406\u5B66\u8005\u3067\u3042\u308B\u30B8\u30E7\u30F3\u30FB\u30C7\u30B9\u30E2\u30F3\u30C9\u30FB\u30D0\u30CA\u30FC\u30EB\u306F\u7236\u3067\u3042\u308B\u3002 \u5F53\u521D\u4E2D\u56FD\u653F\u6CBB\u53F2\u3092\u5C02\u653B\u3057\u3066\u3044\u305F\u304C\u3001\u30A8\u30B8\u30D7\u30C8\u5B66\u306E\u6A29\u5A01\u3067\u3042\u308B\u7956\u7236\u306E\u30A2\u30E9\u30F3\u30FB\u30AC\u30FC\u30C7\u30A3\u30CA\u30FC\u306B\u30A4\u30F3\u30B9\u30D4\u30EC\u30FC\u30B7\u30E7\u30F3\u3092\u53D7\u3051\u3066\u30AA\u30EA\u30A8\u30F3\u30C8\u3092\u7814\u7A76\u3059\u308B\u3088\u3046\u306B\u306A\u308A\u3001\u30AE\u30EA\u30B7\u30E3\u8A9E\u3068\u30D8\u30D6\u30E9\u30A4\u8A9E\u3084\u30D5\u30A7\u30CB\u30AD\u30A2\u8A9E\u3068\u3044\u3063\u305F\u30A2\u30D5\u30ED\u30FB\u30A2\u30B8\u30A2\u8A9E\u65CF\u306E\u9593\u306B\u304B\u306A\u308A\u306E\u5171\u901A\u70B9\u304C\u3042\u3063\u305F\u3053\u3068\u304B\u3089\u520A\u884C\u3055\u305B\u305F1987\u5E74\u306E\u300E\u9ED2\u3044\u30A2\u30C6\u30CA\u300F\u304C\u6B74\u53F2\u5B66\u30FB\u8003\u53E4\u5B66\u3092\u8D85\u3048\u3066\u3001\u897F\u6D0B\u7684\u77E5\u306E\u3042\u308A\u65B9\u306B\u53CA\u3076\u8AD6\u4E89\u304C\u8D77\u3053\u3063\u305F\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Gardiner Bernal (/b\u0259r\u02C8n\u0251\u02D0l/; 10 March 1937 \u2013 9 June 2013)was a British scholar of modern Chinese political history. He was a Professor of Government and Near Eastern Studies at Cornell University. He is best known for his work Black Athena, a controversial work which argues that the culture, language, and political structure of Ancient Greece contained substantial influences from Egypt and Syria-Palestine." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Gardiner Bernal (* 10. M\u00E4rz 1937 in London; \u2020 9. Juni 2013 in Cambridge) war ein britischer Sinologe. Besonderes Aufsehen erregte sein dreib\u00E4ndiges, kontrovers diskutiertes Werk Black Athena, welches davon ausgeht, dass sich die Kultur des antiken Griechenlands von den Kulturen der Ph\u00F6nizier und \u00C4gypter ableitet und damit der Ursprung der westlichen Zivilisation im asiatischen und afrikanischen Raum liege." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Gardiner Bernal (Londres, 10 de marzo de 1937 - Cambridge, 9 de junio de 2013),\u200B doctorado en Cambridge en 1966, fue un acad\u00E9mico que sosten\u00EDa que el origen de la antigua civilizaci\u00F3n griega hunde sus ra\u00EDces en el Antiguo Egipto y en la cultura sem\u00EDtica. Esta teor\u00EDa la ha bautizado como el , basado en el reconocimiento que los historiadores cl\u00E1sicos hac\u00EDan de su herencia egipcia y fenicia. Esta teor\u00EDa est\u00E1 en contraposici\u00F3n con el con una perspectiva euroc\u00E9ntrica, el cual propugna un origen indoeuropeo y el genio griego como fuente del origen de la Grecia cl\u00E1sica, el \"\".\u200B Martin Bernal argument\u00F3 que el modelo antiguo revisado se basa en el estudio de las civilizaciones cl\u00E1sicas, mientras que el modelo ario nace de las teor\u00EDas racistas desarrolladas a finales del siglo XVIII y principios del siglo XIX. Sus teor\u00EDas no son aceptadas por otros acad\u00E9micos, como Mary Lefkowitz, con la que ha mantenido una gran controversia.\u200B Ha sido profesor de historia de China y de estudios africanos, profesor em\u00E9rito del Antiguo Mediterr\u00E1neo Oriental en la Universidad de Cornell y profesor de estudios gubernamentales en la misma universidad. Se retir\u00F3 en 2001. Es autor de los tres vol\u00FAmenes de la serie Atenea Negra y de , dedicado al origen del alfabeto griego.\u200B\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Martin Bernal foi um estudioso de hist\u00F3ria pol\u00EDtica chinesa moderna que afirmava que a civiliza\u00E7\u00E3o cl\u00E1ssica grega na realidade se originou de culturas da Crescente F\u00E9rtil(Egito, Fen\u00EDcia e Mesopot\u00E2mia), ao inv\u00E9s de ter surgido do v\u00E1cuo de forma completamente independente como tradicionalmente \u00E9 colocado pelos historiadores germ\u00E2nicos. Ele chamava esta teoria de \"Modelo Antigo Ampliado\", baseado em historiadores cl\u00E1ssicos como Her\u00F3doto e em suas afirma\u00E7\u00F5es e reconhecimentos de uma heran\u00E7a cultural eg\u00EDpcia e fen\u00EDcia. Este modelo contrasta com o dito Modelo Ariano(termo que originalmente significa Iraniano), que coloca os povos falantes de hipot\u00E9ticas l\u00EDnguas Indo-europ\u00E9ias do norte e as antigas culturas aut\u00F3ctones gregas como a raiz principal da cultura grega. O Modelo Antigo Ampliado, Bernal argumentava, possui ra\u00EDzes na civiliza\u00E7\u00E3o cl\u00E1ssica que estuda, enquanto o Modelo Ariano adv\u00E9m do racismo em desenvolvimento nos s\u00E9culos XVIII-XIX Suas teorias s\u00E3o contestadas por alguns estudiosos da antiguidade cl\u00E1ssica, como ." , "lang" : "pt" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Xlibris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nuremberg_Laws" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duke_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peking_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_North_Carolina_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:English_classical_scholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Desmond_Bernal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_Astour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Judith_Dunn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_King's_College,_Cambridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Classical_scholars_of_Cornell_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hampstead" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syria_(region)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Berkeley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fellow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cyrus_Gordon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eisenbrauns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_educated_at_Dartington_Hall_School" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ancient_Egypt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Scholars_of_ancient_Greek_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Professor_Emeritus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cornell_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rutgers_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Fellows_of_King's_College,_Cambridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dartington_Hall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ancient_Greek_civilisation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_University_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Margaret_Gardiner_(art_collector)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yale_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cornell_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Book_Award_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reaktion_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_California,_Berkeley_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greek_alphabet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/King's_College,_Cambridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:British_people_of_Italian-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harkness_Fellowship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:British_people_of_Portuguese-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2013_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:British_people_of_Spanish-Jewish_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Afrocentrists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tripos" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_Athena" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Telluride_House" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alan_Gardiner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Harvard_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Basic_Books" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Oxford_University_Press" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_classical_scholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:British_expatriate_academics_in_the_United_States" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:EngvarB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPAc-en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:American_Book_Awards" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Dead_link" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:ISBN" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1121527152 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/blackathenaafroa00bern%7C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vivo.cornell.edu/humanities/individual/vivo/individual25949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://government.arts.cornell.edu/assets/faculty/cv/bernal_cv.pdf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/chinesesocialism0000bern%7Curl-access=" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/blackathenarevis00lefk_0%7Curl-access=registration%7Cauthor=Lefkowitz," } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.org/details/notoutofafricaho00lefk_0%7Curl-access=registration%7Cauthor=Lefkowitz," } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "10915" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1038053 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3132388" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u062A\u0646_\u0628\u064A\u0631\u0646\u0627\u0644" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u0631\u062A\u0646_\u0628\u064A\u0631\u0646\u0627\u0644" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DE\u30FC\u30C6\u30A3\u30F3\u30FB\u30D0\u30CA\u30FC\u30EB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/110343050" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.040j95" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119452464" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2u8uP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9A6C\u4E01\u00B7\u8D1D\u5C14\u7EB3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Martin_Bernal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p072790628" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Scholar" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/110343050" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Bernal?oldid=1121527152&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ancient_Egyptian_race_controversy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Life_of_Sethos" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rolf_Gardiner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Free_Association_Books" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ahmose-Nefertari" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J._D._Bernal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/American_Book_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Cornell_University_faculty" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/George_G._M._James" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Telluride_House" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nostratic_languages" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mary_Lefkowitz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_June_2013" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Judith_Dunn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ronald_H._Fritze" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alan_Gardiner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Athena" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dartington_Hall" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bibliography_of_Greece" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_British_Jewish_entertainers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_British_Jewish_writers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2013_in_the_United_Kingdom" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Histories_(Herodotus)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saulaces_of_Colchis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Afrocentrism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nationalist_historiography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dynastic_race_theory" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernal,_Martin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin_bernal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Bernal" } ] }}