{  "http://dbpedia.org/resource/Madame_du_Barry" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1994_in_film" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julien_Landais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stand_on_the_Word" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L'\u00CEle_aux_enfants" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laure_Gardette" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/21st_Lumi\u00E8res_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stage_mother" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_directors_associated_with_art_film" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nadir_Dendoune" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Price_of_Success_(2017_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Isild_Le_Besco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatives" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relative" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shanna_Besson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/parent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parents" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/All_Inclusive_(2019_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/DNA_(2020_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Ma\u00EFwenn" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Award_for_Best_Director" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aur\u00E9lien_Recoing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wladimir_Yordanoff" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marina_Fo\u00EFs" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Globe_de_Cristal_Award_for_Best_Actress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Award_for_Most_Promising_Actress" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Polisse" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/37th_C\u00E9sar_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00E9r\u00E9mie_Elka\u00EFm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/All_About_Actresses" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfAlgerianDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchActresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryFrenchActresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchScreenwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchFilmActresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchActors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatScreenwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scriptwriter110564905" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomenScreenwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchFilmDirectors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Screenwriter110564400" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryFrenchActresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatActors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FilmDirector110088200" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FilmMaker110088390" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Producer110480018" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchWomenFilmDirectors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChildActors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Actress109767700" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Actor109765278" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLesLilas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatActorsFromParis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Director110014939" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeopleOfBretonDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDirectors" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30A4\u30A6\u30A7\u30F3" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039C\u03B1\u03CA\u03B3\u03BF\u03C5\u03AD\u03BD" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u064A\u0648\u064A\u0646" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB9C8\uC774\uC6EC" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EA5\u96EF" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0439\u0432\u0435\u043D\u043D" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0439\u0432\u0435\u043D\u043D" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn" , "lang" : "fr" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0439\u0432\u0435\u043D\u043D \u041B\u0435 \u0411\u0435\u0441\u043A\u043E, \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0430 \u044F\u043A \u041C\u0430\u0439\u0432\u0435\u043D\u043D (\u0444\u0440. Ma\u00EFwenn Le Besco, \u043D\u0430\u0440. 17 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 1976, \u041B\u0435-\u041B\u0456\u043B\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0430 \u0430\u043A\u0442\u043E\u0440\u043A\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0435\u0440\u043A\u0430, \u0441\u0446\u0435\u043D\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430 \u0442\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0434\u044E\u0441\u0435\u0440\u043A\u0430." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn, w\u0142a\u015Bc. Ma\u00EFwenn Le Besco (ur. 17 kwietnia 1976 w Les Lilas) \u2013 francuska aktorka, re\u017Cyserka i scenarzystka filmowa. Wyst\u0105pi\u0142a w teledysku do piosenki \u201EPromises\u201D zespo\u0142u The Cranberries." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco (French: [majw\u025Bn l\u0259 b\u025Bsko]; born 17 April 1976), known mononymously as Ma\u00EFwenn, is a French actress and filmmaker." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco, de nombre art\u00EDstico Ma\u00EFwenn (Les Lilas, Sena-Saint Denis, Isla de Francia, 17 de abril de 1976), es una actriz, guionista y directora francesa." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco, mononymement connue comme Ma\u00EFwenn, n\u00E9e le 17 avril 1976 aux Lilas (Seine-Saint-Denis), est une actrice, r\u00E9alisatrice, sc\u00E9nariste et productrice franco-alg\u00E9rienne. Elle commence sa carri\u00E8re en tant qu'actrice d\u00E8s son enfance, en utilisant d'abord son nom de famille, puis elle est cr\u00E9dit\u00E9e sous son seul pr\u00E9nom \u00E0 partir de 1991. Elle est nomm\u00E9e au C\u00E9sar du meilleur espoir f\u00E9minin et du meilleur premier film pour Pardonnez-moi puis deux fois \u00E0 celui de meilleure r\u00E9alisatrice pour Polisse et Mon roi." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco (* 17. April 1976 in Les Lilas, D\u00E9partement Seine-Saint-Denis) ist eine franz\u00F6sische Filmschauspielerin, Drehbuchautorin und Filmregisseurin." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30A4\u30A6\u30A7\u30F3\uFF08\u4ECF: Ma\u00EFwenn\u30011976\u5E744\u670817\u65E5 - \uFF09\u306F\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u30FB\u30D1\u30EA\u8FD1\u90CA\u30EC\u30FB\u30EA\u30E9\u51FA\u8EAB\u306E\u5973\u512A\u3001\u6620\u753B\u76E3\u7763\u3001\u811A\u672C\u5BB6\u3002 2002\u5E74\u307E\u3067\u306F\u30DE\u30A4\u30A6\u30A7\u30F3\u30FB\u30EB\u30FB\u30D9\u30B9\u30B3\uFF08\u4ECF\uFF1AMa\u00EFwenn Le Besco\uFF09\u540D\u7FA9\u3067\u6D3B\u52D5\u3057\u3066\u3044\u305F\u3002\u611B\u79F0\u30A6\u30A3\u30F3\u30A6\u30A3\u30F3\uFF08Ouin-ouin\uFF09\u3002\u5973\u512A\u306E\u30A4\u30B8\u30EB\u30C9\u30FB\u30EB\u30FB\u30D9\u30B9\u30B3\u306F\u59B9\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco (Les Lilas, 17 d'abril de 1976) \u00E9s una actriu i cineasta francesa m\u00E9s coneguda pel mon\u00F2nim de Ma\u00EFwenn." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u039C\u03B1\u03CA\u03B3\u03BF\u03C5\u03AD\u03BD \u039B\u03B5 \u039C\u03C0\u03B5\u03C3\u03BA\u03CC (\u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC: Ma\u00EFwenn Le Besco), \u03B3\u03B5\u03BD\u03BD\u03B7\u03BC\u03AD\u03BD\u03B7 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 17 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 1976, \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03C9\u03C2 \u039C\u03B1\u03CA\u03B3\u03BF\u03C5\u03AD\u03BD, \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B4\u03B1 \u03B7\u03B8\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03CC\u03C2, \u03C3\u03BA\u03B7\u03BD\u03BF\u03B8\u03AD\u03C4\u03B7\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03B5\u03BD\u03B1\u03C1\u03B9\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn, voluit Ma\u00EFwenn Le Besco (Les Lilas, 17 april 1976), is een Frans actrice en regisseur." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EA5\u96EF\u00B7\u52D2\u00B7\u8C9D\u65AF\u67EF\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AMa\u00EFwenn Le Besco\uFF0C1976\u5E744\u670817\u65E5\uFF0D\uFF09\u662F\u6CD5\u570B\u96FB\u5F71\u6F14\u54E1\u3001\u5C0E\u6F14\u8207\u7DE8\u5287\u3002\u5979\u6240\u57F7\u5C0E\u7684\u300A\u300B\u65BC\u7B2C64\u5C46\u574E\u57CE\u5F71\u5C55\u62FF\u4E0B\u8A55\u5BE9\u5718\u734E\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn, egentligen Ma\u00EFwenn Le Besco, f\u00F6dd 17 april 1976 i Les Lilas, Seine-Saint-Denis i \u00CEle-de-France, \u00E4r en fransk regiss\u00F6r, manusf\u00F6rfattare och sk\u00E5despelare. Ma\u00EFwenn inledde sin karri\u00E4r som barnsk\u00E5despelare i Frankrike. \u00C5r 1992, vid 16 \u00E5rs \u00E5lder gifte hon sig och fick barn med regiss\u00F6ren Luc Besson. Paret skildes 1997. Som sk\u00E5despelare har Ma\u00EFwenn setts i filmer som L\u00E9on (1994), Det femte elementet (1997) och (2003)." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn, all'anagrafe Ma\u00EFwenn Le Besco (Les Lilas, 17 aprile 1976), \u00E8 un'attrice, sceneggiatrice e regista francese." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u064A\u0648\u064A\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Ma\u00EFwenn)\u200F \u0647\u064A \u0643\u0627\u062A\u0628\u0629 \u0633\u064A\u0646\u0627\u0631\u064A\u0648 \u0648\u0645\u0646\u062A\u062C\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0645\u062E\u0631\u062C\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062B\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629\u060C \u0648\u0644\u062F\u062A \u0641\u064A 17 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1976 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062C\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0646\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0644\u062C\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062A\u062D\u0643\u064A\u0645 \u0633\u0646\u0629 2011 \u0648\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0622\u062F\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco (nask. 17-an de aprilo 1976 en Les Lilas, Seine-Saint-Denis, \u00CEle-de-France) estas franca aktorino iam nomata kiel Ma\u00EFwenn a\u016D Ouin-ouin. Ma\u00EFwenn Le Besco estas filino de aktorino kaj bretona patro. \u015Cia rolo estis rolo de monstra fama kantistino kantanta operon en filmo The Fifth Element." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn (nascida Ma\u00EFwenn Le Besco, em 17 de abril de 1976) \u00E9 uma atriz, diretora de cinema e roteirista francesa. Atingiu reconhecimento internacional com seu terceiro filme \u2014 que escreveu e dirigiu \u2014 o drama Polisse (2011), vencedor do Pr\u00EAmio do J\u00FAri do Festival de Cannes de . Ma\u00EFwenn tamb\u00E9m atua nesta produ\u00E7\u00E3o, interpretando uma fot\u00F3grafa que foi designada para documentar a \"Unidade de Prote\u00E7\u00E3o Infantil\" (da pol\u00EDcia \" de Paris\"), respons\u00E1vel por todas as com v\u00EDtimas menores de 18 anos de idade." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0439\u0432\u0435\u0301\u043D\u043D \u041B\u0435 \u0411\u0435\u0441\u043A\u043E\u0301 (\u0444\u0440. Ma\u00EFwenn Le Besco, \u0440\u043E\u0434. 17 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1976, \u041B\u0435 \u041B\u0438\u043B\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0430\u044F \u0430\u043A\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043D\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u043A \u041C\u0430\u0439\u0432\u0435\u043D\u043D." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB9C8\uC774\uC6EC(Ma\u00EFwenn, 1976\uB144 4\uC6D4 17\uC77C ~ )\uC740 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uBC30\uC6B0, \uC601\uD654 \uAC10\uB3C5\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ma\u00EFwenn_Cannes_2011_2_(cropped).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ma\u00EFwenn_2009.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Les_Lilas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Best_Director_Lumi\u00E8res_Award_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_screenwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_actresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_film_actresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_actresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1976_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_women_film_directors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_women_screenwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_film_directors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Algerian_descent" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0397 \u039C\u03B1\u03CA\u03B3\u03BF\u03C5\u03AD\u03BD \u039B\u03B5 \u039C\u03C0\u03B5\u03C3\u03BA\u03CC (\u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03B9\u03BA\u03AC: Ma\u00EFwenn Le Besco), \u03B3\u03B5\u03BD\u03BD\u03B7\u03BC\u03AD\u03BD\u03B7 \u03C3\u03C4\u03B9\u03C2 17 \u0391\u03C0\u03C1\u03B9\u03BB\u03AF\u03BF\u03C5 1976, \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03C9\u03C2 \u039C\u03B1\u03CA\u03B3\u03BF\u03C5\u03AD\u03BD, \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u0393\u03B1\u03BB\u03BB\u03AF\u03B4\u03B1 \u03B7\u03B8\u03BF\u03C0\u03BF\u03B9\u03CC\u03C2, \u03C3\u03BA\u03B7\u03BD\u03BF\u03B8\u03AD\u03C4\u03B7\u03C2 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C3\u03B5\u03BD\u03B1\u03C1\u03B9\u03BF\u03B3\u03C1\u03AC\u03C6\u03BF\u03C2." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DE\u30A4\u30A6\u30A7\u30F3\uFF08\u4ECF: Ma\u00EFwenn\u30011976\u5E744\u670817\u65E5 - \uFF09\u306F\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u30FB\u30D1\u30EA\u8FD1\u90CA\u30EC\u30FB\u30EA\u30E9\u51FA\u8EAB\u306E\u5973\u512A\u3001\u6620\u753B\u76E3\u7763\u3001\u811A\u672C\u5BB6\u3002 2002\u5E74\u307E\u3067\u306F\u30DE\u30A4\u30A6\u30A7\u30F3\u30FB\u30EB\u30FB\u30D9\u30B9\u30B3\uFF08\u4ECF\uFF1AMa\u00EFwenn Le Besco\uFF09\u540D\u7FA9\u3067\u6D3B\u52D5\u3057\u3066\u3044\u305F\u3002\u611B\u79F0\u30A6\u30A3\u30F3\u30A6\u30A3\u30F3\uFF08Ouin-ouin\uFF09\u3002\u5973\u512A\u306E\u30A4\u30B8\u30EB\u30C9\u30FB\u30EB\u30FB\u30D9\u30B9\u30B3\u306F\u59B9\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn, w\u0142a\u015Bc. Ma\u00EFwenn Le Besco (ur. 17 kwietnia 1976 w Les Lilas) \u2013 francuska aktorka, re\u017Cyserka i scenarzystka filmowa. Wyst\u0105pi\u0142a w teledysku do piosenki \u201EPromises\u201D zespo\u0142u The Cranberries." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco (nask. 17-an de aprilo 1976 en Les Lilas, Seine-Saint-Denis, \u00CEle-de-France) estas franca aktorino iam nomata kiel Ma\u00EFwenn a\u016D Ouin-ouin. Ma\u00EFwenn Le Besco estas filino de aktorino kaj bretona patro. \u015Cia rolo estis rolo de monstra fama kantistino kantanta operon en filmo The Fifth Element." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco, mononymement connue comme Ma\u00EFwenn, n\u00E9e le 17 avril 1976 aux Lilas (Seine-Saint-Denis), est une actrice, r\u00E9alisatrice, sc\u00E9nariste et productrice franco-alg\u00E9rienne. Elle commence sa carri\u00E8re en tant qu'actrice d\u00E8s son enfance, en utilisant d'abord son nom de famille, puis elle est cr\u00E9dit\u00E9e sous son seul pr\u00E9nom \u00E0 partir de 1991. Elle est nomm\u00E9e au C\u00E9sar du meilleur espoir f\u00E9minin et du meilleur premier film pour Pardonnez-moi puis deux fois \u00E0 celui de meilleure r\u00E9alisatrice pour Polisse et Mon roi." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn (nascida Ma\u00EFwenn Le Besco, em 17 de abril de 1976) \u00E9 uma atriz, diretora de cinema e roteirista francesa. Atingiu reconhecimento internacional com seu terceiro filme \u2014 que escreveu e dirigiu \u2014 o drama Polisse (2011), vencedor do Pr\u00EAmio do J\u00FAri do Festival de Cannes de . Ma\u00EFwenn tamb\u00E9m atua nesta produ\u00E7\u00E3o, interpretando uma fot\u00F3grafa que foi designada para documentar a \"Unidade de Prote\u00E7\u00E3o Infantil\" (da pol\u00EDcia \" de Paris\"), respons\u00E1vel por todas as com v\u00EDtimas menores de 18 anos de idade." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uB9C8\uC774\uC6EC(Ma\u00EFwenn, 1976\uB144 4\uC6D4 17\uC77C ~ )\uC740 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uBC30\uC6B0, \uC601\uD654 \uAC10\uB3C5\uC774\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u0627\u064A\u0648\u064A\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629: Ma\u00EFwenn)\u200F \u0647\u064A \u0643\u0627\u062A\u0628\u0629 \u0633\u064A\u0646\u0627\u0631\u064A\u0648 \u0648\u0645\u0646\u062A\u062C\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0645\u062E\u0631\u062C\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062B\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064A\u0629\u060C \u0648\u0644\u062F\u062A \u0641\u064A 17 \u0623\u0628\u0631\u064A\u0644 1976 \u0641\u064A \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062C\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u062A\u064A \u0646\u0627\u0644\u062A\u0647\u0627 \u062C\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0644\u062C\u0646\u0629 \u0627\u0644\u062A\u062D\u0643\u064A\u0645 \u0633\u0646\u0629 2011 \u0648\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0622\u062F\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064A." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco, de nombre art\u00EDstico Ma\u00EFwenn (Les Lilas, Sena-Saint Denis, Isla de Francia, 17 de abril de 1976), es una actriz, guionista y directora francesa." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn, egentligen Ma\u00EFwenn Le Besco, f\u00F6dd 17 april 1976 i Les Lilas, Seine-Saint-Denis i \u00CEle-de-France, \u00E4r en fransk regiss\u00F6r, manusf\u00F6rfattare och sk\u00E5despelare. Ma\u00EFwenn inledde sin karri\u00E4r som barnsk\u00E5despelare i Frankrike. \u00C5r 1992, vid 16 \u00E5rs \u00E5lder gifte hon sig och fick barn med regiss\u00F6ren Luc Besson. Paret skildes 1997. Som sk\u00E5despelare har Ma\u00EFwenn setts i filmer som L\u00E9on (1994), Det femte elementet (1997) och (2003). Genombrottet som regiss\u00F6r kom med l\u00E5ngfilmen (2011) som fick Jurypriset vid Filmfestivalen i Cannes 2011 samt nominerades till flera C\u00E9sar Awards. Ma\u00EFwenn skrev \u00E4ven manus till filmen samt hade en av rollerna." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0439\u0432\u0435\u0301\u043D\u043D \u041B\u0435 \u0411\u0435\u0441\u043A\u043E\u0301 (\u0444\u0440. Ma\u00EFwenn Le Besco, \u0440\u043E\u0434. 17 \u0430\u043F\u0440\u0435\u043B\u044F 1976, \u041B\u0435 \u041B\u0438\u043B\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0430\u044F \u0430\u043A\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043D\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u043A \u041C\u0430\u0439\u0432\u0435\u043D\u043D." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco (French: [majw\u025Bn l\u0259 b\u025Bsko]; born 17 April 1976), known mononymously as Ma\u00EFwenn, is a French actress and filmmaker." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco (* 17. April 1976 in Les Lilas, D\u00E9partement Seine-Saint-Denis) ist eine franz\u00F6sische Filmschauspielerin, Drehbuchautorin und Filmregisseurin." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco (Les Lilas, 17 d'abril de 1976) \u00E9s una actriu i cineasta francesa m\u00E9s coneguda pel mon\u00F2nim de Ma\u00EFwenn." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn, voluit Ma\u00EFwenn Le Besco (Les Lilas, 17 april 1976), is een Frans actrice en regisseur." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0430\u0439\u0432\u0435\u043D\u043D \u041B\u0435 \u0411\u0435\u0441\u043A\u043E, \u0432\u0456\u0434\u043E\u043C\u0430 \u044F\u043A \u041C\u0430\u0439\u0432\u0435\u043D\u043D (\u0444\u0440. Ma\u00EFwenn Le Besco, \u043D\u0430\u0440. 17 \u043A\u0432\u0456\u0442\u043D\u044F 1976, \u041B\u0435-\u041B\u0456\u043B\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0430 \u0430\u043A\u0442\u043E\u0440\u043A\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0435\u0440\u043A\u0430, \u0441\u0446\u0435\u043D\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043A\u0430 \u0442\u0430 \u043F\u0440\u043E\u0434\u044E\u0441\u0435\u0440\u043A\u0430." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u9EA5\u96EF\u00B7\u52D2\u00B7\u8C9D\u65AF\u67EF\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1AMa\u00EFwenn Le Besco\uFF0C1976\u5E744\u670817\u65E5\uFF0D\uFF09\u662F\u6CD5\u570B\u96FB\u5F71\u6F14\u54E1\u3001\u5C0E\u6F14\u8207\u7DE8\u5287\u3002\u5979\u6240\u57F7\u5C0E\u7684\u300A\u300B\u65BC\u7B2C64\u5C46\u574E\u57CE\u5F71\u5C55\u62FF\u4E0B\u8A55\u5BE9\u5718\u734E\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn, all'anagrafe Ma\u00EFwenn Le Besco (Les Lilas, 17 aprile 1976), \u00E8 un'attrice, sceneggiatrice e regista francese." , "lang" : "it" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Rouffio" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Seine-Saint-Denis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1976_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/COVID-19_pandemic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Making-of" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stockholm_International_Film_Festival" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Man_In_The_Hat" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_screenwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arnaud_Larrieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shanna_Besson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/All_Inclusive_(2019_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Les_Lilas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Best_Director_Lumi\u00E8res_Award_winners" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fabien_Onteniente" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Serge_Leroy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gilles_Paquet-Brenner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Price_of_Success_(2017_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Haute_Tension" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isild_Le_Besco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacob_Berger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jowan_Le_Besco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_parisiens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pardonnez-moi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Breton_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L'_\u00C9t\u00E9_meurtrier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/DNA_(2020_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Larrieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Du_Barry" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Belkhodja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_bal_des_actrices" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Ma\u00EFwenn_2009.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Vietnamese_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Girod" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2015_Cannes_Film_Festival" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2011_Cannes_Film_Festival" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Milla_Jovovich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mon_roi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Fifth_Element" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Globes_de_Cristal_Award_for_Best_Actress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Lelouch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jury_Prize_(Cannes_Film_Festival)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on:_The_Professional" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_actresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Warbeck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Favorite_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pirate_TV_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Love_Is_the_Perfect_Crime" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_courage_d'aimer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Aja" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polisse" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Globes_de_Cristal_Award" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Award_for_Best_Director" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Grace_(1986_film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis_XV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_film_actresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/All_About_Actresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cam\u00E9ra_Caf\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Adjani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stage_mother" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Caf\u00E9_de_la_Gare" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palme_d'Or" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean_Becker_(director)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rapha\u00EBl_Fejt\u00F6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Award_for_Best_First_Feature_Film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Award_for_Best_Film" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_women_screenwriters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johnny_Depp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Award_for_Best_Original_Screenplay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_women_film_directors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cinemania_(film_festival)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mon_Roi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/One_Deadly_Summer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mise_en_abyme" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/High_Tension" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Real_estate_developer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yamina_Benguigui" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Algeria" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_film_directors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_Lilas" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lumi\u00E8res_Award_for_Best_Screenplay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lumi\u00E8res_Award_for_Best_Director" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_people_of_Algerian_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_actresses" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Limosin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luc_Besson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Award_for_Most_Promising_Actress" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sarasota_Film_Festival" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9cile_de_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nestor_Burma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John-Paul_Davidson" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Lumi\u00E8res_Award_for_Best_Director" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IMDb_name" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ma\u00EFwenn_Cannes_2011_2_(cropped).jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123950312 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "13405" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 5792849 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn in 2011" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DE\u30A4\u30A6\u30A7\u30F3" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q201985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uB9C8\uC774\uC6EC" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn_Le_Besco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ht.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039C\u03B1\u03CA\u03B3\u03BF\u03C5\u03AD\u03BD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u064A\u0648\u064A\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://gl.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/5132545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mg.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn_Le_Besco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1017335249" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u9EA5\u96EF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/ac03389b-6477-40f7-8cc4-94f276307aa5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u064A\u0648\u064A\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p324487835" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u0439\u0432\u0435\u043D\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0f4vhy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0544\u0561\u0575\u057E\u0565\u0576" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u06CC\u0648\u06CC\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/vJZ1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://oc.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u0439\u0432\u0435\u043D\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Actress" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ma\u00EFwenn?oldid=1123950312&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/alias" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ouin-Ouin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Les Lilas, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976-04-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_Lilas" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976-04-17" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1981" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "writer" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "director" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Actress" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1976" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Jean-Yves Le Fur" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1997 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1992 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2004 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 2002 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luc_Besson" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relatives" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isild_Le_Besco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jowan_Le_Besco" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherNames" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ouin-Ouin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Ma\u00EFwenn Le Besco" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relative" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jowan_Le_Besco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Isild_Le_Besco" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shanna_Besson" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/parent" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Belkhodja" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/parents" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Belkhodja" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luc_Besson" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearsactive" : [ { "type" : "literal", "value" : 1981 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/46th_C\u00E9sar_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Weber" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/H\u00E9l\u00E8ne_de_Fougerolles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2015_Cannes_Film_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Favorite_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pirate_TV_(film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_courage_d'aimer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Love_Is_the_Perfect_Crime" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Man_in_the_Hat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Paul_Hamy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Muriel_Robin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Richard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marine_Vacth" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arnaud_Henriet" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Duvauchelle" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Samir_Guesmi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_one-word_stage_names" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Film_Fest_Ghent" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Estelle_Lef\u00E9bure" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jury_Prize_(Cannes_Film_Festival)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Camille_Kouchner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Why_Not_Productions" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cinemania_(film_festival)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lyc\u00E9e_Paul_Val\u00E9ry_(Paris)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_films_of_2020" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_parisiens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pardonnez-moi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/producer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sandrine_Kiberlain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/32nd_C\u00E9sar_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Riton_Liebman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Johnny_Depp" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_female_film_and_television_directors" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wild_Bunch_(company)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inva_Mula" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Linh_Dan_Pham" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karin_Viard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women's_cinema" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wendy_Bouchard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mon_Roi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/26th_Lumi\u00E8res_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Norman_Thavaud" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cabourg_Film_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Carole_Franck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jowan_Le_Besco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/family" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Stone_(magician)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lou_Doillon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_of_Grace_(1986_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jemima_West" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rather_Good_Films_Ltd" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Women_Make_Film" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sophie_Cattani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Award_for_Best_Film" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Award_for_Best_First_Feature_Film" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9sar_Award_for_Best_Original_Screenplay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Catherine_Belkhodja" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/child" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sar\u00E0_perch\u00E9_ti_amo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yvan_Attal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_films_of_2015" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Promises_(The_Cranberries_song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2020_Cannes_Film_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn_Le_Besco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u00E9on:_The_Professional" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2011_Cannes_Film_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deauville_American_Film_Festival" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_films_set_in_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French-language_films" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Belleville,_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Naidra_Ayadi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luc_Besson" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/spouse" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_American_films_of_2012" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Toch-v-Toch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/High_Tension" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angelina_(PSY_song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maiwenn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn_(actress)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn_(film_director)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/One_Deadly_Summer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Fifth_Element" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_Garrel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Julie_Depardieu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_stage_mothers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Audrey_Lamy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Valandrey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/17th_Lumi\u00E8res_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bestDirector" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/India_Hair" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis_XV" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_people_of_immigrant_origin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-France_Pisier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lumi\u00E8res_Award_for_Best_Director" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lumi\u00E8res_Award_for_Best_Screenplay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maiwenn_Le_Besco" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Goetghebeur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/41st_C\u00E9sar_Awards" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Favorite_(film)__La_Favorite__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/producer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/director" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ma\u00EFwenn" } ] }}