{  "http://dbpedia.org/resource/T\u1EF1_\u0110\u1EE9c's_Catholic_persecution" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Catholic_saints" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/May_22" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_who_were_beheaded" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/T\u1EF1_\u0110\u1EE9c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hy_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_symbolism:_Saints_(I-P)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Saint_Michael_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeopleExecutedByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryRomanCatholicMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMartyrsExecutedByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q43115" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByDecapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Martyr110296618" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianMartyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnamesePeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryChristianSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNguyenDynastyOfficials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVietnameseRomanCatholicSaints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExecutedByVietnamByDecapitation" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michel Ho Dinh Hy" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michael H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u80E1\u5EF7\u50D6" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Micha\u0142 H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0425\u043E \u0414\u0438\u043D\u044C \u0425\u0438, \u041C\u0438\u0445\u0430\u0438\u043B" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michael H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u015Aw. Micha\u0142 H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy (wiet. Micae H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy) (ur. ok. 1808 r. w Nhu L\u00E2m, prowincja Th\u1EEBa Thi\u00EAn-Hu\u1EBF w Wietnamie \u2013 zm. 22 maja 1857 r. An H\u00F2a, prowincja Qu\u1EA3ng Nam w Wietnamie) \u2013 m\u0119czennik, \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Dzie\u0144 wspomnienia: 24 listopada w grupie 117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich. Beatyfikowany 2 maja 1909 r. przez Piusa X. Kanonizowany przez Jana Paw\u0142a II 19 czerwca 1988 r. w grupie 117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michael H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy (\u80E1\u5EF7\u897F; 1808 \u2013 22 Mei 1857) adalah seorang pejabat mandarin Vietnam yang menjadi martir karena iman Katolik Roma-nya saat masa penganiayaan oleh Kaisar T\u1EF1 \u0110\u1EE9c. Ia dikanonisasikan pada 1988 bersama dengan 116 Martir Vietnam lainnya." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Ho Dinh Hy ou Michel H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy (\u80E1\u5EF7\u897F), n\u00E9 en 1808, mort le 22 mai 1857, est un la\u00EFc vietnamien, mandarin et cat\u00E9chiste, martyr du groupe des Martyrs du Vi\u00EAt-Nam. Il est consid\u00E9r\u00E9 comme saint depuis sa canonisation par Jean-Paul II le 19 juin 1988. Sa f\u00EAte est c\u00E9l\u00E9br\u00E9e le 22 mai." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0438\u0445\u0430\u0438\u043B \u0425\u043E \u0414\u0438\u043D\u044C \u0425\u0438 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Micae H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy; 1808, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u2014 22 \u043C\u0430\u044F 1857) \u2014 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0440\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michael H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy (\u80E1\u5EF7\u50D6; 1808 \u2013 May 22, 1857) was a Vietnamese mandarin official who was martyred for his Roman Catholic belief during the persecutions by Emperor T\u1EF1 \u0110\u1EE9c. He was canonized in 1988 along with another 116 Vietnamese Martyrs." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u80E1\u5EF7\u50D6\uFF08Michael H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy\uFF091808\u5E74\uFF0D1857\u5E745\u670822\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u8D8A\u5357\u962E\u671D\u5B98\u5458\uFF0C\u56E0\u5929\u4E3B\u6559\u4FE1\u4EF0\u906D\u55E3\u5FB7\u5E1D\u5904\u6B7B\u3002\u4ED6\u57281988\u5E74\u4E0E\u5176\u4ED6116\u4F4D\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u5723\u4EBA\u4E00\u540C\u5217\u5723\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michael H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_Michael_HDHy.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Silk_production" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1857_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1808_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_executions_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_Vietnam_by_decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_martyrs_executed_by_decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nguyen_dynasty_officials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Christian_saints" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michel Ho Dinh Hy ou Michel H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy (\u80E1\u5EF7\u897F), n\u00E9 en 1808, mort le 22 mai 1857, est un la\u00EFc vietnamien, mandarin et cat\u00E9chiste, martyr du groupe des Martyrs du Vi\u00EAt-Nam. Il est consid\u00E9r\u00E9 comme saint depuis sa canonisation par Jean-Paul II le 19 juin 1988. Sa f\u00EAte est c\u00E9l\u00E9br\u00E9e le 22 mai." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michael H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy (\u80E1\u5EF7\u50D6; 1808 \u2013 May 22, 1857) was a Vietnamese mandarin official who was martyred for his Roman Catholic belief during the persecutions by Emperor T\u1EF1 \u0110\u1EE9c. He was canonized in 1988 along with another 116 Vietnamese Martyrs." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u015Aw. Micha\u0142 H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy (wiet. Micae H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy) (ur. ok. 1808 r. w Nhu L\u00E2m, prowincja Th\u1EEBa Thi\u00EAn-Hu\u1EBF w Wietnamie \u2013 zm. 22 maja 1857 r. An H\u00F2a, prowincja Qu\u1EA3ng Nam w Wietnamie) \u2013 m\u0119czennik, \u015Bwi\u0119ty Ko\u015Bcio\u0142a katolickiego. Rodzice Micha\u0142a H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy byli chrze\u015Bcijanami. Micha\u0142 H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy by\u0142 najm\u0142odszym z ich 10 (lub 12) dzieci. W wieku 20 lat o\u017Ceni\u0142 si\u0119 z chrze\u015Bcijank\u0105 \u0141ucj\u0105 T\u00E2n, z kt\u00F3r\u0105 mia\u0142 dw\u00F3ch syn\u00F3w i trzy c\u00F3rki. Micha\u0142 H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy sta\u0142 si\u0119 bogatym kupcem zajmuj\u0105cym si\u0119 handlem jedwabiem. W wieku 21 lat otrzyma\u0142 tytu\u0142 mandaryna, a nast\u0119pnie zosta\u0142 mianowany superintendentem kr\u00F3lewskich wytw\u00F3rni jedwabiu. By\u0142 jednym z niewielkiej grupy zaufanych urz\u0119dnik\u00F3w, podr\u00F3\u017Cuj\u0105cych za granic\u0119 w celach handlowych do Singapuru i Malezji. Jego najstarszy syn Th\u1ECBnh postanowi\u0142 zosta\u0107 ksi\u0119dzem i Micha\u0142 H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy pom\u00F3g\u0142 mu odby\u0107 studia za granic\u0105, tak \u017Ce po pewnym czasie Th\u1ECBnh m\u00F3g\u0142 otrzyma\u0107 upragnione \u015Bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie. Micha\u0142 H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy wspomaga\u0142 miejscowych biedak\u00F3w oraz pomaga\u0142 francuskim i portugalskim misjonarzom w podr\u00F3\u017Cach pod pozorem oficjalnych interes\u00F3w. Z powodu swojej aktywno\u015Bci chrze\u015Bcija\u0144skiej zosta\u0142 za zgod\u0105 kr\u00F3la Wietnamu aresztowany, a nast\u0119pnie zosta\u0142 \u015Bci\u0119ty. By\u0142 ostatnim wysokim urz\u0119dnikiem straconym w czasie panowania dynastii Nguy\u1EC5n. Dzie\u0144 wspomnienia: 24 listopada w grupie 117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich. Beatyfikowany 2 maja 1909 r. przez Piusa X. Kanonizowany przez Jana Paw\u0142a II 19 czerwca 1988 r. w grupie 117 m\u0119czennik\u00F3w wietnamskich." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u80E1\u5EF7\u50D6\uFF08Michael H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy\uFF091808\u5E74\uFF0D1857\u5E745\u670822\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u4F4D\u8D8A\u5357\u962E\u671D\u5B98\u5458\uFF0C\u56E0\u5929\u4E3B\u6559\u4FE1\u4EF0\u906D\u55E3\u5FB7\u5E1D\u5904\u6B7B\u3002\u4ED6\u57281988\u5E74\u4E0E\u5176\u4ED6116\u4F4D\u8D8A\u5357\u6B89\u9053\u5723\u4EBA\u4E00\u540C\u5217\u5723\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michael H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy (\u80E1\u5EF7\u897F; 1808 \u2013 22 Mei 1857) adalah seorang pejabat mandarin Vietnam yang menjadi martir karena iman Katolik Roma-nya saat masa penganiayaan oleh Kaisar T\u1EF1 \u0110\u1EE9c. Ia dikanonisasikan pada 1988 bersama dengan 116 Martir Vietnam lainnya." , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0438\u0445\u0430\u0438\u043B \u0425\u043E \u0414\u0438\u043D\u044C \u0425\u0438 (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. Micae H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy; 1808, \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C \u2014 22 \u043C\u0430\u044F 1857) \u2014 \u0441\u0432\u044F\u0442\u043E\u0439 \u0440\u0438\u043C\u0441\u043A\u043E-\u043A\u0430\u0442\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043A\u0432\u0438, \u043C\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u043A." , "lang" : "ru" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Confucian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Indonesia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mandarin_(bureaucrat)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:\u80E1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Silk_production" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Song_official_headwear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Nguyen_dynasty_officials" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beatification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cochinchina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1857_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Executed_Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_martyrs_executed_by_decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_executed_by_Vietnam_by_decapitation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Society_of_Foreign_Missions_of_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:\u50D6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_Roman_Catholic_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_executions_by_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:\u5EF7" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holy_See" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St._Peter's_Basilica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_Martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyr's_palm" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Christian_saints" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Persecution_of_Christians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1808_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/T\u1EF1_\u0110\u1EE9c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Roman_Catholic_martyrs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanfu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dao_(Chinese_sword)" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portalbar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_saint" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nguy\u1EC5n_dynasty_topics" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-saint-noun-2" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_Michael_HDHy.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1095651840 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://books.google.com/books%3Fid=aB0QAAAAYAAJ&printsec=frontcover&dq=annam/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.vietsa.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20150924023259/http:/www.gpnt.net/diendan/archive/index.php/t-466.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080316232714/http:/www.tdvnhouston.org/subheader.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080317000448/http:/www.richmonddiocese.org/parishes/parishdetail.asp%3Fpid=151" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20080229120035/http:/www.cttdva.net/cttdvn3.htm%2347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.austinvietmartyrs.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.catholic.org/saints/saint.php%3Fsaint_id=5110" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "10015" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 15722875 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michael H\u1ED3 \u0110\u00ECnh Hy" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03nr7g5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0425\u043E_\u0414\u0438\u043D\u044C_\u0425\u0438,_\u041C\u0438\u0445\u0430\u0438\u043B" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Ho_Dinh_Hy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.dbpedia.org/resource/Mikaeli_Dinh-Hy_Ho" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Micae_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0645\u0627\u064A\u0643\u0644_\u062F\u064A\u0646\u0647_\u0647\u0649_\u0647\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Micha\u0142_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u80E1\u5EF7\u50D6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/wVtt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2044436" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Official" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy?oldid=1095651840&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/title" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martyr" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Vietnam" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "c. 1808" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1808" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/patronage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St._Peter's_Basilica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/veneratedIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/veneratedIn" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St._Peter's_Basilica" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/feastDay" : [ { "type" : "literal", "value" : "--05-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/titles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyr" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/canonizedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-06-19" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/canonizedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_John_Paul_II" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/attributes" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dao_(Chinese_sword)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Song_official_headwear" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanfu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martyr's_palm" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 144 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1900-07-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1900-07-05" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/beatifiedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St._Peter's_Basilica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1857-05-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1857-05-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Leo_XIII" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1857" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Saint" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/beatifiedPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/St._Peter's_Basilica" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vatican_City" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Ho_Dinh_Hy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Dinh-Hy_Ho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_Hy-Dinh-Ho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michael_HyDinh-Ho" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michael_H\u1ED3_\u0110\u00ECnh_Hy" } ] }}