{  "http://dbpedia.org/resource/Istituto_Mater_Boni_Consilii" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/keyPeople" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/keyPerson" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Th\u1EE5c" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ghostwriter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_McKenna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sedeprivationism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Society_of_Saint_Pius_X" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louis-Marie_de_Bligni\u00E8res" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Order" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sedevacantism" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Dominican_friars" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gu\u00E9rard_des_Lauriers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Guerard_des_Lauriers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Guerard_des_Lauriers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_International_Congresses_of_Mathematicians_Plenary_and_Invited_Speakers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchTheologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat\u00C9coleNormaleSup\u00E9rieureAlumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBelgianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryRomanCatholicPriests" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTh\u1EE5cLineBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Theologian110705615" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleExcommunicatedByTheRomanCatholicChurch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Cleric" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchRomanCatholicBishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michel Gu\u00E9rard des Lauriers" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Gu\u00E9rard des Lauriers" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel-Louis Gu\u00E9rard des Lauriers" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Guerard des Lauriers" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel-Louis Gu\u00E9rard des Lauriers" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Louis-Bertrand (Raymond Michel Charles) Gu\u00E9rard des Lauriers OP (ur. 25 pa\u017Adziernika 1898, zm. 27 lutego 1988) \u2013 konserwatywny teolog dominika\u0144ski, tw\u00F3rca sedeprywacjonizmu. Gu\u00E9rard des Lauriers by\u0142 profesorem na Papieskim Uniwersytecie Latera\u0144skim w Rzymie, z kt\u00F3rej to pozycji musia\u0142 zrezygnowa\u0107, jak wielu innych wyk\u0142adowc\u00F3w konserwatywnych, na pro\u015Bb\u0119 papie\u017Ca Paw\u0142a VI, jako \u017Ce sprzeciwia\u0142 si\u0119 reformom wprowadzonym przez Sob\u00F3r watyka\u0144ski II. Wyk\u0142ada\u0142 potem w seminarium Marcela Lefebvre'a w Szwajcarii; zosta\u0142 pozbawiony tej posady w 1977 ze wzgl\u0119du na wyg\u0142aszanie tez sedeprywacjonistycznych." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Louis-Bertrand Gu\u00E9rard des Lauriers (* 25. Oktober 1898 in Suresnes bei Paris; \u2020 27. Februar 1988 in Cosne-Cours-sur-Loire (D\u00E9partement Ni\u00E8vre)) war ein franz\u00F6sischer katholischer Theologe und sedisvakantistischer Bischof in der Nachfolge von Pierre Martin Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Th\u1EE5c." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel-Louis Gu\u00E9rard des Lauriers (25 October 1898 \u2013 27 February 1988) was a French Dominican theologian and, later in life, a traditionalist bishop who supported sedevacantism and sedeprivationism and was excommunicated." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Gu\u00E9rard des Lauriers (Suresnes, 25 ottobre 1898 \u2013 Cosne-Cours-sur-Loire, 27 febbraio 1988) \u00E8 stato un religioso domenicano francese con il nome di fra Louis-Bertrand, consacrato vescovo, illecitamente senza il consenso della Santa Sede, il 7 maggio 1981 dall'arcivescovo emerito di Hu\u1EBF, il vietnamita Pierre Martin Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Th\u1EE5c (1897-1984). In Italia le sue tesi sulla crisi dell'autorit\u00E0 all'interno della Chiesa sono sostenute dall'Istituto Mater Boni Consilii di orientamento sedeprivazionista." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Louis Gu\u00E9rard des Lauriers, n\u00E9 \u00E0 Suresnes le 25 octobre 1898 et mort le 27 f\u00E9vrier 1988, est un dominicain, un th\u00E9ologien et un \u00E9v\u00EAque sacr\u00E9 illicitement dans une mentalit\u00E9 s\u00E9d\u00E9vacantiste, en lien avec sa doctrine s\u00E9d\u00E9privationniste." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michel-Louis Gu\u00E9rard des Lauriers" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1988_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_Catholic_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1898_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_excommunicated_by_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Th\u1EE5c_line_bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sedeprivationists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9cole_Normale_Sup\u00E9rieure_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_traditionalist_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dominican_bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Dominicans" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Louis-Bertrand (Raymond Michel Charles) Gu\u00E9rard des Lauriers OP (ur. 25 pa\u017Adziernika 1898, zm. 27 lutego 1988) \u2013 konserwatywny teolog dominika\u0144ski, tw\u00F3rca sedeprywacjonizmu. Gu\u00E9rard des Lauriers by\u0142 profesorem na Papieskim Uniwersytecie Latera\u0144skim w Rzymie, z kt\u00F3rej to pozycji musia\u0142 zrezygnowa\u0107, jak wielu innych wyk\u0142adowc\u00F3w konserwatywnych, na pro\u015Bb\u0119 papie\u017Ca Paw\u0142a VI, jako \u017Ce sprzeciwia\u0142 si\u0119 reformom wprowadzonym przez Sob\u00F3r watyka\u0144ski II. Wyk\u0142ada\u0142 potem w seminarium Marcela Lefebvre'a w Szwajcarii; zosta\u0142 pozbawiony tej posady w 1977 ze wzgl\u0119du na wyg\u0142aszanie tez sedeprywacjonistycznych. Konsekrowany na biskupa 7 maja 1981 przez abpa Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Th\u1EE5c, sedewakantyst\u0119. Kr\u00F3tko po konsekracji, des Lauriers powr\u00F3ci\u0142 do sedeprywacjonizmu, i wszed\u0142 w konflikt z sedewakantyzmem. Sam nast\u0119pnie konsekrowa\u0142 kilku biskup\u00F3w sedeprywacjonistycznych. Niekt\u00F3rzy, w tym tak\u017Ce cz\u0119\u015B\u0107 sedewakantyst\u00F3w, jak np. Clarence Kelly FSSPV, podwa\u017Caj\u0105 wa\u017Cno\u015B\u0107 konsekracji biskupich udzielanych przez abpa Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Th\u1EE5c, twierdz\u0105c, \u017Ce ze wzgl\u0119du na problemy psychiczne nie by\u0142 \u015Bwiadomy swoich czyn\u00F3w." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Louis Gu\u00E9rard des Lauriers, n\u00E9 \u00E0 Suresnes le 25 octobre 1898 et mort le 27 f\u00E9vrier 1988, est un dominicain, un th\u00E9ologien et un \u00E9v\u00EAque sacr\u00E9 illicitement dans une mentalit\u00E9 s\u00E9d\u00E9vacantiste, en lien avec sa doctrine s\u00E9d\u00E9privationniste." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Louis-Bertrand Gu\u00E9rard des Lauriers (* 25. Oktober 1898 in Suresnes bei Paris; \u2020 27. Februar 1988 in Cosne-Cours-sur-Loire (D\u00E9partement Ni\u00E8vre)) war ein franz\u00F6sischer katholischer Theologe und sedisvakantistischer Bischof in der Nachfolge von Pierre Martin Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Th\u1EE5c." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Gu\u00E9rard des Lauriers (Suresnes, 25 ottobre 1898 \u2013 Cosne-Cours-sur-Loire, 27 febbraio 1988) \u00E8 stato un religioso domenicano francese con il nome di fra Louis-Bertrand, consacrato vescovo, illecitamente senza il consenso della Santa Sede, il 7 maggio 1981 dall'arcivescovo emerito di Hu\u1EBF, il vietnamita Pierre Martin Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Th\u1EE5c (1897-1984). In Italia le sue tesi sulla crisi dell'autorit\u00E0 all'interno della Chiesa sono sostenute dall'Istituto Mater Boni Consilii di orientamento sedeprivazionista. Docente presso la Pontificia Universit\u00E0 del Laterano, scrisse il Breve esame critico del Novus Ordo Missae, presentato al papa Paolo VI dai cardinali Antonio Bacci e Alfredo Ottaviani il 25 settembre 1969. Scrisse inoltre la Risposta alla \u00ABLettera a un religioso\u00BB pubblicata nella prima edizione italiana (Borla, 1970) della Lettera a un religioso di Simone Weil. Gi\u00E0 collaboratore di mons. Marcel Lefebvre e autore della tesi teologica detta di Cassiciacum, dal nome del periodico, che per primo pubblic\u00F2 i suoi studi.Secondo la tesi di Cassiciacum, Paolo VI e i suoi successori sono papi solo \"materialiter\" (\"materialmente\", nell'accezione della filosofia scolastica) poich\u00E9\u201A non attuando il bene della Chiesa e insegnando l'errore e l'eresia, non possono in alcun modo, se non ritrattano prima i loro errori, ricevere da Cristo l'autorit\u00E0 per governare, insegnare e santificare la Chiesa." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel-Louis Gu\u00E9rard des Lauriers (25 October 1898 \u2013 27 February 1988) was a French Dominican theologian and, later in life, a traditionalist bishop who supported sedevacantism and sedeprivationism and was excommunicated." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Paul_VI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Lefebvre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1898_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Donald_Sanborn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Apostolic_succession" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Amiens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tullio_Levi-Civita" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assumption_of_Mary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pope_Pius_XII" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9cole_Normale_Sup\u00E9rieure" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Traditionalist_Catholic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Th\u1EE5c_line_bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Sedeprivationists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontifical_Lateran_University" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thesis_of_Cassiciacum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sedevacantists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_Catholic_theologians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sedevacantism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnther_Storck" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Your_Excellency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Th\u1EE5c" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agr\u00E9g\u00E9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Third_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Heresy_in_Christianity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Latin_Rite" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_McKenna" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_traditionalist_Catholics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Vatican_Council" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9c\u00F4ne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Louis-Marie_de_Bligni\u00E8res" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pontificale_Romanum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Excellency" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:\u00C9cole_Normale_Sup\u00E9rieure_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Ratzinger" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Dominicans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ottaviani_Intervention" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Munificentissimus_Deus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sedeprivationism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Simone_Weil" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Dominican_bishops" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Excommunication_(Catholic_Church)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Society_of_Saint_Pius_X" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1988_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dominican_Order" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Le_Saulchoir" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theologian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Novitiate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raveau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dogma" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Istituto_Mater_Boni_Consilii" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_excommunicated_by_the_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cosne-sur-Loire" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:SSPX" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Traditionalist_Catholicism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_bishopstyles" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Ordination" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_Christian_leader" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1115487194 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://vitwilderness.blogspot.com/2007/06/characters-of-intervention-des-lauriers.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.sodalitium.biz/intervista-a-mons-guerard-des-lauriers-o-p-sulla-tesi-di-cassiciacum/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "10825" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 2833544 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michel-Louis Gu\u00E9rard des Lauriers" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Guerard_des_Lauriers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Michel_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/39395276" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4ssun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u062C\u0648\u064A\u0631\u0627\u0631\u062F_\u062F\u064A\u0633_\u0644\u0627\u0648\u0631\u064A\u0631\u0633" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q705558" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Michel_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/135733375" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.085n8g" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theologian" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers?oldid=1115487194&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/denomination" : [ { "type" : "literal", "value" : "Catholic" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecrationDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1986-08-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1984-04-30" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1987-11-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1898-10-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1898-10-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Theologian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bishop" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dipstyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "* His Excellency" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/ordination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1931-07-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecratedBy" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Th\u1EE5c" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/consecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1981-05-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/offstyle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Your_Excellency" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/bishop" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Robert_McKenna" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Franco Munari" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00FCnther_Storck" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "French" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Cosne-sur-Loire, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-02-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1988-02-27" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateOfConsecration" : [ { "type" : "literal", "value" : "1981-05-07" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/dateOfPriestlyOrdination" : [ { "type" : "literal", "value" : "1931-07-29" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/placeOfConsecration" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toulon" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cosne-sur-Loire" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/honorificPrefix" : [ { "type" : "literal", "value" : "His Excellency" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/profession" : [ { "type" : "literal", "value" : "Bishop and theologian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relstyle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Your Excellency" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/buried" : [ { "type" : "literal", "value" : "Raveau, France" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ottaviani_Intervention" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel-Louis_Gu\u00E9rard_des_Lauriers" } ] }}