{  "http://dbpedia.org/resource/Jukebox_musical" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_best-selling_albums_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Romain_Sardou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Michel_Sardou" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Bruel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Brian_Joubert" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_singles_of_1978_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rue_Lepic" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Berger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Z\u00E9nith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/SS_France_(1960)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchActors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/MusicGroup" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromParis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MusicalArtist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q483501" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Singer110599806" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchMusicians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMusiciansFromParis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOfficersOfTheOrderOfTheCrown(Belgium)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchMaleSingers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Artist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchSingers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Actor109765278" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (S\u00E4nger)" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0421\u0430\u0440\u0434\u0443, \u041C\u0438\u0448\u0435\u043B\u044C" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0456\u0448\u0435\u043B\u044C \u0421\u0430\u0440\u0434\u0443" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBBF8\uC178 \uC0AC\uB974\uB450" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "cs" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\uBBF8\uC178 \uC0E4\uB97C \uC0AC\uB974\uB450(Michel Charles Sardou, 1947\uB144 1\uC6D4 26\uC77C ~ )\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC2F1\uC5B4\uC1A1\uB77C\uC774\uD130\uC774\uB2E4. \uD30C\uB9AC \uCD9C\uC2E0\uC73C\uB85C \uD560\uC544\uBC84\uC9C0\uAC00 \uBC30\uC6B0\uC600\uACE0, \uC591\uCE5C\uB3C4 \uBC30\uC6B0\uC778 \uC5F0\uC608\uC778 \uC9D1\uC548 \uCD9C\uC2E0\uC778 \uC0AC\uB974\uB450\uB294 1965\uB144\uC5D0 Le Madras\uB85C \uAC00\uC218\uB85C \uB370\uBDD4\uD55C \uC774\uB798, 1971\uB144\uBD80\uD130 \uC62C\uB7AD\uD53C\uC544 \uD640(fr)\uC5D0\uC11C \uCF58\uC11C\uD2B8\uB97C \uAC00\uC84C\uACE0, \uB9CE\uC740 \uD788\uD2B8\uACE1\uC744 \uBC1C\uD45C\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (* 26. ledna 1947) je francouzsk\u00FD zp\u011Bv\u00E1k. K jeho nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00EDm p\u00EDsn\u00EDm pat\u0159\u00ED La Maladie d'Amour \u010Di Les Lacs du Connemara. Jeho p\u00EDse\u0148 Musulmanes se ve Francii stala roku 1987 p\u00EDsn\u00ED roku (anketa , francouzsk\u00E1 obdoba Grammy). \u0158ada jeho p\u00EDsn\u00ED m\u00E1 politick\u00FD n\u00E1boj, kritizuje v nich nap\u0159\u00EDklad po\u0161lap\u00E1v\u00E1n\u00ED pr\u00E1v \u017Een v isl\u00E1msk\u00FDch zem\u00EDch, trest smrti \u010Di kolonialismus. Jeho syn Romain Sardou je zn\u00E1m\u00FDm spisovatelem, druh\u00FD syn se stal hercem." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (Par\u00EDs, 26 de gener de 1947) \u00E9s un cantant franc\u00E8s. Tamb\u00E9 ha participat en algunes pel\u00B7l\u00EDcules i a obres de teatre. Es tracta d'un dels artistes m\u00E9s famosos de l'estat franc\u00E8s encara que el seu per\u00EDode \u00E0lgid d'\u00E8xit s'hagi situat sobretot entre el principi dels anys 70 i finals dels 80. La seva discografia compta amb 23 \u00E0lbums i m\u00E9s de 300 can\u00E7ons. Algunes d'aquestes van generar diverses pol\u00E8miques pel fet de posicionar-se en temes sensibles com ara la pena de mort, el colonialisme o la guerra del Vietnam." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Charles Sardou (French pronunciation: [mi\u0283\u025Bl \u0283a\u0281l sa\u0281du]; born 26 January 1947) is a French singer and occasional actor. He is known not only for his love songs (\"La maladie d'amour\", \"Je vais t'aimer\"), but also for songs dealing with various social and political issues, such as the rights of women in Islamic countries (\"Musulmanes\"), clerical celibacy (\"Le cur\u00E9\"), colonialism (\"Le temps des colonies\", \"Ils ont le p\u00E9trole mais c'est tout\") or the death penalty (\"Je suis pour\"). Another sometimes controversial theme found in some of his songs (\"Les Ricains\" and \"Monsieur le Pr\u00E9sident de France\" for example) is his respect and support for the culture and foreign policies of the United States of America. He has been accused of being a racist due to his 1976 song \"Le temps des colon" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0456\u0448\u0435\u043B\u044C \u0421\u0430\u0440\u0434\u0443 (\u0444\u0440. Michel Sardou, \u043D\u0430\u0440. 26 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 1947, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043F\u0456\u0432\u0430\u043A, \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u043F\u0456\u0441\u0435\u043D\u044C, \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u0456 \u0430\u043A\u0442\u043E\u0440. \u0417\u0430\u0439\u043C\u0430\u0454 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0437\u0430 \u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u0456\u0441\u0442\u044E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u0438\u0445 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0434\u0438\u0441\u043A\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 1955 \u0434\u043E 2009 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u0431\u0443\u043B\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u043E 90 \u043C\u0456\u043B\u044C\u0439\u043E\u043D\u0456\u0432 \u0434\u0438\u0441\u043A\u0456\u0432. \u0419\u043E\u0433\u043E \u0443\u0432\u0430\u0433\u0430 \u0456 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0437\u043C \u0437\u043E\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0436\u0435\u043D\u0456 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u0438\u043C \u0447\u0438\u043D\u043E\u043C \u043D\u0430 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0438\u043D\u043E\u043A. \u0414\u043E \u043D\u0430\u0439\u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0456\u0448\u0438\u0445 \u043D\u0430\u043B\u0435\u0436\u0430\u0442\u044C: La maladie d'amour, Les lacs du Connemara, Je vais t'aimer, Je Vole, Etre une femme, Comme d'habitude, La java de Broadway, Musulmanes \u0442\u0430 \u0456\u043D." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Charles Sardou (?\u00B7i) (Par\u00EDs; 26 de enero de 1947) es un cantante y actor franc\u00E9s." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Charles Sardou (pron\u00FAncia em franc\u00EAs: [mi\u0283\u025Bl \u0283a\u0281l sa\u0281du]; 26 de janeiro de 1947) \u00E9 um cantor franc\u00EAs, compositor e ator ocasional. Sardou \u00E9 conhecido n\u00E3o apenas por suas can\u00E7\u00F5es de amor (\"La maladie d'amour\", \"Je vais t'aimer\"), mas tamb\u00E9m por m\u00FAsicas que lidam com v\u00E1rias quest\u00F5es sociais e pol\u00EDticas, como os direitos das mulheres nos pa\u00EDses isl\u00E2micos (\"Musulmanes\"), celibato clerical (\"Le cur\u00E9\"), colonialismo (\"Le temps des colonies\",\"Ils ont le p\u00E9trole mais c'est tout\") ou a pena de morte (\"Je suis pour\"). Outro tema \u00E0s vezes controverso encontrado em algumas de suas m\u00FAsicas (\"Les Ricains\" e \"Monsieur le Pr\u00E9sident de France\", por exemplo) \u00E9 o respeito e o apoio \u00E0 cultura e \u00E0s pol\u00EDticas externas dos Estados Unidos da Am\u00E9rica. Ele foi acusado de racista devido \u00E0 sua m\u00FAsica \"Le te" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (Parigi, 26 gennaio 1947) \u00E8 un cantante e attore francese. Tra i pi\u00F9 popolari interpreti della musica pop francese, al 2013 ha registrato in studio 25 album e pi\u00F9 di 300 canzoni. Vanta una stringa di pi\u00F9 di 25 hit consecutive e si stima abbia venduto 90 milioni di dischi. La sua composizione solida e d'impatto ha spesso rispecchiato la sua visione senza compromessi della societ\u00E0 e della politica francesi. Poco interessato alla platea internazionale, ha focalizzato la sua attenzione e la sua abilit\u00E0 artistica al mercato nazionale. Tra le sue canzoni pi\u00F9 conosciute La Maladie D'Amour, Les lacs du Connemara e En Chantant, scritta con Toto Cutugno. Nel 2004 ha inciso con Garou La Rivi\u00E8re De Notre Enfance." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Charles Sardou ([mi'\u0283\u025Bl sa\u0281'du] ) (* 26. Januar 1947 in Paris) ist ein franz\u00F6sischer Komponist und Interpret." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (Parijs, 26 januari 1947) is een Franse zanger, chansonnier en acteur. Hij komt uit een beroemde Franse artiestenfamilie. Zijn vader Fernand Sardou was zanger, cabaretier en acteur. Zijn moeder Jackie Sardou was zangeres en actrice." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (Paris, Frantzia, 1947ko urtarrilaren 26a -) frantses abeslaria da." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0438\u0448\u0435\u043B\u044C \u0421\u0430\u0440\u0434\u0443 (\u0444\u0440. Michel Sardou; \u0440\u043E\u0434. 26 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1947, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u043A\u0442\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u0435\u0441\u0435\u043D. \u0417\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0435 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u043F\u043E \u043A\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0438\u0441\u043A\u043E\u0432 \u0437\u0430 1955 \u2014 2009 \u0433\u043E\u0434\u044B. \u0421\u0430\u043C\u044B\u0435 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0435 \u043F\u0435\u0441\u043D\u0438: \u00ABComme d\u2019habitude\u00BB, \u00ABLa maladie d\u2019amour\u00BB, \u00ABJe vais t\u2019aimer\u00BB, \u00ABLa java de Broadway\u00BB, \u00ABEn chantant\u00BB, \u00ABLes lacs du Connemara\u00BB, \u00ABMusulmanes\u00BB \u0438 \u0434\u0440." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (urodzony 26 stycznia 1947 roku w Pary\u017Cu) \u2013 autor, kompozytor i piosenkarz francuski. Syn pary aktorskiej i . Pr\u00F3bowa\u0142 swoich si\u0142 tak w teatrze jak i w kinie, lecz najwi\u0119ksze triumfy \u015Bwi\u0119ci\u0142 jako piosenkarz. Od 1970 roku zaliczany jest do najpopularniejszych piosenkarzy francuskich, zar\u00F3wno ze wzgl\u0119du na liczb\u0119 sprzedanych p\u0142yt jak i kontrowersje, kt\u00F3re budzi wok\u00F3\u0142 siebie i swoich tekst\u00F3w (cz\u0119ste teksty seksistowkie i homofobiczne). Przez ponad 40 lat swojej kariery jego dorobek wynosi 23 wydane albumy i ponad 300 piosenek. Do najbardziej znanych piosenek nale\u017A\u0105 Les lacs du Connemara i La maladie d\u2019amour." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou [mi\u0283\u025Bl sa\u0281du] est un chanteur et com\u00E9dien fran\u00E7ais, n\u00E9 le 26 janvier 1947 \u00E0 Paris. Fils des com\u00E9diens Fernand et Jackie Sardou, et petit-fils de Valentin Sardou, Michel Sardou est le descendant d'une tradition familiale dans le monde du spectacle depuis le milieu du XIXe si\u00E8cle. Auteur ou co-auteur de nombreux succ\u00E8s, il figure parmi les chanteurs fran\u00E7ais les plus populaires." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel SARDOU [Mi\u015Del\u2019 Sardu\u2019] (naski\u011Dis la 26-an de januaro 1947) en Parizo) estas franca kantisto. Filo kaj nepo de geaktoroj, lia patro estis fama. Li estis \u0109efe vartita kiam infana en vila\u011Do sed anka\u016D sekvis siajn gepatrojn dum ties turneoj kaj spertis vivon migradantan de la . en dum jaroj 1950, li ne \u015Datas tiun vivon kaj en 1963 ka\u015Dfu\u011Das la establon, kaj diras al siaj gepatroj, ke li ne volas plu studi, sed iri Brazilon! Anstata\u016De li fari\u011Das en la kabaredo, kiun lia patro fondis.Li edzini\u011Das kun dancistino, sekvas , kantas en kabaredoj. En 1965 li registras sian unuan diskon.En 1966 li ekkonati\u011Das kun , kiu verkos la tekstojn de liaj plej furoraj kanzonoj. Anka\u016D , kaj poste verkos por li kelkajn el liaj ." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou, f\u00F6dd 26 januari 1947 i Paris, \u00E4r en fransk musiker och s\u00E5ngare av fr\u00E4mst chansonstuk. Hans texter \u00E4r ofta kontroversiella och behandlar allt fr\u00E5n kvinnors r\u00E4ttigheter i islamiska stater, celibat, kolonialism och d\u00F6dsstraff. Extra kontroversiellt har blivit st\u00F6det i vissa texter f\u00F6r USA:s kultur och utrikespolitik samt vissa rasistiska aspekter som i Le temps des colonies d\u00E4r kolonialism och slaveri behandlades p\u00E5 ett n\u00E5got positivt s\u00E4tt. Hans musik \u00E4r huvudsakligen popul\u00E4r i Frankrike, men med l\u00E5ten Les Lacs du Connemara fick han \u00E4ven en internationell hit." , "lang" : "sv" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B98cut.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pds053cut.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Sardou_2014.jpg" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/givenName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michel Charles Sardou" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_stage_actors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_male_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_film_actors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_television_actors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Singers_from_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1947_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_male_singers" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (Parijs, 26 januari 1947) is een Franse zanger, chansonnier en acteur. Hij komt uit een beroemde Franse artiestenfamilie. Zijn vader Fernand Sardou was zanger, cabaretier en acteur. Zijn moeder Jackie Sardou was zangeres en actrice." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Charles Sardou (pron\u00FAncia em franc\u00EAs: [mi\u0283\u025Bl \u0283a\u0281l sa\u0281du]; 26 de janeiro de 1947) \u00E9 um cantor franc\u00EAs, compositor e ator ocasional. Sardou \u00E9 conhecido n\u00E3o apenas por suas can\u00E7\u00F5es de amor (\"La maladie d'amour\", \"Je vais t'aimer\"), mas tamb\u00E9m por m\u00FAsicas que lidam com v\u00E1rias quest\u00F5es sociais e pol\u00EDticas, como os direitos das mulheres nos pa\u00EDses isl\u00E2micos (\"Musulmanes\"), celibato clerical (\"Le cur\u00E9\"), colonialismo (\"Le temps des colonies\",\"Ils ont le p\u00E9trole mais c'est tout\") ou a pena de morte (\"Je suis pour\"). Outro tema \u00E0s vezes controverso encontrado em algumas de suas m\u00FAsicas (\"Les Ricains\" e \"Monsieur le Pr\u00E9sident de France\", por exemplo) \u00E9 o respeito e o apoio \u00E0 cultura e \u00E0s pol\u00EDticas externas dos Estados Unidos da Am\u00E9rica. Ele foi acusado de racista devido \u00E0 sua m\u00FAsica \"Le temps des colonies\", de 1976, onde cantou positivamente sobre colonialismo e escravid\u00E3o, mas Sardou sempre afirmou que a m\u00FAsica era sarc\u00E1stica. Seu single de 1981 \"Les lacs du Connemara\" foi um sucesso internacional (principalmente na Holanda). V\u00E1rias de suas can\u00E7\u00F5es de sucesso foram escritas em colabora\u00E7\u00E3o com e Pierre Delano\u00EB, algumas outras (principalmente \"En chantant\") com o cantor italiano Toto Cutugno. Seu \u00E1lbum de 2004, Du plaisir, foi direto para o primeiro lugar nas paradas francesas. Com uma carreira de cinquenta anos, Sardou lan\u00E7ou 25 \u00E1lbuns de est\u00FAdio, 18 \u00E1lbuns ao vivo e gravou mais de 350 m\u00FAsicas (principalmente em franc\u00EAs, mas tamb\u00E9m em espanhol, italiano e at\u00E9 ingl\u00EAs) e vendeu mais de 100 milh\u00F5es de discos. Atualmente, ele \u00E9 considerado um dos artistas mais populares do e um dos mais lucrativos, tanto em vendas quanto em seus shows." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0438\u0448\u0435\u043B\u044C \u0421\u0430\u0440\u0434\u0443 (\u0444\u0440. Michel Sardou; \u0440\u043E\u0434. 26 \u044F\u043D\u0432\u0430\u0440\u044F 1947, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0430\u043A\u0442\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043F\u043E\u043B\u043D\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C \u043F\u0435\u0441\u0435\u043D. \u0417\u0430\u043D\u0438\u043C\u0430\u0435\u0442 \u0432\u0442\u043E\u0440\u043E\u0435 \u043C\u0435\u0441\u0442\u043E \u043F\u043E \u043A\u043E\u043B\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u043D\u044B\u0445 \u0432\u043E \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0438\u0441\u043A\u043E\u0432 \u0437\u0430 1955 \u2014 2009 \u0433\u043E\u0434\u044B. \u0421\u0430\u043C\u044B\u0435 \u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u044B\u0435 \u043F\u0435\u0441\u043D\u0438: \u00ABComme d\u2019habitude\u00BB, \u00ABLa maladie d\u2019amour\u00BB, \u00ABJe vais t\u2019aimer\u00BB, \u00ABLa java de Broadway\u00BB, \u00ABEn chantant\u00BB, \u00ABLes lacs du Connemara\u00BB, \u00ABMusulmanes\u00BB \u0438 \u0434\u0440." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Charles Sardou (?\u00B7i) (Par\u00EDs; 26 de enero de 1947) es un cantante y actor franc\u00E9s." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Charles Sardou (French pronunciation: [mi\u0283\u025Bl \u0283a\u0281l sa\u0281du]; born 26 January 1947) is a French singer and occasional actor. He is known not only for his love songs (\"La maladie d'amour\", \"Je vais t'aimer\"), but also for songs dealing with various social and political issues, such as the rights of women in Islamic countries (\"Musulmanes\"), clerical celibacy (\"Le cur\u00E9\"), colonialism (\"Le temps des colonies\", \"Ils ont le p\u00E9trole mais c'est tout\") or the death penalty (\"Je suis pour\"). Another sometimes controversial theme found in some of his songs (\"Les Ricains\" and \"Monsieur le Pr\u00E9sident de France\" for example) is his respect and support for the culture and foreign policies of the United States of America. He has been accused of being a racist due to his 1976 song \"Le temps des colonies\", in which a former colonial soldier proudly tells his memories of colonialism, but Sardou has always claimed the song was sarcastic. His 1981 single \"Les lacs du Connemara\" was an international hit (especially in the Netherlands). A number of his hit songs were written in collaboration with Jacques Revaux and Pierre Delano\u00EB, a few others (most notably \"En chantant\") with Italian singer Toto Cutugno. Sardou sold out eighteen consecutive dates at Palais Omnisports de Paris-Bercy in 2001, while his 2004 album Du plaisir went straight to the number one spot on the French album charts. With a recording career of fifty years, Sardou has released 25 studio albums, 18 live albums and has recorded more than 350 songs (chiefly in French but also in Spanish, Italian and even English) and has sold more than 100 million records. Currently he is considered one of the most popular artists in the Francophone world and one of the most lucrative, both in sales and in his shows." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Charles Sardou ([mi'\u0283\u025Bl sa\u0281'du] ) (* 26. Januar 1947 in Paris) ist ein franz\u00F6sischer Komponist und Interpret." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (Paris, Frantzia, 1947ko urtarrilaren 26a -) frantses abeslaria da." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (* 26. ledna 1947) je francouzsk\u00FD zp\u011Bv\u00E1k. K jeho nejzn\u00E1m\u011Bj\u0161\u00EDm p\u00EDsn\u00EDm pat\u0159\u00ED La Maladie d'Amour \u010Di Les Lacs du Connemara. Jeho p\u00EDse\u0148 Musulmanes se ve Francii stala roku 1987 p\u00EDsn\u00ED roku (anketa , francouzsk\u00E1 obdoba Grammy). \u0158ada jeho p\u00EDsn\u00ED m\u00E1 politick\u00FD n\u00E1boj, kritizuje v nich nap\u0159\u00EDklad po\u0161lap\u00E1v\u00E1n\u00ED pr\u00E1v \u017Een v isl\u00E1msk\u00FDch zem\u00EDch, trest smrti \u010Di kolonialismus. Jeho syn Romain Sardou je zn\u00E1m\u00FDm spisovatelem, druh\u00FD syn se stal hercem." , "lang" : "cs" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel SARDOU [Mi\u015Del\u2019 Sardu\u2019] (naski\u011Dis la 26-an de januaro 1947) en Parizo) estas franca kantisto. Filo kaj nepo de geaktoroj, lia patro estis fama. Li estis \u0109efe vartita kiam infana en vila\u011Do sed anka\u016D sekvis siajn gepatrojn dum ties turneoj kaj spertis vivon migradantan de la . en dum jaroj 1950, li ne \u015Datas tiun vivon kaj en 1963 ka\u015Dfu\u011Das la establon, kaj diras al siaj gepatroj, ke li ne volas plu studi, sed iri Brazilon! Anstata\u016De li fari\u011Das en la kabaredo, kiun lia patro fondis.Li edzini\u011Das kun dancistino, sekvas , kantas en kabaredoj. En 1965 li registras sian unuan diskon.En 1966 li ekkonati\u011Das kun , kiu verkos la tekstojn de liaj plej furoraj kanzonoj. Anka\u016D , kaj poste verkos por li kelkajn el liaj . Liaj kanzonoj rakontas erojn da vivo, kie senti\u011Das la profundaj konvikoj de la artisto, sufi\u0109e tradiciaj (li kantas pri sia amo al la patrujo, kantas ne nur pri la efemeraj amoj - Mi memoras adia\u016Don, kiu da\u016Dris dek tagojn - sed anka\u016D pri la fidelaj maljunaj , dedi\u0109as kanzonon al la France, kie li ripro\u0109as Francion pro \u011Din vendi al alia lando pro ne sufi\u0109a . En alia li deklaras sin favora al mortpuno, kie li traktas kun simplaj vortoj, sed foje multe da poezio kaj emocio, la temojn plej kortu\u015Dantajn la popolan publikon, a\u016D sociajn aktuala\u0135ajn aferojn travivitaj de la homoj. Tial li faris al si kelkajn malamikojn, sed \u0109efe multe da kaj sukceson. En 1976 lia patro mortas. Lia filo Romain naski\u011Das en 1974, dua Davy en 1978, la du kun lia dua edzino Babette. La dua Davy fari\u011Das aktoro, tiel pluanta la familian tradicion (Michel en unu kanzono elvokas sian patron spektantan lian filon, kaj en ties lasta strofo li metas siavice en la rolon de la patro anta\u016Dvidante similan ). Li anka\u016D rolas kiel aktoro en kelkaj filmoj. En 1990 li ricevas premion donita al la artisto kiun plej da spektantoj venis vidi surscene. En 1999 li eksedzi\u011Di\u011Das de \u201ABabette. Dum tiuj jaroj li plu sekvigas novajn diskojn, turneojn, sukcesajn spektaklojn en presti\u011Daj . La\u016Dlonge la jarojn lia \u00AB\u00BB kaj arto kanti esprimive siajn kanzonoj pli kaj pli boni\u011Dis." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (urodzony 26 stycznia 1947 roku w Pary\u017Cu) \u2013 autor, kompozytor i piosenkarz francuski. Syn pary aktorskiej i . Pr\u00F3bowa\u0142 swoich si\u0142 tak w teatrze jak i w kinie, lecz najwi\u0119ksze triumfy \u015Bwi\u0119ci\u0142 jako piosenkarz. Od 1970 roku zaliczany jest do najpopularniejszych piosenkarzy francuskich, zar\u00F3wno ze wzgl\u0119du na liczb\u0119 sprzedanych p\u0142yt jak i kontrowersje, kt\u00F3re budzi wok\u00F3\u0142 siebie i swoich tekst\u00F3w (cz\u0119ste teksty seksistowkie i homofobiczne). Przez ponad 40 lat swojej kariery jego dorobek wynosi 23 wydane albumy i ponad 300 piosenek. Do najbardziej znanych piosenek nale\u017A\u0105 Les lacs du Connemara i La maladie d\u2019amour." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou, f\u00F6dd 26 januari 1947 i Paris, \u00E4r en fransk musiker och s\u00E5ngare av fr\u00E4mst chansonstuk. Hans texter \u00E4r ofta kontroversiella och behandlar allt fr\u00E5n kvinnors r\u00E4ttigheter i islamiska stater, celibat, kolonialism och d\u00F6dsstraff. Extra kontroversiellt har blivit st\u00F6det i vissa texter f\u00F6r USA:s kultur och utrikespolitik samt vissa rasistiska aspekter som i Le temps des colonies d\u00E4r kolonialism och slaveri behandlades p\u00E5 ett n\u00E5got positivt s\u00E4tt. Hans musik \u00E4r huvudsakligen popul\u00E4r i Frankrike, men med l\u00E5ten Les Lacs du Connemara fick han \u00E4ven en internationell hit." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (Parigi, 26 gennaio 1947) \u00E8 un cantante e attore francese. Tra i pi\u00F9 popolari interpreti della musica pop francese, al 2013 ha registrato in studio 25 album e pi\u00F9 di 300 canzoni. Vanta una stringa di pi\u00F9 di 25 hit consecutive e si stima abbia venduto 90 milioni di dischi. La sua composizione solida e d'impatto ha spesso rispecchiato la sua visione senza compromessi della societ\u00E0 e della politica francesi. Poco interessato alla platea internazionale, ha focalizzato la sua attenzione e la sua abilit\u00E0 artistica al mercato nazionale. Tra le sue canzoni pi\u00F9 conosciute La Maladie D'Amour, Les lacs du Connemara e En Chantant, scritta con Toto Cutugno. Nel 2004 ha inciso con Garou La Rivi\u00E8re De Notre Enfance. Ha registrato un duetto con C\u00E9line Dion: il brano si intitola Voler ed \u00E8 ispirato alla passione di Michel Sardou per l'aviazione. Il duetto \u00E8 stato incluso nell'album di Michel Sardou \u00CAtre Une Femme 2010, uscito il 30 agosto 2010 in Francia. Nel 2007 ha sostenuto, insieme ad altri musicisti, la candidatura di Nicolas Sarkozy alla Presidenza della repubblica francese; \u00E8 il figlio degli attori e cantanti Fernand Sardou e . Alcuni dei suoi testi sono stati utilizzati nel film La famiglia B\u00E9lier. Il 12 aprile 2018 termina la sua ultima tourn\u00E9e, \"La derni\u00E8re danse\", alla \"Seine Musicale\" di Boulogne-Billancourt. In questa occasione pone termine alla sua carriera di cantante, per dedicarsi alla professione di attore, suo desiderio fin dalla giovane et\u00E0." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0456\u0448\u0435\u043B\u044C \u0421\u0430\u0440\u0434\u0443 (\u0444\u0440. Michel Sardou, \u043D\u0430\u0440. 26 \u0441\u0456\u0447\u043D\u044F 1947, \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u044F) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0441\u043F\u0456\u0432\u0430\u043A, \u0430\u0432\u0442\u043E\u0440 \u043F\u0456\u0441\u0435\u043D\u044C, \u043A\u043E\u043C\u043F\u043E\u0437\u0438\u0442\u043E\u0440 \u0456 \u0430\u043A\u0442\u043E\u0440. \u0417\u0430\u0439\u043C\u0430\u0454 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0435 \u043C\u0456\u0441\u0446\u0435 \u0437\u0430 \u043A\u0456\u043B\u044C\u043A\u0456\u0441\u0442\u044E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u0438\u0445 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0456\u0457 \u0434\u0438\u0441\u043A\u0456\u0432 \u0432\u0456\u0434 1955 \u0434\u043E 2009 \u0440\u043E\u043A\u0443, \u0431\u0443\u043B\u043E \u043F\u0440\u043E\u0434\u0430\u043D\u043E 90 \u043C\u0456\u043B\u044C\u0439\u043E\u043D\u0456\u0432 \u0434\u0438\u0441\u043A\u0456\u0432. \u0419\u043E\u0433\u043E \u0443\u0432\u0430\u0433\u0430 \u0456 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0437\u043C \u0437\u043E\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0436\u0435\u043D\u0456 \u0433\u043E\u043B\u043E\u0432\u043D\u0438\u043C \u0447\u0438\u043D\u043E\u043C \u043D\u0430 \u043D\u0430\u0446\u0456\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043D\u0446\u0443\u0437\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0438\u043D\u043E\u043A. \u0414\u043E \u043D\u0430\u0439\u043F\u043E\u043F\u0443\u043B\u044F\u0440\u043D\u0456\u0448\u0438\u0445 \u043D\u0430\u043B\u0435\u0436\u0430\u0442\u044C: La maladie d'amour, Les lacs du Connemara, Je vais t'aimer, Je Vole, Etre une femme, Comme d'habitude, La java de Broadway, Musulmanes \u0442\u0430 \u0456\u043D." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou (Par\u00EDs, 26 de gener de 1947) \u00E9s un cantant franc\u00E8s. Tamb\u00E9 ha participat en algunes pel\u00B7l\u00EDcules i a obres de teatre. Es tracta d'un dels artistes m\u00E9s famosos de l'estat franc\u00E8s encara que el seu per\u00EDode \u00E0lgid d'\u00E8xit s'hagi situat sobretot entre el principi dels anys 70 i finals dels 80. La seva discografia compta amb 23 \u00E0lbums i m\u00E9s de 300 can\u00E7ons. Algunes d'aquestes van generar diverses pol\u00E8miques pel fet de posicionar-se en temes sensibles com ara la pena de mort, el colonialisme o la guerra del Vietnam." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou [mi\u0283\u025Bl sa\u0281du] est un chanteur et com\u00E9dien fran\u00E7ais, n\u00E9 le 26 janvier 1947 \u00E0 Paris. Fils des com\u00E9diens Fernand et Jackie Sardou, et petit-fils de Valentin Sardou, Michel Sardou est le descendant d'une tradition familiale dans le monde du spectacle depuis le milieu du XIXe si\u00E8cle. Auteur ou co-auteur de nombreux succ\u00E8s, il figure parmi les chanteurs fran\u00E7ais les plus populaires. Apr\u00E8s des d\u00E9buts difficiles chez Barclay Records, il conna\u00EEt un d\u00E9but de notori\u00E9t\u00E9, en 1967, avec Les Ricains, d'autant que la censure qui frappe la chanson attire l'attention sur lui. Ce n'est cependant qu'au d\u00E9but des ann\u00E9es 1970 que sa carri\u00E8re conna\u00EEt un v\u00E9ritable second d\u00E9part. Il encha\u00EEne alors les succ\u00E8s et devient en quelques ann\u00E9es l'un des artistes les plus appr\u00E9ci\u00E9s du public. Si \u00E0 partir des ann\u00E9es 1990, les tubes se font moins nombreux, sa popularit\u00E9 demeure intacte et il \u00E9tablit souvent des records de fr\u00E9quentation lors de ses tourn\u00E9es et concerts parisiens. Depuis la fin des ann\u00E9es 2000, il accorde une place de plus en plus importante \u00E0 ses activit\u00E9s de com\u00E9dien de th\u00E9\u00E2tre. Bien qu'il r\u00E9cuse le terme de \u00AB chanteur engag\u00E9 \u00BB, les nombreux regards qu'il lance sur la soci\u00E9t\u00E9 ont divis\u00E9 la classe m\u00E9diatique et les commentateurs \u00E0 de multiples reprises, d\u00E9clenchant plusieurs controverses dans les ann\u00E9es 1970 et s'attirant les foudres de nombreuses associations, notamment du Mouvement de lib\u00E9ration des femmes. Toutefois, ces pol\u00E9miques n'ont jamais affect\u00E9 son succ\u00E8s aupr\u00E8s du public. Michel Sardou a enregistr\u00E9, en cinquante cinq ans de carri\u00E8re, 26 albums studio et 18 albums live, r\u00E9unissant un total de plus de 350 chansons, et re\u00E7u cinq Victoires de la musique. Il a vendu plus de 100 millions de disques, ce qui le classe parmi les plus grands vendeurs de disques fran\u00E7ais." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBBF8\uC178 \uC0E4\uB97C \uC0AC\uB974\uB450(Michel Charles Sardou, 1947\uB144 1\uC6D4 26\uC77C ~ )\uB294 \uD504\uB791\uC2A4\uC758 \uC2F1\uC5B4\uC1A1\uB77C\uC774\uD130\uC774\uB2E4. \uD30C\uB9AC \uCD9C\uC2E0\uC73C\uB85C \uD560\uC544\uBC84\uC9C0\uAC00 \uBC30\uC6B0\uC600\uACE0, \uC591\uCE5C\uB3C4 \uBC30\uC6B0\uC778 \uC5F0\uC608\uC778 \uC9D1\uC548 \uCD9C\uC2E0\uC778 \uC0AC\uB974\uB450\uB294 1965\uB144\uC5D0 Le Madras\uB85C \uAC00\uC218\uB85C \uB370\uBDD4\uD55C \uC774\uB798, 1971\uB144\uBD80\uD130 \uC62C\uB7AD\uD53C\uC544 \uD640(fr)\uC5D0\uC11C \uCF58\uC11C\uD2B8\uB97C \uAC00\uC84C\uACE0, \uB9CE\uC740 \uD788\uD2B8\uACE1\uC744 \uBC1C\uD45C\uD588\uB2E4." , "lang" : "ko" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Olympia_(Paris)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Switzerland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fantasy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Wolf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arabic_culture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universal_Music_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Colonialism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palais_Omnisports_de_Paris-Bercy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddy_Mitchell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Davy_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Clerical_celibacy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dutch_Albums_Chart" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Music_recording_sales_certification" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Natacha_Amal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_P\u00E9rier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elle_(magazine)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_television_actors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jackie_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Michel_Dupuis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universal_Music_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Richard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9r\u00E8se_Liotard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chim\u00E8ne_Badi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barclay_Records" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Barclay" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Jullian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Je_vole" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Steve_Suissa" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cyrielle_Claire" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Revaux" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Islamic_world" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Fugain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martin_Lamotte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Swiss_Hitparade" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Z\u00E9nith_de_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francophone_world" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thierry_Lhermitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Khorsand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_popular_music" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Rich" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Belgium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pachelbel's_Canon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hit_single" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marseille" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Fossey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Remix" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Didier_Kaminka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maxime_Le_Forestier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Dutch_Single_Top_100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Florence_Coste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Promotion_canap\u00E9_(film)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:B98cut.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9\u00E2tre_des_Champs-\u00C9lys\u00E9es" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Delano\u00EB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Pds053cut.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00E9ma_(record_label)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Elisa_Servier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mathilde_Penin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Luc_Tardieu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_stage_actors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L'\u00C9t\u00E9_de_nos_15_ans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Spielvogel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adrian_Brine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Victoire_de_la_musique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zabou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_famille_B\u00E9lier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Let_It_Be_(Beatles_song)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grace_de_Capitani" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cross_(film_1987)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_best-selling_music_artists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anna_Gaylor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00E9line_Dion" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9d\u00E9ric_Diefenthal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philippe_Setbon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Compilation_album" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Valentin_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ric-Emmanuel_Schmitt" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Radio_France_Internationale" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prostitution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Sarkozy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Bruel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Luc_Moreau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Garou_(singer)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/G\u00E9rard_Marx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Lenin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_Aznavour" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pour_toi_Arm\u00E9nie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reactionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Bauchau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neil_Simon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Duet" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Star_Academy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SS_France_(1961)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Toto_Cutugno" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Electronic_music" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernand_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/La_Rivi\u00E8re_de_notre_enfance" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9\u00E2tre_des_Vari\u00E9t\u00E9s" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Voulzy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Connemara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Cabrel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Montmartre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Victoires_de_la_Musique" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrice_Laffont" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9\u00E2tre_du_Gymnase_Marie_Bell" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mondy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Castaldi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ric_Assous" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neuilly-sur-Seine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rita_Brantalou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Comme_d'habitude" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/SNEP" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9\u00E2tre_de_la_Porte_Saint-Martin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_French_male_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Les_Mis\u00E9rables_(musical)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_P\u00E9rier" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/My_Way" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/No\u00EBl_Coward" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9\u00E2tre_de_la_Michodi\u00E8re" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marie-Anne_Chazel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Singers_from_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raping" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ultratop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Chesnais" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_male_film_actors" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_French_male_singers" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Roland_Giraud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Johnny_Hallyday" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Voler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9\u00E2tre_de_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Romain_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Val\u00E9ry_Giscard_d'Estaing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pessimism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexandra_Vandernoot" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Disco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1947_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NATO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/F\u00E9licien_Marceau" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Education_in_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Claude_Fran\u00E7ois" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:URL" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:POV" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Expand_section" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Subject_bar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:S-start" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:EngvarB" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-fr" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_musical_artist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Multiple_issues" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:BLP_sources" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Sardou_2014.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105848486 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20100516183235/http:/www.michelsardou.net/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20060716054608/http:/www.rfimusique.com/siteEn/biographie/biographie_6066.asp" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "35830" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1144665 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michel Sardou" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Victoires_de_la_Musique" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://lb.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://azb.dbpedia.org/resource/\u0645\u06CC\u0634\u0644_\u0633\u0627\u0631\u062F\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hu.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041C\u0456\u0448\u0435\u043B\u044C_\u0421\u0430\u0440\u0434\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p071982531" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05DE\u05D9\u05E9\u05DC_\u05E1\u05E8\u05D3\u05D5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://kk.dbpedia.org/resource/\u041C\u0438\u0448\u0435\u043B\u044C_\u0421\u0430\u0440\u0434\u0443" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0645\u064A\u0634\u0644_\u0633\u0627\u0631\u062F\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/3Jw1L" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q358513" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/119035448" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBBF8\uC178_\uC0AC\uB974\uB450" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u0421\u0430\u0440\u0434\u0443,_\u041C\u0438\u0448\u0435\u043B\u044C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://io.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou_(S\u00E4nger)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cs.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/artist/dee1a19a-1145-4a47-b009-4bef3c1f445d" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.04b3y5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0645\u06CC\u0634\u0644_\u0633\u0627\u0631\u062F\u0648" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/51890447" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Michel_Sardou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Singer" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/51890447" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Michel_Sardou?oldid=1105848486&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/label" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00E9ma_(record_label)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universal_Music_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barclay_Records" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/recordLabel" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Universal_Music_Group" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00E9ma_(record_label)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Barclay_Records" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_popular_music" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/genre" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_popular_music" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paris, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947-01-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1947-01-26" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : 1999 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1987 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1990 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1991 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1965" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearsActive" : [ { "type" : "literal", "value" : 1965 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Singer, songwriter, actor" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Michel Charles Sardou" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/portal" : [ { "type" : "literal", "value" : "Biography" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Pop music" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Theater" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Patrick_Bruel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maxime_Le_Forestier" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Francis_Cabrel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Laurent_Voulzy" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Compagnie_G\u00E9n\u00E9rale_Transatlantique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Law_2013-404" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Forest_National" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voyage_(band)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victoires_de_la_Musique" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Comme_d'habitude" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gr\u00E9gory_Lemarchal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1995_in_music" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_Privil\u00E8ge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Ultratop_40_number-one_singles_of_2005" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_singles_of_2000_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_Top_100_singles_of_the_2000s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_singers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Irena_Jarocka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2004_in_music" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eddie_Barclay" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Patrice_Laffont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Davy_Sardou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_singles_of_1971_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_singles_of_1975_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_singles_of_1976_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Rivi\u00E8re_de_notre_enfance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Garou_discography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chambre_12" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Rives" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Ultratop_40_number-one_singles_of_2004" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_best-selling_singles_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Voler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1990_in_music" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Music_in_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Java_(dance)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bruno_Roger-Petit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Master_Series" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Louane_(singer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_singles_of_1973_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Je_vole" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kseniya_Moustafaeva" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Th\u00E9\u00E2tre_de_la_Michodi\u00E8re" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nouvelle_Star_(season_2)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marie-Jeanne_(song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/artist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_singles_of_1977_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Le_grand_show_des_enfants" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J'accuse_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Je_vais_t'aimer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Accor_Arena" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/La_Voix_(season_3)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_artists_who_reached_number_one_on_the_French_Singles_Chart" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Wampas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_singles_of_2004_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luciano_Di_Napoli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fernand_Sardou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sardou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Connemara_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/En_chantant" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J'accuse_(Michel_Sardou_song)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sardou,_Michel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Charles_Sardou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou_discography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Je_vole__Je_vole__1" : { "http://dbpedia.org/ontology/writer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Same_Old_Song" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Halle_Tony_Garnier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rod_McKuen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_songs_about_New_York_City" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/French_pop_music" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u00C9ric_Assous" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rick_Allison" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Quelque_chose_de_Tennessee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Celine_Dion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1947" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/January_26" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Richard_Clayderman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Francis_Cabrel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Mis\u00E9rables_(musical)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Fixot" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ainsi_soit_je..." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00E9r\u00E9mie_Carboni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jackie_Sardou" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Maritie_and_Gilbert_Carpentier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_songs_recorded_by_Celine_Dion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Doroth\u00E9e" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Solal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tony_Carreira" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9d\u00E9ric_Fran\u00E7ois" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Greatest_Frenchman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Amont" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pour_toi_Arm\u00E9nie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jos\u00E9_Giovanni" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Double_Bed" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Promotion_canap\u00E9" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cross_(1987_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/starring" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Didier_Barbelivien" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Amaury_Vassili" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_Enfoir\u00E9s_(participants)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_French_films_of_1987" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tu_m'oublieras" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anne-Marie_P\u00E9rier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean_Schultheis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Garou_(singer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Present_Laughter" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Connemara" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pierre_Delano\u00EB" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Revaux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/associatedActs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/associatedMusicalArtist" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/associatedBand" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_albums_of_2017_(Belgium)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_singles_of_1970_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_singles_of_2006_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mask_Singer_(French_TV_series)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Voice:_la_plus_belle_voix_(season_3)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mathilde_Sternat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chanteurs_masqu\u00E9s" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laterna" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sans_attendre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Celine_Dion_singles_discography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Duss\u00E9aux" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reviens" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_hits_of_2017_(Switzerland)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_number-one_singles_of_2010_(France)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Masked_Singer_(Belgian_season_2)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Les_pieds_dans_le_plat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Danse_avec_les_stars_(season_9)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Herv\u00E9_Roy" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Veneruso" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boris_Komitov_(singer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grande_m\u00E9daille_de_la_chanson_fran\u00E7aise" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Marouani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tr\u00E9ma_(record_label)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sylvie_Vartan_discography" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardou" } ] }}