{  "http://en.wikipedia.org/wiki/Mieczys\u0142aw_Maneli" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Halberstam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Nhu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poland\u2013Vietnam_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Miech\u00F3w" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Henry_Cabot_Lodge_Jr." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/John_Kenneth_Galbraith" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cha\u00EFm_Perelman" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Queens_College_people" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/New_rhetorics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/University_of_Warsaw" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/International_Control_Commission" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Polish_Jews" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mieczys\u0142aw Maneli" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mieczys\u0142aw Maneli" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mieczys\u0142aw Maneli" , "lang" : "de" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mieczys\u0142aw Maneli (born Moshe Meir Manela; 22 January 1922 \u2013 9 April 1994) was a Polish lawyer, diplomat and academic best remembered for his work with the International Control Commission (ICC) during the Vietnam War, especially the \"Maneli Affair\" of 1963. During the Holocaust, he survived the Auschwitz death camp, and then became after the war a prominent academic in Poland, serving as the Dean of Law at University of Warsaw. The name \"Maneli Affair\", a proposal to end the Vietnam war by creating a federation of the two Vietnams that would be neutral in the Cold War is a misnomer as the proposal was actually a diplomatic initiative made by the French President Charles de Gaulle." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mieczys\u0142aw Maneli (* 20. Januar 1922 in Miech\u00F3w; \u2020 9. April 1994 in New York City, New York) war ein polnischer Diplomat und Hochschullehrer. W\u00E4hrend des Zweiten Weltkriegs war er im KZ Auschwitz inhaftiert. Er lehrte sp\u00E4ter Jura in Warschau.Maneli war Delegierter der polnischen Regierung bei der International Commission for Supervision and Control (ICC) im Vietnamkrieg. 1963 kam er zum ersten Mal nach Hanoi." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mieczys\u0142aw Maneli (ur. 22 stycznia 1922 w Miechowie, zm. 9 kwietnia 1994 w Nowym Jorku) \u2013 polski prawnik, dyplomata, profesor Uniwersytetu Warszawskiego oraz The State University of New York z siedzib\u0105 w Albany. W okresie II wojny \u015Bwiatowej by\u0142 uwi\u0119ziony w KL Auschwitz. By\u0142 cz\u0142onkiem Mi\u0119dzynarodowej Komisji ds. Nadzoru i Kontroli w Wietnamie (International Commission for Supervision and Control in Vietnam). Od roku 1963 przebywa\u0142 w Hanoi. By\u0142 autorem wielu podr\u0119cznik\u00F3w akademickich. Od roku 1968 na emigracji w Stanach Zjednoczonych." , "lang" : "pl" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mieczys\u0142aw Maneli" , "lang" : "en" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1922_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1994_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Warsaw_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_legal_scholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Polish_Jews" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mieczys\u0142aw Maneli (born Moshe Meir Manela; 22 January 1922 \u2013 9 April 1994) was a Polish lawyer, diplomat and academic best remembered for his work with the International Control Commission (ICC) during the Vietnam War, especially the \"Maneli Affair\" of 1963. During the Holocaust, he survived the Auschwitz death camp, and then became after the war a prominent academic in Poland, serving as the Dean of Law at University of Warsaw. The name \"Maneli Affair\", a proposal to end the Vietnam war by creating a federation of the two Vietnams that would be neutral in the Cold War is a misnomer as the proposal was actually a diplomatic initiative made by the French President Charles de Gaulle. The term \"Maneli affair\" is used by historians because the initiative first became known to the public on 18 September 1963 when it was revealed by the American columnist Joseph Alsop that Menali had twice met Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Nhu, the younger brother and right-hand man of President Ng\u00F4 \u0110\u00ECnh Di\u1EC7m of South Vietnam. After the \"March Events\" of 1968, he was dismissed from his post as the Dean of Law at the University of Warsaw in July 1968 as part of the \"anti-Zionist\" campaign, causing him to go into exile in the United States. Maneli later revealed more about the 1963 peace initiative in his 1971 memoir The War of the Vanished. In his exile in New York, where he taught at Queens College, Maneli was the author of many books such as Juridical Positivism and Human Rights, Freedom and Democracy and Perelman's New Rhetoric as Philosophy and Methodology for the Next Century dealing with the philosophical basis of a democratic society." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mieczys\u0142aw Maneli (ur. 22 stycznia 1922 w Miechowie, zm. 9 kwietnia 1994 w Nowym Jorku) \u2013 polski prawnik, dyplomata, profesor Uniwersytetu Warszawskiego oraz The State University of New York z siedzib\u0105 w Albany. W okresie II wojny \u015Bwiatowej by\u0142 uwi\u0119ziony w KL Auschwitz. By\u0142 cz\u0142onkiem Mi\u0119dzynarodowej Komisji ds. Nadzoru i Kontroli w Wietnamie (International Commission for Supervision and Control in Vietnam). Od roku 1963 przebywa\u0142 w Hanoi. By\u0142 autorem wielu podr\u0119cznik\u00F3w akademickich. Od roku 1968 na emigracji w Stanach Zjednoczonych." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mieczys\u0142aw Maneli (* 20. Januar 1922 in Miech\u00F3w; \u2020 9. April 1994 in New York City, New York) war ein polnischer Diplomat und Hochschullehrer. W\u00E4hrend des Zweiten Weltkriegs war er im KZ Auschwitz inhaftiert. Er lehrte sp\u00E4ter Jura in Warschau.Maneli war Delegierter der polnischen Regierung bei der International Commission for Supervision and Control (ICC) im Vietnamkrieg. 1963 kam er zum ersten Mal nach Hanoi." , "lang" : "de" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Auschwitz_concentration_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_Workers'_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u1EA1m_V\u0103n_\u0110\u1ED3ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nikita_Khrushchev" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/State_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Warsaw" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_\u0110\u1EE9c_Th\u1ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF_Ph\u1EADt_\u0110\u1EA3n_shootings" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charles_de_Gaulle" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ellen_Hammer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Alsop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Zhou_Enlai" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_rhetorics" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_Kenneth_Galbraith" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mao_Zedong" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/American_Humanist_Association" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/International_Control_Commission" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gia_Long_Palace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Treblinka_extermination_camp" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_legal_scholars" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Buddhist_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Przemys\u0142aw_Ogrodzi\u0144ski" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fredrik_Logevall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Operation_Passage_to_Freedom" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Ch\u00ED_Thanh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Holocaust" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Polish_Jews" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Vietnam_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_diplomats" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Queens_College,_City_University_of_New_York" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1994_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_emigrants_to_the_United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Polish_People's_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl_Marx" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u00F5_Nguy\u00EAn_Gi\u00E1p" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1954_Geneva_Conference" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jawaharlal_Nehru" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00EA_Du\u1EA9n" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wilfred_Burchett" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henry_Cabot_Lodge_Jr." } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ramchundur_Goburdhun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Madame_Nhu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Adam_Rapacki" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Halberstam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/W\u0142adys\u0142aw_Gomu\u0142ka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Moczar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1968_Polish_political_crisis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ng\u00F4_\u0110\u00ECnh_Nhu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kielce_Voivodeship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neil_Sheehan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Cha\u00EFm_Perelman" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miech\u00F3w" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Warsaw_faculty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1922_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto_uprising" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/John_F._Kennedy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Warsaw_Ghetto" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfnref" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1112107381 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.kirkusreviews.com/book-reviews/a/mieczyslaw-maneli/war-of-the-vanquished-a-polish-diplomat-in-viet/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.dissentmagazine.org/article/from-gomulka-to-gierek-the-moral-decay-of-the-polish-bureaucracy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.nytimes.com/1994/04/23/obituaries/mieczeslaw-maneli-law-professor-72.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.bbc.com/vietnamese/forum-42610906" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.arkansasonline.com/news/2017/oct/15/ken-burns-jfk-and-the-unopened-door-201/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://archive.nytimes.com/www.nytimes.com/books/first/l/logevall-war.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://opinie.wp.pl/polacy-mogli-zapobiec-wojnie-w-wietnamie-6125756647028865a" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "67715" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 63332374 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mieczys\u0142aw Maneli" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1036865762" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://data.bibliotheken.nl/id/thes/p069513627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/94764680" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0645\u064A\u0643\u0632\u064A\u0633\u0644\u0627\u0648_\u0645\u0627\u0646\u064A\u0644\u0649" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q531138" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4iud2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Mieczys\u0142aw_Maneli?oldid=1112107381&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/notableWorks" : [ { "type" : "literal", "value" : "The War of the Vanished , Juridical Positivism and Human Rights , Freedom and Democracy , Perelman's New Rhetoric as Philosophy and Methodology for the Next Century . \u00A0" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/alias" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mietic" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miech\u00F3w" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kielce_Voivodeship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1922-01-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Miech\u00F3w" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kielce_Voivodeship" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1922-01-22" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/occupation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli__PersonFunction__1" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "literal", "value" : "University of Warsaw" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1940" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/yearsActive" : [ { "type" : "literal", "value" : 1940 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/occupation" : [ { "type" : "literal", "value" : "Diplomat, jurist and philosopher." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1922" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Warsaw" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Zofia K Maneli, Stephane Silvers" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/activeYearsEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1994" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/otherNames" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mietic" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nationality" : [ { "type" : "literal", "value" : "Polish" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/knownFor" : [ { "type" : "literal", "value" : "The \"Maneli Affair\" of 1963 and his New Rhetoric philosophy." , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_state" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1994-04-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1994-04-09" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_state" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/New_York_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/deathYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1994" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/children" : [ { "type" : "literal", "value" : 2 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_April_1994" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Edward_Gierek" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ramchundur_Goburdhun" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ngo_Dinh_Diem" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Canada\u2013Poland_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poland\u2013United_States_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mieczyslaw_Maneli" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Alsop" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J._Blair_Seaborn" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mieczys\u0142aw_Maneli" } ] }}