{  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_ceramics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Tuy_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_Thu_Th\u1EE7y_(artist)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ringway_3_(Hanoi)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u0103ng_\u0111\u00E0n_cung" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/B\u00ECnh_Minh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Timeline_of_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Military_Honour_Guard_Battalion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Assembly_Building_of_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Musician_at_the_Dragon_Citadel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1000th_Anniversary_of_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1000th_anniversary_of_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_Indoor_Games_Gymnasium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_Ceramic_Mosaic_Mural" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2009_Moscow_Victory_Day_Parade" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_World_Heritage_Sites_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_Museum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EB7ng_Phong" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_\u2013_Amsterdam_High_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Thanh_Tr\u00EC_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Measure100033615" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TimePeriod115113229" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRegionalAnniversaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CalendarDay115157041" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FundamentalQuantity113575869" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Anniversary115249799" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Day115157225" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Millennio di Hanoi" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mil\u00EAnio de Han\u00F3i" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Milenario de Han\u00F3i" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CB3\u5167\u5EFA\u57CE\u5343\u5E74\u6176\u5178" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mil\u00B7lenari de Hanoi" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Millennial Anniversary of Hanoi" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mill\u00E9naire d'Hano\u00EF" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1000-\u043B\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F" , "lang" : "ru" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le mill\u00E9naire d\u2019Hano\u00EF (vietnamien : \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i) a \u00E9t\u00E9 c\u00E9l\u00E9br\u00E9 du 1er au 10 octobre 2010 \u00E0 Hano\u00EF. Il s'agit de la comm\u00E9moration de la fondation de la capitale par L\u00FD Th\u00E1i T\u1ED5, premier empereur de la dynastie L\u00FD. Selon la l\u00E9gende, L\u00FD Th\u00E1i T\u1ED5 a d\u00E9cid\u00E9 le transfert de sa capitale de Hoa Lu \u00E0 \u0110\u1EA1i La durant le septi\u00E8me mois du calendrier lunaire 1010. Lorsque son convoi arriva sur place, un dragon d'or apparut \u00E0 c\u00F4t\u00E9 du bateau de l'empereur : L\u00FD Th\u00E1i T\u1ED5 changea donc le nom de la nouvelle capitale de \u0110\u1EA1i La en Th\u0103ng Long (\u5347 \u9F99, litt\u00E9ralement le dragon qui s'\u00E9l\u00E8ve)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El milenario de Han\u00F3i (Vietnamita: \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i) se celebr\u00F3 del 01 al 10 de octubre de 2010 en Han\u00F3i, Vietnam. Es la conmemoraci\u00F3n de la fundaci\u00F3n de la capital vietnamita por , primer emperador de la . \n* Datos: Q2533968 \n* Multimedia: Millennial Anniversary of Hanoi / Q2533968" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O mil\u00EAnio de Han\u00F3i (vietnamita: \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i) ser\u00E1 comemorado de 1 at\u00E9 10 outubro 2010, em Han\u00F3i. \u00C9 a comemora\u00E7\u00E3o da funda\u00E7\u00E3o da capital por , primeiro imperador da . Em 1010, , o primeiro governante da , mudou a capital de \u0110\u1EA1i Vi\u1EC7t (\u5927\u8D8A, a Grande Viet, que deu nome ao Vietn\u00E3) para o local da cidadela de \u0110\u1EA1i La. Sob a alega\u00E7\u00E3o ter visto um drag\u00E3o subindo o rio Vermelho, ele a rebatizou de Th\u0103ng Long (\u6607\u9F8D, Drag\u00E3o Ascendente - nome at\u00E9 hoje poeticamente usado)." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CB3\u5167\u5EFA\u57CE\u5343\u5E74\u6176\u5178\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i\uFF09\u6307\u7684\u662F2010\u5E7410\u67081\u65E5\u81F310\u670810\u65E5\u671F\u9593\u5728\u8D8A\u5357\u6CB3\u5167\u5E02\u8209\u884C\u7684\u5EFA\u57CE1000\u5468\u5E74\u6176\u5178\u3002 \u6839\u64DA\u300A\u5927\u8D8A\u53F2\u8A18\u5168\u66F8\u300B\u8A18\u8F09\uFF0C1010\u5E74\uFF0C\u674E\u592A\u7956\u4E0B\u9054\u300A\u9077\u90FD\u8A54\u300B\uFF0C\u5C07\u90FD\u57CE\u5F9E\u83EF\u95AD\u9077\u5230\u5927\u7F85\u57CE\u3002\u5728\u674E\u592A\u7956\u62B5\u9054\u5927\u7F85\u57CE\u7684\u6642\u5019\uFF0C\u4E00\u96BB\u91D1\u9F8D\u51FA\u73FE\u5728\u9F8D\u821F\u4E4B\u5074\uFF0C\u674E\u592A\u7956\u9042\u5C07\u5927\u7F85\u57CE\u6539\u540D\u6607\u9F8D\u3002\u800C\u6607\u9F8D\u6B63\u662F\u4ECA\u65E5\u8D8A\u5357\u9996\u90FD\u6CB3\u5167\u7684\u524D\u8EAB\u3002\u4ED6\u5927\u5927\u64F4\u5EFA\u4E86\u6607\u9F8D\u57CE\u7684\u898F\u6A21\uFF0C\u88AB\u8996\u70BA\u6CB3\u5167\u5EFA\u57CE\u4E4B\u59CB\u3002 \u65E9\u57282009\u5E746\u670810\u65E5\u8D77\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u4FBF\u958B\u59CB\u898F\u5283\u9019\u6B21\u76DB\u5927\u7684\u6176\u5178\uFF0C\u9084\u628A\u6CB3\u5167\u53E4\u8857\u5340\u4FEE\u7E55\u4E86\u4E00\u756A\u3002\u300A\u674E\u516C\u860A\uFF1A\u5230\u6607\u9F8D\u57CE\u4E4B\u8DEF\u300B\u3001\u300A\u592A\u5E2B\u9673\u5B88\u5EA6\u300B\u7B49\u96FB\u8996\u5287\u4E5F\u5728\u6B64\u524D\u62CD\u651D\u5B8C\u6210\uFF0C\u8A08\u5283\u5728\u6176\u5178\u671F\u9593\u958B\u59CB\u4E0A\u6620\u3002\u800C\u5728\u6176\u5178\u671F\u9593\uFF0C\u8D8A\u5357\u8209\u884C\u4E86\u76DB\u5927\u7684\u95B1\u5175\u5100\u5F0F\uFF0C\u4EE5\u53CA\u7F8E\u8853\u4F5C\u54C1\u5C55\u89BD\uFF0C\u4F86\u81EA63\u500B\u7701\u7684937\u4EF6\u5C55\u54C1\u88AB\u516C\u958B\u5C55\u51FA\u3002\u6176\u5178\u7D50\u675F\u5F8C\uFF0C\u88AB\u653E\u5165\u6CB3\u5167\u535A\u7269\u9928\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El mil\u00B7lenni de Hanoi (en vietnamita: \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i) se celebr\u00E0 de l'1 al 10 d'octubre de 2010 a Hanoi, Vietnam. \u00C9s la commemoraci\u00F3 de la fundaci\u00F3 de la capital per , primer emperador de la dinastia Ly. Segons la llegenda, Ly Th\u00E1iT\u1ED5 va decidir traslladar la seva capital de a durant el set\u00E8 mes del calendari lunar 1010. Quan el seu comboi va arribar a l'escena, un drac d'or va apar\u00E8ixer a prop de la barca de l'emperador , qui, per tant, va canviar el nom de la nova capital a (\u5347 \u9F99, literalment: el drac s'aixeca)." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1000-\u043B\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0422\u0445\u0430\u043D\u0433\u043B\u043E\u043D\u0433\u0430 \u2014 \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2014 H\u00E0 N\u1ED9i) \u2014 1000-\u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0439 \u044E\u0431\u0438\u043B\u0435\u0439 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u044B \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F (\u0440\u0430\u043D\u0435\u0435 \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u043B\u0441\u044F \u0422\u0445\u0430\u043D\u0433\u043B\u043E\u043D\u0433). \u0413\u043E\u0440\u043E\u0434 \u0432\u0435\u0434\u0451\u0442 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u0441 1010 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u041B\u0438 \u0422\u0445\u0430\u0439 \u0422\u043E \u043F\u0440\u0438\u043A\u0430\u0437\u0430\u043B \u043F\u0435\u0440\u0435\u043D\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0441\u044E\u0434\u0430 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u0443 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0433\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041E\u0442\u043A\u0440\u044B\u0442\u0438\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043B\u043E\u0441\u044C 1 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2010 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Millennial Anniversary of Hanoi (Vietnamese: \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i) was celebrated from 1 to 10 October 2010, the 1,000th anniversary of the foundation of the capital Th\u0103ng Long by the emperor L\u00FD Th\u00E1i T\u1ED5. Many events were held in 2009 and 2010 to commemorate the anniversary, including cultural and traditional festivals as well as inaugurations of major projects in Hanoi." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il millennio di Hanoi (Vietnam: \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i) \u00E8 stato un evento celebrativo volto a commemorare i mille anni dalla fondazione della citt\u00E0 di Hanoi, da parte di , primo imperatore della . Tale evento \u00E8 stato celebrato nei primi dieci giorni dell'ottobre 2010, con il gran finale nella grande piazza Ba Dinh svoltosi il 10 ottobre." , "lang" : "it" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20090716110531/http:/thanglonghanoi.gov.vn/" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Millennial_Anniversary_of_Hanoi.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1000th_anniversary_of_Hanoi_logo.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ChieuDoiDo2010.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st_century_in_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2010_festivals_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_historical_anniversaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2010_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Culture_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "El milenario de Han\u00F3i (Vietnamita: \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i) se celebr\u00F3 del 01 al 10 de octubre de 2010 en Han\u00F3i, Vietnam. Es la conmemoraci\u00F3n de la fundaci\u00F3n de la capital vietnamita por , primer emperador de la . Seg\u00FAn la leyenda, L\u00FD C\u00F4ng U\u1EA9n decide trasladar su capital de Hoa L\u01B0 a en el a\u00F1o 1010. Aunque la ceremonia se celebrara en octubre, hasta el momento no se ha rectificado el fecha correcta cuando realice el traslado. Cuando su convoy llega a la escena, cerca de la barca del emperador aparece un drag\u00F3n dorado volando al cielo. Para tanto, cambia el nombre de la nueva capital en Th\u0103ng Long (literalmente el drag\u00F3n se levanta ). \n* Datos: Q2533968 \n* Multimedia: Millennial Anniversary of Hanoi / Q2533968" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le mill\u00E9naire d\u2019Hano\u00EF (vietnamien : \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i) a \u00E9t\u00E9 c\u00E9l\u00E9br\u00E9 du 1er au 10 octobre 2010 \u00E0 Hano\u00EF. Il s'agit de la comm\u00E9moration de la fondation de la capitale par L\u00FD Th\u00E1i T\u1ED5, premier empereur de la dynastie L\u00FD. Selon la l\u00E9gende, L\u00FD Th\u00E1i T\u1ED5 a d\u00E9cid\u00E9 le transfert de sa capitale de Hoa Lu \u00E0 \u0110\u1EA1i La durant le septi\u00E8me mois du calendrier lunaire 1010. Lorsque son convoi arriva sur place, un dragon d'or apparut \u00E0 c\u00F4t\u00E9 du bateau de l'empereur : L\u00FD Th\u00E1i T\u1ED5 changea donc le nom de la nouvelle capitale de \u0110\u1EA1i La en Th\u0103ng Long (\u5347 \u9F99, litt\u00E9ralement le dragon qui s'\u00E9l\u00E8ve)." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "1000-\u043B\u0435\u0442\u0438\u0435 \u0422\u0445\u0430\u043D\u0433\u043B\u043E\u043D\u0433\u0430 \u2014 \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F (\u0432\u044C\u0435\u0442\u043D. \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2014 H\u00E0 N\u1ED9i) \u2014 1000-\u043B\u0435\u0442\u043D\u0438\u0439 \u044E\u0431\u0438\u043B\u0435\u0439 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u044B \u0412\u044C\u0435\u0442\u043D\u0430\u043C\u0430 \u0433\u043E\u0440\u043E\u0434\u0430 \u0425\u0430\u043D\u043E\u044F (\u0440\u0430\u043D\u0435\u0435 \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u043B\u0441\u044F \u0422\u0445\u0430\u043D\u0433\u043B\u043E\u043D\u0433). \u0413\u043E\u0440\u043E\u0434 \u0432\u0435\u0434\u0451\u0442 \u0441\u0432\u043E\u044E \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u0441 1010 \u0433\u043E\u0434\u0430, \u043A\u043E\u0433\u0434\u0430 \u0438\u043C\u043F\u0435\u0440\u0430\u0442\u043E\u0440 \u041B\u0438 \u0422\u0445\u0430\u0439 \u0422\u043E \u043F\u0440\u0438\u043A\u0430\u0437\u0430\u043B \u043F\u0435\u0440\u0435\u043D\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0441\u044E\u0434\u0430 \u0441\u0442\u043E\u043B\u0438\u0446\u0443 \u0441\u0432\u043E\u0435\u0433\u043E \u0433\u043E\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041E\u0442\u043A\u0440\u044B\u0442\u0438\u0435 \u043F\u0440\u0430\u0437\u0434\u043D\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0441\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u043B\u043E\u0441\u044C 1 \u043E\u043A\u0442\u044F\u0431\u0440\u044F 2010 \u0433\u043E\u0434\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il millennio di Hanoi (Vietnam: \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i) \u00E8 stato un evento celebrativo volto a commemorare i mille anni dalla fondazione della citt\u00E0 di Hanoi, da parte di , primo imperatore della . Tale evento \u00E8 stato celebrato nei primi dieci giorni dell'ottobre 2010, con il gran finale nella grande piazza Ba Dinh svoltosi il 10 ottobre. Secondo la leggenda, Ly Th\u00E1i T\u1ED5 ha deciso di trasferire la capitale da Hoa Lu per nel corso del settimo mese del calendario lunare 1010. Quando il suo convoglio \u00E8 arrivato sulla scena, apparve un drago d'oro nei pressi della barca di Ly Thai Per Imperatore quindi cambiato il nome della nuova capitale in Th\u0103ng Long (\u5347 \u9F99, letteralmente: drago che sorge)." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The Millennial Anniversary of Hanoi (Vietnamese: \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i) was celebrated from 1 to 10 October 2010, the 1,000th anniversary of the foundation of the capital Th\u0103ng Long by the emperor L\u00FD Th\u00E1i T\u1ED5. Many events were held in 2009 and 2010 to commemorate the anniversary, including cultural and traditional festivals as well as inaugurations of major projects in Hanoi." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u6CB3\u5167\u5EFA\u57CE\u5343\u5E74\u6176\u5178\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1A\u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i\uFF09\u6307\u7684\u662F2010\u5E7410\u67081\u65E5\u81F310\u670810\u65E5\u671F\u9593\u5728\u8D8A\u5357\u6CB3\u5167\u5E02\u8209\u884C\u7684\u5EFA\u57CE1000\u5468\u5E74\u6176\u5178\u3002 \u6839\u64DA\u300A\u5927\u8D8A\u53F2\u8A18\u5168\u66F8\u300B\u8A18\u8F09\uFF0C1010\u5E74\uFF0C\u674E\u592A\u7956\u4E0B\u9054\u300A\u9077\u90FD\u8A54\u300B\uFF0C\u5C07\u90FD\u57CE\u5F9E\u83EF\u95AD\u9077\u5230\u5927\u7F85\u57CE\u3002\u5728\u674E\u592A\u7956\u62B5\u9054\u5927\u7F85\u57CE\u7684\u6642\u5019\uFF0C\u4E00\u96BB\u91D1\u9F8D\u51FA\u73FE\u5728\u9F8D\u821F\u4E4B\u5074\uFF0C\u674E\u592A\u7956\u9042\u5C07\u5927\u7F85\u57CE\u6539\u540D\u6607\u9F8D\u3002\u800C\u6607\u9F8D\u6B63\u662F\u4ECA\u65E5\u8D8A\u5357\u9996\u90FD\u6CB3\u5167\u7684\u524D\u8EAB\u3002\u4ED6\u5927\u5927\u64F4\u5EFA\u4E86\u6607\u9F8D\u57CE\u7684\u898F\u6A21\uFF0C\u88AB\u8996\u70BA\u6CB3\u5167\u5EFA\u57CE\u4E4B\u59CB\u3002 \u65E9\u57282009\u5E746\u670810\u65E5\u8D77\uFF0C\u8D8A\u5357\u653F\u5E9C\u4FBF\u958B\u59CB\u898F\u5283\u9019\u6B21\u76DB\u5927\u7684\u6176\u5178\uFF0C\u9084\u628A\u6CB3\u5167\u53E4\u8857\u5340\u4FEE\u7E55\u4E86\u4E00\u756A\u3002\u300A\u674E\u516C\u860A\uFF1A\u5230\u6607\u9F8D\u57CE\u4E4B\u8DEF\u300B\u3001\u300A\u592A\u5E2B\u9673\u5B88\u5EA6\u300B\u7B49\u96FB\u8996\u5287\u4E5F\u5728\u6B64\u524D\u62CD\u651D\u5B8C\u6210\uFF0C\u8A08\u5283\u5728\u6176\u5178\u671F\u9593\u958B\u59CB\u4E0A\u6620\u3002\u800C\u5728\u6176\u5178\u671F\u9593\uFF0C\u8D8A\u5357\u8209\u884C\u4E86\u76DB\u5927\u7684\u95B1\u5175\u5100\u5F0F\uFF0C\u4EE5\u53CA\u7F8E\u8853\u4F5C\u54C1\u5C55\u89BD\uFF0C\u4F86\u81EA63\u500B\u7701\u7684937\u4EF6\u5C55\u54C1\u88AB\u516C\u958B\u5C55\u51FA\u3002\u6176\u5178\u7D50\u675F\u5F8C\uFF0C\u88AB\u653E\u5165\u6CB3\u5167\u535A\u7269\u9928\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O mil\u00EAnio de Han\u00F3i (vietnamita: \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i) ser\u00E1 comemorado de 1 at\u00E9 10 outubro 2010, em Han\u00F3i. \u00C9 a comemora\u00E7\u00E3o da funda\u00E7\u00E3o da capital por , primeiro imperador da . Em 1010, , o primeiro governante da , mudou a capital de \u0110\u1EA1i Vi\u1EC7t (\u5927\u8D8A, a Grande Viet, que deu nome ao Vietn\u00E3) para o local da cidadela de \u0110\u1EA1i La. Sob a alega\u00E7\u00E3o ter visto um drag\u00E3o subindo o rio Vermelho, ele a rebatizou de Th\u0103ng Long (\u6607\u9F8D, Drag\u00E3o Ascendente - nome at\u00E9 hoje poeticamente usado)." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "El mil\u00B7lenni de Hanoi (en vietnamita: \u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i) se celebr\u00E0 de l'1 al 10 d'octubre de 2010 a Hanoi, Vietnam. \u00C9s la commemoraci\u00F3 de la fundaci\u00F3 de la capital per , primer emperador de la dinastia Ly. Segons la llegenda, Ly Th\u00E1iT\u1ED5 va decidir traslladar la seva capital de a durant el set\u00E8 mes del calendari lunar 1010. Quan el seu comboi va arribar a l'escena, un drac d'or va apar\u00E8ixer a prop de la barca de l'emperador , qui, per tant, va canviar el nom de la nova capital a (\u5347 \u9F99, literalment: el drac s'aixeca)." , "lang" : "ca" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nguy\u1EC5n_T\u1EA5n_D\u0169ng" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00FD_Th\u00E1i_T\u1ED5_statue" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Workers'_Theatre_(Hanoi)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00FD_Th\u00E1i_T\u1ED5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hu\u1EBF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Government_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Millennial_Anniversary_of_Hanoi.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gi\u1EA3ng_V\u00F5_Exhibition_Centre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u00E0_Ki\u1EC7u_Temple" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:ChieuDoiDo2010.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Liberation_Day_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Culture_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00E1ng_-_H\u00F2a_L\u1EA1c_Highway" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00E0_N\u1ED9i_M\u1EDBi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/H\u00F2a_B\u00ECnh_Park" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thanh_Tr\u00EC_Bridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EA1i_Vi\u1EC7t_s\u1EED_k\u00FD_to\u00E0n_th\u01B0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/\u0110\u1EA1i_La" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoan_Kiem_Lake" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_\u0110\u00ECnh_National_Stadium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Province_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Imperial_Citadel_of_Thang_Long" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hoa_L\u01B0" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:\u6607" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_Opera_House" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00FD_Dynasty" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2010_festivals_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:History_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ph\u00FA_Th\u1ECD" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wikt:\u9F8D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2010_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi_Ceramic_Mosaic_Mural" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Red_River_(Asia)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u00FD_B\u00E1t_\u0110\u1EBF_Shrine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/2010_Millennial_Anniversary_of_Hanoi_Football_Championship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/B\u1EAFc_Ninh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0129nh_Tuy_Bridge" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Vietnamese_historical_anniversaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:21st_century_in_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lunar_calendar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Th\u0103ng_Long" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:About" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_historical_event" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1000th_anniversary_of_Hanoi_logo.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1120737908 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://web.archive.org/web/20090716110531/http:/thanglonghanoi.gov.vn/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "8622" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 26127415 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Mil\u00B7lenari_de_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/1000-\u043B\u0435\u0442\u0438\u0435_\u0425\u0430\u043D\u043E\u044F" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Mill\u00E9naire_d'Hano\u00EF" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2PP21" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/\u0110\u1EA1i_l\u1EC5_1000_n\u0103m_Th\u0103ng_Long_\u2013_H\u00E0_N\u1ED9i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u6CB3\u5167\u5EFA\u57CE\u5343\u5E74\u6176\u5178" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0b6mbd9" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Mil\u00EAnio_de_Han\u00F3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Millennio_di_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Milenario_de_Han\u00F3i" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2533968" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Millennial_Anniversary_of_Hanoi?oldid=1120737908&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageCaption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Logo of the anniversary" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageAlt" : [ { "type" : "literal", "value" : "Logo of the anniversary" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/aka" : [ { "type" : "literal", "value" : "Millennial Anniversary of Hanoi" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagesize" : [ { "type" : "literal", "value" : 220 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/eventName" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u0110\u1EA1i l\u1EC5 1000 n\u0103m Th\u0103ng Long \u2013 H\u00E0 N\u1ED9i" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/date" : [ { "type" : "literal", "value" : "--10-10" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/result" : [ { "type" : "literal", "value" : "Successful" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageName" : [ { "type" : "literal", "value" : 1000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Old_Quarter,_Hanoi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Millennial_Anniversary_of_Hanoi" } ] }}