{  "http://dbpedia.org/resource/Berliner_AK_07" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berliner_FC_Dynamo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franziska_Troegner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Zille" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Klimaliste" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Jannowitzbr\u00FCcke_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aroundtown_SA" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Atonal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marxist_Workers_School" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Babbel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_places_of_worship_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Alexanderplatz_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Gesundbrunnen_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mitte_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/series" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Homo_Sapiens_Berliner_Art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/series" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/C/O_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capernaum_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tabor_Church_(Berlin-Hohensch\u00F6nhausen)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pirate_Party_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eurovision_Young_Musicians_2002" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Cathedral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ordenspalais" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Directors_Lounge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Me_Collectors_Room_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Mitte" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eberhard_Diepgen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Nicholas_Church,_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Architecture_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Cuisine_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dorotheenstadt_Cemetery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Museum_of_Asian_Art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oranienburger_Vorstadt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Columbushaus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kaiser-Friedrich-Ged\u00E4chtniskirche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kemperplatz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/World_Clock_(Alexanderplatz)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hansaviertel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/administrativeDistrict" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jannowitz_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Postfuhramt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barenboim\u2013Said_Akademie" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berliner_Abendblatt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Angela_Merkel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tourcoing" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Grips-Theater" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Nikolaiviertel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Biotronik" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCrgen_Blin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Politics_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Bonatz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fritz_Schlo\u00DF_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_members_of_the_19th_Abgeordnetenhaus_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Zionskirchplatz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/area" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stadtmitte_(Berlin_U-Bahn)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franziskaner-Klosterkirche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Am_Kupfergraben" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spike_Art_Magazine" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Strausberger_Platz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reinickendorfer_Stra\u00DFe_(Berlin_U-Bahn)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stadtmitte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Liebknecht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Frenkel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_central_business_districts" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Poststadion" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl-Marx-Allee" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ralf_Rocchigiani" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/CITYarts,_Inc." : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bottrop" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Platz_der_Republik_(Berlin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/David_Hasselhoff_Museum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Silvio_Meier" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arkonaplatz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/State_Planning_Commission_(GDR)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palasthotel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Westin_Grand_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Hohmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gro\u00DFgastst\u00E4tte_Ahornblatt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ante_Zelck" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Potsdamer_Bahnhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bundesautobahn_100" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sch\u00F6neberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Shinjuku" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhardsen_Gerner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrichstadt-Palast" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Poelzig" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Volksb\u00FChne" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Theater_am_Schiffbauerdamm" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wolf_Biermann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_museums_and_galleries_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Main_Directorate_for_Reconnaissance" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Hedwig's_Cathedral" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_Norway" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_Turkey" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_Israel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_Japan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arabs_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oranienburger_Stra\u00DFe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_canals_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/2019_Berlin_Marathon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bezirk_Mitte" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Samurai_Museum_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Spr\u00FCth_Magers" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrichstadt_(Berlin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Arndt_&_Partner" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flussbad_Berlin_(Project)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vo\u00DFstra\u00DFe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Memoria_Urbana_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Esther_Schipper" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_tallest_buildings_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Headquarters_of_the_Federal_Intelligence_Service" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Boroughs_and_neighborhoods_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_community_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/popplace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Barnim_Plateau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_China,_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_the_Netherlands,_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schwartzkopffstra\u00DFe_(Berlin_U-Bahn)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Merry_Karnowsky_Gallery" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlottenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_name_changes_due_to_the_George_Floyd_protests" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Mohawk_Lodge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bernauer_Stra\u00DFe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/History_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chapel_of_Reconciliation" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ida_Siekmann" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jerusalem_Church_(Berlin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martin-Gropius-Bau" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kunsthaus_Tacheles" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chief_Wahoo" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christian_Boros" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tom_Schilling" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Albrecht_H\u00F6hler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schleusen_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Eiserne_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/picture" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/locatedInArea" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrichs_Bridge" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrichswerder" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Inner_Ring_Road,_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reinickendorf_(locality)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlottenburg-Nord" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wedding_(Berlin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/administrativeDistrict" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Prenzlauer_Berg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Charlottenburg-Wilmersdorf" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Michael's_Church,_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luisenstadt_Canal" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/KW_Institute_for_Contemporary_Art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bus_transport_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Fischerinsel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Robert_Koch" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Suspiria_(2018_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Geography_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrichstra\u00DFe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kurt_Tucholsky" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hotel_Adlon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_France,_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ramona_Pop" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tempelhof-Sch\u00F6neberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_population_statistics" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Olga_Segler" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parochialkirche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hildesheimer_Rabbinical_Seminary" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Parcels_(band)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dorotheenstadt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/June_Tomiak" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/residence" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monbijou_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/MMX_Open_Art_Venue" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Wilhelm_Krausnick" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kleiner_Tiergarten" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Humboldt_University_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Street_art" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Greater_Berlin_Act" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_France" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_castles_in_Berlin_and_Brandenburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mitte" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/BusinessDistrict108539072" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDistrictsOfBerlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CityDistrict108537837" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q486972" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCentralBusinessDistricts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoGeoEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Location100027167" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/District108552138" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Settlement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Region108630985" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Berl\u00EDn-Mitte" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Berlin-Mitte" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7C73\u7279" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte (district)" , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte (okr\u0119g administracyjny Berlina)" , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Arrondissement de Mitte" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Distretto di Mitte" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBBF8\uD14C\uAD6C" , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0438\u0442\u0442\u0435 (\u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u0411\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D\u0430)" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Bezirk Mitte" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u064A\u062A\u0647" , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u039C\u03AF\u03C4\u03C4\u03B5" , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0456\u0442\u0442\u0435 (\u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u0411\u0435\u0440\u043B\u0456\u043D\u0430)" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DF\u30C3\u30C6\u533A (\u30D9\u30EB\u30EA\u30F3)" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Berl\u00EDn-Mitte" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte, Berlin (stadsdelsomr\u00E5de)" , "lang" : "sv" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30DF\u30C3\u30C6\u533A\uFF08\u30DF\u30C3\u30C6\u304F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: Bezirk Mitte\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u9996\u90FD\u30D9\u30EB\u30EA\u30F3\u306E\u533A\u3067\u3042\u308B\u3002\u533A\u30B3\u30FC\u30C9\u306F01\u3067\u3042\u308A\u3001\u4EBA\u53E3\u306F\u7D0439\u4E07\u4EBA\u3067\u3042\u308B\u3002\u9996\u90FD\u306E\u4E2D\u67A2\u3092\u62C5\u3044\u3001\u306E\u307B\u3068\u3093\u3069\u304C\u7ACB\u5730\u3059\u308B\u3002 \u533A\u540D\u306E\u300C\u30DF\u30C3\u30C6\u300D\u306F\u300C\u4E2D\u9593\u300D\u300C\u4E2D\u592E\u300D\u3068\u3044\u3046\u610F\u5473\u3067\uFF08\u610F\u8A33\u3059\u308B\u3068\u300C\u4E2D\u592E\u533A\u300D\u300C\u4E2D\u533A\u300D\u3001\u82F1\u8A9E\u306E\u300CMiddle\u300D\u306B\u901A\u3058\u308B\uFF09\u3001\u305D\u306E\u540D\u306E\u901A\u308A\u30D9\u30EB\u30EA\u30F3\u5E02\u306E\u4E2D\u592E\u90E8\u306B\u4F4D\u7F6E\u3059\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte (offici\u00EBle naam: Bezirk Mitte von Berlin) is het hart van de Duitse hoofdstad Berlijn. Het district is onderverdeeld in zes stadsdelen: het gelijknamige Berlin-Mitte, Moabit, Hansaviertel, Tiergarten, Wedding en Gesundbrunnen. In het algemeen spraakgebruik wordt met Mitte vrijwel altijd het stadsdeel Berlin-Mitte bedoeld, niet het grotere district. District Mitte ontstond in 2001 na de fusie van de voormalige stadsdistricten Mitte, Tiergarten en Wedding. Het district omvat onder andere het centrum van het voormalige Oost-Berlijn, het park Tiergarten en de Potsdamer Platz." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0438\u0442\u0442\u0435 (\u043D\u0435\u043C. Mitte \u2014 \u00AB\u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u00BB) \u2014 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0439 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u0411\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D\u0430, \u0432 \u0442\u0435\u043A\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446\u0430\u0445 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0441 2001 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u0431\u044B\u043B \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D \u0432 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u043C\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043D\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u044B \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0411\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D\u0430 \u043F\u0443\u0442\u0451\u043C \u0441\u043B\u0438\u044F\u043D\u0438\u044F \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0431\u044B\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0430\u043C\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u043E\u0432 \u041C\u0438\u0442\u0442\u0435, \u0422\u0438\u0440\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435\u043D \u0438 \u0412\u0435\u0434\u0434\u0438\u043D\u0433. \u0420\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432\u0432\u0435\u043B\u0430 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D\u044B \u0432 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0430\u0445 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u043E\u0432, \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u044B\u0439 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u041C\u0438\u0442\u0442\u0435 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D\u0430 \u0432 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0430\u0445 \u043D\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u043E\u0434\u043D\u043E\u0438\u043C\u0451\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte [\u02C8m\u026At\u0259] est le 1er arrondissement administratif (Bezirk), au centre de Berlin, form\u00E9 en 2001 par la fusion des anciens districts de Mitte (qui correspondait \u00E0 l'actuel quartier de Mitte), Tiergarten et Wedding. Quand les Berlinois parlent de \u00AB Mitte \u00BB, ils d\u00E9signent le plus souvent le quartier de Berlin-Mitte et non pas l'arrondissement \u00E9largi." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte ist der erste Verwaltungsbezirk von Berlin. Am 31. Dezember 2021 hatte er 385.692 Einwohner. Er ist der vom Altersdurchschnitt zweitj\u00FCngste der Stadt. Der Bezirk entstand 2001 mit der Berliner Verwaltungsreform durch Zusammenlegung der bis dahin eigenst\u00E4ndigen Bezirke Wedding, Tiergarten und Mitte. Im Bezirk Mitte befinden sich sowohl der Regierungssitz als auch die meisten Verfassungsorgane der Bundesrepublik Deutschland. Gleiches gilt f\u00FCr die Beh\u00F6rden und Institutionen des Landes Berlin." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Berl\u00EDn-Mitte (en alemany, \"Berl\u00EDn Centre\") o simplement Mitte (\"centre\") \u00E9s el principal districte de Berl\u00EDn, situat al centre hist\u00F2ric de la ciutat. L'\u00E0rea inclou alguns dels llocs tur\u00EDstics m\u00E9s destacats de la capital, com aral'Illa dels Museus, la Porta de Brandenburg, el bulevard Unter den Linden, el Reichstag, la torre de televisi\u00F3 o Gendarmenmarkt, entre altres. En 2001, els districtes de Berl\u00EDn van ser reorganitzats. L'antic districte de Mitte, que forma part de Berl\u00EDn Est, va ser combinat amb els districtes de Wedding i Tiergarten per formar una nova organitzaci\u00F3 al districte de Mitte." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte \u00E9 o primeiro e mais central distrito de Berlim. O distrito consiste de seis localidades: , Gesundbrunnen, , Moabit, Tiergarten e Wedding. \u00C9 um dos dois distritos (sendo o outro Friedrichshain-Kreuzberg) que foram divididos entre Berlim Leste e Berlim Ocidental. Em Mitte est\u00E1 localizado o n\u00FAcleo hist\u00F3rico de Berlim, incluindo alguns dos mais importantes pontos tur\u00EDsticos de Berlim, por exemplo Ilha dos Museus, Pal\u00E1cio do Reichstag, Esta\u00E7\u00E3o Central de Berlim, Checkpoint Charlie, Berliner Fernsehturm, Port\u00E3o de Brandemburgo, Unter den Linden, Potsdamer Platz e Alexanderplatz, sendo os cinco \u00FAltimos localizados na antiga Berlim Leste." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A4\u03BF \u039C\u03AF\u03C4\u03C4\u03B5 (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC: Mitte) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03CE\u03C4\u03BF \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03B9\u03BF \u03BA\u03B5\u03BD\u03C4\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03B4\u03B9\u03B1\u03BC\u03AD\u03C1\u03B9\u03C3\u03BC\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5. \u03A4\u03BF \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03B4\u03B9\u03B1\u03BC\u03AD\u03C1\u03B9\u03C3\u03BC\u03B1 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03AD\u03BE\u03B9 \u03B5\u03C0\u03B9\u03BC\u03AD\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03BF\u03B9\u03BA\u03AF\u03B5\u03C2: , , , , \u03A4\u03AF\u03C1\u03B3\u03BA\u03B1\u03C1\u03C4\u03B5\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 . \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03B4\u03CD\u03BF \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03B4\u03B9\u03B1\u03BC\u03B5\u03C1\u03AF\u03C3\u03BC\u03B1\u03C4\u03B1 (\u03BC\u03B1\u03B6\u03AF \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF \u03A6\u03C1\u03AF\u03BD\u03C4\u03C1\u03B9\u03C7\u03C3\u03C7\u03B1\u03CA\u03BD-\u039A\u03C1\u03CC\u03B9\u03C4\u03C3\u03BC\u03C0\u03B5\u03C1\u03B3\u03BA), \u03C4\u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BB\u03B1\u03BC\u03B2\u03AC\u03BD\u03B5\u03B9 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AD\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C0\u03C1\u03CE\u03B7\u03BD \u0394\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03BA\u03B1\u03B9 \u0391\u03BD\u03B1\u03C4\u03BF\u03BB\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5. \u03A4\u03BF \u039C\u03AF\u03C4\u03C4\u03B5 \u03BA\u03B1\u03BB\u03CD\u03C0\u03C4\u03B5\u03B9 \u03C4\u03BF\u03BD \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC \u03C0\u03C5\u03C1\u03AE\u03BD\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BB\u03B1\u03BC\u03B2\u03AC\u03BD\u03B5\u03B9 \u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03AC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03B1\u03BE\u03B9\u03BF\u03B8\u03AD\u03B1\u03C4\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5, \u03CC\u03C0\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF \u039D\u03B7\u03C3\u03AF \u03C4\u03C9\u03BD \u039C\u03BF\u03C5\u03C3\u03B5\u03AF\u03C9\u03BD, \u03C4\u03BF\u03BD \u03A0\u03CD\u03C1\u03B3\u03BF \u03A4\u03B7\u03BB\u03B5\u03CC\u03C1\u03B1\u03C3\u03B7\u03C2, \u03C4\u03BF Checkpoint Charlie, \u03C4\u03B7\u03BD \u03A0\u03CD\u03BB\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03C1\u03B1\u03BD\u03B4\u03B5\u03BC\u03B2\u03BF\u03CD\u03C1\u03B3\u03BF\u03C5, \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B9\u03AC\u03C3\u03B7\u03BC\u03B7 \u03BB\u03B5\u03C9\u03C6\u03CC\u03C1\u03BF Unter den Linden (\u039F\u03CD\u03BD\u03C4\u03B5\u03C1 \u03BD\u03C4\u03B5\u03BD \u039B\u03AF\u03BD\u03C4\u03B5\u03BD, \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u0395\u03BB\u03BB\u03AC\u03B4\u03B1 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03C9\u03C2 ), \u03C4\u03BF , \u03C4\u03BF \u0391\u03BB\u03B5\u03BE\u03AC\u03BD\u03C4\u03B5\u03C1\u03C0\u03BB\u03B1\u03C4\u03C2, \u03C4\u03BF \u03A1\u03AC\u03B9\u03C7\u03C3\u03C4\u03B1\u03B3\u03BA \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03BD , \u03C4\u03B1 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03C3\u03C3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03B1\u03BD\u03AE\u03BA\u03B1\u03BD \u03C3\u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03CE\u03B7\u03BD \u0391\u03BD\u03B1\u03C4\u03BF\u03BB\u03B9\u03BA\u03CC \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Berlin-Mitte (Berlino-Mezo) estas la centra distrikto de Berlino. La urbodistrikto kovras areon de 39,47 kvadrataj kilometroj kaj fine de novembro 2009 havis 333 534 lo\u011Dantojn - tio rezultigas lo\u011Ddenson de 8 456 lo\u011Dantoj po km\u00B2. \u011Ci konsistas el la urbopartoj Mitte (kiu inter la jaroj 1949 kaj 1990 situis en orienta Berlino kaj estis la centro de la \u0109efurbo de GDR), Tiergarten, Hansaviertel, Wedding kaj Gesundbrunnen (kiuj \u0109iuj situis en okcidenta Berlino)." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte di Berlin merupakan pusat ibu kota Jerman. Pada tanggal 1 Januari 2001, tiga mantan Bezirke Mitte, dan bergabung menjadi Bezirk Mitte. Namun di mulut rakyat, \"Mitte\" artinya sampai sekarang masih mantan Bezirk Berlin-Mitte, dan bukan Bezirk ini secara keseluruhan. Di Bezirk ini sebagian besar gedung-gedung pemerintahan Jerman terdapatkan. Selain itu sebagian besar Kedutaan Besar negara-negara sahabat juga terletak di Bezirk ini. Wikimedia Commons memiliki media mengenai Bezirk Mitte. \n* l \n* b \n* s" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u064A\u062A\u0649 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Bezirk Mitte)\u200F \u0647\u0648 \u062D\u064A \u0641\u064A \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646\u060C \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627\u060C \u0628\u0644\u063A \u0639\u062F\u062F \u0633\u0643\u0627\u0646\u0647 333,905 \u0646\u0633\u0645\u0629\u060C \u062A\u0628\u0644\u063A \u0645\u0633\u0627\u062D\u062A\u0647 39.5 \u0643\u064A\u0644\u0648\u0645\u062A\u0631 \u0645\u0631\u0628\u0639." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "F\u00F6r andra betydelser, se Mitte Mitte \u00E4r ett stadsdelsomr\u00E5de (Bezirk) i Berlin. Det \u00E4r Berlins mest centrala stadsdelsomr\u00E5de, med huvudgator som Unter den Linden och Friedrichstrasse. Vid f\u00F6rvaltningsreformen fr\u00E5n 2001 sammanslogs den f\u00F6re detta \u00F6sttyska stadsdelen Mitte med stadsdelarna Tiergarten och Wedding som fanns i V\u00E4stberlin. Det administrativa stadsdelsomr\u00E5det Mitte best\u00E5r av f\u00F6ljande stadsdelar: \n* Mitte \n* Moabit \n* Hansaviertel \n* Tiergarten \n* Wedding \n* Gesundbrunnen" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il distretto di Mitte (letteralmente: \"centro\") \u00E8 il primo distretto di Berlino. Ha una superficie di 39,5 km\u00B2 e una popolazione di 326.291 abitanti. In termini di et\u00E0 media, \u00E8 il secondo distretto pi\u00F9 giovane della citt\u00E0. La maggior parte degli uffici amministrativi, nonch\u00E9 la sede del governo tedesco, hanno sede nel distretto di Mitte." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Berl\u00EDn-Mitte o Mitte (Berl\u00EDn Centro) es el principal distrito de Berl\u00EDn (Mitte significa \u2018centro\u2019 en alem\u00E1n). Este distrito alberga al centro hist\u00F3rico de la ciudad. El \u00E1rea incluye algunos de los m\u00E1s importantes lugares tur\u00EDsticos de Berl\u00EDn, como la Isla de los Museos, la Puerta de Brandeburgo, la avenida Unter den Linden, y el Reichstag, entre otros. En 2001, los distritos de Berl\u00EDn fueron reorganizados. El antiguo distrito de Mitte, que pertenec\u00EDa a Berl\u00EDn Este, fue combinado con los distritos de Wedding y Tiergarten para formar una nueva organizaci\u00F3n al distrito de Mitte." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBBF8\uD14C\uAD6C(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Bezirk Mitte\uB294 \uB3C5\uC77C \uBCA0\uB97C\uB9B0\uC758 \uAD6C\uC774\uB2E4. \uBCA0\uB97C\uB9B0\uC758 12\uAC1C \uAD6C \uC911 \uD504\uB9AC\uB4DC\uB9AC\uD788\uC2A4\uD558\uC778\uD06C\uB85C\uC774\uCE20\uBCA0\uB974\uD06C\uAD6C\uC640 \uB354\uBD88\uC5B4 \uC608\uC804\uC5D0 \uB3D9\uBCA0\uB97C\uB9B0\uACFC \uC11C\uBCA0\uB97C\uB9B0\uC73C\uB85C \uB098\uB258\uC5C8\uB358 \uAD6C\uC774\uB2E4. \uBBF8\uD14C\uAD6C\uB294 \uBCA0\uB97C\uB9B0\uC758 \uC5ED\uC0AC\uC801 \uC911\uC2EC \uC9C0\uC5ED\uC73C\uB85C, \uBC15\uBB3C\uAD00\uC12C\uC744 \uBE44\uB86F\uD558\uC5EC \uAD6D\uAC00\uC758\uD68C \uC758\uC0AC\uB2F9, \uBCA0\uB97C\uB9B0 \uC911\uC559\uC5ED, \uCCB4\uD06C\uD3EC\uC778\uD2B8 \uCC30\uB9AC, \uD154\uB808\uBE44\uC804\uD0D1, \uBE0C\uB780\uB374\uBD80\uB974\uD06C \uBB38, \uC6B4\uD130\uB374\uB9B0\uB374, \uD3EC\uCE20\uB2F4 \uAD11\uC7A5, \uC54C\uB809\uC0B0\uB354 \uAD11\uC7A5 \uB4F1 \uBCA0\uB97C\uB9B0\uC758 \uC8FC\uC694\uD55C \uAD00\uAD11\uC9C0\uB97C \uD3EC\uD568\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte (German: [\u02C8m\u026At\u0259]) is the first and most central borough of Berlin. The borough consists of six sub-entities: Mitte proper, Gesundbrunnen, Hansaviertel, Moabit, Tiergarten and Wedding. It is one of the two boroughs (the other being Friedrichshain-Kreuzberg) which were formerly divided between East Berlin and West Berlin. Mitte encompasses Berlin's historic core and includes some of the most important tourist sites of Berlin like the Reichstag and Berlin Hauptbahnhof, Checkpoint Charlie, Museum Island, the TV tower, Brandenburg Gate, Unter den Linden, Potsdamer Platz, Alexanderplatz, the latter six of which were in former East Berlin." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte \u2013 pierwszy okr\u0119g administracyjny (Bezirk) Berlina. Liczy ponad 368 112 mieszka\u0144c\u00F3w. Powsta\u0142 w 2001 z po\u0142\u0105czenia dw\u00F3ch okr\u0119g\u00F3w administracyjnych Berlina Zachodniego: i oraz jednego okr\u0119gu administracyjnego Berlina Wschodniego \u2013 Mitte. Siedziba administracji okr\u0119gu znajduje si\u0119 w . W okr\u0119gu znajduj\u0105 si\u0119: Reichstag, Bundestag, Bundesrat, Alexanderplatz, Berliner Fernsehturm, Brama Brandenburska, Zamek w Berlinie, Plac Poczdamski, Nowa Synagoga, Unter den Linden, Wyspa Muze\u00F3w oraz wi\u0119kszo\u015B\u0107 ambasad." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7C73\u7279\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AMitte\uFF0C\u5FB7\u8BED\uFF1A[\u02C8m\u026At\u0259] \uFF08\uFF09\uFF09\u662F\u5FB7\u56FD\u9996\u90FD\u67CF\u6797\u7684\u7B2C\u4E00\u5340\uFF0C\u4E5F\u662F\u8BE5\u5E02\u6700\u4E2D\u5FC3\u7684\u4E00\u4E2A\u533A\u3002\u7C73\u7279\u5728\u5FB7\u8BED\u4E2D\u5373\u201C\u4E2D\u90E8\u201D\u4E4B\u610F\u3002\u7C73\u7279\u533A\u662F\u67CF\u6797\u7684\u5386\u53F2\u6838\u5FC3\u533A\uFF0C\u5305\u62EC\u67CF\u6797\u6700\u91CD\u8981\u7684\u4E00\u4E9B\u65C5\u6E38\u540D\u80DC\uFF0C\u5982\u535A\u7269\u9986\u5C9B\u3001\u52C3\u5170\u767B\u5821\u95E8\u3001\u83E9\u63D0\u6811\u4E0B\u5927\u8857\u548C\u5FB7\u56FD\u56FD\u4F1A\u5927\u53A6\u7B49\uFF0C\u5176\u4E2D\u5927\u90E8\u5206\u66FE\u7ECF\u5C5E\u4E8E\u4E1C\u67CF\u6797\u3002 2001\u5E74\uFF0C\u67CF\u6797\u7684\u884C\u653F\u533A\u8FDB\u884C\u4E86\u6539\u7EC4\u3002\u8FC7\u53BB\u7684\u7C73\u7279\u533A\uFF0C\u5B8C\u5168\u4F4D\u4E8E\u4ECE\u524D\u7684\u4E1C\u67CF\u6797\u8303\u56F4\u5185\uFF0C\u4E0E\u4ECE\u524D\u5C5E\u4E8E\u897F\u67CF\u6797\u7684\u5A01\u4E01\uFF08Wedding\uFF09\u548C\u8482\u5C14\u52A0\u6ED5\u5408\u5E76\uFF0C\u7EC4\u6210\u65B0\u7684\u7C73\u7279\u533A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0456\u0442\u0442\u0435 (\u043D\u0456\u043C. Mitte \u2014 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440) \u2014 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u0438\u0439 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u0411\u0435\u0440\u043B\u0456\u043D\u0430.\u0423 \u0445\u043E\u0434\u0456 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0438 \u0432 2001 \u0440. \u0431\u0443\u043B\u043E \u043F\u0440\u043E\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u043E \u043E\u0431'\u0454\u0434\u043D\u0430\u043D\u043D\u044F \u0442\u0440\u044C\u043E\u0445 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u0456\u0432: \u041C\u0456\u0442\u0442\u0435, \u0422\u0456\u0440\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435\u043D\u0430 \u0456 \u0412\u0435\u0434\u0434\u0456\u043D\u0433\u0430, \u0449\u043E \u0443\u0442\u0432\u043E\u0440\u0438\u043B\u0438 \u043D\u043E\u0432\u0438\u0439 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u041C\u0456\u0442\u0442\u0435. \u0423 \u0441\u043A\u043B\u0430\u0434\u0456 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u0443 \u0454 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D \u041C\u0456\u0442\u0442\u0435." , "lang" : "uk" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sister_cities" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/List_of_twin_towns" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Germany" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mitte" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.berlin-mitte.de" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 52.51666641235352 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 13.36666679382324 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundeskanzleramt_Berlin_2010.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coat_of_arms_of_borough_Mitte.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berlin_Gro\u00DFer_Tiergarten_Rosengarten.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/View_over_Berlin_Mitte.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berlin_Mitte.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berlin_reichstag_west_panorama.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berlin_Bezirk_Mitte_(labeled).svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berlin,_Tiergarten,_Otto-von-Bismarck-Allee,_Botschaft_Schweiz.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Be_Embassy_of_UAE_03.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Mitte_District.gif" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Spanische_Botschaft_Fornt.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Italienische_Botschaft_-_panoramio.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Memorial_to_the_Murdered_Jews_of_Europeabove.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Siegessaeule_Aussicht_10-13_img4_Tiergarten.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berlin_-_Checkpoint_Charlie_1963.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Memorial_to_Homosexuals_persecuted_under_Nazism.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reichstagsgeb\u00E4ude_und_Paul-L\u00F6be-Haus,_Berlin-Mitte,_170327,_ako.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tiergarten_Japanische_Botschaft-002.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tiergarten_Indische_Botschaft.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Siegess\u00E4ule10.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2006-09-19_Berlin_Bellevue.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2006_Berliner_Dom_Front.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2001_establishments_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Districts_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Central_business_districts" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "\u30DF\u30C3\u30C6\u533A\uFF08\u30DF\u30C3\u30C6\u304F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u8A9E: Bezirk Mitte\uFF09\u306F\u3001\u30C9\u30A4\u30C4\u306E\u9996\u90FD\u30D9\u30EB\u30EA\u30F3\u306E\u533A\u3067\u3042\u308B\u3002\u533A\u30B3\u30FC\u30C9\u306F01\u3067\u3042\u308A\u3001\u4EBA\u53E3\u306F\u7D0439\u4E07\u4EBA\u3067\u3042\u308B\u3002\u9996\u90FD\u306E\u4E2D\u67A2\u3092\u62C5\u3044\u3001\u306E\u307B\u3068\u3093\u3069\u304C\u7ACB\u5730\u3059\u308B\u3002 \u533A\u540D\u306E\u300C\u30DF\u30C3\u30C6\u300D\u306F\u300C\u4E2D\u9593\u300D\u300C\u4E2D\u592E\u300D\u3068\u3044\u3046\u610F\u5473\u3067\uFF08\u610F\u8A33\u3059\u308B\u3068\u300C\u4E2D\u592E\u533A\u300D\u300C\u4E2D\u533A\u300D\u3001\u82F1\u8A9E\u306E\u300CMiddle\u300D\u306B\u901A\u3058\u308B\uFF09\u3001\u305D\u306E\u540D\u306E\u901A\u308A\u30D9\u30EB\u30EA\u30F3\u5E02\u306E\u4E2D\u592E\u90E8\u306B\u4F4D\u7F6E\u3059\u308B\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte \u2013 pierwszy okr\u0119g administracyjny (Bezirk) Berlina. Liczy ponad 368 112 mieszka\u0144c\u00F3w. Powsta\u0142 w 2001 z po\u0142\u0105czenia dw\u00F3ch okr\u0119g\u00F3w administracyjnych Berlina Zachodniego: i oraz jednego okr\u0119gu administracyjnego Berlina Wschodniego \u2013 Mitte. Siedziba administracji okr\u0119gu znajduje si\u0119 w . W okr\u0119gu znajduj\u0105 si\u0119: Reichstag, Bundestag, Bundesrat, Alexanderplatz, Berliner Fernsehturm, Brama Brandenburska, Zamek w Berlinie, Plac Poczdamski, Nowa Synagoga, Unter den Linden, Wyspa Muze\u00F3w oraz wi\u0119kszo\u015B\u0107 ambasad." , "lang" : "pl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u0645\u064A\u062A\u0649 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0629: Bezirk Mitte)\u200F \u0647\u0648 \u062D\u064A \u0641\u064A \u0628\u0631\u0644\u064A\u0646\u060C \u0641\u064A \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064A\u0627\u060C \u0628\u0644\u063A \u0639\u062F\u062F \u0633\u0643\u0627\u0646\u0647 333,905 \u0646\u0633\u0645\u0629\u060C \u062A\u0628\u0644\u063A \u0645\u0633\u0627\u062D\u062A\u0647 39.5 \u0643\u064A\u0644\u0648\u0645\u062A\u0631 \u0645\u0631\u0628\u0639." , "lang" : "ar" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Berl\u00EDn-Mitte (en alemany, \"Berl\u00EDn Centre\") o simplement Mitte (\"centre\") \u00E9s el principal districte de Berl\u00EDn, situat al centre hist\u00F2ric de la ciutat. L'\u00E0rea inclou alguns dels llocs tur\u00EDstics m\u00E9s destacats de la capital, com aral'Illa dels Museus, la Porta de Brandenburg, el bulevard Unter den Linden, el Reichstag, la torre de televisi\u00F3 o Gendarmenmarkt, entre altres. En 2001, els districtes de Berl\u00EDn van ser reorganitzats. L'antic districte de Mitte, que forma part de Berl\u00EDn Est, va ser combinat amb els districtes de Wedding i Tiergarten per formar una nova organitzaci\u00F3 al districte de Mitte." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Il distretto di Mitte (letteralmente: \"centro\") \u00E8 il primo distretto di Berlino. Ha una superficie di 39,5 km\u00B2 e una popolazione di 326.291 abitanti. In termini di et\u00E0 media, \u00E8 il secondo distretto pi\u00F9 giovane della citt\u00E0. La maggior parte degli uffici amministrativi, nonch\u00E9 la sede del governo tedesco, hanno sede nel distretto di Mitte." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte \u00E9 o primeiro e mais central distrito de Berlim. O distrito consiste de seis localidades: , Gesundbrunnen, , Moabit, Tiergarten e Wedding. \u00C9 um dos dois distritos (sendo o outro Friedrichshain-Kreuzberg) que foram divididos entre Berlim Leste e Berlim Ocidental. Em Mitte est\u00E1 localizado o n\u00FAcleo hist\u00F3rico de Berlim, incluindo alguns dos mais importantes pontos tur\u00EDsticos de Berlim, por exemplo Ilha dos Museus, Pal\u00E1cio do Reichstag, Esta\u00E7\u00E3o Central de Berlim, Checkpoint Charlie, Berliner Fernsehturm, Port\u00E3o de Brandemburgo, Unter den Linden, Potsdamer Platz e Alexanderplatz, sendo os cinco \u00FAltimos localizados na antiga Berlim Leste. \n* Reichstag \n* Pal\u00E1cio de Bellevue \n* Chancelaria Alem\u00E3 \n* Paul-L\u00F6be-Haus \n* Embaixada su\u00ED\u00E7a \n* Embaixada italiana \n* Embaixada Japonesa \n* Embaixada espanhola \n* Embaixada da \u00CDndia \n* Embaixada dos Emirados \u00C1rabes Unidos \n* Siegess\u00E4ule \n* Vista da Siegess\u00E4ule ao Port\u00E3o de Brandemburgo \n* Rose Garden \n* Memorial aos judeus mortos na Europa" , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte (German: [\u02C8m\u026At\u0259]) is the first and most central borough of Berlin. The borough consists of six sub-entities: Mitte proper, Gesundbrunnen, Hansaviertel, Moabit, Tiergarten and Wedding. It is one of the two boroughs (the other being Friedrichshain-Kreuzberg) which were formerly divided between East Berlin and West Berlin. Mitte encompasses Berlin's historic core and includes some of the most important tourist sites of Berlin like the Reichstag and Berlin Hauptbahnhof, Checkpoint Charlie, Museum Island, the TV tower, Brandenburg Gate, Unter den Linden, Potsdamer Platz, Alexanderplatz, the latter six of which were in former East Berlin." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte di Berlin merupakan pusat ibu kota Jerman. Pada tanggal 1 Januari 2001, tiga mantan Bezirke Mitte, dan bergabung menjadi Bezirk Mitte. Namun di mulut rakyat, \"Mitte\" artinya sampai sekarang masih mantan Bezirk Berlin-Mitte, dan bukan Bezirk ini secara keseluruhan. Di Bezirk ini sebagian besar gedung-gedung pemerintahan Jerman terdapatkan. Selain itu sebagian besar Kedutaan Besar negara-negara sahabat juga terletak di Bezirk ini. Wikimedia Commons memiliki media mengenai Bezirk Mitte. \n* l \n* b \n* s" , "lang" : "in" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte ist der erste Verwaltungsbezirk von Berlin. Am 31. Dezember 2021 hatte er 385.692 Einwohner. Er ist der vom Altersdurchschnitt zweitj\u00FCngste der Stadt. Der Bezirk entstand 2001 mit der Berliner Verwaltungsreform durch Zusammenlegung der bis dahin eigenst\u00E4ndigen Bezirke Wedding, Tiergarten und Mitte. Im Bezirk Mitte befinden sich sowohl der Regierungssitz als auch die meisten Verfassungsorgane der Bundesrepublik Deutschland. Gleiches gilt f\u00FCr die Beh\u00F6rden und Institutionen des Landes Berlin. In Mitte haben sich eine Vielzahl von Zweigstellen international t\u00E4tiger Unternehmen angesiedelt. Globale Bekanntheit besteht au\u00DFerdem durch zahlreiche kulturelle Institutionen und aufgrund seiner Stellung als Gr\u00FCnderzentrum." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7C73\u7279\uFF08\u5FB7\u8A9E\uFF1AMitte\uFF0C\u5FB7\u8BED\uFF1A[\u02C8m\u026At\u0259] \uFF08\uFF09\uFF09\u662F\u5FB7\u56FD\u9996\u90FD\u67CF\u6797\u7684\u7B2C\u4E00\u5340\uFF0C\u4E5F\u662F\u8BE5\u5E02\u6700\u4E2D\u5FC3\u7684\u4E00\u4E2A\u533A\u3002\u7C73\u7279\u5728\u5FB7\u8BED\u4E2D\u5373\u201C\u4E2D\u90E8\u201D\u4E4B\u610F\u3002\u7C73\u7279\u533A\u662F\u67CF\u6797\u7684\u5386\u53F2\u6838\u5FC3\u533A\uFF0C\u5305\u62EC\u67CF\u6797\u6700\u91CD\u8981\u7684\u4E00\u4E9B\u65C5\u6E38\u540D\u80DC\uFF0C\u5982\u535A\u7269\u9986\u5C9B\u3001\u52C3\u5170\u767B\u5821\u95E8\u3001\u83E9\u63D0\u6811\u4E0B\u5927\u8857\u548C\u5FB7\u56FD\u56FD\u4F1A\u5927\u53A6\u7B49\uFF0C\u5176\u4E2D\u5927\u90E8\u5206\u66FE\u7ECF\u5C5E\u4E8E\u4E1C\u67CF\u6797\u3002 2001\u5E74\uFF0C\u67CF\u6797\u7684\u884C\u653F\u533A\u8FDB\u884C\u4E86\u6539\u7EC4\u3002\u8FC7\u53BB\u7684\u7C73\u7279\u533A\uFF0C\u5B8C\u5168\u4F4D\u4E8E\u4ECE\u524D\u7684\u4E1C\u67CF\u6797\u8303\u56F4\u5185\uFF0C\u4E0E\u4ECE\u524D\u5C5E\u4E8E\u897F\u67CF\u6797\u7684\u5A01\u4E01\uFF08Wedding\uFF09\u548C\u8482\u5C14\u52A0\u6ED5\u5408\u5E76\uFF0C\u7EC4\u6210\u65B0\u7684\u7C73\u7279\u533A\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0456\u0442\u0442\u0435 (\u043D\u0456\u043C. Mitte \u2014 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440) \u2014 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u0438\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u0438\u0439 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u0411\u0435\u0440\u043B\u0456\u043D\u0430.\u0423 \u0445\u043E\u0434\u0456 \u0430\u0434\u043C\u0456\u043D\u0456\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0457 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0438 \u0432 2001 \u0440. \u0431\u0443\u043B\u043E \u043F\u0440\u043E\u0432\u0435\u0434\u0435\u043D\u043E \u043E\u0431'\u0454\u0434\u043D\u0430\u043D\u043D\u044F \u0442\u0440\u044C\u043E\u0445 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u0456\u0432: \u041C\u0456\u0442\u0442\u0435, \u0422\u0456\u0440\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435\u043D\u0430 \u0456 \u0412\u0435\u0434\u0434\u0456\u043D\u0433\u0430, \u0449\u043E \u0443\u0442\u0432\u043E\u0440\u0438\u043B\u0438 \u043D\u043E\u0432\u0438\u0439 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u041C\u0456\u0442\u0442\u0435. \u0423 \u0441\u043A\u043B\u0430\u0434\u0456 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u0443 \u0454 \u043E\u0434\u043D\u043E\u0439\u043C\u0435\u043D\u043D\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D \u041C\u0456\u0442\u0442\u0435." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte [\u02C8m\u026At\u0259] est le 1er arrondissement administratif (Bezirk), au centre de Berlin, form\u00E9 en 2001 par la fusion des anciens districts de Mitte (qui correspondait \u00E0 l'actuel quartier de Mitte), Tiergarten et Wedding. Quand les Berlinois parlent de \u00AB Mitte \u00BB, ils d\u00E9signent le plus souvent le quartier de Berlin-Mitte et non pas l'arrondissement \u00E9largi. L'arrondissement de Mitte comprend le si\u00E8ge du gouvernement allemand et la plupart des organes constitutionnels. C'est aussi le si\u00E8ge du S\u00E9nat de Berlin. Cet arrondissement est le seul, avec celui de Friedrichshain-Kreuzberg, \u00E0 m\u00EAler des anciens districts de Berlin-Ouest et de Berlin-Est." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0438\u0442\u0442\u0435 (\u043D\u0435\u043C. Mitte \u2014 \u00AB\u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u00BB) \u2014 \u0446\u0435\u043D\u0442\u0440\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0439 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u0411\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D\u0430, \u0432 \u0442\u0435\u043A\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0433\u0440\u0430\u043D\u0438\u0446\u0430\u0445 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439 \u0441 2001 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u0431\u044B\u043B \u043E\u0431\u0440\u0430\u0437\u043E\u0432\u0430\u043D \u0432 \u0445\u043E\u0434\u0435 \u043C\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043D\u043E\u0439 \u0440\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u044B \u0430\u0434\u043C\u0438\u043D\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043D\u043E\u0433\u043E \u0434\u0435\u043B\u0435\u043D\u0438\u044F \u0411\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D\u0430 \u043F\u0443\u0442\u0451\u043C \u0441\u043B\u0438\u044F\u043D\u0438\u044F \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0431\u044B\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0441\u0430\u043C\u043E\u0441\u0442\u043E\u044F\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u044B\u0445 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u043E\u0432 \u041C\u0438\u0442\u0442\u0435, \u0422\u0438\u0440\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435\u043D \u0438 \u0412\u0435\u0434\u0434\u0438\u043D\u0433. \u0420\u0435\u0444\u043E\u0440\u043C\u0430 \u0442\u0430\u043A\u0436\u0435 \u0432\u0432\u0435\u043B\u0430 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D\u044B \u0432 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0430\u0445 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u043E\u0432, \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u044B\u0439 \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433 \u041C\u0438\u0442\u0442\u0435 \u043F\u043E\u043B\u0443\u0447\u0438\u043B \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D\u0430 \u0432 \u043F\u0440\u0435\u0434\u0435\u043B\u0430\u0445 \u043D\u043E\u0432\u043E\u0433\u043E \u043E\u0434\u043D\u043E\u0438\u043C\u0451\u043D\u043D\u043E\u0433\u043E \u043E\u043A\u0440\u0443\u0433\u0430." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "F\u00F6r andra betydelser, se Mitte Mitte \u00E4r ett stadsdelsomr\u00E5de (Bezirk) i Berlin. Det \u00E4r Berlins mest centrala stadsdelsomr\u00E5de, med huvudgator som Unter den Linden och Friedrichstrasse. Vid f\u00F6rvaltningsreformen fr\u00E5n 2001 sammanslogs den f\u00F6re detta \u00F6sttyska stadsdelen Mitte med stadsdelarna Tiergarten och Wedding som fanns i V\u00E4stberlin. Det administrativa stadsdelsomr\u00E5det Mitte best\u00E5r av f\u00F6ljande stadsdelar: \n* Mitte \n* Moabit \n* Hansaviertel \n* Tiergarten \n* Wedding \n* Gesundbrunnen" , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Mitte (offici\u00EBle naam: Bezirk Mitte von Berlin) is het hart van de Duitse hoofdstad Berlijn. Het district is onderverdeeld in zes stadsdelen: het gelijknamige Berlin-Mitte, Moabit, Hansaviertel, Tiergarten, Wedding en Gesundbrunnen. In het algemeen spraakgebruik wordt met Mitte vrijwel altijd het stadsdeel Berlin-Mitte bedoeld, niet het grotere district. District Mitte ontstond in 2001 na de fusie van de voormalige stadsdistricten Mitte, Tiergarten en Wedding. Het district omvat onder andere het centrum van het voormalige Oost-Berlijn, het park Tiergarten en de Potsdamer Platz. Het district Mitte grenst aan de districten Pankow, Friedrichshain-Kreuzberg, Tempelhof-Sch\u00F6neberg, Charlottenburg-Wilmersdorf en Reinickendorf." , "lang" : "nl" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\uBBF8\uD14C\uAD6C(\uB3C5\uC77C\uC5B4: Bezirk Mitte\uB294 \uB3C5\uC77C \uBCA0\uB97C\uB9B0\uC758 \uAD6C\uC774\uB2E4. \uBCA0\uB97C\uB9B0\uC758 12\uAC1C \uAD6C \uC911 \uD504\uB9AC\uB4DC\uB9AC\uD788\uC2A4\uD558\uC778\uD06C\uB85C\uC774\uCE20\uBCA0\uB974\uD06C\uAD6C\uC640 \uB354\uBD88\uC5B4 \uC608\uC804\uC5D0 \uB3D9\uBCA0\uB97C\uB9B0\uACFC \uC11C\uBCA0\uB97C\uB9B0\uC73C\uB85C \uB098\uB258\uC5C8\uB358 \uAD6C\uC774\uB2E4. \uBBF8\uD14C\uAD6C\uB294 \uBCA0\uB97C\uB9B0\uC758 \uC5ED\uC0AC\uC801 \uC911\uC2EC \uC9C0\uC5ED\uC73C\uB85C, \uBC15\uBB3C\uAD00\uC12C\uC744 \uBE44\uB86F\uD558\uC5EC \uAD6D\uAC00\uC758\uD68C \uC758\uC0AC\uB2F9, \uBCA0\uB97C\uB9B0 \uC911\uC559\uC5ED, \uCCB4\uD06C\uD3EC\uC778\uD2B8 \uCC30\uB9AC, \uD154\uB808\uBE44\uC804\uD0D1, \uBE0C\uB780\uB374\uBD80\uB974\uD06C \uBB38, \uC6B4\uD130\uB374\uB9B0\uB374, \uD3EC\uCE20\uB2F4 \uAD11\uC7A5, \uC54C\uB809\uC0B0\uB354 \uAD11\uC7A5 \uB4F1 \uBCA0\uB97C\uB9B0\uC758 \uC8FC\uC694\uD55C \uAD00\uAD11\uC9C0\uB97C \uD3EC\uD568\uD558\uACE0 \uC788\uB2E4." , "lang" : "ko" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u03A4\u03BF \u039C\u03AF\u03C4\u03C4\u03B5 (\u03B3\u03B5\u03C1\u03BC\u03B1\u03BD\u03B9\u03BA\u03AC: Mitte) \u03B5\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03CE\u03C4\u03BF \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03B9\u03BF \u03BA\u03B5\u03BD\u03C4\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03B4\u03B9\u03B1\u03BC\u03AD\u03C1\u03B9\u03C3\u03BC\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5. \u03A4\u03BF \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03B4\u03B9\u03B1\u03BC\u03AD\u03C1\u03B9\u03C3\u03BC\u03B1 \u03B1\u03C0\u03BF\u03C4\u03B5\u03BB\u03B5\u03AF\u03C4\u03B1\u03B9 \u03B1\u03C0\u03CC \u03AD\u03BE\u03B9 \u03B5\u03C0\u03B9\u03BC\u03AD\u03C1\u03BF\u03C5\u03C2 \u03C3\u03C5\u03BD\u03BF\u03B9\u03BA\u03AF\u03B5\u03C2: , , , , \u03A4\u03AF\u03C1\u03B3\u03BA\u03B1\u03C1\u03C4\u03B5\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 . \u0395\u03AF\u03BD\u03B1\u03B9 \u03AD\u03BD\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03B4\u03CD\u03BF \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03B4\u03B9\u03B1\u03BC\u03B5\u03C1\u03AF\u03C3\u03BC\u03B1\u03C4\u03B1 (\u03BC\u03B1\u03B6\u03AF \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF \u03A6\u03C1\u03AF\u03BD\u03C4\u03C1\u03B9\u03C7\u03C3\u03C7\u03B1\u03CA\u03BD-\u039A\u03C1\u03CC\u03B9\u03C4\u03C3\u03BC\u03C0\u03B5\u03C1\u03B3\u03BA), \u03C4\u03BF \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03BF \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BB\u03B1\u03BC\u03B2\u03AC\u03BD\u03B5\u03B9 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BF\u03C7\u03AD\u03C2 \u03C4\u03BF\u03C5 \u03C0\u03C1\u03CE\u03B7\u03BD \u0394\u03C5\u03C4\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u03BA\u03B1\u03B9 \u0391\u03BD\u03B1\u03C4\u03BF\u03BB\u03B9\u03BA\u03BF\u03CD \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5. \u03A4\u03BF \u039C\u03AF\u03C4\u03C4\u03B5 \u03BA\u03B1\u03BB\u03CD\u03C0\u03C4\u03B5\u03B9 \u03C4\u03BF\u03BD \u03B9\u03C3\u03C4\u03BF\u03C1\u03B9\u03BA\u03CC \u03C0\u03C5\u03C1\u03AE\u03BD\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5 \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03BB\u03B1\u03BC\u03B2\u03AC\u03BD\u03B5\u03B9 \u03BC\u03B5\u03C1\u03B9\u03BA\u03AC \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03C3\u03B7\u03BC\u03B1\u03BD\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5\u03C1\u03B9\u03C3\u03C4\u03B9\u03BA\u03AC \u03B1\u03BE\u03B9\u03BF\u03B8\u03AD\u03B1\u03C4\u03B1 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF\u03C5, \u03CC\u03C0\u03C9\u03C2 \u03C4\u03BF \u039D\u03B7\u03C3\u03AF \u03C4\u03C9\u03BD \u039C\u03BF\u03C5\u03C3\u03B5\u03AF\u03C9\u03BD, \u03C4\u03BF\u03BD \u03A0\u03CD\u03C1\u03B3\u03BF \u03A4\u03B7\u03BB\u03B5\u03CC\u03C1\u03B1\u03C3\u03B7\u03C2, \u03C4\u03BF Checkpoint Charlie, \u03C4\u03B7\u03BD \u03A0\u03CD\u03BB\u03B7 \u03C4\u03BF\u03C5 \u0392\u03C1\u03B1\u03BD\u03B4\u03B5\u03BC\u03B2\u03BF\u03CD\u03C1\u03B3\u03BF\u03C5, \u03C4\u03B7 \u03B4\u03B9\u03AC\u03C3\u03B7\u03BC\u03B7 \u03BB\u03B5\u03C9\u03C6\u03CC\u03C1\u03BF Unter den Linden (\u039F\u03CD\u03BD\u03C4\u03B5\u03C1 \u03BD\u03C4\u03B5\u03BD \u039B\u03AF\u03BD\u03C4\u03B5\u03BD, \u03C3\u03C4\u03B7\u03BD \u0395\u03BB\u03BB\u03AC\u03B4\u03B1 \u03B3\u03BD\u03C9\u03C3\u03C4\u03AE \u03C9\u03C2 ), \u03C4\u03BF , \u03C4\u03BF \u0391\u03BB\u03B5\u03BE\u03AC\u03BD\u03C4\u03B5\u03C1\u03C0\u03BB\u03B1\u03C4\u03C2, \u03C4\u03BF \u03A1\u03AC\u03B9\u03C7\u03C3\u03C4\u03B1\u03B3\u03BA \u03BA\u03B1\u03B9 \u03C4\u03BF\u03BD , \u03C4\u03B1 \u03C0\u03B5\u03C1\u03B9\u03C3\u03C3\u03CC\u03C4\u03B5\u03C1\u03B1 \u03B1\u03C0\u03CC \u03C4\u03B1 \u03BF\u03C0\u03BF\u03AF\u03B1 \u03B1\u03BD\u03AE\u03BA\u03B1\u03BD \u03C3\u03C4\u03BF \u03C0\u03C1\u03CE\u03B7\u03BD \u0391\u03BD\u03B1\u03C4\u03BF\u03BB\u03B9\u03BA\u03CC \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03AF\u03BD\u03BF. \u039F\u03B9 \u0392\u03B5\u03C1\u03BF\u03BB\u03B9\u03BD\u03AD\u03B6\u03BF\u03B9 \u03BC\u03B5 \u03C4\u03BF \u03CC\u03BD\u03BF\u03BC\u03B1 \u039C\u03AF\u03C4\u03C4\u03B5 \u03C3\u03C5\u03BD\u03AE\u03B8\u03C9\u03C2 \u03B5\u03BD\u03BD\u03BF\u03BF\u03CD\u03BD \u03C4\u03B7\u03BD \u03BA\u03B1\u03B9 \u03CC\u03C7\u03B9 \u03C4\u03BF \u03B4\u03B7\u03BC\u03BF\u03C4\u03B9\u03BA\u03CC \u03B4\u03B9\u03B1\u03BC\u03AD\u03C1\u03B9\u03C3\u03BC\u03B1." , "lang" : "el" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Berl\u00EDn-Mitte o Mitte (Berl\u00EDn Centro) es el principal distrito de Berl\u00EDn (Mitte significa \u2018centro\u2019 en alem\u00E1n). Este distrito alberga al centro hist\u00F3rico de la ciudad. El \u00E1rea incluye algunos de los m\u00E1s importantes lugares tur\u00EDsticos de Berl\u00EDn, como la Isla de los Museos, la Puerta de Brandeburgo, la avenida Unter den Linden, y el Reichstag, entre otros. En 2001, los distritos de Berl\u00EDn fueron reorganizados. El antiguo distrito de Mitte, que pertenec\u00EDa a Berl\u00EDn Este, fue combinado con los distritos de Wedding y Tiergarten para formar una nueva organizaci\u00F3n al distrito de Mitte." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Berlin-Mitte (Berlino-Mezo) estas la centra distrikto de Berlino. La urbodistrikto kovras areon de 39,47 kvadrataj kilometroj kaj fine de novembro 2009 havis 333 534 lo\u011Dantojn - tio rezultigas lo\u011Ddenson de 8 456 lo\u011Dantoj po km\u00B2. \u011Ci konsistas el la urbopartoj Mitte (kiu inter la jaroj 1949 kaj 1990 situis en orienta Berlino kaj estis la centro de la \u0109efurbo de GDR), Tiergarten, Hansaviertel, Wedding kaj Gesundbrunnen (kiuj \u0109iuj situis en okcidenta Berlino). En Berlin-Mitte trovi\u011Das la federaciaj organoj de Germanio: la Bundestag (Germana Federacia Parlamento), la Bundesrat (Federacia Konsilio) kaj la Registaro de Germanio, krome la plimulto de la ambasadejoj." , "lang" : "eo" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mayor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ethnic_Germans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Cathedral" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Wedding_(Berlin)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_Voters" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Checkpoint_Charlie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Victory_Column" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_of_the_Interior_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hans_Scharoun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fernsehturm_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Neue_Nationalgalerie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_von_Dassel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kunstgewerbemuseum_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_State_Library" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Central_business_districts" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prinzenstra\u00DFe_(Berlin_U-Bahn)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Memorial_to_the_Murdered_Jews_of_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Klimaliste" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/West_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charlottenburg-Wilmersdorf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bottrop" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/C\u00F6lln" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiergarten_(park)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kupferstichkabinett_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abgeordnetenhaus_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poland" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greater_Berlin_Act" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reich_Chancellery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Print_room" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tourcoing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boroughs_and_localities_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Wall" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Volt_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ecological_Democratic_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reinickendorf" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Alexanderplatz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Die_PARTEI" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Human_Environment_Animal_Protection" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/The_Left_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Districts_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Netherlands" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gem\u00E4ldegalerie,_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Museum_Island" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/UK" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Charlottenburg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tempelhof-Sch\u00F6neberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Hauptbahnhof" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chiyoda,_Tokyo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pankow" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friedrichshain" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Friedrichshain-Kreuzberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnamese_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Pirate_Party_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Central_Administrative_Okrug" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shimane_Prefecture" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Christian_Democratic_Union_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alternative_for_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democratic_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Free_Democratic_Party_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Spree_(river)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alfred_D\u00F6blin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Grassroots_Democratic_Party_of_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bellevue_Palace_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Holon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bundestag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/German_Chancellery" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berliner_Philharmonie" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Soviet_War_Memorial_(Tiergarten)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alliance_90/The_Greens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Frogn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Karl-Marx-Allee" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte_(locality)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kassel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hansaviertel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Norman_Ohler" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkish_people" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chaoyang_District,_Beijing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_U-Bahn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/East_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gesundbrunnen_(Berlin)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Afro-Germans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Party_of_Humanists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Musical_Instrument_Museum" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kreuzberg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Arab_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexanderplatz" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/City_West" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Higashi\u014Dsaka" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/S-Bahn_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Berlin_-_Checkpoint_Charlie_1963.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alt-Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Albrecht_Behmel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Henning_Kober" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Moabit" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte_1" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin_trambahn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin-Mitte_(electoral_district)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tsuwano,_Shimane" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Petrogradsky_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sub-Saharan_Africans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Berlin_Mitte.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Sister_city" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiergarten_(Berlin)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Invalidenstra\u00DFe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:2006_Berliner_Dom_Front.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:2001_establishments_in_Germany" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shinjuku" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mies_van_der_Rohe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Brandenburg_Gate" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Unter_den_Linden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Federal_Ministry_of_Defence_(Germany)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ibero-American_Institute" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Schwalm-Eder-Kreis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stra\u00DFe_des_17._Juni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Reichstag_building" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beyo\u011Flu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tiergarten,_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Potsdamer_Platz" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/website" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.berlin-mitte.de" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Portal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:About" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Increase" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Boroughs_of_Berlin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:IPA-de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Election_table" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_German_location" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:See_also" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Party_color" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Decrease" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Div_col_end" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Who" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wide_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:As_of" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Mitte_District.gif?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1105921275 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.wahlen-berlin.de/wahlen/BE2021/AFSPRAES/bvv/ergebnisse_bezirk_01.html" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://www.berlin.de/ba-mitte/politik-und-verwaltung/bezirksamt/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.berlin.de/en/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.berlin-mitte.de" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.berlin-mitte.de/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "18135" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 387785 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Mitte" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://br.dbpedia.org/resource/Mitte_(Bezirk)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://mk.dbpedia.org/resource/\u041C\u0438\u0442\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u0438\u0442\u0442\u0435_(\u043E\u043A\u0440\u0443\u0433_\u0411\u0435\u0440\u043B\u0438\u043D\u0430)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ro.dbpedia.org/resource/Sectorul_Centru_(Berlin)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://th.dbpedia.org/resource/\u0E40\u0E02\u0E15\u0E21\u0E34\u0E17\u0E40\u0E17\u0E2D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q163966" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Mitte,_Berlin_(stadsdelsomr\u00E5de)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DF\u30C3\u30C6\u533A_(\u30D9\u30EB\u30EA\u30F3)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://da.dbpedia.org/resource/Berlin_Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://id.dbpedia.org/resource/Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://cy.dbpedia.org/resource/Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://la.dbpedia.org/resource/Bezirk_Mitte_(regio_Berolinensis)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Mitte_(hallintoalue)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ko.dbpedia.org/resource/\uBBF8\uD14C\uAD6C" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://musicbrainz.org/area/0833ba52-2827-4dba-8336-2640c06d682b" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/115183-6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/316878015" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Berl\u00EDn-Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041C\u0456\u0442\u0442\u0435_(\u043E\u043A\u0440\u0443\u0433_\u0411\u0435\u0440\u043B\u0456\u043D\u0430)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Distretto_di_Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1086163834" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ar.dbpedia.org/resource/\u0645\u064A\u062A\u0647" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tg.dbpedia.org/resource/\u041C\u0438\u0442\u0442\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sco.dbpedia.org/resource/Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sr.dbpedia.org/resource/\u041C\u0438\u0442\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/1086807685" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/cqmR" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Berl\u00EDn-Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.022f79" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u7C73\u7279" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/4248938-6" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.dbpedia.org/resource/Bezirk_Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://nl.dbpedia.org/resource/Mitte_(district)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://he.dbpedia.org/resource/\u05DE\u05D9\u05D8\u05D4_(\u05E8\u05D5\u05D1\u05E2)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sws.geonames.org/2870912/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://et.dbpedia.org/resource/Mitte_rajoon_(Berliin)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Arrondissement_de_Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Berlin-Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/132746710" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://el.dbpedia.org/resource/\u039C\u03AF\u03C4\u03C4\u03B5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pl.dbpedia.org/resource/Mitte_(okr\u0119g_administracyjny_Berlina)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tl.dbpedia.org/resource/Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://no.dbpedia.org/resource/Mitte" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0645\u06CC\u062A\u0647\u060C_\u0628\u0631\u0644\u06CC\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Mitte_(\u0259yal\u0259t)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Bezirk_Mitte" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "52.516666666666666 13.366666666666667" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Mitte?oldid=1105921275&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boroughs_and_localities_of_Berlin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/type" : [ { "type" : "literal", "value" : "Borough" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/federalState" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/party" : [ { "type" : "literal", "value" : "Greens" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationAsOf" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-12-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageCoa" : [ { "type" : "literal", "value" : "Coat of arms of borough Mitte.svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/population" : [ { "type" : "literal", "value" : 383360 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/licence" : [ { "type" : "literal", "value" : "B" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/licenceNumber" : [ { "type" : "literal", "value" : "B" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/divisions" : [ { "type" : "literal", "value" : 6 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/city" : [ { "type" : "literal", "value" : "Berlin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/city" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berlin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/state" : [ { "type" : "literal", "value" : "Berlin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(13.366666793823 52.516666412354)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/plantext" : [ { "type" : "literal", "value" : "Location of Mitte in Berlin" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/populationAsOf" : [ { "type" : "literal", "value" : "2020-12-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/populationTotal" : [ { "type" : "literal", "value" : "383360" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/country" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/local:/resource/Germany" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageFlag" : [ { "type" : "literal", "value" : "Flag of Mitte District.gif" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/mayor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_von_Dassel" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imagePlan" : [ { "type" : "literal", "value" : "Berlin Bezirk Mitte .svg" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/b\u00FCrgermeistertitel" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mayor" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/leaderTitle" : [ { "type" : "literal", "value" : "Borough Mayor" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/area" : [ { "type" : "literal", "value" : 39.47 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/PopulatedPlace/areaTotal" : [ { "type" : "literal", "value" : "39.47" , "datatype" : "http://dbpedia.org/datatype/squareKilometre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/areaTotal" : [ { "type" : "literal", "value" : 39470000 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/leaderName" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephan_von_Dassel" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Palais_am_Festungsgraben" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pankow" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_films_set_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bombing_of_Berlin_in_World_War_II" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/LGBT_culture_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mitte_(disambiguation)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deutscher_Werkbund" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gesundbrunnen_(Berlin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/administrativeDistrict" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Moabit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/administrativeDistrict" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Beyo\u011Flu" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/KitKatClub" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kassel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tresor_(club)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regina_Jonas" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bertolt_Brecht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sugar_Museum_(Berlin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Godzilla_in_popular_culture" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_cemeteries_in_Germany" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ruth_Berghaus" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Max_Beer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sean_Mannion_(boxer)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Holy_Trinity_Church,_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/J\u00FCdenstra\u00DFe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Pl\u00F6tzensee_(lake)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Center" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Central_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_city_center" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_city_centre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Friedrichshain" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Biennale" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Demographics_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Schillingstra\u00DFe_(Berlin_U-Bahn)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin-Wedding_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Bellevue_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Beusselstra\u00DFe_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Brandenburger_Tor_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Hackescher_Markt_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Nordbahnhof" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Westhafen_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mohrenstra\u00DFe_(Berlin_U-Bahn)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Heinrich-Heine-Stra\u00DFe_(Berlin_U-Bahn)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Kurf\u00FCrstenstra\u00DFe_(Berlin_U-Bahn)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lehrter_Stra\u00DFe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Senate_Reserve" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Wilhelmplatz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/St._Mary's_Church,_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/K\u00F8pi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Christmas_Markets_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Old_Synagogue_(Berlin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ramona_Pop__Tenure__3" : { "http://dbpedia.org/ontology/constituencyDistrict" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Papergirl" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Friedrichstra\u00DFe_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/City_West" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Higashi\u014Dsaka" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Alt-Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin-Mitte_(electoral_district)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mitte_1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/series" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/nonFictionSubject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tsuwano,_Shimane" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Tiergarten_(Berlin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/administrativeDistrict" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Igor_Levit" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Aljoscha_Pause" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/K\u00F6llnischer_Park" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rosenthaler_Platz" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scholz_&_Friends" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hilde_Coppi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hans_Coppi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Andrea_Fischer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Friedensburg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Flag_of_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Joachim_Zeller" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Altes_Stadthaus,_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Victoria_(2015_film)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rebecca_Loyche" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hausvogteiplatz_(Berlin_U-Bahn)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Karl_Mildenberger" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Franz\u00F6sische_Stra\u00DFe_(Berlin_U-Bahn)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Naturkundemuseum_(Berlin_U-Bahn)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/E11_European_long_distance_path" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Luisenstadt" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ackerstra\u00DFe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Volkspark_am_Weinberg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Marathon" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Bundestag" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin_Palace" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mitte_(locality)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/administrativeDistrict" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E4rkisches_Museum" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/The_Hunger_Games:_Mockingjay_\u2013_Part_2" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Anke_Domscheit-Berg" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stadion_der_Weltjugend" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Konzerthaus_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Feuerland" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gethsemane_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Berlin-Tiergarten_station" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/address" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/StillNo1" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Dorit_Schmiel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Elections_in_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Augustiner-Br\u00E4u" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sergej_Moya" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Fr\u00E4nkel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Sportforum_Hohensch\u00F6nhausen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Reformation_Church" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Silke_Gebel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Stella_Kunkat" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Laura_Neugebauer" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Scheunenviertel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mitte_(Berlin)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Chausseestra\u00DFe" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Embassy_of_North_Korea,_Berlin" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Gerhard_Hecht" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/ARD-Hauptstadtstudio" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/K\u00F6nigsst\u00E4dtisches_Theater" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Oranienburger_Tor_(Berlin_U-Bahn)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/borough" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khoren_Gevor" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Futurium" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mitte" } ] }}