{  "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Yenikomshian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Seda" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Markar_Melkonian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/Monte_Melkonian" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1983_Orly_Airport_attack" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/My_Brother's_Road" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Yerablur" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/1982_Lebanon_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenian_Secret_Army_for_the_Liberation_of_Armenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Capture_of_Garadaghly" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Honour_Guard_Company_(Armenia)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Vazgen_Sargsyan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonyan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Kalbajar" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Nagorno-Karabakh_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Jirair_Sefilian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lists_of_Armenians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenian\u2013Kurdish_relations" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Shusha_(1992)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_atheist_Armenians" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_Armenian_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Galip_Ozmen" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_people_from_Visalia,_California" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Deaths_in_June_1993" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Siege_of_Beirut" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromVisalia,California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanEmigrantsToIran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfArmenianDescent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://umbel.org/umbel/rc/MilitaryPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Animal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Eukaryote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Species" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#NaturalPerson" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q729" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q5" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanEmigrantsToArmenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q215627" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q19088" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://schema.org/Person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArmenianPeople" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u043D \u041C\u043E\u043D\u0442\u0435 \u0427\u0430\u0440\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0438\u0447" , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian" , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8499\u6377\u00B7\u6885\u723E\u79D1\u5C3C\u63DA" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u043D, \u041C\u043E\u043D\u0442\u0435" , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian" , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian" , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonjan" , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian" , "lang" : "sv" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian (in armeno \u0544\u0578\u0576\u0569\u0567 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0565\u0561\u0576; Visalia, 25 novembre 1957 \u2013 A\u011Fdam, 12 giugno 1993) \u00E8 stato un partigiano e militare armeno. \u00C8 stato uno dei pi\u00F9 famosi comandanti nella guerra del Nagorno Karabakh avendo guidato con successo una forza di circa quattromila uomini pur non avendo mai avuto specifiche esperienze militari in precedenza. Aveva tuttavia costruito la sua preparazione tra gli anni settanta e gli anni ottanta allorch\u00E9 combatt\u00E9 per varie fazioni nella guerra civile libanese contro l'esercito israeliano e in precedenza come membro dell'organizzazione armena ASALA." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian (en arm\u00E9nien : \u0544\u0578\u0576\u0569\u0567 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0565\u0561\u0576), n\u00E9 le 25 novembre 1957 \u00E0 Visalia en Californie aux \u00C9tats-Unis et mort le 12 juin 1993 \u00E0 Merzili, au Haut-Karabagh, est un chef militaire arm\u00E9nien. \u00C0 la t\u00EAte du d\u00E9tachement arm\u00E9 du Martouni, il s'est particuli\u00E8rement illustr\u00E9 durant la guerre du Haut-Karabagh. Au cours de ce conflit, il est tu\u00E9 par des militaires azerba\u00EFdjanais ; son corps est rapatri\u00E9 en Arm\u00E9nie pour y \u00EAtre enterr\u00E9 au cimeti\u00E8re militaire d'Erablur \u00E0 Erevan." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian (Armenian: \u0544\u0578\u0576\u0569\u0567 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0565\u0561\u0576; November 25, 1957 \u2013 June 12, 1993) was an Armenian-American revolutionary and left-wing nationalist militant. He was the leader of an offshoot of the Armenian Secret Army for the Liberation of Armenia (ASALA) in the 1980s and was a commander in the Armenian army in Nagorno-Karabakh fighting Azerbaijan during the First Nagorno-Karabakh War in the early 1990s." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian (* 25. November 1957 in Visalia, Kalifornien; \u2020 12. Juni 1993 in M\u0259rzili, Aserbaidschan; armenisch \u0544\u0578\u0576\u0569\u0567 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0565\u0561\u0576 (klassisch), \u0544\u0578\u0576\u0569\u0565 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576 (reformiert), wissenschaftliche Transliteration Mont\u2018\u0113 Melk\u2018onean) war ein US-amerikanischer politischer Aktivist armenischer Abstammung und Freisch\u00E4rler im Krieg um Bergkarabach. Er war einer der Anf\u00FChrer der Asala." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian, f\u00F6dd 25 november 1957 i Visalia, USA, dog 12 juni 1993 i Agdam, Nagorno-Karabach , var en amerikansk-armenisk soldat i den v\u00E4pnade konflikten om Nagorno-Karabach. Han var medlem i organisationen Armenian Secret Army for the Liberation of Armenia (ASALA). Efter konflikten s\u00E5 har Monte Melkonian kommit att anses vara en nationalhj\u00E4lte i Armenien och bel\u00F6nades postumt med den h\u00F6gsta m\u00F6jliga armeniska orden." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte MELKONJAN naski\u011Dis la 25-an de novembro 1957 en Barcelia, proksime de Fresno, Kalifornio, Usono - m. la 12-an de junio 1993 en Montara Karaba\u0125o. Li estis uson-armeno konsiderata kiel nacia heroo en Armenio kaj en Montara Karaba\u0125o. En novembro 1985, Monte estis arestita en Parizo, akuzita je kontra\u016Dle\u011Da eniro en la landon, nele\u011Da posedado de armiloj kaj falsigado de dokumentoj. Li estis punita je ses jaroj en karcero sed estis liberigita post tri jaroj kaj duono." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8499\u6377\u00B7\u6885\u723E\u79D1\u5C3C\u63DA\uFF08\u4E9E\u7F8E\u5C3C\u4E9E\u8A9E\uFF1A\u0544\u0578\u0576\u0569\u0567 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0565\u0561\u0576\uFF1B\u82F1\u8A9E\uFF1AMonte Melkonian\uFF1B1957\u5E7411\u670825\u65E5\uFF0D1993\u5E746\u670812\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u540D\u51FA\u751F\u5728\u7F8E\u570B\u7684\u4E9E\u7F8E\u5C3C\u4E9E\u9769\u547D\u5BB6\u3001\u5DE6\u7FFC\u6230\u58EB\uFF0C\u88AB\u4E9E\u7F8E\u5C3C\u4E9E\u8996\u70BA\u6C11\u65CF\u82F1\u96C4\u3002\u6885\u723E\u79D1\u5C3C\u63DA\u81EA\u52A0\u5DDE\u5927\u5B78\u67CF\u514B\u840A\u5206\u6821\u7562\u696D\u5F8C\u96E2\u958B\u7F8E\u570B\uFF0C\u524D\u5F80\u4F0A\u6717\u53C3\u52A0\u4F0A\u6717\u4F0A\u65AF\u862D\u9769\u547D\uFF0C\u96A8\u5F8C\u524D\u5F80\u9ECE\u5DF4\u5AE9\uFF0C1980\u5E74\u4EE3\u6210\u70BA\u4E9E\u7F8E\u5C3C\u4E9E\u89E3\u653E\u7955\u5BC6\u8ECD\u4E00\u500B\u5206\u652F\u7684\u9818\u5C0E\u4EBA\uFF0C\u53C3\u8207\u8A31\u591A\u6697\u6BBA\u571F\u8033\u5176\u5916\u4EA4\u5B98\u7684\u884C\u52D5\uFF0C\u70BA\u7684\u7B56\u5283\u8005\u4E4B\u4E00\uFF0C1985\u5E74\u4ED6\u5728\u6CD5\u570B\u88AB\u902E\u6355\uFF0C\u7372\u91CB\u5F8C\u524D\u5F80\u7576\u6642\u4ECD\u5C6C\u8607\u806F\u7684\u4E9E\u7F8E\u5C3C\u4E9E\u3002\u7D0D\u54E5\u8AFE\u5361\u62C9\u5DF4\u514B\u6230\u722D\u4E2D\u6885\u723E\u79D1\u5C3C\u63DA\u64D4\u4EFB\u9818\u5C0E4000\u4EBA\u90E8\u968A\u7684\u6307\u63EE\u5B98\uFF0C\u57281993\u5E74\u671F\u9593\u9663\u4EA1\u3002\u6885\u723E\u79D1\u5C3C\u63DA\u88AB\u846C\u65BC\u8449\u91CC\u6EAB\u7684\u8036\u62C9\u4F2F\u52D2\u8ECD\u4EBA\u516C\u5893\uFF0C1996\u5E74\u7372\u8FFD\u6388\u4E9E\u7F8E\u5C3C\u4E9E\u570B\u5BB6\u82F1\u96C4\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u043E\u043D\u0442\u0435 \u0427\u0430\u0440\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0438\u0447 \u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u043D (\u00AB\u0410\u0432\u043E\u00BB) (\u0432\u0456\u0440\u043C. \u0544\u0578\u0576\u0569\u0565 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576, 25 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 1957 \u2014 12 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 1993) \u2014 \u0432\u0456\u0440\u043C\u0435\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u043A\u043E\u043B\u0438\u0448\u043D\u0456\u0439 \u043A\u0435\u0440\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0410\u0421\u0410\u041B\u0410 (ASALA-RM), \u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u0438\u043A \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u0432 \u041B\u0456\u0432\u0430\u043D\u0456, \u0443 \u0412\u0456\u0440\u043C\u0435\u043D\u0456\u0457 \u041C\u043E\u043D\u0442\u0435 \u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u043D \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D\u0438\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043E\u0454\u043C \u041A\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u0442\u0430 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0437 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u044F\u0441\u043A\u0440\u0430\u0432\u0438\u0445, \u0442\u0430\u043B\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u0442\u0438\u0445 \u0456 \u0434\u043E\u0441\u0432\u0456\u0434\u0447\u0435\u043D\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0440\u043C\u0435\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440\u0456\u0432 \u043F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u041A\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043D\u0444\u043B\u0456\u043A\u0442\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian (armeni: \u0544\u0578\u0576\u0569\u0565 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576) (Visalia, 25 de novembre de 1957 - M\u0259rzili, 12 de juny de 1993), tamb\u00E9 conegut com a Avo, fou un revolucionari i militar estatunidenc d'ascend\u00E8ncia arm\u00E8nia. Va participar en la revoluci\u00F3 iraniana el 1979, la Guerra civil del L\u00EDban, va ser un membre destacat de l'ASALA durant els anys 80 i un dels principals comandants armenis de la Guerra de l'Alt Karabakh. Va morir en un enfrontament a (Districte d'A\u011Fdam) durant la l'any 1993, i va ser enterrat al cementiri militar de Ierablur (Erevan). El 1996 va ser declarat , i el 1999, Heroi d'Artsakh." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u043E\u043D\u0442\u0435 \u00AB\u0410\u0432\u043E\u0301\u00BB \u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u0301\u043D (\u0430\u0440\u043C. \u0544\u0578\u0576\u0569\u0565 \u00AB\u0531\u057E\u0578\u00BB \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576; 25 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1957, \u0412\u0438\u0441\u0435\u0439\u043B\u0438\u044F, \u0421\u0428\u0410 \u2014 12 \u0438\u044E\u043D\u044F 1993, \u041C\u0430\u0440\u0437\u0438\u043B\u0438, \u0410\u0433\u0434\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D, \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043D) \u2014 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439, \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043E\u0439 \u0410\u0440\u043C\u0435\u043D\u0438\u0438 (1996, \u043F\u043E\u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u043E), \u0433\u0435\u0440\u043E\u0439 \u0410\u0440\u0446\u0430\u0445\u0430 (1999, \u043F\u043E\u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u043E), \u043F\u043E\u0434\u043F\u043E\u043B\u043A\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438 \u0410\u0440\u043C\u0435\u043D\u0438\u0438, \u0430\u043A\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u041A\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0445\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432 \u0438 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u0430\u0440\u043C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043B \u0432 \u041D\u0430\u0433\u043E\u0440\u043D\u043E\u043C \u041A\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0445\u0435. \u0412 1996 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u041C\u043E\u043D\u0442\u0435 \u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u043D\u0443 \u0431\u044B\u043B\u043E \u043F\u043E\u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u043E \u043F\u0440\u0438\u0441\u0432\u043E\u0435\u043D\u043E \u0432\u044B\u0441\u0448\u0435\u0435 \u043F\u043E\u0447\u0451\u0442\u043D\u043E\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u00AB\u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043E\u0439 \u0410\u0440\u043C\u0435\u043D\u0438\u0438\u00BB." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte (pronunciado Mont\u00E9) Melkonian (en armenio: \u0544\u0578\u0576\u0569\u0565 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576) fue un h\u00E9roe de guerra armenio-estadounidense que naci\u00F3 el 25 de noviembre de 1957 y muri\u00F3 el 12 de junio de 1993.\u200B Se destac\u00F3 como uno de los mejores comandantes militares del Ej\u00E9rcito de la autoproclamada Rep\u00FAblica de Nagorno-Karabaj, ayudando en su defensa territorial y culminando con \u00E9xito sus distintas misiones. Su muerte es a\u00FAn un misterio, dadas las circunstancias que la rodean." , "lang" : "es" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Komala.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fatherland_Armenia.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monte_Melkonian.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monte_Melkonian_Yerablur.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monte_Melkonian_bust_Victory_Park,_Yerevan2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u041E\u0440\u0434\u0435\u043D_\u0411\u043E\u0435\u0432\u043E\u0439_\u043A\u0440\u0435\u0441\u0442_I_\u0441\u0442\u0435\u043F\u0435\u043D\u0438.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_ASALA.png" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/\u0548\u057D\u056F\u0565_\u0561\u0580\u056E\u056B\u057E_-_Gold_eagle_order_(NKR).jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_California,_Berkeley_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Yerablur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Iranian_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Lebanese_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_and_detainees_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Armenian_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Visalia,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1993_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Hero_of_Armenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_military_personnel_of_the_Nagorno-Karabakh_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_emigrants_to_Iran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_emigrants_to_Armenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1957_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_people_imprisoned_abroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_colonels" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian (en arm\u00E9nien : \u0544\u0578\u0576\u0569\u0567 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0565\u0561\u0576), n\u00E9 le 25 novembre 1957 \u00E0 Visalia en Californie aux \u00C9tats-Unis et mort le 12 juin 1993 \u00E0 Merzili, au Haut-Karabagh, est un chef militaire arm\u00E9nien. \u00C0 la t\u00EAte du d\u00E9tachement arm\u00E9 du Martouni, il s'est particuli\u00E8rement illustr\u00E9 durant la guerre du Haut-Karabagh. Au cours de ce conflit, il est tu\u00E9 par des militaires azerba\u00EFdjanais ; son corps est rapatri\u00E9 en Arm\u00E9nie pour y \u00EAtre enterr\u00E9 au cimeti\u00E8re militaire d'Erablur \u00E0 Erevan." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian, f\u00F6dd 25 november 1957 i Visalia, USA, dog 12 juni 1993 i Agdam, Nagorno-Karabach , var en amerikansk-armenisk soldat i den v\u00E4pnade konflikten om Nagorno-Karabach. Han var medlem i organisationen Armenian Secret Army for the Liberation of Armenia (ASALA). Efter konflikten s\u00E5 har Monte Melkonian kommit att anses vara en nationalhj\u00E4lte i Armenien och bel\u00F6nades postumt med den h\u00F6gsta m\u00F6jliga armeniska orden." , "lang" : "sv" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u043E\u043D\u0442\u0435 \u00AB\u0410\u0432\u043E\u0301\u00BB \u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u0301\u043D (\u0430\u0440\u043C. \u0544\u0578\u0576\u0569\u0565 \u00AB\u0531\u057E\u0578\u00BB \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576; 25 \u043D\u043E\u044F\u0431\u0440\u044F 1957, \u0412\u0438\u0441\u0435\u0439\u043B\u0438\u044F, \u0421\u0428\u0410 \u2014 12 \u0438\u044E\u043D\u044F 1993, \u041C\u0430\u0440\u0437\u0438\u043B\u0438, \u0410\u0433\u0434\u0430\u043C\u0441\u043A\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043E\u043D, \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043D) \u2014 \u0432\u043E\u0435\u043D\u043D\u043E\u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0443\u044E\u0449\u0438\u0439, \u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043E\u0439 \u0410\u0440\u043C\u0435\u043D\u0438\u0438 (1996, \u043F\u043E\u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u043E), \u0433\u0435\u0440\u043E\u0439 \u0410\u0440\u0446\u0430\u0445\u0430 (1999, \u043F\u043E\u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u043E), \u043F\u043E\u0434\u043F\u043E\u043B\u043A\u043E\u0432\u043D\u0438\u043A \u043D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u043E\u0439 \u0430\u0440\u043C\u0438\u0438 \u0410\u0440\u043C\u0435\u043D\u0438\u0438, \u0430\u043A\u0442\u0438\u0432\u043D\u044B\u0439 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u041A\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0445\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B, \u043E\u0434\u0438\u043D \u0438\u0437 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0442\u043E\u0440\u043E\u0432 \u0438 \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u0435\u0439 \u0430\u0440\u043C\u044F\u043D\u0441\u043A\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043B \u0432 \u041D\u0430\u0433\u043E\u0440\u043D\u043E\u043C \u041A\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0445\u0435. \u0414\u043E \u044D\u0442\u043E\u0433\u043E \u2014 \u0447\u043B\u0435\u043D \u0431\u043E\u0435\u0432\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0410\u0421\u0410\u041B\u0410, \u0440\u0443\u043A\u043E\u0432\u043E\u0434\u0438\u0442\u0435\u043B\u044C ASALA-RM (RM \u2014 \u0440\u0435\u0432\u043E\u043B\u044E\u0446\u0438\u043E\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435), \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043D\u0438\u043A \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043D\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0432\u043E\u0439\u043D\u044B \u0432 \u041B\u0438\u0432\u0430\u043D\u0435. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043D \u043F\u043E\u0434 \u043F\u0440\u043E\u0437\u0432\u0438\u0449\u0430\u043C\u0438 \u00AB\u0410\u0431\u0443-\u0421\u0438\u043D\u0434\u0438\u00BB, \u00AB\u0421\u0430\u0440\u043E\u00BB, \u00AB\u0422\u0438\u043C\u043E\u0442\u0438 \u0428\u043E\u043D \u041C\u0430\u043A-\u041A\u043E\u0440\u043C\u0430\u043A\u00BB (Timothy Sean McCormack) \u0438 \u00AB\u041A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440 \u0410\u0432\u043E\u00BB. \u0412 1996 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u041C\u043E\u043D\u0442\u0435 \u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u043D\u0443 \u0431\u044B\u043B\u043E \u043F\u043E\u0441\u043C\u0435\u0440\u0442\u043D\u043E \u043F\u0440\u0438\u0441\u0432\u043E\u0435\u043D\u043E \u0432\u044B\u0441\u0448\u0435\u0435 \u043F\u043E\u0447\u0451\u0442\u043D\u043E\u0435 \u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u0435 \u00AB\u041D\u0430\u0446\u0438\u043E\u043D\u0430\u043B\u044C\u043D\u044B\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043E\u0439 \u0410\u0440\u043C\u0435\u043D\u0438\u0438\u00BB. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043E\u0438 \u0437\u0430\u0441\u043B\u0443\u0433\u0438 \u043F\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043D\u0435\u043F\u0440\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D\u043D\u043E\u0439 \u041D\u0430\u0433\u043E\u0440\u043D\u043E-\u041A\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0445\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043F\u0443\u0431\u043B\u0438\u043A\u043E\u0439 \u0431\u044B\u043B \u0443\u0434\u043E\u0441\u0442\u043E\u0435\u043D \u0432\u044B\u0441\u0448\u0435\u0433\u043E \u0437\u0432\u0430\u043D\u0438\u044F \u00AB\u0413\u0435\u0440\u043E\u0439 \u0410\u0440\u0446\u0430\u0445\u0430\u00BB \u0441 \u0432\u0440\u0443\u0447\u0435\u043D\u0438\u0435\u043C \u043E\u0440\u0434\u0435\u043D\u0430 \u00AB\u0417\u043E\u043B\u043E\u0442\u043E\u0439 \u043E\u0440\u0451\u043B\u00BB (1999)." , "lang" : "ru" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian (armeni: \u0544\u0578\u0576\u0569\u0565 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576) (Visalia, 25 de novembre de 1957 - M\u0259rzili, 12 de juny de 1993), tamb\u00E9 conegut com a Avo, fou un revolucionari i militar estatunidenc d'ascend\u00E8ncia arm\u00E8nia. Va participar en la revoluci\u00F3 iraniana el 1979, la Guerra civil del L\u00EDban, va ser un membre destacat de l'ASALA durant els anys 80 i un dels principals comandants armenis de la Guerra de l'Alt Karabakh. Va morir en un enfrontament a (Districte d'A\u011Fdam) durant la l'any 1993, i va ser enterrat al cementiri militar de Ierablur (Erevan). El 1996 va ser declarat , i el 1999, Heroi d'Artsakh. Monte Charles Melkonian va n\u00E9ixer el 1957 a Calif\u00F2rnia, fill de dos immigrants armenis. Durant l'adolesc\u00E8ncia, la seva fam\u00EDlia va visitar el poble d'on era origin\u00E0ria la seva mare, a Turquia. All\u00E0 descobr\u00ED que el r\u00E8gim otom\u00E0 havia pr\u00E0cticament eliminat la comunitat arm\u00E8nia que hi vivia durant el genocidi armeni de 1915, fet que el va marcar profundament. Quan tenia 15 anys va comen\u00E7ar un programa d'estudis a l'estranger, al Jap\u00F3. All\u00E0 va estudiar arts marcials i japon\u00E8s. Gr\u00E0cies a les classes d'angl\u00E8s que impartia, es va poder finan\u00E7ar alguns viatges pel sud-est asi\u00E0tic. Quan va tornar als Estats Units, Monte es va graduar a la Universitat de Calif\u00F2rnia a Berkeley l'any 1978 i va rebutjar una oferta per estudiar arqueologia a Oxford, per tal de poder anar a Arm\u00E8nia. Per aconseguir-ho, va viatjar a Teheran per demanar una visa per entrar a Arm\u00E8nia, que en aquells moments formava part de la URSS. Quan va arribar a Teheran, acabava d'oc\u00F3rrer el divendres negre, fet que el va decidir a involucrar-se en les protestes contra el xa." , "lang" : "ca" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte (pronunciado Mont\u00E9) Melkonian (en armenio: \u0544\u0578\u0576\u0569\u0565 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576) fue un h\u00E9roe de guerra armenio-estadounidense que naci\u00F3 el 25 de noviembre de 1957 y muri\u00F3 el 12 de junio de 1993.\u200B Se destac\u00F3 como uno de los mejores comandantes militares del Ej\u00E9rcito de la autoproclamada Rep\u00FAblica de Nagorno-Karabaj, ayudando en su defensa territorial y culminando con \u00E9xito sus distintas misiones. Su muerte es a\u00FAn un misterio, dadas las circunstancias que la rodean." , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian (in armeno \u0544\u0578\u0576\u0569\u0567 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0565\u0561\u0576; Visalia, 25 novembre 1957 \u2013 A\u011Fdam, 12 giugno 1993) \u00E8 stato un partigiano e militare armeno. \u00C8 stato uno dei pi\u00F9 famosi comandanti nella guerra del Nagorno Karabakh avendo guidato con successo una forza di circa quattromila uomini pur non avendo mai avuto specifiche esperienze militari in precedenza. Aveva tuttavia costruito la sua preparazione tra gli anni settanta e gli anni ottanta allorch\u00E9 combatt\u00E9 per varie fazioni nella guerra civile libanese contro l'esercito israeliano e in precedenza come membro dell'organizzazione armena ASALA." , "lang" : "it" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian (Armenian: \u0544\u0578\u0576\u0569\u0567 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0565\u0561\u0576; November 25, 1957 \u2013 June 12, 1993) was an Armenian-American revolutionary and left-wing nationalist militant. He was the leader of an offshoot of the Armenian Secret Army for the Liberation of Armenia (ASALA) in the 1980s and was a commander in the Armenian army in Nagorno-Karabakh fighting Azerbaijan during the First Nagorno-Karabakh War in the early 1990s. Melkonian left the United States and arrived in Iran in 1978 during the beginning of the 1979 Revolution, taking part in demonstrations against the Shah. Following the collapse of the Shah's monarchy, he traveled to Lebanon during the height of the civil war and served in an Armenian militia group in the Beirut suburb of Bourj Hammoud. In ASALA, he took part in the assassinations of several Turkish diplomats in Europe during the early to mid-1980s. He was one of the planners of the 1981 Turkish consulate attack in Paris. He was later arrested and sent to prison in France. In 1989, he was released and in the following year, acquired a visa to travel to Armenia. Melkonian had no prior service record in any country's army before being placed in command of an estimated 4,000 men in the First Nagorno-Karabakh War. He had largely built his military experience beginning from the late 1970s and 1980s, when he fought in Lebanon with ASALA. Melkonian fought against various factions in the Lebanese Civil War and against the IDF in the 1982 war. Monte Melkonian carried several aliases over his career and was known as Avo (Armenian: \u0531\u0582\u0585) to the troops under his command in Nagorno-Karabakh. The last years of his life were spent fighting with the Nagorno-Karabakh Defense Army. Monte was killed by Azerbaijani soldiers while surveying the village of Merzili with five of his comrades in the aftermath of battle. He was buried at Yerablur cemetery in Yerevan and declared a National Hero of Armenia in 1996." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u041C\u043E\u043D\u0442\u0435 \u0427\u0430\u0440\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0438\u0447 \u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u043D (\u00AB\u0410\u0432\u043E\u00BB) (\u0432\u0456\u0440\u043C. \u0544\u0578\u0576\u0569\u0565 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576, 25 \u043B\u0438\u0441\u0442\u043E\u043F\u0430\u0434\u0430 1957 \u2014 12 \u0447\u0435\u0440\u0432\u043D\u044F 1993) \u2014 \u0432\u0456\u0440\u043C\u0435\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0439 \u0432\u0456\u0439\u0441\u044C\u043A\u043E\u0432\u0438\u0439 \u0434\u0456\u044F\u0447, \u043A\u043E\u043B\u0438\u0448\u043D\u0456\u0439 \u043A\u0435\u0440\u0456\u0432\u043D\u0438\u043A \u043E\u0440\u0433\u0430\u043D\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u0457 \u0410\u0421\u0410\u041B\u0410 (ASALA-RM), \u0443\u0447\u0430\u0441\u043D\u0438\u043A \u0433\u0440\u043E\u043C\u0430\u0434\u044F\u043D\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u0432 \u041B\u0456\u0432\u0430\u043D\u0456, \u0443 \u0412\u0456\u0440\u043C\u0435\u043D\u0456\u0457 \u041C\u043E\u043D\u0442\u0435 \u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u043D \u0432\u0438\u0437\u043D\u0430\u043D\u0438\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043E\u0454\u043C \u041A\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u044C\u043A\u043E\u0457 \u0432\u0456\u0439\u043D\u0438 \u0442\u0430 \u0432\u0432\u0430\u0436\u0430\u0454\u0442\u044C\u0441\u044F \u043E\u0434\u043D\u0438\u043C \u0437 \u043D\u0430\u0439\u0431\u0456\u043B\u044C\u0448 \u044F\u0441\u043A\u0440\u0430\u0432\u0438\u0445, \u0442\u0430\u043B\u0430\u043D\u043E\u0432\u0438\u0442\u0438\u0445 \u0456 \u0434\u043E\u0441\u0432\u0456\u0434\u0447\u0435\u043D\u0438\u0445 \u0432\u0456\u0440\u043C\u0435\u043D\u0441\u044C\u043A\u0438\u0445 \u043A\u043E\u043C\u0430\u043D\u0434\u0438\u0440\u0456\u0432 \u043F\u0456\u0434 \u0447\u0430\u0441 \u041A\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u044C\u043A\u043E\u0433\u043E \u043A\u043E\u043D\u0444\u043B\u0456\u043A\u0442\u0443." , "lang" : "uk" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian (* 25. November 1957 in Visalia, Kalifornien; \u2020 12. Juni 1993 in M\u0259rzili, Aserbaidschan; armenisch \u0544\u0578\u0576\u0569\u0567 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0565\u0561\u0576 (klassisch), \u0544\u0578\u0576\u0569\u0565 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576 (reformiert), wissenschaftliche Transliteration Mont\u2018\u0113 Melk\u2018onean) war ein US-amerikanischer politischer Aktivist armenischer Abstammung und Freisch\u00E4rler im Krieg um Bergkarabach. Er war einer der Anf\u00FChrer der Asala." , "lang" : "de" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Monte MELKONJAN naski\u011Dis la 25-an de novembro 1957 en Barcelia, proksime de Fresno, Kalifornio, Usono - m. la 12-an de junio 1993 en Montara Karaba\u0125o. Li estis uson-armeno konsiderata kiel nacia heroo en Armenio kaj en Montara Karaba\u0125o. En 1969 la familio de Monte transloki\u011Dis al Hispanio. Post la finstudado la familio vizitis Turkion por vidi la perditan patrion, Okcidentan Armenion. Poste ili foriris al Libano kaj denove revenis al Usono. En Usono li studis en la universitato Berkeley de Kalifornio kaj studis arkeologion kaj historion de Azio. Li finis kun la\u016Ddoj la postlernejaj studadoj en Japanio.En 1975 estis sendita kiel profesoro al la armenaj lernejoj de Irano kaj Libano. Li flue parolis 7 lingvojn kaj estis spertulo pri Historio. Li aktive partoprenis la revolucion por venki la \u015Dahon de Persio. En 1979 li konati\u011Dis kun Seda, libana armenino kun kiu geedzi\u011Dis en 1991. Fine de la 1970-aj jaroj kaj komence de la 1980-aj, Monte partoprenis la civitanan militon de Libano, flanke de la kristana dekstro. En 1982 dum la invado de Israelo en Libanon, li batalis kontra\u016D la israelaj trupoj.En la printempo de 1980 Monte eniris en la Sekretan Armeon por la Liberigo de Armenio (ASALA). Fakte, tiu grupo estis terorisma kaj organizis murdojn de turkaj politikaj elstaruloj. Monte fari\u011Dis grupestro kaj organizis la operacon \"Van\". La 24-an de septembro 1981 forkaptis la ambasadejon de Turkio en Parizo. Li anka\u016D organizis plurajn aktiva\u0135ojn kontra\u016D la radikalaj turkaj diplomatoj. Post la tragedia atenco de Orly, kie erare forpasis du francoj, Monte havis problemojn kun la grupanoj simpatiantoj de Hakob Hakobjan, la fondinto. Post tio, li fondis bran\u0109on de la sama movado \"ASALA MR\". En 1981 li estis arestata kaj akuzata je murdado de la konsulo de Turkio en Romo. ASALA entreprenis 15 atencojn dum lia ju\u011Dado kaj post monato li estis liberigita. En novembro 1985, Monte estis arestita en Parizo, akuzita je kontra\u016Dle\u011Da eniro en la landon, nele\u011Da posedado de armiloj kaj falsigado de dokumentoj. Li estis punita je ses jaroj en karcero sed estis liberigita post tri jaroj kaj duono. En 1989, post eliro de la karcero intencis atingi Armenion, kaj tion sukcesis en 1990. En 1991, kiam eki\u011Dis la unuaj bataloj en Montara Karaba\u0125o inter armenoj kaj azeroj, Monte iris al la batalkampoj: Buzluj, Mana\u015Did, \u015Cahumjan... Li fari\u011Dis la Komandanto de la Armitaj Fortoj de la nova memproklmita respubliko en Karaba\u0125o. Mortis la 12-an de junio 1993 en vila\u011Do nomata Merzuli en strangaj cirkonstancoj. Oficiale oni diras ke misilo el azera batala\u016Dto mortpafis lin. Sed estas sciata ke la armenaj mafioj mortigis lin. Monte Melkonjan estis honorigita per la plej honoraj medaloj de Armenio kaj Montara Karaba\u0125o. Li estas nacia heroo de la du armenaj respublikoj. La regiono kie li forpasis nun nomi\u011Das Monteamberd (Fortika\u0135o Monte). Post lia morto estis okazigita la funebra ceremonio en la Placo de la Respubliko (Erevano) al kiu \u0109eestis pli ol 20.000 personoj el Rusio, Libano, Irano, Turkio, Grekio, Kipro, Francio, Germanio, Usono." , "lang" : "eo" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u8499\u6377\u00B7\u6885\u723E\u79D1\u5C3C\u63DA\uFF08\u4E9E\u7F8E\u5C3C\u4E9E\u8A9E\uFF1A\u0544\u0578\u0576\u0569\u0567 \u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0565\u0561\u0576\uFF1B\u82F1\u8A9E\uFF1AMonte Melkonian\uFF1B1957\u5E7411\u670825\u65E5\uFF0D1993\u5E746\u670812\u65E5\uFF09\u662F\u4E00\u540D\u51FA\u751F\u5728\u7F8E\u570B\u7684\u4E9E\u7F8E\u5C3C\u4E9E\u9769\u547D\u5BB6\u3001\u5DE6\u7FFC\u6230\u58EB\uFF0C\u88AB\u4E9E\u7F8E\u5C3C\u4E9E\u8996\u70BA\u6C11\u65CF\u82F1\u96C4\u3002\u6885\u723E\u79D1\u5C3C\u63DA\u81EA\u52A0\u5DDE\u5927\u5B78\u67CF\u514B\u840A\u5206\u6821\u7562\u696D\u5F8C\u96E2\u958B\u7F8E\u570B\uFF0C\u524D\u5F80\u4F0A\u6717\u53C3\u52A0\u4F0A\u6717\u4F0A\u65AF\u862D\u9769\u547D\uFF0C\u96A8\u5F8C\u524D\u5F80\u9ECE\u5DF4\u5AE9\uFF0C1980\u5E74\u4EE3\u6210\u70BA\u4E9E\u7F8E\u5C3C\u4E9E\u89E3\u653E\u7955\u5BC6\u8ECD\u4E00\u500B\u5206\u652F\u7684\u9818\u5C0E\u4EBA\uFF0C\u53C3\u8207\u8A31\u591A\u6697\u6BBA\u571F\u8033\u5176\u5916\u4EA4\u5B98\u7684\u884C\u52D5\uFF0C\u70BA\u7684\u7B56\u5283\u8005\u4E4B\u4E00\uFF0C1985\u5E74\u4ED6\u5728\u6CD5\u570B\u88AB\u902E\u6355\uFF0C\u7372\u91CB\u5F8C\u524D\u5F80\u7576\u6642\u4ECD\u5C6C\u8607\u806F\u7684\u4E9E\u7F8E\u5C3C\u4E9E\u3002\u7D0D\u54E5\u8AFE\u5361\u62C9\u5DF4\u514B\u6230\u722D\u4E2D\u6885\u723E\u79D1\u5C3C\u63DA\u64D4\u4EFB\u9818\u5C0E4000\u4EBA\u90E8\u968A\u7684\u6307\u63EE\u5B98\uFF0C\u57281993\u5E74\u671F\u9593\u9663\u4EA1\u3002\u6885\u723E\u79D1\u5C3C\u63DA\u88AB\u846C\u65BC\u8449\u91CC\u6EAB\u7684\u8036\u62C9\u4F2F\u52D2\u8ECD\u4EBA\u516C\u5893\uFF0C1996\u5E74\u7372\u8FFD\u6388\u4E9E\u7F8E\u5C3C\u4E9E\u570B\u5BB6\u82F1\u96C4\u3002" , "lang" : "zh" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Hero_of_Armenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lebanon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1982_Lebanon_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Aghdam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/BM-21" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tehran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenian_orthography_reform" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eastern_Bloc" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Raymond_Bonner" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Greece" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_Colonel" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Internal_resistance_to_apartheid" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Alaska_Anchorage" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Archeology" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_revolutionaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Andranik" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marxism\u2013Leninism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Berkeley" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Turkey" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Athens" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurdish\u2013Turkish_conflict_(1978\u2013present)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shahumian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenian_Soviet_Socialist_Republic" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Environmentalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Social_Democrat_Hunchakian_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Foreign_Affairs" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenian_Secret_Army_for_the_Liberation_of_Armenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vazgen_Manukyan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurdish_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nagorno-Karabakh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_Oxford" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Beirut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Azerbaijan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Yemen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Black_Friday_(1978)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Revolutionary_socialist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Little_League" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nom_de_guerre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenian_genocide" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Razmik_Panossian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hero_of_Artsakh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Consul_(representative)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1957_births" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Armenian_descent" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Palestinian_fedayeen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/NKAO" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Americans" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anti-capitalist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Rome" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_California,_Berkeley_alumni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Europe" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Persian_language" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Boy_Scouts_of_America" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Lebanese_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nagorno-Karabakh_Defense_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenians" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Proletarian_internationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fresnes_Prison" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kalbajar" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Israel_Defense_Forces" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martuni,_Nagorno-Karabakh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Anchorage,_Alaska" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bourj_Hammoud" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Mohammed_Reza_Pahlavi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Komala_Party_of_Iranian_Kurdistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fall_of_Saigon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_emigrants_to_Iran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Intelligence_Organization_(Turkey)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_military_personnel_of_the_Nagorno-Karabakh_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kurds" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_communists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Nagorno-Karabakh_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Syunik_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_socialists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vardenis" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Urartu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Assassination_of_Galip_Ozmen" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/San_Francisco" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Monte_Melkonian_bust_Victory_Park,_Yerevan2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Fatherland_Armenia.svg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Monte_Melkonian_Yerablur.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Merzifon" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lebanese_Communist_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agdam_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenian_nationalist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Shahumyani_Trchnafabrika" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Van_Operation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:American_emigrants_to_Armenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Poissy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_people_imprisoned_abroad" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_colonels" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Philip_Marsden" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenian_nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lebanese_National_Movement" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Visalia,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iranian_Kurdistan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Armenian_Revolutionary_Federation" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Terrorism_and_Political_Violence" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Levon_Ter-Petrosyan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Peshmerga" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:\u0548\u057D\u056F\u0565_\u0561\u0580\u056E\u056B\u057E_-_Gold_eagle_order_(NKR).jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ancient_Asian_history" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Martuni_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1979_Kurdish_rebellion_in_Iran" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Markar_Melkonian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Prisoners_and_detainees_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u0259rzili" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1993_deaths" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/ASALA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Northern_Cyprus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Hero_of_Armenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:\u041E\u0440\u0434\u0435\u043D_\u0411\u043E\u0435\u0432\u043E\u0439_\u043A\u0440\u0435\u0441\u0442_I_\u0441\u0442\u0435\u043F\u0435\u043D\u0438.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Yerablur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lebanese_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Rahman_Ghassemlou" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Regents_Scholarship" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gerard_Libaridian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_nationalists" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian_Military_Academy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_of_the_Iranian_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1981_Turkish_consulate_attack_in_Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/David_Rieff" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Geghard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Alexander_Yenikomshian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hagop_Hagopian_(guerilla)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Embassy" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Western_Armenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iranian_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Visalia,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Artsakh_Defence_Army" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Left-wing_nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yerablur" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Thomas_de_Waal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hayastan_(periodical)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Surp_Zoravor_Astvatsatsin_Church" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Communist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Kataeb_Party" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Khojavend_(town)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Japanese_language" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_book" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:BSN" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:National_Heroes_of_Artsakh" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flag" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:YouTube" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Citation_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagicon_image" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Sfn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Efn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_person" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cn" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Flagu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:National_Heroes_of_Armenia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Quote" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Authority_control" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:In_lang" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Nagorno-Karabakh_Conflict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Death_date_and_age" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refbegin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Refend" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Birth_date" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Armenian_nationalism" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Cite_journal" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Notelist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Wikiquote" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-person-noun-1" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monte_Melkonian.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1123424477 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.melkonian.org/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.videoyan.com/video/11184/Monte-Melkonian/" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://video.google.com/videoplay%3Fdocid=3342272947609828426" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://video.google.com/videoplay%3Fdocid=-4771023778212798271" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.melkonian.org/gal/" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "40516" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 4268523 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Monte Melkonian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "Melkonian during the First Nagorno-Karabakh War in Martuni, January 1993" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fi.dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://bg.dbpedia.org/resource/\u041C\u043E\u043D\u0442\u0435_\u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://d-nb.info/gnd/135887801" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://hy.dbpedia.org/resource/\u0544\u0578\u0576\u0569\u0565_\u0544\u0565\u056C\u0584\u0578\u0576\u0575\u0561\u0576" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eo.dbpedia.org/resource/Monte_Melkonjan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q545875" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/78007326" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://it.dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://be.dbpedia.org/resource/\u041C\u0430\u043D\u0442\u044D_\u041C\u0435\u043B\u043A\u0430\u043D\u044F\u043D" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ka.dbpedia.org/resource/\u10DB\u10DD\u10DC\u10E2\u10D4_\u10DB\u10D4\u10DA\u10E5\u10DD\u10DC\u10D8\u10D0\u10DC\u10D8" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://sv.dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://arz.dbpedia.org/resource/\u0645\u0648\u0646\u062A_\u0645\u064A\u0644\u0643\u0648\u0646\u064A\u0627\u0646" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://tr.dbpedia.org/resource/Monte_Melkonyan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ru.dbpedia.org/resource/\u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u043D,_\u041C\u043E\u043D\u0442\u0435" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://yago-knowledge.org/resource/Monte_Melkonian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.0bt86f" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/4k1P2" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ca.dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://de.dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://az.dbpedia.org/resource/Monte_Melkonyan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u8499\u6377\u00B7\u6885\u723E\u79D1\u5C3C\u63DA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://uk.dbpedia.org/resource/\u041C\u0435\u043B\u043A\u043E\u043D\u044F\u043D_\u041C\u043E\u043D\u0442\u0435_\u0427\u0430\u0440\u043B\u044C\u0437\u043E\u0432\u0438\u0447" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fa.dbpedia.org/resource/\u0645\u0648\u0646\u062A\u0647_\u0645\u0644\u06A9\u0648\u0646\u06CC\u0627\u0646" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Commander" } ] ,    "http://schema.org/sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://viaf.org/viaf/78007326" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Monte_Melkonian?oldid=1123424477&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Monte_Melkonian" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/restingPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yerablur" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/branch" : [ { "type" : "literal", "value" : "Nagorno-Karabakh Defense Army" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryBranch" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Nagorno-Karabakh_Defense_Army" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/laterwork" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Right to Struggle" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/California" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/United_States" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Visalia,_California" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/birthDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1957-11-25" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/almaMater" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Berkeley" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/spouse" : [ { "type" : "literal", "value" : "Seda Melkonian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/battle" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Nagorno-Karabakh_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lebanese_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iranian_Revolution" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/1982_Lebanon_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "ASALA" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Komala" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/battles" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lebanese_Civil_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Iranian_Revolution" } ,      { "type" : "literal", "value" : 1982 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Nagorno-Karabakh_War" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/relation" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Markar_Melkonian" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/awards" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Hero_of_Armenia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/relations" : [ { "type" : "literal", "value" : "Markar Melkonian" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathPlace" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Azerbaijan" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Agdam_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u0259rzili" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/deathDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1993-06-12" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 230 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/placeofburial" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Yerablur" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/award" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Hero_of_Armenia" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/serviceyears" : [ { "type" : "literal", "value" : 1979 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceEndYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1993" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/rank" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_Colonel" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/serviceStartYear" : [ { "type" : "literal", "value" : "1979" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/allegiance" : [ { "type" : "literal", "value" : "ASALA" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Komala" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/militaryCommand" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martuni Detachment" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commands" : [ { "type" : "literal", "value" : "Martuni Detachment" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Turkish_consulate_attack_in_Paris" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hagop_Hagopian_(militant)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Regents'_and_Chancellor's_Scholarship" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_University_of_California,_Berkeley_alumni_in_politics_and_government" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Lebanese_Civil_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_massacres_of_Azerbaijanis" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Ibad_Huseynov" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Martuni,_Nagorno-Karabakh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Khojaly_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Armenian_Americans" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_statues_in_Yerevan" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Aghdam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monte_(name)" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian_Military_College" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Artsakh_Defence_Army" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Mardakert_and_Martuni_Offensives" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/commander" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/National_Hero_of_Armenia" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Melkonian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/AVO" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Hero_of_Artsakh" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Monte_melkonian" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Abu_Sindi" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Monte_Melkonian" } ] }}