{  "http://en.wikipedia.org/wiki/M\u00E9morial_des_guerres_en_Indochine" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9morial_des_guerres_en_Indochine" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9morial_des_guerres_en_Indochine" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9morial_des_guerres_en_Indochine" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "M\u00E9morial des guerres en Indochine" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "M\u00E9morial des guerres en Indochine" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Le m\u00E9morial des guerres en Indochine est situ\u00E9 sur le territoire de la commune de Fr\u00E9jus, secteur Gallieni, dans le d\u00E9partement du Var. Il est inaugur\u00E9 le 16 f\u00E9vrier 1993 par Fran\u00E7ois Mitterrand, Pr\u00E9sident de la R\u00E9publique fran\u00E7aise. Les corps reposant dans la n\u00E9cropole nationale de Fr\u00E9jus sont ceux de militaires \u00AB Morts pour la France \u00BB d\u00E9c\u00E9d\u00E9s soit entre 1940 et 1945, soit, majoritairement, entre 1946 et 1954." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "The M\u00E9morial des guerres en Indochine (Indochina War Memorial) is located in the municipality of Fr\u00E9jus, Gallieni sector, in the Var department. It was inaugurated on 16 February 1993 by Fran\u00E7ois Mitterrand, President of France. The bodies resting in the national necropolis of Fr\u00E9jus are those of soldiers Morts pour la France (Died for France) who died either between 1940 and 1945, or, for the most part, between 1946 and 1954 in the First Indochina War." , "lang" : "en" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.onac-vg.fr/hauts-lieux-memoire-necropoles/memorial-des-guerres-en-indochine" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 43.44527816772461 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 6.75166654586792 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frejus_-_Memorial_-_06.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guerre-indochine-ossuaire-allee-memorial.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/M\u00E9morialIndochineFr\u00E9jus.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_cemeteries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ossuaries" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "The M\u00E9morial des guerres en Indochine (Indochina War Memorial) is located in the municipality of Fr\u00E9jus, Gallieni sector, in the Var department. It was inaugurated on 16 February 1993 by Fran\u00E7ois Mitterrand, President of France. The bodies resting in the national necropolis of Fr\u00E9jus are those of soldiers Morts pour la France (Died for France) who died either between 1940 and 1945, or, for the most part, between 1946 and 1954 in the First Indochina War." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le m\u00E9morial des guerres en Indochine est situ\u00E9 sur le territoire de la commune de Fr\u00E9jus, secteur Gallieni, dans le d\u00E9partement du Var. Il est inaugur\u00E9 le 16 f\u00E9vrier 1993 par Fran\u00E7ois Mitterrand, Pr\u00E9sident de la R\u00E9publique fran\u00E7aise. Les corps reposant dans la n\u00E9cropole nationale de Fr\u00E9jus sont ceux de militaires \u00AB Morts pour la France \u00BB d\u00E9c\u00E9d\u00E9s soit entre 1940 et 1945, soit, majoritairement, entre 1946 et 1954." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Bigeard" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Tan_Son_Nhut" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World_War_I" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/President_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bangkok" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Columbarium" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:National_cemeteries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fr\u00E9jus" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Var_(department)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Battle_of_Dien_Bien_Phu" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/V\u0169ng_T\u00E0u" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Prime_Minister_of_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ho_Chi_Minh_City" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Frejus_-_Memorial_-_06.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Hanoi" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina_in_World_War_II" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Joseph_Gallieni" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/South_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ossuary" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:Guerre-indochine-ossuaire-allee-memorial.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Luynes,_Bouches-du-Rh\u00F4ne" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Fran\u00E7ois_Mitterrand" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Notre_Dame_de_Lorette" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Desmoulin" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Ossuaries" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Jacques_Chirac" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Reflist" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Commons_category" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Use_dmy_dates" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_military_memorial" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/M\u00E9morialIndochineFr\u00E9jus.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1018684744 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.onac-vg.fr/hauts-lieux-memoire-necropoles/memorial-des-guerres-en-indochine" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "7840" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 67438449 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "M\u00E9morial des guerres en Indochine" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "M\u00E9morial des guerres en Indochine" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/M\u00E9morial_des_guerres_en_Indochine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q3333156" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9morial_des_guerres_en_Indochine" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/358Y5" } ] ,    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "43.445277777777775 6.751666666666667" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/M\u00E9morial_des_guerres_en_Indochine?oldid=1018684744&ns=0" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commemorated" : [ { "type" : "literal", "value" : 34935 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/M\u00E9morial_des_guerres_en_Indochine" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/designer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Bernard_Desmoulin" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/body" : [ { "type" : "literal", "value" : "France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(6.7516665458679 43.445278167725)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/total" : [ { "type" : "literal", "value" : 17250 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/imageSize" : [ { "type" : "literal", "value" : 300 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/nearestTown" : [ { "type" : "literal", "value" : "Fr\u00E9jus, France" , "lang" : "en" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/unknowns" : [ { "type" : "literal", "value" : 3152 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/unveiled" : [ { "type" : "literal", "value" : "--02-16" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gMonthDay" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/commemorates" : [ { "type" : "literal", "value" : "French dead of the First Indochina War" , "lang" : "en" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/Marcel_Bigeard" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u00E9morial_des_guerres_en_Indochine" } ] }}