{  "http://dbpedia.org/resource/List_of_massacres_in_Vietnam" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/First_Indochina_War" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] } ,  "http://en.wikipedia.org/wiki/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_1947" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/L\u1EC7_Th\u1EE7y_district" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Act100030358" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Abstraction100002137" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Transgression100745005" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Action100037396" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Homicide100220023" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/YagoPermanentlyLocatedEntity" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Activity100407535" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Change100191142" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMassacresInVietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/ChangeOfState100199130" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WarCrime100782518" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/MilitaryConflict" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Event100029378" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Killing100219012" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Wrongdoing100732746" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Crime100766234" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Slaughter100223983" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Termination100209943" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PsychologicalFeature100023100" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Murder100220522" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWarCrimesInVietnam" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Masacre de M\u1EF9 Tr\u1EA1ch" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DF\u30FC\u30C1\u30E3\u30C3\u30AF\u6751\u8650\u6BBA" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "My Trach-en sarraskia" , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7F8E\u5B85\u5C60\u6BBA" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Massacre de My Trach" , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "M\u1EF9 Tr\u1EA1ch massacre" , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Massacre de My Trach" , "lang" : "pt" } ] ,    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "The My Trach Massacre (Vietnamese: Th\u1EA3m s\u00E1t M\u1EF9 Tr\u1EA1ch) was a massacre of Vietnamese civilians carried out by the French army during French rule in Vietnam. The massacre occurred in M\u1EF9 Tr\u1EA1ch village, M\u1EF9 Th\u1EE7y commune, L\u1EC7 Th\u1EE7y District, Qu\u1EA3ng B\u00ECnh Province, Vietnam from 5 am to 8 am on November 29, 1947. In this operation, 326 houses were burnt, and more than half of the village's residents were killed. Many women were raped by the French soldiers before being killed. Over 300 civilian residents in M\u1EF9 Tr\u1EA1ch were assassinated, of whom 170 were women and 157 were children." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DF\u30FC\u30C1\u30E3\u30C3\u30AF\u6751\u8650\u6BBA\uFF08\u30DF\u30FC\u30C1\u30E3\u30C3\u30AF\u3080\u3089\u304E\u3083\u304F\u3055\u3064\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF1ATh\u1EA3m s\u00E1t M\u1EF9 Tr\u1EA1ch / \u6158\u6BBA\u7F8E\u5B85\uFF09\u306F\u3001\u7B2C\u4E00\u6B21\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u6226\u4E89\u306B\u304A\u3044\u3066\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5360\u9818\u4E0B\u306E\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5317\u4E2D\u90E8\u30AF\u30A2\u30F3\u30D3\u30F3\u7701\u30EC\u30C8\u30A5\u30A4\u770C\u30DF\u30FC\u30C1\u30E3\u30C3\u30AF\u6751\uFF08M\u1EF9 Tr\u1EA1ch\uFF09\u3067\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8ECD\u5175\u58EB\u304C\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6C11\u9593\u4EBA\u3092\u8650\u6BBA\u3057\u305F\u4E8B\u4EF6\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7F8E\u5B85\u5C60\u6BBA\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATh\u1EA3m s\u00E1t M\u1EF9 Tr\u1EA1ch\uFF09\u662F\u4E8E1947\u5E7411\u670829\u65E5\u7531\u6CD5\u56FD\u8ECD\u968A\u5728\u5EE3\u5E73\u7701\u9E97\u6C34\u7E23\u7F8E\u6C34\u793E\u7F8E\u5B85\u6751\u88FD\u9020\u7684\u5C60\u6BBA\u3002\u5C60\u6BBA\u5F9E12\u9EDE\u534A\u591C\u52302\u9EDE\u3002\u53D7\u96E3\u8005\u88AB\u5F37\u5236\u5230\u706B\u8ECA\u9435\u9053\u65C1\u908A\u4F86\u8655\u6B7B\u3002\u7E3D\u5171\u6709320\u53D7\u5BB3\u4EBA\u88AB\u6CD5\u8ECD\u6BBA\u5BB3\uFF0C\u5927\u591A\u6578\u662F\u975E\u6B66\u88C5\u7684\u5A66\u5973\u3001\u5152\u7AE5\u548C\u8001\u4EBA\u3002\u5927\u6982\u534A\u6751\u4EBA\u53E3\u53D7\u5BB3\u3002 \u5C60\u6BBA\u7684\u539F\u56E0\u5C31\u662F\u56E0\u4E3A\u8A72\u6751\u4EBA\u6C11\u5C0D\u65BC\u6CD5\u570B\u7D71\u6CBB\u8868\u793A\u4E0D\u5C48\u670D\uFF0C\u4ED6\u5011\u90FD\u8DDF\u8D8A\u5357\u7368\u7ACB\u540C\u76DF\u6703\u5408\u4F5C\u3002\u4ECA\u5929\uFF0C\u9019\u4E8B\u4EF6\u5728\u6751\u4E2D\u7684\u96E3\u6C11\u7D00\u5FF5\u516C\u5712\u5C55\u89BD\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La masacre de My Trach ((en vietnamita): Th\u1EA3m s\u00E1t M\u1EF9 Tr\u1EA1ch) fue una masacre cometida en LeThuy, provincia de Quang Binh en Vietnam puesta en ejecuci\u00F3n por el ej\u00E9rcito franc\u00E9s durante la Guerra de Indochina. El crimen se perpetr\u00F3 desde las 12 a las 2 del 29 de noviembre de 1947. En esta masacre los soldados franceses mataron a m\u00E1s de 300 ancianos, ni\u00F1os y mujeres desarmados. La mitad de los residentes de esta aldea fue matada. Hoy hay un parque conmemorativo para las v\u00EDctimas en esta aldea. Ning\u00FAn criminal fue juzgado ni mucho menos condenado.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "My Trach-en sarraskia (vietnameraz: Th\u1EA3m s\u00E1t M\u1EF9 Tr\u1EA1ch) , Quang Binh probintzian, Vietnamen, burututako sarraskia izan zen. Gertaerak Indotxinako Gerran eman zien eta Frantziako Armadak burutu zuen. Krimena 1947ko azaroaren 29an egin zen. Soldadu frantziarrek armak ez zituzten 300 pertsona hil zituzten, tartean, haurrak, zaharrak eta emakumeak. Herrixkaren populazio erdia akabatu zuten. Gaur egun biktimei eskainitako monumentua dago herrixkan. Gertaeren ondorioz ez zen ez epaiketarik ezta ere kondenaturik izan." , "lang" : "eu" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Massacre de My Trach (vietnamita: o Th\u1EA3m s\u00E1t M \u1EF9 Tr\u1EA1ch) foi um mortic\u00EDnio de civis vietnamitas, executado pelo ex\u00E9rcito da Fran\u00E7a, em 29 de Novembro de 1947, durante a ocupa\u00E7\u00E3o francesa do Vietn\u00E3." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le massacre de My Trach est un massacre perp\u00E9tr\u00E9 par l'arm\u00E9e fran\u00E7aise au village de M\u1EF9 Tr\u1EA1ch, dans le district de L\u1EC7 Th\u1EE7y, province de Qu\u1EA3ng B\u00ECnh pendant la guerre d'Indochine. Ce massacre a \u00E9t\u00E9 perp\u00E9tr\u00E9 entre 1h et 2h du matin le 29 novembre 1947. Plus de 300 personnes \u00E2g\u00E9es, enfants et femmes sans armes, soit la moiti\u00E9 des habitants du village, ont \u00E9t\u00E9 tu\u00E9s par les soldats fran\u00E7ais. Un parc comm\u00E9moratif a \u00E9t\u00E9 cr\u00E9\u00E9 \u00E0 la m\u00E9moire des victimes." , "lang" : "fr" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MyTrachMassacre1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MyTrachMassacre2.jpg" } ] ,    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Torture_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Massacres_in_1947" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:November_1947_events_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Massacres_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-Vietnamese_sentiment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_war_crimes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1947_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:War_crimes_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mass_murder_in_1947" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Qu\u1EA3ng_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Massacres_committed_by_France" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "The My Trach Massacre (Vietnamese: Th\u1EA3m s\u00E1t M\u1EF9 Tr\u1EA1ch) was a massacre of Vietnamese civilians carried out by the French army during French rule in Vietnam. The massacre occurred in M\u1EF9 Tr\u1EA1ch village, M\u1EF9 Th\u1EE7y commune, L\u1EC7 Th\u1EE7y District, Qu\u1EA3ng B\u00ECnh Province, Vietnam from 5 am to 8 am on November 29, 1947. In this operation, 326 houses were burnt, and more than half of the village's residents were killed. Many women were raped by the French soldiers before being killed. Over 300 civilian residents in M\u1EF9 Tr\u1EA1ch were assassinated, of whom 170 were women and 157 were children. The location of the massacre was in the foot of M\u1EF9 Tr\u1EA1ch Bridge, a bridge on the North\u2013South Railway, next to M\u1EF9 Tr\u1EA1ch Railway Station. The victims were forced to the foot of the bridge and lined up before being killed with machine gun fire. Every year, November 29 is mourned as \"Hatred Date\" by the residents in this village. The memorial park in which the memorial site is located was classified by the Ministry of Culture of Vietnam as one of the National Historical Relics of Vietnam on 27 December 2001." , "lang" : "en" } ,      { "type" : "literal", "value" : "La masacre de My Trach ((en vietnamita): Th\u1EA3m s\u00E1t M\u1EF9 Tr\u1EA1ch) fue una masacre cometida en LeThuy, provincia de Quang Binh en Vietnam puesta en ejecuci\u00F3n por el ej\u00E9rcito franc\u00E9s durante la Guerra de Indochina. El crimen se perpetr\u00F3 desde las 12 a las 2 del 29 de noviembre de 1947. En esta masacre los soldados franceses mataron a m\u00E1s de 300 ancianos, ni\u00F1os y mujeres desarmados. La mitad de los residentes de esta aldea fue matada. Hoy hay un parque conmemorativo para las v\u00EDctimas en esta aldea. Ning\u00FAn criminal fue juzgado ni mucho menos condenado.\u200B" , "lang" : "es" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u30DF\u30FC\u30C1\u30E3\u30C3\u30AF\u6751\u8650\u6BBA\uFF08\u30DF\u30FC\u30C1\u30E3\u30C3\u30AF\u3080\u3089\u304E\u3083\u304F\u3055\u3064\u3001\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\uFF1ATh\u1EA3m s\u00E1t M\u1EF9 Tr\u1EA1ch / \u6158\u6BBA\u7F8E\u5B85\uFF09\u306F\u3001\u7B2C\u4E00\u6B21\u30A4\u30F3\u30C9\u30B7\u30CA\u6226\u4E89\u306B\u304A\u3044\u3066\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u5360\u9818\u4E0B\u306E\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u5317\u4E2D\u90E8\u30AF\u30A2\u30F3\u30D3\u30F3\u7701\u30EC\u30C8\u30A5\u30A4\u770C\u30DF\u30FC\u30C1\u30E3\u30C3\u30AF\u6751\uFF08M\u1EF9 Tr\u1EA1ch\uFF09\u3067\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u8ECD\u5175\u58EB\u304C\u30D9\u30C8\u30CA\u30E0\u6C11\u9593\u4EBA\u3092\u8650\u6BBA\u3057\u305F\u4E8B\u4EF6\u3002" , "lang" : "ja" } ,      { "type" : "literal", "value" : "O Massacre de My Trach (vietnamita: o Th\u1EA3m s\u00E1t M \u1EF9 Tr\u1EA1ch) foi um mortic\u00EDnio de civis vietnamitas, executado pelo ex\u00E9rcito da Fran\u00E7a, em 29 de Novembro de 1947, durante a ocupa\u00E7\u00E3o francesa do Vietn\u00E3." , "lang" : "pt" } ,      { "type" : "literal", "value" : "Le massacre de My Trach est un massacre perp\u00E9tr\u00E9 par l'arm\u00E9e fran\u00E7aise au village de M\u1EF9 Tr\u1EA1ch, dans le district de L\u1EC7 Th\u1EE7y, province de Qu\u1EA3ng B\u00ECnh pendant la guerre d'Indochine. Ce massacre a \u00E9t\u00E9 perp\u00E9tr\u00E9 entre 1h et 2h du matin le 29 novembre 1947. Plus de 300 personnes \u00E2g\u00E9es, enfants et femmes sans armes, soit la moiti\u00E9 des habitants du village, ont \u00E9t\u00E9 tu\u00E9s par les soldats fran\u00E7ais. Un parc comm\u00E9moratif a \u00E9t\u00E9 cr\u00E9\u00E9 \u00E0 la m\u00E9moire des victimes." , "lang" : "fr" } ,      { "type" : "literal", "value" : "\u7F8E\u5B85\u5C60\u6BBA\uFF08\u8D8A\u5357\u8A9E\uFF1ATh\u1EA3m s\u00E1t M\u1EF9 Tr\u1EA1ch\uFF09\u662F\u4E8E1947\u5E7411\u670829\u65E5\u7531\u6CD5\u56FD\u8ECD\u968A\u5728\u5EE3\u5E73\u7701\u9E97\u6C34\u7E23\u7F8E\u6C34\u793E\u7F8E\u5B85\u6751\u88FD\u9020\u7684\u5C60\u6BBA\u3002\u5C60\u6BBA\u5F9E12\u9EDE\u534A\u591C\u52302\u9EDE\u3002\u53D7\u96E3\u8005\u88AB\u5F37\u5236\u5230\u706B\u8ECA\u9435\u9053\u65C1\u908A\u4F86\u8655\u6B7B\u3002\u7E3D\u5171\u6709320\u53D7\u5BB3\u4EBA\u88AB\u6CD5\u8ECD\u6BBA\u5BB3\uFF0C\u5927\u591A\u6578\u662F\u975E\u6B66\u88C5\u7684\u5A66\u5973\u3001\u5152\u7AE5\u548C\u8001\u4EBA\u3002\u5927\u6982\u534A\u6751\u4EBA\u53E3\u53D7\u5BB3\u3002 \u5C60\u6BBA\u7684\u539F\u56E0\u5C31\u662F\u56E0\u4E3A\u8A72\u6751\u4EBA\u6C11\u5C0D\u65BC\u6CD5\u570B\u7D71\u6CBB\u8868\u793A\u4E0D\u5C48\u670D\uFF0C\u4ED6\u5011\u90FD\u8DDF\u8D8A\u5357\u7368\u7ACB\u540C\u76DF\u6703\u5408\u4F5C\u3002\u4ECA\u5929\uFF0C\u9019\u4E8B\u4EF6\u5728\u6751\u4E2D\u7684\u96E3\u6C11\u7D00\u5FF5\u516C\u5712\u5C55\u89BD\u3002" , "lang" : "zh" } ,      { "type" : "literal", "value" : "My Trach-en sarraskia (vietnameraz: Th\u1EA3m s\u00E1t M\u1EF9 Tr\u1EA1ch) , Quang Binh probintzian, Vietnamen, burututako sarraskia izan zen. Gertaerak Indotxinako Gerran eman zien eta Frantziako Armadak burutu zuen. Krimena 1947ko azaroaren 29an egin zen. Soldadu frantziarrek armak ez zituzten 300 pertsona hil zituzten, tartean, haurrak, zaharrak eta emakumeak. Herrixkaren populazio erdia akabatu zuten. Gaur egun biktimei eskainitako monumentua dago herrixkan. Gertaeren ondorioz ez zen ez epaiketarik ezta ere kondenaturik izan." , "lang" : "eu" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:November_1947_events_in_Asia" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:MyTrachMassacre1.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/File:MyTrachMassacre2.jpg" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:First_Indochina_War" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Qu\u1EA3ng_B\u00ECnh_Province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Th\u1EE7y" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/L\u1EC7_Th\u1EE7y_District" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1947_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Torture_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Ministry_of_Culture,_Sports_and_Tourism_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/French_Indochina" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Massacres_committed_by_France" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/North\u2013South_Railway_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Qu\u1EA3ng_B\u00ECnh_province" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Machine_gun" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:War_crimes_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/National_Treasure_(Vietnam)" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Massacres_in_1947" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Massacres_in_Vietnam" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Anti-Vietnamese_sentiment" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:French_war_crimes" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Mass_murder_in_1947" } ] ,    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:More_citations_needed" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Vietnam-hist-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Massacre-stub" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Short_description" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Coord_missing" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MyTrachMassacre1.jpg?width=300" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRevisionID" : [ { "type" : "literal", "value" : 1102450987 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "https://www.quangbinh.gov.vn/3cms/%3Fcmd=170&lang=en" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageLength" : [ { "type" : "literal", "value" : "3640" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageID" : [ { "type" : "literal", "value" : 14888362 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://pt.dbpedia.org/resource/Massacre_de_My_Trach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://simple.dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ,      { "type" : "uri", "value" : "https://global.dbpedia.org/id/2WJ2S" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m.03h0j32" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://www.wikidata.org/entity/Q2670487" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://zh.dbpedia.org/resource/\u7F8E\u5B85\u5C60\u6BBA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://vi.dbpedia.org/resource/Th\u1EA3m_s\u00E1t_M\u1EF9_Tr\u1EA1ch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30DF\u30FC\u30C1\u30E3\u30C3\u30AF\u6751\u8650\u6BBA" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://es.dbpedia.org/resource/Masacre_de_M\u1EF9_Tr\u1EA1ch" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://fr.dbpedia.org/resource/Massacre_de_My_Trach" } ,      { "type" : "uri", "value" : "http://eu.dbpedia.org/resource/My_Trach-en_sarraskia" } ] ,    "http://purl.org/linguistics/gold/hypernym" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Massacre" } ] ,    "http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre?oldid=1102450987&ns=0" } ] ,    "http://xmlns.com/foaf/0.1/isPrimaryTopicOf" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/November_29" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/List_of_war_crimes" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/My_Trach_massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/My_Trach_Massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] } ,  "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_Massacre" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageWikiLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] ,    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/M\u1EF9_Tr\u1EA1ch_massacre" } ] }}